<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو بین‌المللی فرانسه فارسی</title><item><title>ایران در واکنش به حملات اسرائیل، تبادل پیام با آمریکا را قطع کرد؛ تهدید سپاه پاسداران برای بستن تنگه...</title><description>درحالی که اسرائیل، با وجود آتش‌بس، حملات گسترده‌ای را در جنوب بیروت آغاز کرده و ارتش این کشور قرار است حومه جنوبی بیروت را که از پایگاه‌های اصلی حزب‌الله لبنان به شمار می‌رود، هدف قرار دهد؛ ایران نیز اعلام کرد که در واکنش به این حملات، تبادل پیام با آمریکا از طریق میانجی را به حال تعلیق درمی‌آورد. ایران همچنین تهدید کرده که تنگه هرمز و تنگه باب‌المندب را در صورت لزوم و در واکنش به اقدامات اسرائیل و آمریکا مسدود خواهد کرد. ایالات متحده نیز در دو روز گذشته برخی مواضع در جمهوری اسلامی را مورد هدف قرار داد که با واکنش تلافی‌جویانه سپاه پاسداران و حمله موشکی ایران به کویت مواجه شد. از سوی دیگر در پی تهدیدات نتانیاهو، قرارگاه مرکزی خاتم الانبیا به ساکنان اسرائیل هشدار داد که در صورت حملات مجدد این کشور به بیروت، ساکنان اسرائیل هم باید «منطقه را ترک نمایند.»</description><pubDate>2026-06-01 10:34:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8c54f5575b96</link></item><item><title>سردار آزمون در جام جهانی ۲۰۲۶ بازی نمی‌کند؛ فهرست بازیکنان تیم ملی ایران اعلام شد</title><description>بر اساس فهرستی که روز دوشنبه ۱ ژوئن، از سوی فدراسیون فوتبال ایران منتشر شد، نام سردار آزمون، مهاجم تیم ملی ایران و سومین گلزن برتر تاریخ این تیم که در سطح باشگاهی نیز کارنامه‌ای درخشان دارد، در میان بازیکنان دعوت‌شده به جام جهانی ۲۰۲۶ قرار ندارد.</description><pubDate>2026-06-01 18:42:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea8b8d2bc5b1</link></item><item><title>فرانسه یک نفتکش دیگر ناوگان سایه روسیه را توقیف کرد؛ مسکو اقدام پاریس را غیرقانونی خواند</title><description>بنا بر اعلام امروز امانوئل ماکرون، رئیس‌جمهور فرانسه، نیروی دریایی این کشور در عملیاتی با حمایت چندین کشور از جمله بریتانیا، یک نفتکش روسی را در اقیانوس اطلس توقیف کرده است. کرملین، در مقابل، این اقدام فرانسه را «غیرقانونی» توصیف کرده و بسیار نزدیک به «دزدی دریایی» دانست. توقیف این نفتکش چهارمین عملیات فرانسه علیه کشتی‌های ناوگان سایه روسیه محسوب می‌شود.</description><pubDate>2026-06-01 16:24:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8797d1108f1c</link></item><item><title>سقوط محبوبیت صدراعظم آلمان به پایین‌ترین سطح؛ افزایش گمانه‌زنی‌ها در مورد جانشینی مرتس</title><description>اندکی بیش از یک سال پس از آغاز به کار فریدریش مرتس در مقام صدراعظم آلمان، رهبر ائتلاف حاکم موسوم به «سرخ-سیاه» با پایین‌ترین سطح محبوبیت خود مواجه شده است. اختلافات مداوم میان محافظه‌کاران و سوسیال‌دموکرات‌ها باعث شده دولت ائتلافی او در پیشبرد اصلاحات ضروری با دشواری روبه‌رو شود تا جایی که برخی رسانه‌های آلمانی اکنون از سناریویی سخن می‌گویند که تا چند ماه پیش غیرقابل تصور به نظر می‌رسید: تغییر صدراعظم در میانه دوره زمامداری.</description><pubDate>2026-06-01 18:39:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ab952d063776</link></item><item><title>«فرانسه را انتخاب کنید»؛ ماکرون از رکورد ۹۳ میلیارد یورو سرمایه‌گذاری خبر داد</title><description>امانوئل ماکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، روز دوشنبه ۱ ژوئن، اعلام کرد که انتظار دارد در جریان یک کنفرانس بین‌المللی، رقمی رکوردشکن معادل ۹۳ میلیارد یورو سرمایه‌گذاری خارجی جذب شود؛ سرمایه‌گذاری‌هایی که بخش‌هایی مانند هوش مصنوعی و مراکز داده را در بر می‌گیرد.</description><pubDate>2026-06-01 15:53:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61f6cdeeafc0</link></item><item><title>نیویورک تایمز: ترامپ در مداخلات بین‌المللی به بن‌بست رسیده است</title><description>در حالی که دونالد ترامپ همواره از پیروزی‌های سریع و قاطع در سیاست خارجی سخن گفته، تحلیل روزنامۀ نیویورک‌تایمز نشان می‌دهد مداخلات بین‌المللی او از ایران تا اوکراین و غزه، اکنون به مرحله‌ای از بن‌بست رسیده است؛ وضعیتی که شکاف میان ساده‌سازی بحران‌ها و پیچیدگی واقعیت‌های جهانی را بیشتر از پیش آشکار کرده است.</description><pubDate>2026-06-01 14:43:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56c4f0990bfb</link></item><item><title>طرح آمریکا برای کاهش تنش در بحبوحه درگیری‌های‌ اسرائیل و لبنان</title><description>در حالی که بنیامین نتانیاهو به نیروهای ارتش اسرائیل دستور داده تا در چارچوب نبرد با حزب‌الله، پیشروی بیشتری در خاک لبنان انجام دهند، خبرگزاری رویترز به نقل از یک مقام آمریکایی نوشت که مارکو روبیو، وزیر امور خارجه ایالات متحده، در تماسی با رئیس‌جمهور لبنان و نخست‌وزیر اسرائیل، درباره مذاکرات دیپلماتیک میان دو طرف رایزنی کرده و طرحی را برای «کاهش تدریجی تنش‌ها» پیشنهاد داده است.</description><pubDate>2026-06-01 13:17:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d933ce0776c</link></item><item><title>ابهام در مذاکرات تهران-واشنگتن؛ پیش‌روی گستردۀ اسرائیل در لبنان</title><description>رسانه‌های آمریکایی گزارش دادند که دونالد ترامپ با سختگیرانه‌تر کردن مواضع واشنگتن در قبال مساله هسته‌ای، پیشنهاد جدیدی را برای تهران ارسال کرده است؛ رئیس مجلس ایران، محمدباقر قالیباف، گفت که ایران تسلیم نخواهد شد. در عین حال، ارتش اسرائیل با عبور از رودخانه لیتانی عملیات زمینی خود را در خاک لبنان گسترش داده است؛ اقدامی که با محکومیت شدید نخست‌وزیر لبنان مواجه شد. او با انتقاد از سیاست «زمین سوخته» اسرائیل، خواستار آتش‌بس فوری شد. در پی تصرف قلعۀ تاریخی بوفور به دست اسرائیل، فرانسه نیز خواهان تشکیل جلسۀ اضطراری شورای امنیت سازمان ملل شد. بنیامین نتانیاهو اما این اقدام را «قهرمانانه» خواند.</description><pubDate>2026-05-31 11:07:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#93a75d7c26b1</link></item><item><title>۲۱۹ زخمی در جشن پیروزی پاری‌سن‌ژرمن در فرانسه</title><description>در حاشیۀ پیروزی تیم پاری‌سن‌ژرمن شامگاه روز شنبه، پاریس و دیگر شهرهای فرانسه فضایی هیجان‌آلود را از سر می‌گذراندند که توأم با شادی و بی‌نظمی بود.</description><pubDate>2026-05-31 17:43:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#52ced648affe</link></item></channel></RSS>