<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو بین‌المللی فرانسه</title><item><title>توافق اولیۀ ایران و آمریکا در انتظار تأیید ترامپ؛ رسانه‌های ایران می‌گویند...</title><description>منابع خبر داده‌اند که ایالات متحده و ایران به چارچوبی برای مهار جنگ در خاورمیانه دست یافته‌اند؛ با این حال، این توافق هنوز نیازمند تأیید دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا است. این خبر پس از آن منتشر می‌شود که روز گذشته واشنگتن و تهران یکدیگر را به نقض آتش‌بس شکننده متهم کردند. در همین حال خوش‌بینی‌ها نسبت به احتمال دستیابی به این توافق بازارهای آسیایی را تحت تأثیر قرار داده است و این بازرها روز جمعه ۲۹ مه، به‌طور قابل‌توجهی رشد کردند در حالی که قیمت نفت نیز کاهش یافته است.</description><pubDate>2026-05-29 11:10:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c5f7e24106f</link></item><item><title>بمباران اماکن باستانی؛ میراث تاریخی لبنان در خطر جدی</title><description>غسان سلامه، وزیر فرهنگ لبنان، روز جمعه ۲۹ مه، هشدار داد که حملات هوایی اسرائیل به جنوب لبنان، برخی از مهم‌ترین محوطه‌های باستانی این کشور، از جمله ویرانه‌های چند هزار ساله شهر صور و قلعۀ قرون‌وسطایی بوفور را در خطر جدی قرار داده است.</description><pubDate>2026-05-29 13:32:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1931cfae0825</link></item><item><title>نتانیاهو: به ارتش اسرائیل دستور داده‌ام ۷۰ درصد نوار غزه را تصرف...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، اعلام کرد که به ارتش این کشور دستور داده است بدون توجه به مفاد آتش‌بس اجرایی‌شده از ماه اکتبر، کنترل ۷۰ درصد نوار غزه را در دست بگیرد.</description><pubDate>2026-05-29 13:00:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c1924eea601c</link></item><item><title>بمباران، چانه‌زنی و هیاهو؛ رویکرد ترامپ در قبال ایران همه را سردرگم...</title><description>به نظر می‌رسد که نوسانات رفت و برگشتی رئیس‌جمهوری ایالات متحده در قبال ایران، بیش از این‌که برآمده از یک استراتژی مشخص باشد، از حال و هوای لحظه‌ای او ناشی می‌شود. رویکرد دونالد ترامپ در قبال جنگی که سه ماه پیش همراه با اسرائیل علیه ایران آغاز کرد، هم‌چنان بی‌نظم است و متحدان داخلی و خارجی را سردرگم کرده است. او به‌طور مداوم میان توافق دیپلماتیک، حملۀ نظامی، و ایده‌هایی دور از ذهن، در نوسان است.</description><pubDate>2026-05-29 13:32:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#35670d736fec</link></item><item><title>تبادل آتش میان ایران و آمریکا؛ کویت هدف حملات موشکی و پهپادی...</title><description>در پی حملات تازۀ ارتش آمریکا به یک مرکز نظامی در نزدیکی بندرعباس، سپاه پاسداران اعلام کرد یک پایگاه هوایی آمریکا را در منطقه هدف قرار داده‌است. هم‌زمان ارتش کویت از رهگیری تهدیدهای موشکی و پهپادی در آسمان این کشور خبر داده‌است؛ تحولاتی که از تشدید دوبارۀ تنش‌های نظامی حکایت دارد و می‌تواند بر روند گفت‌وگوهای صلح سایه بیندازد.</description><pubDate>2026-05-28 09:47:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3eab38d35dcd</link></item><item><title>حذف «متنی ننگ‌آور» از قوانین؛ موافقت مجلس فرانسه با لغو کامل «کُد...</title><description>مجلس ملی فرانسه روز پنج‌شنبه به‌اتفاق آرا با لغو «کُد سیاه» و همۀ متونی که در گذشته برده‌داری را در مستعمرات این کشور تنظیم می‌کردند موافقت کرد؛ متونی که با وجود لغو برده‌داری در سال ۱۸۴۸میلادی، هرگز به‌طور رسمی از نظام حقوقی فرانسه حذف نشده بودند.</description><pubDate>2026-05-28 17:32:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77e418d8b3f2</link></item><item><title>ناتو فرماندهی جدیدی برای دفاع از کشورهای بالتیک ایجاد می‌کند</title><description>برلین و آمستردام روز پنج‌شنبه ۲۸ مه اعلام کردند که ناتو برای تقویت دفاع جناح شرقی خود در صورت وقوع جنگ با روسیه، فرماندهی نیروهای متحد در استونی و لتونی را به آلمان و هلند واگذار خواهد کرد. در حال حاضر، نیروهای ناتو در هر سه کشور حوزه بالتیک و همچنین شمال لهستان تحت فرماندهی یک ستاد چندملیتی قرار دارند. این تغییر، نشان‌دهنده اهمیت راهبردی روزافزون منطقه بالتیک از زمان حمله روسیه به اوکراین است.</description><pubDate>2026-05-28 18:03:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77387cdd00d4</link></item><item><title>ابهام در سرنوشت «نیروی بین‌المللی تأمین‌کنندۀ ثبات در غزه»؛ وعده‌های اعزام نیرو...</title><description>سه ماه پس از رونمایی پرسر‌وصدای «نیروی بین‌المللی تأمین‌کنندۀ ثبات در غزه» از سوی دونالد ترامپ، این طرح با بحران جدی روبه‌رو شده است؛ اندونزی اعزام ۸ هزار نیرو را تعلیق کرده و سایر کشورها نیز هنوز مشارکت عملی قابل‌توجهی نداشته‌اند.</description><pubDate>2026-05-28 16:50:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0767f7a7b00</link></item><item><title>ایدئولوژی انقلابی جمهوری اسلامی و تقابل بی‌پایان ایران و آمریکا</title><description>آیا دشمنی جمهوری اسلامی ایران با ایالات متحدۀ آمریکا ابدی است؟ سی ان ان در تحلیلی به سراغ این موضوع رفته و نتیجه گرفته است تا زمانی که تغییری سیاسی در ایران رخ ندهد، چرخه‌ای از تنش، کاهش موقت تنش، و بازگشت دوباره به تقابل ادامه خواهد داشت.</description><pubDate>2026-05-28 13:53:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fc46d19040cc</link></item><item><title>حملات هوایی متقابل ایران و آمریکا پس از رد گزارش توافق تنگه...</title><description>پس از حملات ارتش آمریکا به یک مرکز عملیات پهپادی ایران در نزدیکی تنگه هرمز در شامگاه چهارشنبه، سپاه پاسداران انقلاب اسلامی ایران بامداد پنج‌شنبه یک پایگاه هوایی آمریکا را هدف قرار داد؛ این حملات تنها چند ساعت پس از آن صورت گرفت که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، گزارش‌ها درباره نزدیک بودن توافقی مصالحه‌آمیز با تهران را رد کرد.</description><pubDate>2026-05-28 14:16:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5b053f40c49e</link></item><item><title>مذاکرات ایران و آمریکا در سایه آتش‌بس شکننده در منطقه؛ اسرائیل حملات...</title><description>ارتش اسرائیل که عملیات زمینی خود علیه حزب‌الله را فراتر از «خط زرد» تعیین‌شده‌اش در جنوب لبنان گسترش داده، حملات گسترده‌ای به این منطقه انجام داد. بر اساس اعلام وزارت بهداشت لبنان، در این حملات ۳۱ نفر کشته شدند که دست‌کم چهار کودک و سه زن در میان آن‌ها هستند. افزایش تنش در جبهه لبنان درحالی صورت می‌گیرد که وزارت امور خارجه ایران روز سه‌شنبه آمریکا را به دلیل حمله به منطقه هرمزگان، به نقض آتش‌بس متهم کرد. با اینکه چشم‌انداز روشنی از توافق میان طرف‌های درگیر در جنگ وجود ندارد، نهادهای ناظر بر اینترنت جهانی از برقراری نسبی اینترنت در ایران پس از ۸۸ روز قطعی تقریباً کامل خبر دادند.</description><pubDate>2026-05-27 11:16:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7596c437c073</link></item><item><title>معصومه لاهیجی، مترجمی که از کیارستمی و اسکورسیزی تا فرهادی و آلمودوار...</title><description>در شلوغی فرش قرمزها، نشست‌های مطبوعاتی و نمایش‌های جشنوارۀ کن، چهره‌ای هست که سال‌هاست در کنار بزرگ‌ترین فیلم‌سازان جهان دیده می‌شود؛ زنی با موهای پریشان، صدایی آرام و حضوری که همزمان بسیار پررنگ و در سایه است. معصومه لاهیجی برای بسیاری از سینماگران، فقط مترجم نیست؛ او صدای دوم آن‌هاست. بسیاری از چهره‌های مهم سینما از مارتین اسکورسیزی و پدرو آلمادوار تا عباس کیارستمی و اصغر فرهادی در جشنواره‌ها و نشست‌های مطبوعاتی، کلمات‌شان را به او می‌سپارند. اما نقش او گاه فراتر از ترجمه است؛ از همکاری نزدیک با کیارستمی در نگارش فیلمنامه «کپی برابر اصل» تا مشارکت در بازنویسی نسخۀ فرانسوی فیلمنامۀ «داستان‌های موازی»، فیلم تازه فرهادی که امسال در بخش مسابقۀ جشنوارۀ کن نمایش داده شد. رادیو بین‌المللی فرانسه در حاشیۀ هفتادونهمین دورۀ این جشنواره با او گفت‌وگو کرده است. ویدیوی کامل این گفت‌وگو را می‌توانید اینجا ببینید.</description><pubDate>2026-05-27 18:29:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#170ee6b0a652</link></item><item><title>رهبر طالبان می‎‌گوید مردم بدون هیچ شبهه‌ای باید به فرمان‌هایش عقیده داشته...</title><description>ملا هبت‌الله آخندزاده، رهبر طالبان در پیامی که به مناسبت عید قربان منتشر کرده، از طالبان خواسته تا به امیر و به فرمان‌های «شرعی‌»اش بدون هیچ شک و گمانی، عقیده داشته باشند. هبت‌الله همچنان اطاعت از امیر را «واجب» دانسته و تاکید کرده که مرگ بدون بیعت با امیر، مرگ در «جاهلیت» است.</description><pubDate>2026-05-27 18:31:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0a499ad896a1</link></item><item><title>تفتیش دفتر حزب سوسیالیست اسپانیا؛ فشار پرونده‌های فساد بر دولت سانچز افزایش...</title><description>در اسپانیا، فشارها بر حزب کارگران سوسیالیست(PSOE)، حزب حاکم به رهبری پدرو سانچز، نخست‌وزیر این کشور، افزایش یافته است. صبح چهارشنبه ۲۷ مه، یک واحد ویژه پلیس ضدفساد دفتر مرکزی این حزب در مادرید را در چارچوب تحقیقاتی درباره اتهام‌های «سوءاستفاده از نفوذ» و «تشکیل شبکه مجرمانه» علیه دست‌کم دو تن از رهبران آن تفتیش کرد. این تحول، ضربه‌ای تازه برای پدرو سانچز محسوب می‌شود که دولتش پیش‌تر نیز با مجموعه‌ای از پرونده‌های جنجالی تضعیف شده است.</description><pubDate>2026-05-27 18:40:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b8e3d0a8e9d</link></item><item><title>در بحبوحه تلاش‌ها برای توافق با ایران، ترامپ با کابینه خود دیدار...</title><description>درحالی که مساله جنگ و صلح آمریکا با ایران وارد مرحله حساسی شده است، دونالد ترامپ با اعضای کابینه خود دیدار می‌کند. گفته شده که مساله جنگ خاورمیانه، یکی از موضوعات کلیدی نشست کابینه دولت ترامپ است.</description><pubDate>2026-05-27 16:44:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e6eeacdcd5a6</link></item><item><title>تمرکز آمریکا بر آسیا و اقیانوسیه؛ پنتاگون نیروهای اختصاص‌یافته به اروپا برای...</title><description>در تازه ترین اقدام دولت دونالد ترامپ برای کاهش حمایت نظامی آمریکا از متحدان سازمان پیمان آتلانتیک شمالی (ناتو)، پنتاگون به‌طور قابل‌توجهی نیروهایی را که قرار بود در صورت وقوع بحران به اروپا اعزام شوند کاهش می‌دهد. این تصمیم، بخشی از سیاست گسترده‌تر واشنگتن برای انتقال تمرکز نظامی از اروپا به آسیا و اقیانوسیه به‌شمار می‌رود.</description><pubDate>2026-05-27 16:29:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3d111dd45ae9</link></item><item><title>بانک مرکزی اروپا: ترامپ با جنگ با ایران، خطر ایجاد بحران مالی...</title><description>بانک مرکزی اروپا در گزارش تازه، با اشاره به جنگ ترامپ با ایران و تغییر پیهم سیاست‌های تجاری و عقب‌نشینی از همکاری‌های بین‌المللی، هشدار داده که آمریکا با خطر ایجاد بحران مالی روبه‌رو است. بانک مرکزی اروپا در این گزارش که هر دو سال یکبار منتشر می‌شود، همچنان گفته که جنگ خاورمیانه و تنش‌های تجاری طولانی‌مدت ناشی از آن، می‌تواند به رشد اقتصادی منطقه یورو آسیب برساند و توانایی برخی از کشورها برای حفظ بودجه عمومی را به چالش بکشد.</description><pubDate>2026-05-27 13:33:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c597ac33a6d9</link></item></channel></RSS>