<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو بین‌المللی فرانسه</title><item><title>قالیباف از فشار موشکی گفت، عراقچی از همبستگی با عمان در برابر...</title><description>در حالی‌ که گزارش‌ها از دستیابی ایران و آمریکا به چارچوبی برای مهار جنگ خبر می‌دهند که هنوز نیاز دارد دونالد ترامپ رئیس جمهوری آمریکا آن را تأیید کند، محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس ایران و رئیس تیم مذاکره کننده با آمریکا با تأکید بر «گرفتن امتیاز با موشک» از بی‌اعتمادی تهران به «تضمین‌ها و حرف‌ها» گفت و همزمان عباس عراقچی، وزیر خارجۀ ایران بر همبستگی کشورش با عمان در برابر هرگونه تهدید تأکید کرد. این در حالی است که وزارت خزانه‌داری آمریکا روز گذشته گفت؛ عمان باید بداند که هر بازیگری که به‌طور مستقیم یا غیرمستقیم در تسهیل اخذ عوارض در تنگۀ هرمز نقش داشته باشد، به‌شدت هدف قرار خواهد گرفت و هر شریک داوطلبی نیز با مجازات روبه‌رو خواهد شد.</description><pubDate>2026-05-29 11:10:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9bf9b9f5025c</link></item><item><title>روابط تهران - واشنگتن: چهل سال دروغ و پنهانکاری</title><description>واشنگتن، مه ۱۹۸۷ / اردیبهشت ۱٣۶۶: رابرت مک‌فارلین در برابر کمیسیون تحقیق سنای آمریکا حاضر شده تا در بارۀ پروندۀ «ایران کنترا» توضیح دهد... این پرونده که در رسانه‌های ایران بیشتر تحت عنوان «ماجرای مک‌فارلین» انعکاس یافت، مجموعه‌ای حیرت‌آور از فریب، پنهان‌کاری و سوءاستفاده را در برمی‌گیرد که در نهایت لو رفت. آیا نمی‌توان تصور کرد که به‌جای اینهمه تقلب و دروغ، مذاکرات رسمی و روابط علنی با نتیجه‌ای بهتر و بی‌دردسرتر به جریان می‌افتاد؟</description><pubDate>2026-05-29 21:03:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9946ba48ee54</link></item><item><title>کوهنوردی که تاریخ‌ساز شد؛ ذکیه احمد اولین زن افغانستانی که قله اورست...</title><description>ذکیه احمد، کوهنورد ۳۱ ساله و پناهجوی افغانستانی در استرالیا، با صعود به قلۀ ۸ هزار و ۸۴۸ متری اورست، نام خود را به عنوان نخستین زن از افغانستان که موفق به فتح بلندترین قلۀ جهان شده، در تاریخ ثبت کرد.</description><pubDate>2026-05-29 18:35:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dd49f1ef4ae1</link></item><item><title>یک شهروند یونانی در بریتانیا به همکاری با سرویس اطلاعاتی ایران متهم...</title><description>پلیس بریتانیا اعلام کرد که یک شهروند یونانی به دلیل هدف قرار دادن یکی از خبرنگاران شبکه تلویزیونی «ایران اینترنشنال» مستقر در لندن، به همکاری با یک سرویس اطلاعاتی خارجی که احتمال می‌رود متعلق به ایران باشد، متهم شده است.</description><pubDate>2026-05-29 17:35:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a33e402eccdd</link></item><item><title>فرانسه نحوه برخورد با شهروندانش در ناوگان غزه را بررسی می‌کند</title><description>وزیر امور خارجۀ فرانسه با افشای گزارش‌هایی از «خشونت جنسی، شکنجه و تحقیر مکرر» شهروندان این کشور در جریان توقیف ناوگان کمک‌رسانی غزه، خواستار ورود دادستان کل به این پرونده شد. ژان نوئل بارو اعلام کرد این تصمیم را پس از دریافت گزارش سرکنسولگری فرانسه در ترکیه اتخاذ کرده است؛ گزارشی که نشان می‌دهد حداقل ۱۵ نفر از کنش‌گران مورد تجاوز و خشونت جنسی قرار گرفته‌اند. هم‌زمان، وکلای این کنش‌گران با رد دعوت وزارت خارجه و متهم کردن دولت به «حمایت از اسرائیل»، اعلام کردند شکایت مستقل خود را ثبت می‌کنند.</description><pubDate>2026-05-29 16:15:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c3806f25bd99</link></item><item><title>پاتریک بروئل در پی چهار اتهام تجاوز جنسی، از کنسرت‌های انفوآره کناره‌گیری...</title><description>مدیر هنری «انفوآره» امروز ۲۹ مه تأیید کرد که پاتریک بروئل، خواننده و بازیگر فرانسوی، که با اتهامات تجاوز جنسی روبرو است، تصمیم گرفته است در رویداد خیریۀ سالانۀ این گروه در ژانویه شرکت نکند.</description><pubDate>2026-05-29 17:08:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2f4b9b93d64c</link></item><item><title>سازمان ملل اسرائیل و روسیه را در فهرست سیاه خشونت جنسی در...</title><description>برای نخستین‌بار در تاریخ ۱۵ ساله گزارش سالانه سازمان ملل متحد درباره «خشونت جنسی در درگیری‌ها»، نیروهای مسلح و امنیتی اسرائیل و روسیه به دلیل اعمال خشونت جنسی سیستماتیک علیه بازداشت‌شدگان فلسطینی و اسرای جنگی اوکراینی، در فهرست سیاه این سازمان قرار گرفتند؛ تصمیمی که واکنش شدید و قطع روابط دیپلماتیک اسرائیل با دفتر دبیرکل سازمان ملل را به همراه داشته است.</description><pubDate>2026-05-29 15:42:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#609c5c982aab</link></item><item><title>برخورد پهپاد روسی با یک ساختمان مسکونی در رومانی دو زخمی برجا...</title><description>مقامات رومانی اعلام کردند که در جریان حمله شب گذشته روسیه به اوکراین، یک پهپاد روسی به یک ساختمان مسکونی در شرق رومانی برخورد کرده و موجب زخمی شدن دو نفر شده است. اگرچه رومانی از زمان آغاز جنگ اوکراین در سال ۲۰۲۲ بارها بقایای پهپادها را در خاک خود شناسایی کرده اما تاکنون هیچ‌یک از این موارد، کشته یا مجروح در بر نداشت.</description><pubDate>2026-05-29 15:22:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a444ed4a9989</link></item><item><title>بمباران اماکن باستانی؛ میراث تاریخی لبنان در خطر جدی</title><description>غسان سلامه، وزیر فرهنگ لبنان، روز جمعه ۲۹ مه، هشدار داد که حملات هوایی اسرائیل به جنوب لبنان، برخی از مهم‌ترین محوطه‌های باستانی این کشور، از جمله ویرانه‌های چند هزار ساله شهر صور و قلعۀ قرون‌وسطایی بوفور را در خطر جدی قرار داده است.</description><pubDate>2026-05-29 13:32:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1931cfae0825</link></item><item><title>نتانیاهو: به ارتش اسرائیل دستور داده‌ام ۷۰ درصد نوار غزه را تصرف...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، اعلام کرد که به ارتش این کشور دستور داده است بدون توجه به مفاد آتش‌بس اجرایی‌شده از ماه اکتبر، کنترل ۷۰ درصد نوار غزه را در دست بگیرد.</description><pubDate>2026-05-29 13:00:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c1924eea601c</link></item><item><title>بمباران، چانه‌زنی و هیاهو؛ رویکرد ترامپ در قبال ایران همه را سردرگم...</title><description>به نظر می‌رسد که نوسانات رفت و برگشتی رئیس‌جمهوری ایالات متحده در قبال ایران، بیش از این‌که برآمده از یک استراتژی مشخص باشد، از حال و هوای لحظه‌ای او ناشی می‌شود. رویکرد دونالد ترامپ در قبال جنگی که سه ماه پیش همراه با اسرائیل علیه ایران آغاز کرد، هم‌چنان بی‌نظم است و متحدان داخلی و خارجی را سردرگم کرده است. او به‌طور مداوم میان توافق دیپلماتیک، حملۀ نظامی، و ایده‌هایی دور از ذهن، در نوسان است.</description><pubDate>2026-05-29 13:32:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#35670d736fec</link></item><item><title>تبادل آتش میان ایران و آمریکا؛ کویت هدف حملات موشکی و پهپادی...</title><description>در پی حملات تازۀ ارتش آمریکا به یک مرکز نظامی در نزدیکی بندرعباس، سپاه پاسداران اعلام کرد یک پایگاه هوایی آمریکا را در منطقه هدف قرار داده‌است. هم‌زمان ارتش کویت از رهگیری تهدیدهای موشکی و پهپادی در آسمان این کشور خبر داده‌است؛ تحولاتی که از تشدید دوبارۀ تنش‌های نظامی حکایت دارد و می‌تواند بر روند گفت‌وگوهای صلح سایه بیندازد.</description><pubDate>2026-05-28 09:47:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3eab38d35dcd</link></item><item><title>حذف «متنی ننگ‌آور» از قوانین؛ موافقت مجلس فرانسه با لغو کامل «کُد...</title><description>مجلس ملی فرانسه روز پنج‌شنبه به‌اتفاق آرا با لغو «کُد سیاه» و همۀ متونی که در گذشته برده‌داری را در مستعمرات این کشور تنظیم می‌کردند موافقت کرد؛ متونی که با وجود لغو برده‌داری در سال ۱۸۴۸میلادی، هرگز به‌طور رسمی از نظام حقوقی فرانسه حذف نشده بودند.</description><pubDate>2026-05-28 17:32:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77e418d8b3f2</link></item><item><title>ناتو فرماندهی جدیدی برای دفاع از کشورهای بالتیک ایجاد می‌کند</title><description>برلین و آمستردام روز پنج‌شنبه ۲۸ مه اعلام کردند که ناتو برای تقویت دفاع جناح شرقی خود در صورت وقوع جنگ با روسیه، فرماندهی نیروهای متحد در استونی و لتونی را به آلمان و هلند واگذار خواهد کرد. در حال حاضر، نیروهای ناتو در هر سه کشور حوزه بالتیک و همچنین شمال لهستان تحت فرماندهی یک ستاد چندملیتی قرار دارند. این تغییر، نشان‌دهنده اهمیت راهبردی روزافزون منطقه بالتیک از زمان حمله روسیه به اوکراین است.</description><pubDate>2026-05-28 18:03:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77387cdd00d4</link></item><item><title>ابهام در سرنوشت «نیروی بین‌المللی تأمین‌کنندۀ ثبات در غزه»؛ وعده‌های اعزام نیرو...</title><description>سه ماه پس از رونمایی پرسر‌وصدای «نیروی بین‌المللی تأمین‌کنندۀ ثبات در غزه» از سوی دونالد ترامپ، این طرح با بحران جدی روبه‌رو شده است؛ اندونزی اعزام ۸ هزار نیرو را تعلیق کرده و سایر کشورها نیز هنوز مشارکت عملی قابل‌توجهی نداشته‌اند.</description><pubDate>2026-05-28 16:50:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0767f7a7b00</link></item><item><title>ایدئولوژی انقلابی جمهوری اسلامی و تقابل بی‌پایان ایران و آمریکا</title><description>آیا دشمنی جمهوری اسلامی ایران با ایالات متحدۀ آمریکا ابدی است؟ سی ان ان در تحلیلی به سراغ این موضوع رفته و نتیجه گرفته است تا زمانی که تغییری سیاسی در ایران رخ ندهد، چرخه‌ای از تنش، کاهش موقت تنش، و بازگشت دوباره به تقابل ادامه خواهد داشت.</description><pubDate>2026-05-28 13:53:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fc46d19040cc</link></item><item><title>حملات هوایی متقابل ایران و آمریکا پس از رد گزارش توافق تنگه...</title><description>پس از حملات ارتش آمریکا به یک مرکز عملیات پهپادی ایران در نزدیکی تنگه هرمز در شامگاه چهارشنبه، سپاه پاسداران انقلاب اسلامی ایران بامداد پنج‌شنبه یک پایگاه هوایی آمریکا را هدف قرار داد؛ این حملات تنها چند ساعت پس از آن صورت گرفت که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، گزارش‌ها درباره نزدیک بودن توافقی مصالحه‌آمیز با تهران را رد کرد.</description><pubDate>2026-05-28 14:16:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5b053f40c49e</link></item></channel></RSS>