<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو بین‌المللی فرانسه فارسی</title><item><title>ایران در واکنش به حملات اسرائیل، تبادل پیام با آمریکا را قطع کرد؛ تهدید سپاه پاسداران برای بستن تنگه...</title><description>درحالی که اسرائیل، با وجود آتش‌بس، حملات گسترده‌ای را در جنوب بیروت آغاز کرده و ارتش این کشور قرار است حومه جنوبی بیروت را که از پایگاه‌های اصلی حزب‌الله لبنان به شمار می‌رود، هدف قرار دهد؛ ایران نیز اعلام کرد که در واکنش به این حملات، تبادل پیام با آمریکا از طریق میانجی را به حال تعلیق درمی‌آورد. ایران همچنین تهدید کرده که تنگه هرمز و تنگه باب‌المندب را در صورت لزوم و در واکنش به اقدامات اسرائیل و آمریکا مسدود خواهد کرد. ایالات متحده نیز در دو روز گذشته برخی مواضع در جمهوری اسلامی را مورد هدف قرار داد که با واکنش تلافی‌جویانه سپاه پاسداران و حمله موشکی ایران به کویت مواجه شد. از سوی دیگر در پی تهدیدات نتانیاهو، قرارگاه مرکزی خاتم الانبیا به ساکنان اسرائیل هشدار داد که در صورت حملات مجدد این کشور به بیروت، ساکنان اسرائیل هم باید «منطقه را ترک نمایند.»</description><pubDate>2026-06-01 10:34:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8c54f5575b96</link></item><item><title>سردار آزمون در جام جهانی ۲۰۲۶ بازی نمی‌کند؛ فهرست بازیکنان تیم ملی ایران اعلام شد</title><description>بر اساس فهرستی که روز دوشنبه ۱ ژوئن، از سوی فدراسیون فوتبال ایران منتشر شد، نام سردار آزمون، مهاجم تیم ملی ایران و سومین گلزن برتر تاریخ این تیم که در سطح باشگاهی نیز کارنامه‌ای درخشان دارد، در میان بازیکنان دعوت‌شده به جام جهانی ۲۰۲۶ قرار ندارد.</description><pubDate>2026-06-01 18:42:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea8b8d2bc5b1</link></item><item><title>فرانسه یک نفتکش دیگر ناوگان سایه روسیه را توقیف کرد؛ مسکو اقدام پاریس را غیرقانونی خواند</title><description>بنا بر اعلام امروز امانوئل ماکرون، رئیس‌جمهور فرانسه، نیروی دریایی این کشور در عملیاتی با حمایت چندین کشور از جمله بریتانیا، یک نفتکش روسی را در اقیانوس اطلس توقیف کرده است. کرملین، در مقابل، این اقدام فرانسه را «غیرقانونی» توصیف کرده و بسیار نزدیک به «دزدی دریایی» دانست. توقیف این نفتکش چهارمین عملیات فرانسه علیه کشتی‌های ناوگان سایه روسیه محسوب می‌شود.</description><pubDate>2026-06-01 16:24:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8797d1108f1c</link></item><item><title>سقوط محبوبیت صدراعظم آلمان به پایین‌ترین سطح؛ افزایش گمانه‌زنی‌ها در مورد جانشینی مرتس</title><description>اندکی بیش از یک سال پس از آغاز به کار فریدریش مرتس در مقام صدراعظم آلمان، رهبر ائتلاف حاکم موسوم به «سرخ-سیاه» با پایین‌ترین سطح محبوبیت خود مواجه شده است. اختلافات مداوم میان محافظه‌کاران و سوسیال‌دموکرات‌ها باعث شده دولت ائتلافی او در پیشبرد اصلاحات ضروری با دشواری روبه‌رو شود تا جایی که برخی رسانه‌های آلمانی اکنون از سناریویی سخن می‌گویند که تا چند ماه پیش غیرقابل تصور به نظر می‌رسید: تغییر صدراعظم در میانه دوره زمامداری.</description><pubDate>2026-06-01 18:39:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ab952d063776</link></item><item><title>«فرانسه را انتخاب کنید»؛ ماکرون از رکورد ۹۳ میلیارد یورو سرمایه‌گذاری خبر داد</title><description>امانوئل ماکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، روز دوشنبه ۱ ژوئن، اعلام کرد که انتظار دارد در جریان یک کنفرانس بین‌المللی، رقمی رکوردشکن معادل ۹۳ میلیارد یورو سرمایه‌گذاری خارجی جذب شود؛ سرمایه‌گذاری‌هایی که بخش‌هایی مانند هوش مصنوعی و مراکز داده را در بر می‌گیرد.</description><pubDate>2026-06-01 15:53:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61f6cdeeafc0</link></item><item><title>نیویورک تایمز: ترامپ در مداخلات بین‌المللی به بن‌بست رسیده است</title><description>در حالی که دونالد ترامپ همواره از پیروزی‌های سریع و قاطع در سیاست خارجی سخن گفته، تحلیل روزنامۀ نیویورک‌تایمز نشان می‌دهد مداخلات بین‌المللی او از ایران تا اوکراین و غزه، اکنون به مرحله‌ای از بن‌بست رسیده است؛ وضعیتی که شکاف میان ساده‌سازی بحران‌ها و پیچیدگی واقعیت‌های جهانی را بیشتر از پیش آشکار کرده است.</description><pubDate>2026-06-01 14:43:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56c4f0990bfb</link></item><item><title>طرح آمریکا برای کاهش تنش در بحبوحه درگیری‌های‌ اسرائیل و لبنان</title><description>در حالی که بنیامین نتانیاهو به نیروهای ارتش اسرائیل دستور داده تا در چارچوب نبرد با حزب‌الله، پیشروی بیشتری در خاک لبنان انجام دهند، خبرگزاری رویترز به نقل از یک مقام آمریکایی نوشت که مارکو روبیو، وزیر امور خارجه ایالات متحده، در تماسی با رئیس‌جمهور لبنان و نخست‌وزیر اسرائیل، درباره مذاکرات دیپلماتیک میان دو طرف رایزنی کرده و طرحی را برای «کاهش تدریجی تنش‌ها» پیشنهاد داده است.</description><pubDate>2026-06-01 13:17:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d933ce0776c</link></item><item><title>ابهام در مذاکرات تهران-واشنگتن؛ پیش‌روی گستردۀ اسرائیل در لبنان</title><description>رسانه‌های آمریکایی گزارش دادند که دونالد ترامپ با سختگیرانه‌تر کردن مواضع واشنگتن در قبال مساله هسته‌ای، پیشنهاد جدیدی را برای تهران ارسال کرده است؛ رئیس مجلس ایران، محمدباقر قالیباف، گفت که ایران تسلیم نخواهد شد. در عین حال، ارتش اسرائیل با عبور از رودخانه لیتانی عملیات زمینی خود را در خاک لبنان گسترش داده است؛ اقدامی که با محکومیت شدید نخست‌وزیر لبنان مواجه شد. او با انتقاد از سیاست «زمین سوخته» اسرائیل، خواستار آتش‌بس فوری شد. در پی تصرف قلعۀ تاریخی بوفور به دست اسرائیل، فرانسه نیز خواهان تشکیل جلسۀ اضطراری شورای امنیت سازمان ملل شد. بنیامین نتانیاهو اما این اقدام را «قهرمانانه» خواند.</description><pubDate>2026-05-31 11:07:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#93a75d7c26b1</link></item><item><title>۲۱۹ زخمی در جشن پیروزی پاری‌سن‌ژرمن در فرانسه</title><description>در حاشیۀ پیروزی تیم پاری‌سن‌ژرمن شامگاه روز شنبه، پاریس و دیگر شهرهای فرانسه فضایی هیجان‌آلود را از سر می‌گذراندند که توأم با شادی و بی‌نظمی بود.</description><pubDate>2026-05-31 17:43:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#52ced648affe</link></item><item><title>جنجال در فرانسه بر سر حضور یک چهره نزدیک به کرملین در رسانه‌های محافظه‌کار</title><description>حضور گسترده زِنیا فدورووا، مدیر سابق شبکه روسی RT France در رسانه‌های متعلق به ونسان بولوره، میلیاردر محافظه‌کار و بانفوذ فرانسوی، به یکی از بحث‌برانگیزترین موضوعات سیاسی و رسانه‌ای فرانسه تبدیل شده‌است. مخالفان او را «بلندگوی تبلیغات کرملین» می‌دانند و برخی سیاستمداران فرانسوی خواستار حذف او از آنتن شبکه‌های تلویزیونی و رادیویی شده‌اندو در مقابل، مدیران این رسانه‌ها از او با عنوان «صدایی متفاوت» یاد و دفاع می‌کنند.</description><pubDate>2026-05-31 18:07:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c6bf728d8f4b</link></item><item><title>ارتش اسرائیل پس از عبور از رود لیتانی، قلعۀ بوفور را در عمق جنوب لبنان تصرف کرد</title><description>ارتش اسرائیل روز یکشنبه اعلام کرد که پس از عبور از رود لیتانی، عملیات زمینی خود را به مناطق بیشتری در جنوب لبنان گسترش داده و کنترل قلعۀ تاریخی و نمادین بوفور (شقیف) را تصرف کرده‌است. بر اساس تصاویر خبرگزاری فرانسه، اکنون پرچم اسرائیل بر فراز این قلعۀ راهبردی، واقع در شمال رود لیتانی برافراشته شده‌است. این پیشروی یکی از عمیق‌ترین نفوذهای زمینی اسرائیل در خاک لبنان از زمان آغاز جنگ به شمار می‌رود. ارتش اسرائیل همچنین اعلام کرد که یکی از نیروهایش روز شنبه در جنوب لبنان در حملۀ یک پهپاد انفجاری حزب‌الله کشته شده‌است.</description><pubDate>2026-05-31 12:53:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a29623ea96f8</link></item><item><title>پاریس غرق در شادی؛ پاری‌سن‌ژرمن قهرمانِ قهرمانان اروپا شد</title><description>ورزشگاه تاریخی پاری‌سن‌ژرمن، پارک دو پرنس، از صحنۀ قهرمانی این باشگاه در لیگ قهرمانان اروپا که در بوداپست برگزار شد بسیار دور بود، اما شب گذشته ۳۰ مه، با حضور ده‌ها هزار هوادار و فضای پرشور و نورانی داخل آن، گویی مسابقه همان‌جا در حال برگزاری بود.</description><pubDate>2026-05-31 13:58:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc055341f06a</link></item><item><title>دولت ترامپ از الزام متقاضیان گرین‌کارت به بازگشت به کشور مبدأ عقب‌نشینی کرد</title><description>دولت دونالد ترامپ از اجرای کامل سیاست جدیدی که متقاضیان گرین‌کارت را ملزم می‌کرد درخواست خود را از کشور مبدأ ارائه کنند، عقب‌نشینی کرد. وزارت امنیت داخلی آمریکا اعلام کرد این اقدام که هفته گذشته با انتقادهای گسترده روبه‌رو شد، دیگر به‌صورت عمومی اجرا نخواهد شد و تنها «بر اساس بررسی موردی» اعمال می‌شود.</description><pubDate>2026-05-31 16:05:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#89b9c5d308e8</link></item><item><title>سالانه ۷۷ میلیارد نخ سیگار در ایران دود می‌شود</title><description>هم‌زمان با روز جهانی مبارزه با دخانیات با شعار «مقابله با ترفندهای صنعت دخانیات»، مقامات بهداشتی در بیست و دومین همایش «سلامت و زندگی» در ایران، با محوریت بیمارستان عاری از دخانیات، از نفوذ گسترده این صنعت در لایه‌های تصمیم‌گیری، جهش تکان‌دهنده مصرف در میان زنان و دختران نوجوان و ناکامی در اجرای قوانین مالیاتی پرده برداشتند.</description><pubDate>2026-05-31 12:28:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#53e2c6808ce1</link></item><item><title>آمریکا: «کاملاً توانایی» ازسرگیری جنگ با ایران را داریم؛ تاکید جمهوری اسلامی بر اعمال حاکمیت بر تنگه...</title><description>با وجود پیشرفت‌هایی در مسیر تمدید آتش‌بس و رفع نسبی محدودیت‌های کشتیرانی در تنگه هرمز، سخنگوی وزارت امور خارجه ایران اعلام کرد که در حال حاضر هیچ مذاکره‌ای درباره برنامه هسته‌ای ایران در جریان نیست. هم‌زمان یک عضو هیئت رئیسه مجلس ایران از قصد تهران برای تصویب طرح اعمال حاکمیت بر تنگه هرمز سخن گفت. وزیر دفاع آمریکا هم گفته که در صورت لزوم، کشورش توانایی ازسرگیری جنگ را دارد. در جبهه لبنان نیز اسرائیل از پیشروی‌های جدید در خاک لبنان خبر داد. این در حالی است که هیئت‌های اسرائیلی و لبنانی روز جمعه در واشنگتن با یکدیگر دیدار و گفت‌وگو کردند، گفتگوهایی که از سوی آمریکا «سازنده» توصیف شد.</description><pubDate>2026-05-30 11:18:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#998a3746f79c</link></item><item><title>افزایش بی‌سابقۀ بی‌رحمی و خشونت‌های جنسی در جنگ؛ وضعیت زنان در افغانستان بحرانی است</title><description>گزارش جدید دبیرکل سازمان ملل متحد دربارۀ «خشونت‌های جنسی مرتبط با جنگ» نشان می‌دهد که در بازۀ زمانی ژانویه تا دسامبر سال ۲۰۲۵، آمار جرائمی که توسط سازمان ملل راستی‌آزمایی شده، نسبت به سال قبل از آن با افزایش شدیدی همراه بوده است. این گزارش با استناد به داده‌های کارشناسان، هشدار می‌دهد که این خشونت‌ها با بی‌رحمی مفرط همراه بوده و به طور فزاینده‌ای، زنان و دختران را هدف قرار داده است.</description><pubDate>2026-05-30 18:58:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03c3d257922b</link></item><item><title>پوتین ارمنستان را به «سناریوی اوکراینی» تهدید کرد</title><description>ولادیمیر پوتین رئیس‌جمهوری روسیه با انتقاد از تمایل ارمنستان برای ادغام در اروپا، به ایروان هشدار داد که چنین مسیری ممکن است به آنچه «سناریوی اوکراینی» نامیده می‌شود منجر گردد.</description><pubDate>2026-05-30 16:43:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#af0e9101cb2c</link></item></channel></RSS>