<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو بین‌المللی فرانسه</title><item><title>آمریکا: «کاملاً توانایی» ازسرگیری جنگ با ایران را داریمِ؛ تاکید جمهوری اسلامی...</title><description>با وجود پیشرفت‌هایی در مسیر تمدید آتش‌بس و رفع نسبی محدودیت‌های کشتیرانی در تنگه هرمز، سخنگوی وزارت امور خارجه ایران اعلام کرد که در حال حاضر هیچ مذاکره‌ای درباره برنامه هسته‌ای ایران در جریان نیست. هم‌زمان یک عضو هیئت رئیسه مجلس ایران از قصد تهران برای تصویب طرح اعمال حاکمیت بر تنگه هرمز سخن گفت. وزیر دفاع آمریکا هم گفته که در صورت لزوم، کشورش توانایی ازسرگیری جنگ را دارد. در جبهه لبنان نیز اسرائیل از پیشروی‌های جدید در خاک لبنان خبر داد. این در حالی است که هیئت‌های اسرائیلی و لبنانی روز جمعه در واشنگتن با یکدیگر دیدار و گفت‌وگو کردند، گفتگوهایی که از سوی آمریکا «سازنده» توصیف شد.</description><pubDate>2026-05-30 11:18:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c5b7ff8b32a7</link></item><item><title>پوتین ارمنستان را به «سناریوی اوکراینی» تهدید کرد</title><description>ولادیمیر پوتین رئیس‌جمهوری روسیه با انتقاد از تمایل ارمنستان برای ادغام در اروپا، به ایروان هشدار داد که چنین مسیری ممکن است به آنچه «سناریوی اوکراینی» نامیده می‌شود منجر گردد.</description><pubDate>2026-05-30 16:43:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#af0e9101cb2c</link></item><item><title>کشته شدن ۲۰ نفر بر اثر واژگون شدن یک کامیون در افغانستان</title><description>عبدالمالک نیازی، سخنگوی والی طالبان در ولایت لغمان، روز شنبه به خبرگزاری فرانسه گفت، بر اثر واژگون شدن کامیونی در شرق افغانستان، ۲۰ نفر از جمله ۱۲ کودک جان باختند.</description><pubDate>2026-05-30 15:55:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#702352438749</link></item><item><title>وزیر دفاع آمریکا: در برابر تقویت نظامی چین دلایل موجهی برای نگرانی...</title><description>پیت هگست وزیر دفاع ایالات متحده، روز شنبه ۳۰ مه، اعلام کرد که در برابر تقویت نظامی چین «دلایل موجهی برای نگرانی» وجود دارد. او در برابر جمعی از مسئولان نظامی که در نشست سالانه دفاعی و امنیتی آسیا «گفت‌وگوی شانگری لا» گرد هم آمده بودند، تأکید کرد که ایالات متحده خواهان تعادل باثبات در منطقۀ آسیا - اقیانوسیه است.</description><pubDate>2026-05-30 15:20:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73f715490ca6</link></item><item><title>ادگار مورن جامعه‌شناس و فیلسوف بزرگ فرانسوی در ۱۰۴ سالگی درگذشت</title><description>به گزارش رادیو بین‌المللی فرانسه، ادگار مورن جامعه‌شناس، فیلسوف و مبارزی که از او به‌عنوان آخرین روشنفکر بزرگ فرانسه یاد می‌شد، جمعه ۲۹ مه در سن ۱۰۴ سالگی درگذشت. این فیلسوف و جامعه‌شناس و مدیر پژوهشی افتخاری در مرکز ملی پژوهش‌های علمی فرانسه، نویسندۀ کتاب «پارادایم گمشده» و حدود شصت اثر دیگر، میراثی از اندیشه‌ای میان‌رشته‌ای، پرحجم و به‌طور گسترده تفسیر و ترجمه‌شده از خود به‌جا گذاشت؛ اندیشه‌ای که همواره آزاد و منتقد زمانه خود بود.</description><pubDate>2026-05-30 13:43:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#433286801c95</link></item><item><title>واشنگتن: «کاملا قادر» به از سر گیری جنگ هستیم</title><description>ایالات متحدۀ آمریکا روز شنبه ۳۰ مه، هشدار داد که «کاملاً قادر» به ازسرگیری جنگ با ایران است. این اظهارات در حالی اعلام می‌شود که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، اعلام کرده هرگونه توافق صلح باید با خطوط قرمز او مطابقت داشته باشد، از جمله اینکه تهران هرگز نباید به سلاح هسته‌ای دست یابد.</description><pubDate>2026-05-30 12:11:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e27a6f86074b</link></item><item><title>قالیباف از فشار موشکی گفت، عراقچی از همبستگی با عمان در برابر...</title><description>در حالی‌ که گزارش‌ها از دستیابی ایران و آمریکا به چارچوبی برای مهار جنگ خبر می‌دهند که هنوز نیاز دارد دونالد ترامپ رئیس جمهوری آمریکا آن را تأیید کند، محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس ایران و رئیس تیم مذاکره کننده با آمریکا با تأکید بر «گرفتن امتیاز با موشک» از بی‌اعتمادی تهران به «تضمین‌ها و حرف‌ها» گفت و همزمان عباس عراقچی، وزیر خارجۀ ایران بر همبستگی کشورش با عمان در برابر هرگونه تهدید تأکید کرد. این در حالی است که وزارت خزانه‌داری آمریکا روز گذشته گفت؛ عمان باید بداند که هر بازیگری که به‌طور مستقیم یا غیرمستقیم در تسهیل اخذ عوارض در تنگۀ هرمز نقش داشته باشد، به‌شدت هدف قرار خواهد گرفت و هر شریک داوطلبی نیز با مجازات روبه‌رو خواهد شد.</description><pubDate>2026-05-29 11:10:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9bf9b9f5025c</link></item><item><title>روابط تهران - واشنگتن: چهل سال دروغ و پنهانکاری</title><description>واشنگتن، مه ۱۹۸۷ / اردیبهشت ۱٣۶۶: رابرت مک‌فارلین در برابر کمیسیون تحقیق سنای آمریکا حاضر شده تا در بارۀ پروندۀ «ایران کنترا» توضیح دهد... این پرونده که در رسانه‌های ایران بیشتر تحت عنوان «ماجرای مک‌فارلین» انعکاس یافت، مجموعه‌ای حیرت‌آور از فریب، پنهان‌کاری و سوءاستفاده را در برمی‌گیرد که در نهایت لو رفت. آیا نمی‌توان تصور کرد که به‌جای اینهمه تقلب و دروغ، مذاکرات رسمی و روابط علنی با نتیجه‌ای بهتر و بی‌دردسرتر به جریان می‌افتاد؟</description><pubDate>2026-05-29 21:03:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9946ba48ee54</link></item><item><title>کوهنوردی که تاریخ‌ساز شد؛ ذکیه احمد اولین زن افغانستانی که قله اورست...</title><description>ذکیه احمد، کوهنورد ۳۱ ساله و پناهجوی افغانستانی در استرالیا، با صعود به قلۀ ۸ هزار و ۸۴۸ متری اورست، نام خود را به عنوان نخستین زن از افغانستان که موفق به فتح بلندترین قلۀ جهان شده، در تاریخ ثبت کرد.</description><pubDate>2026-05-29 18:35:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dd49f1ef4ae1</link></item><item><title>یک شهروند یونانی در بریتانیا به همکاری با سرویس اطلاعاتی ایران متهم...</title><description>پلیس بریتانیا اعلام کرد که یک شهروند یونانی به دلیل هدف قرار دادن یکی از خبرنگاران شبکه تلویزیونی «ایران اینترنشنال» مستقر در لندن، به همکاری با یک سرویس اطلاعاتی خارجی که احتمال می‌رود متعلق به ایران باشد، متهم شده است.</description><pubDate>2026-05-29 17:35:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a33e402eccdd</link></item><item><title>فرانسه نحوه برخورد با شهروندانش در ناوگان غزه را بررسی می‌کند</title><description>وزیر امور خارجۀ فرانسه با افشای گزارش‌هایی از «خشونت جنسی، شکنجه و تحقیر مکرر» شهروندان این کشور در جریان توقیف ناوگان کمک‌رسانی غزه، خواستار ورود دادستان کل به این پرونده شد. ژان نوئل بارو اعلام کرد این تصمیم را پس از دریافت گزارش سرکنسولگری فرانسه در ترکیه اتخاذ کرده است؛ گزارشی که نشان می‌دهد حداقل ۱۵ نفر از کنش‌گران مورد تجاوز و خشونت جنسی قرار گرفته‌اند. هم‌زمان، وکلای این کنش‌گران با رد دعوت وزارت خارجه و متهم کردن دولت به «حمایت از اسرائیل»، اعلام کردند شکایت مستقل خود را ثبت می‌کنند.</description><pubDate>2026-05-29 16:15:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c3806f25bd99</link></item><item><title>پاتریک بروئل در پی چهار اتهام تجاوز جنسی، از کنسرت‌های انفوآره کناره‌گیری...</title><description>مدیر هنری «انفوآره» امروز ۲۹ مه تأیید کرد که پاتریک بروئل، خواننده و بازیگر فرانسوی، که با اتهامات تجاوز جنسی روبرو است، تصمیم گرفته است در رویداد خیریۀ سالانۀ این گروه در ژانویه شرکت نکند.</description><pubDate>2026-05-29 17:08:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2f4b9b93d64c</link></item><item><title>سازمان ملل اسرائیل و روسیه را در فهرست سیاه خشونت جنسی در...</title><description>برای نخستین‌بار در تاریخ ۱۵ ساله گزارش سالانه سازمان ملل متحد درباره «خشونت جنسی در درگیری‌ها»، نیروهای مسلح و امنیتی اسرائیل و روسیه به دلیل اعمال خشونت جنسی سیستماتیک علیه بازداشت‌شدگان فلسطینی و اسرای جنگی اوکراینی، در فهرست سیاه این سازمان قرار گرفتند؛ تصمیمی که واکنش شدید و قطع روابط دیپلماتیک اسرائیل با دفتر دبیرکل سازمان ملل را به همراه داشته است.</description><pubDate>2026-05-29 15:42:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#609c5c982aab</link></item><item><title>برخورد پهپاد روسی با یک ساختمان مسکونی در رومانی دو زخمی برجا...</title><description>مقامات رومانی اعلام کردند که در جریان حمله شب گذشته روسیه به اوکراین، یک پهپاد روسی به یک ساختمان مسکونی در شرق رومانی برخورد کرده و موجب زخمی شدن دو نفر شده است. اگرچه رومانی از زمان آغاز جنگ اوکراین در سال ۲۰۲۲ بارها بقایای پهپادها را در خاک خود شناسایی کرده اما تاکنون هیچ‌یک از این موارد، کشته یا مجروح در بر نداشت.</description><pubDate>2026-05-29 15:22:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a444ed4a9989</link></item><item><title>بمباران اماکن باستانی؛ میراث تاریخی لبنان در خطر جدی</title><description>غسان سلامه، وزیر فرهنگ لبنان، روز جمعه ۲۹ مه، هشدار داد که حملات هوایی اسرائیل به جنوب لبنان، برخی از مهم‌ترین محوطه‌های باستانی این کشور، از جمله ویرانه‌های چند هزار ساله شهر صور و قلعۀ قرون‌وسطایی بوفور را در خطر جدی قرار داده است.</description><pubDate>2026-05-29 13:32:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1931cfae0825</link></item><item><title>نتانیاهو: به ارتش اسرائیل دستور داده‌ام ۷۰ درصد نوار غزه را تصرف...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، اعلام کرد که به ارتش این کشور دستور داده است بدون توجه به مفاد آتش‌بس اجرایی‌شده از ماه اکتبر، کنترل ۷۰ درصد نوار غزه را در دست بگیرد.</description><pubDate>2026-05-29 13:00:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c1924eea601c</link></item><item><title>بمباران، چانه‌زنی و هیاهو؛ رویکرد ترامپ در قبال ایران همه را سردرگم...</title><description>به نظر می‌رسد که نوسانات رفت و برگشتی رئیس‌جمهوری ایالات متحده در قبال ایران، بیش از این‌که برآمده از یک استراتژی مشخص باشد، از حال و هوای لحظه‌ای او ناشی می‌شود. رویکرد دونالد ترامپ در قبال جنگی که سه ماه پیش همراه با اسرائیل علیه ایران آغاز کرد، هم‌چنان بی‌نظم است و متحدان داخلی و خارجی را سردرگم کرده است. او به‌طور مداوم میان توافق دیپلماتیک، حملۀ نظامی، و ایده‌هایی دور از ذهن، در نوسان است.</description><pubDate>2026-05-29 13:32:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#35670d736fec</link></item></channel></RSS>