<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو بین‌المللی فرانسه فارسی</title><item><title>حمله تلافی‌جویانه سپاه پاسداران به پایگاه آمریکا در کویت؛ تشدید حملات اسرائیل در بیروت</title><description>سپاه پاسداران روز دوشنبه اول ژوئن اعلام کرد که در پاسخ به «تجاوز نظامی» آمریکا به یک دکل مخابراتی در استان هرمزگان، حملاتی به پایگاه هوائی مبدا آن انجام داده است. ایالات متحده روز یکشنبه اعلام کرده بود که حملاتی را در جنوب ایران طی دو روز گذشته انجام داده است. مقصد این حملات، سامانه‌های راداری و کنترل پهپادهای ایران بوده است. این در حالی است که از هفتم آوریل گذشته، پس از یک جنگ ۳۹ روزه، آتش‌بس میان دو کشور برقرار شده است. سخنگوی وزارت خارجه ایران نیز در نشست خبری خود، ایالات متحده آمریکا را به نقض مداوم آتش‌بس متهم کرد. او همچنین حمله ایران به پایگاه آمریکا در کویت را قانونی خواند و گفت که این حمله در هدف قرار دادن مبادی و امکاناتی که برای اقدامات نظامی علیه کشور مورد استفاده قرار می‌گیرد، «قانونی» و در چارچوب «حق دفاع مشروع» است. همزمان اسرائیل نیز حملات گسترده‌ای را در جنوب بیروت آغاز کرده است.</description><pubDate>2026-06-01 10:34:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c394e9edb1e</link></item><item><title>فرانسه یک نفتکش دیگر ناوگان سایه روسیه را توقیف کرد؛ مسکو اقدام پاریس را غیرقانونی خواند</title><description>بنا بر اعلام امروز امانوئل ماکرون، رئیس‌جمهور فرانسه، نیروی دریایی این کشور در عملیاتی با حمایت چندین کشور از جمله بریتانیا، یک نفتکش روسی را در اقیانوس اطلس توقیف کرده است. کرملین، در مقابل، این اقدام فرانسه را «غیرقانونی» توصیف کرده و بسیار نزدیک به «دزدی دریایی» دانست. توقیف این نفتکش چهارمین عملیات فرانسه علیه کشتی‌های ناوگان سایه روسیه محسوب می‌شود.</description><pubDate>2026-06-01 16:24:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8797d1108f1c</link></item><item><title>«فرانسه را انتخاب کنید»؛ ماکرون از رکورد ۹۳ میلیارد یورو سرمایه‌گذاری خبر داد</title><description>امانوئل ماکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، روز دوشنبه ۱ ژوئن، اعلام کرد که انتظار دارد در جریان یک کنفرانس بین‌المللی، رقمی رکوردشکن معادل ۹۳ میلیارد یورو سرمایه‌گذاری خارجی جذب شود؛ سرمایه‌گذاری‌هایی که بخش‌هایی مانند هوش مصنوعی و مراکز داده را در بر می‌گیرد.</description><pubDate>2026-06-01 15:53:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61f6cdeeafc0</link></item><item><title>نیویورک تایمز: ترامپ در مداخلات بین‌المللی به بن‌بست رسیده است</title><description>در حالی که دونالد ترامپ همواره از پیروزی‌های سریع و قاطع در سیاست خارجی سخن گفته، تحلیل روزنامۀ نیویورک‌تایمز نشان می‌دهد مداخلات بین‌المللی او از ایران تا اوکراین و غزه، اکنون به مرحله‌ای از بن‌بست رسیده است؛ وضعیتی که شکاف میان ساده‌سازی بحران‌ها و پیچیدگی واقعیت‌های جهانی را بیشتر از پیش آشکار کرده است.</description><pubDate>2026-06-01 14:43:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56c4f0990bfb</link></item><item><title>طرح آمریکا برای کاهش تنش در بحبوحه درگیری‌های‌ اسرائیل و لبنان</title><description>در حالی که بنیامین نتانیاهو به نیروهای ارتش اسرائیل دستور داده تا در چارچوب نبرد با حزب‌الله، پیشروی بیشتری در خاک لبنان انجام دهند، خبرگزاری رویترز به نقل از یک مقام آمریکایی نوشت که مارکو روبیو، وزیر امور خارجه ایالات متحده، در تماسی با رئیس‌جمهور لبنان و نخست‌وزیر اسرائیل، درباره مذاکرات دیپلماتیک میان دو طرف رایزنی کرده و طرحی را برای «کاهش تدریجی تنش‌ها» پیشنهاد داده است.</description><pubDate>2026-06-01 13:17:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d933ce0776c</link></item><item><title>ابهام در مذاکرات تهران-واشنگتن؛ پیش‌روی گستردۀ اسرائیل در لبنان</title><description>رسانه‌های آمریکایی گزارش دادند که دونالد ترامپ با سختگیرانه‌تر کردن مواضع واشنگتن در قبال مساله هسته‌ای، پیشنهاد جدیدی را برای تهران ارسال کرده است؛ رئیس مجلس ایران، محمدباقر قالیباف، گفت که ایران تسلیم نخواهد شد. در عین حال، ارتش اسرائیل با عبور از رودخانه لیتانی عملیات زمینی خود را در خاک لبنان گسترش داده است؛ اقدامی که با محکومیت شدید نخست‌وزیر لبنان مواجه شد. او با انتقاد از سیاست «زمین سوخته» اسرائیل، خواستار آتش‌بس فوری شد. در پی تصرف قلعۀ تاریخی بوفور به دست اسرائیل، فرانسه نیز خواهان تشکیل جلسۀ اضطراری شورای امنیت سازمان ملل شد. بنیامین نتانیاهو اما این اقدام را «قهرمانانه» خواند.</description><pubDate>2026-05-31 11:07:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#93a75d7c26b1</link></item><item><title>۲۱۹ زخمی در جشن پیروزی پاری‌سن‌ژرمن در فرانسه</title><description>در حاشیۀ پیروزی تیم پاری‌سن‌ژرمن شامگاه روز شنبه، پاریس و دیگر شهرهای فرانسه فضایی هیجان‌آلود را از سر می‌گذراندند که توأم با شادی و بی‌نظمی بود.</description><pubDate>2026-05-31 17:43:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#52ced648affe</link></item><item><title>جنجال در فرانسه بر سر حضور یک چهره نزدیک به کرملین در رسانه‌های محافظه‌کار</title><description>حضور گسترده زِنیا فدورووا، مدیر سابق شبکه روسی RT France در رسانه‌های متعلق به ونسان بولوره، میلیاردر محافظه‌کار و بانفوذ فرانسوی، به یکی از بحث‌برانگیزترین موضوعات سیاسی و رسانه‌ای فرانسه تبدیل شده‌است. مخالفان او را «بلندگوی تبلیغات کرملین» می‌دانند و برخی سیاستمداران فرانسوی خواستار حذف او از آنتن شبکه‌های تلویزیونی و رادیویی شده‌اندو در مقابل، مدیران این رسانه‌ها از او با عنوان «صدایی متفاوت» یاد و دفاع می‌کنند.</description><pubDate>2026-05-31 18:07:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c6bf728d8f4b</link></item><item><title>ارتش اسرائیل پس از عبور از رود لیتانی، قلعۀ بوفور را در عمق جنوب لبنان تصرف کرد</title><description>ارتش اسرائیل روز یکشنبه اعلام کرد که پس از عبور از رود لیتانی، عملیات زمینی خود را به مناطق بیشتری در جنوب لبنان گسترش داده و کنترل قلعۀ تاریخی و نمادین بوفور (شقیف) را تصرف کرده‌است. بر اساس تصاویر خبرگزاری فرانسه، اکنون پرچم اسرائیل بر فراز این قلعۀ راهبردی، واقع در شمال رود لیتانی برافراشته شده‌است. این پیشروی یکی از عمیق‌ترین نفوذهای زمینی اسرائیل در خاک لبنان از زمان آغاز جنگ به شمار می‌رود. ارتش اسرائیل همچنین اعلام کرد که یکی از نیروهایش روز شنبه در جنوب لبنان در حملۀ یک پهپاد انفجاری حزب‌الله کشته شده‌است.</description><pubDate>2026-05-31 12:53:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a29623ea96f8</link></item><item><title>پاریس غرق در شادی؛ پاری‌سن‌ژرمن قهرمانِ قهرمانان اروپا شد</title><description>ورزشگاه تاریخی پاری‌سن‌ژرمن، پارک دو پرنس، از صحنۀ قهرمانی این باشگاه در لیگ قهرمانان اروپا که در بوداپست برگزار شد بسیار دور بود، اما شب گذشته ۳۰ مه، با حضور ده‌ها هزار هوادار و فضای پرشور و نورانی داخل آن، گویی مسابقه همان‌جا در حال برگزاری بود.</description><pubDate>2026-05-31 13:58:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc055341f06a</link></item><item><title>دولت ترامپ از الزام متقاضیان گرین‌کارت به بازگشت به کشور مبدأ عقب‌نشینی کرد</title><description>دولت دونالد ترامپ از اجرای کامل سیاست جدیدی که متقاضیان گرین‌کارت را ملزم می‌کرد درخواست خود را از کشور مبدأ ارائه کنند، عقب‌نشینی کرد. وزارت امنیت داخلی آمریکا اعلام کرد این اقدام که هفته گذشته با انتقادهای گسترده روبه‌رو شد، دیگر به‌صورت عمومی اجرا نخواهد شد و تنها «بر اساس بررسی موردی» اعمال می‌شود.</description><pubDate>2026-05-31 16:05:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#89b9c5d308e8</link></item><item><title>سالانه ۷۷ میلیارد نخ سیگار در ایران دود می‌شود</title><description>هم‌زمان با روز جهانی مبارزه با دخانیات با شعار «مقابله با ترفندهای صنعت دخانیات»، مقامات بهداشتی در بیست و دومین همایش «سلامت و زندگی» در ایران، با محوریت بیمارستان عاری از دخانیات، از نفوذ گسترده این صنعت در لایه‌های تصمیم‌گیری، جهش تکان‌دهنده مصرف در میان زنان و دختران نوجوان و ناکامی در اجرای قوانین مالیاتی پرده برداشتند.</description><pubDate>2026-05-31 12:28:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#53e2c6808ce1</link></item><item><title>آمریکا: «کاملاً توانایی» ازسرگیری جنگ با ایران را داریم؛ تاکید جمهوری اسلامی بر اعمال حاکمیت بر تنگه...</title><description>با وجود پیشرفت‌هایی در مسیر تمدید آتش‌بس و رفع نسبی محدودیت‌های کشتیرانی در تنگه هرمز، سخنگوی وزارت امور خارجه ایران اعلام کرد که در حال حاضر هیچ مذاکره‌ای درباره برنامه هسته‌ای ایران در جریان نیست. هم‌زمان یک عضو هیئت رئیسه مجلس ایران از قصد تهران برای تصویب طرح اعمال حاکمیت بر تنگه هرمز سخن گفت. وزیر دفاع آمریکا هم گفته که در صورت لزوم، کشورش توانایی ازسرگیری جنگ را دارد. در جبهه لبنان نیز اسرائیل از پیشروی‌های جدید در خاک لبنان خبر داد. این در حالی است که هیئت‌های اسرائیلی و لبنانی روز جمعه در واشنگتن با یکدیگر دیدار و گفت‌وگو کردند، گفتگوهایی که از سوی آمریکا «سازنده» توصیف شد.</description><pubDate>2026-05-30 11:18:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#998a3746f79c</link></item><item><title>افزایش بی‌سابقۀ بی‌رحمی و خشونت‌های جنسی در جنگ؛ وضعیت زنان در افغانستان بحرانی است</title><description>گزارش جدید دبیرکل سازمان ملل متحد دربارۀ «خشونت‌های جنسی مرتبط با جنگ» نشان می‌دهد که در بازۀ زمانی ژانویه تا دسامبر سال ۲۰۲۵، آمار جرائمی که توسط سازمان ملل راستی‌آزمایی شده، نسبت به سال قبل از آن با افزایش شدیدی همراه بوده است. این گزارش با استناد به داده‌های کارشناسان، هشدار می‌دهد که این خشونت‌ها با بی‌رحمی مفرط همراه بوده و به طور فزاینده‌ای، زنان و دختران را هدف قرار داده است.</description><pubDate>2026-05-30 18:58:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03c3d257922b</link></item><item><title>پوتین ارمنستان را به «سناریوی اوکراینی» تهدید کرد</title><description>ولادیمیر پوتین رئیس‌جمهوری روسیه با انتقاد از تمایل ارمنستان برای ادغام در اروپا، به ایروان هشدار داد که چنین مسیری ممکن است به آنچه «سناریوی اوکراینی» نامیده می‌شود منجر گردد.</description><pubDate>2026-05-30 16:43:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#af0e9101cb2c</link></item><item><title>کشته شدن ۲۰ نفر بر اثر واژگون شدن یک کامیون در افغانستان</title><description>عبدالمالک نیازی، سخنگوی والی طالبان در ولایت لغمان، روز شنبه به خبرگزاری فرانسه گفت، بر اثر واژگون شدن کامیونی در شرق افغانستان، ۲۰ نفر از جمله ۱۲ کودک جان باختند.</description><pubDate>2026-05-30 15:55:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#702352438749</link></item><item><title>وزیر دفاع آمریکا: در برابر تقویت نظامی چین دلایل موجهی برای نگرانی وجود دارد</title><description>پیت هگست وزیر دفاع ایالات متحده، روز شنبه ۳۰ مه، اعلام کرد که در برابر تقویت نظامی چین «دلایل موجهی برای نگرانی» وجود دارد. او در برابر جمعی از مسئولان نظامی که در نشست سالانه دفاعی و امنیتی آسیا «گفت‌وگوی شانگری لا» گرد هم آمده بودند، تأکید کرد که ایالات متحده خواهان تعادل باثبات در منطقۀ آسیا - اقیانوسیه است.</description><pubDate>2026-05-30 15:20:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#be45d131501b</link></item></channel></RSS>