<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال صدای آمریکا</title><item><title>در میدان پرسیدیم: هدف پادشاهی‌خواهان از برگزاری رژه ساواک در خیابان‌های جهان چیست؟</title><description>در میدان پرسیدیم: هدف پادشاهی‌خواهان از برگزاری رژه ساواک در خیابان‌های جهان چیست؟</description><pubDate>2026-05-28 20:30:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9ed8ffa65688</link></item><item><title>🔺اختصاصی | منابعی در دولت ایالات متحده خبر توافق اولیه آمریکا و رژیم ایران را تایید...</title><description>🔺اختصاصی | منابعی در دولت ایالات متحده خبر توافق اولیه آمریکا و رژیم ایران را تایید کردند◾️منایعی در دولت ایالات متحده در پیامی به صدای آمریکا گزارش «اکسیوس» درباره توافق اولیه میان ایالات متحده و رژیم ایران برای تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات هسته‌ای را تایید کردند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/axios-report-us-iran-reach-deal-but-need-president-trumps-final-approval/8154874.html</description><pubDate>2026-05-28 20:28:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0e3be4531af</link></item><item><title>یکی از مخاطبان صدای آمریکا با ارسال ویدیویی می‌گوید برخی نانوایی‌ها در تهران همزمان با عید...</title><description>یکی از مخاطبان صدای آمریکا با ارسال ویدیویی می‌گوید برخی نانوایی‌ها در تهران همزمان با عید قربان قیمت نان ساده را افزایش داده‌اند. او در ادامه گفته این اقدام «بی‌انصافی» است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 20:27:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8d9753fabe7</link></item><item><title>در میدان: از «زن، زندگی، آزادی» تا « مرگ بر سه فاسد» تجمعات اعتراضی خارج از...</title><description>در میدان: از «زن، زندگی، آزادی» تا « مرگ بر سه فاسد» تجمعات اعتراضی خارج از کشور چه مسیری را طی کرده است</description><pubDate>2026-05-28 20:21:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7a670ea26a7a</link></item><item><title>معاون رئیس جمهوری آمریکا روز پنجشنبه ۷ خرداد در جشن فارغ‌التحصیلی آکادمی نیروی هوایی آمریکا گفت...</title><description>معاون رئیس جمهوری آمریکا روز پنجشنبه ۷ خرداد در جشن فارغ‌التحصیلی آکادمی نیروی هوایی آمریکا گفت که این نیرو در دو عملیات «خشم حماسی» و «چکش نیمه‌شب» علیه جمهوری اسلامی عملکردی درخشان داشته است.جی‌دی ونس افزود: دشمنان زمانی «بیدار می‌شوند» و قدرت ایالات متحده را «درک می‌کنند» که نیروی هوایی آمریکا را بالای سر خود می‌بینند.آقای ونس همچنین به عملیات موفقیت‌آمیز نجات خلبان آمریکایی اشاره کرد و گفت در عملیات‌های علیه جمهوری اسلامی کارهایی انجام شده که دنیا آن را غیرممکن می‌دانست.</description><pubDate>2026-05-28 20:13:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b9614bfc0a9d</link></item><item><title>🔺گسترش منطقه نبرد اسرائیل با حزب‌الله در جنوب لبنان در آستانه برگزاری مذاکرات «سطح نظامی» دو...</title><description>🔺گسترش منطقه نبرد اسرائیل با حزب‌الله در جنوب لبنان در آستانه برگزاری مذاکرات «سطح نظامی» دو کشور در پنتاگون▪️در آستانه دیدار هیات‌های نظامی اسرائیل و لبنان در پنتاگون که قرار است روز جمعه ۸ خرداد برگزار شود، ارتش اسرائیل ضمن اعلام خبر حمله به مناطقی در حومه جنوبی بیروت، گفت که دامنه نبرد خود علیه حزب‌الله را گسترش می‌دهد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-us-lebanon-hezbollah-pentagon/8154853.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-28 20:13:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d84398ebc0f7</link></item><item><title>ارتش اسرائیل اعلام کرد نیروهای حزب‌الله که در نزدیکی سد «قرعون» در لبنان در تلاش برای...</title><description>ارتش اسرائیل اعلام کرد نیروهای حزب‌الله که در نزدیکی سد «قرعون» در لبنان در تلاش برای یک عملیات نظامی بودند، هدف حملات هوایی قرار گرفته‌اند.اسرائیل می‌گوید سد قرعون بزرگ‌ترین منبع آب لبنان و بخشی مهم از زیرساخت‌های انرژی و کشاورزی این کشور است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 20:04:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b2d802de2320</link></item><item><title>🔺وزارت خزانه‌داری آمریکا «نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس» جمهوری اسلامی را تحریم کرد▪️دولت آمریکا در راستای...</title><description>🔺وزارت خزانه‌داری آمریکا «نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس» جمهوری اسلامی را تحریم کرد▪️دولت آمریکا در راستای اعمال کارزار «خشم اقتصادی» علیه جمهوری اسلامی و در ادامه تلاش واشنگتن برای مقابله با «اخاذی دریایی» تهران، روز پنجشنبه ۷ خرداد «نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس» جمهوری اسلامی را تحریم کرد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/economic-fury-targets-iranian-maritime-extortion-persian-gulf-strait-authority/8154848.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-28 19:58:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b4808bf98fc</link></item><item><title>ادغام شاخە مسلح جریان مقتدی صدر با دولت و واکنش‌های بعد از آن در عراق</title><description>ادغام شاخە مسلح جریان مقتدی صدر با دولت و واکنش‌های بعد از آن در عراق</description><pubDate>2026-05-28 19:54:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e4bd561006c7</link></item><item><title>پاپ لئو در اقامتگاه خود در نزدیکی رم، از نخستین خودروی تمام ‌برقی شرکت فراری دیدن...</title><description>پاپ لئو در اقامتگاه خود در نزدیکی رم، از نخستین خودروی تمام ‌برقی شرکت فراری دیدن کرد.این خودرو که ظاهرش با فراری‌های قبلی، تفاوت زیادی دارد، دوشنبه در رم رونمایی شد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 19:31:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3bda6671b72a</link></item><item><title>در حالی که هنوز ویزای اعضای تیم ملی جمهوری اسلامی برای ورود به آمریکا قطعی نشده،...</title><description>در حالی که هنوز ویزای اعضای تیم ملی جمهوری اسلامی برای ورود به آمریکا قطعی نشده، مهدی تاج می‌گوید آمریکا «باید» ویزای مولتی بدهد تا بازیکنان بتوانند بین آمریکا و مکزیک رفت‌وآمد کنند. همزمان، محل کمپ تیم ملی به تیخوانا منتقل شده؛ شهری که در سال‌های اخیر بارها در فهرست خطرناک‌ترین شهرهای جهان قرار گرفته و نامش با کارتل‌های مواد مخدر و بالاترین نرخ‌های قتل گره خورده است.</description><pubDate>2026-05-28 19:24:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8adf55f9ee4b</link></item><item><title>⚡️وزارت خزانه‌داری آمریکا «سازمان تنگه خلیج فارس» جمهوری اسلامی را تحریم کرددولت دونالد ترامپ، رئیس جمهوری...</title><description>⚡️وزارت خزانه‌داری آمریکا «سازمان تنگه خلیج فارس» جمهوری اسلامی را تحریم کرددولت دونالد ترامپ، رئیس جمهوری ایالات متحده، در ادامه کارزار «خشم اقتصادی» علیه جمهوری اسلامی، روز پنجشنبه ۷ خرداد نهاد موسوم به «سازمان تنگه خلیج فارس» جمهوری اسلامی را تحریم کرد؛ اقدامی که مقامات آمریکایی آن را بخشی از تلاش واشنگتن برای مقابله با «اخاذی دریایی» تهران و تحمیل فشار اقتصادی حداکثری علیه رژیم ایران توصیف می‌کنند.اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، نیز اعلام کرد دولت دونالد ترامپ فشار اقتصادی بر جمهوری اسلامی را به‌طور بی‌سابقه‌ای تشدید کرده و هشدار داد که تنها یک «نتیجه رضایت‌بخش» در مذاکرات می‌تواند مانع ادامه سقوط اقتصادی رژیم ایران شود. او افزود که کارزار «خشم اقتصادی» آمریکا، رژیم ایران را در آستانه فروپاشی قرار داده است.</description><pubDate>2026-05-28 18:17:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fd65ade316ca</link></item><item><title>🔺گزارش | «امروز نوبت من است، فردا نوبت دیگری»؛ اعدام ناصر بکرزاده پس از دو بار...</title><description>🔺گزارش | «امروز نوبت من است، فردا نوبت دیگری»؛ اعدام ناصر بکرزاده پس از دو بار نقض حکم▪️ناصر بکرزاده، ۲۶ ساله، که خود را «فرزند ملامنصور و دارای دو خواهر کوچک‌تر» معرفی کرده، پیش از اجرای حکم اعدامش در نامه‌ای از زندان ارومیه نوشت: «اعدام مرا کشت، متلاشی کرد و هر لحظه مردن خودم را می‌بینم و خانواده‌ام را هم از پای درآورده است.» او در این نامه، که پنجم اردیبهشت امسال و پس از تایید حکم اعدامش در دیوان عالی کشور منتشر شد، از مردم خواست: «از کنار این نامه اعدام راحت رد نشوید، امروز نوبت من است و فردا نوبت فرد دیگری.»⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-execution-naser-bakrzadeh-orumieh-war/8154490.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-28 17:40:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#508a019c1330</link></item><item><title>🔺دیدگاه | هنرمند ایرانی؛ محتاط در بازی دو-سر-باخت▪️«با یک کروسان، خارجی شدی خانم آهنگرانی؟»&amp;#33;این تیتر نوشته‌ای...</title><description>🔺دیدگاه | هنرمند ایرانی؛ محتاط در بازی دو-سر-باخت▪️«با یک کروسان، خارجی شدی خانم آهنگرانی؟»&amp;#33;این تیتر نوشته‌ای است که در اواسط هفتاد و نهمین جشنواره فیلم کن در وبسایت روزنامه فرهیختگان منتشر شد. خطاب و انتقادش به پگاه آهنگرانی بازیگر سابق و فیلمساز فعلی بود که مستند جدیدش «تمرین‌هایی برای یک انقلاب» در بخش نمایش‌های ویژه جشنواره به نمایش درآمد و جایزه بهترین مستند حاضر در بخش‌های گوناگون کن ۲۰۲۶ را از آن خود کرد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-artists-festival-actors-cannes-/8154505.html</description><pubDate>2026-05-28 17:32:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7276642782fd</link></item><item><title>🔺سنتکام: مسیر ۱۱۱ شناور تجاری را تغییر داد‌ه‌ایم▪️فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، پنج‌شنبه ۷ خرداد، اعلام...</title><description>🔺سنتکام: مسیر ۱۱۱ شناور تجاری را تغییر داد‌ه‌ایم▪️فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، پنج‌شنبه ۷ خرداد، اعلام کرد: «نیروهای آمریکایی در ادامه اجرای محاصره علیه جمهوری اسلامی، مسیر ۱۱۱ شناور تجاری را تغییر داد‌ه‌اند.»⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/centcom-change-of-course-111-vessels-iran/8154830.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-28 17:21:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5900b61b9ea8</link></item><item><title>بنا بر گزارش‌ها، ارتش اسرائیل طی ۲۴ ساعت گذشته بیش از ۱۳۵ هدف وابسته به حزب‌الله...</title><description>بنا بر گزارش‌ها، ارتش اسرائیل طی ۲۴ ساعت گذشته بیش از ۱۳۵ هدف وابسته به حزب‌الله را در صور، دره بقاع و جنوب لبنان هدف قرار داده است.ویدیوی منتشر شده همچنین حمله به گروهی را نشان می‌دهد که به گفته اسرائیل پس از خروج از یک محل پرتاب در شهر صور هدف قرار گرفتند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 17:13:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7374f57b6f59</link></item><item><title>پلیس سوئیس اعلام کرد در حمله با چاقو در ایستگاه قطار شهر وینترتور، سه نفر زخمی...</title><description>پلیس سوئیس اعلام کرد در حمله با چاقو در ایستگاه قطار شهر وینترتور، سه نفر زخمی شدند.گزارش‌ها حاکی است مهاجم ۳۱ ساله پس از حمله بازداشت شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 16:16:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#13a3c6d1405d</link></item><item><title>🔺سه زخمی در حمله با سلاح سرد در سوئیس◾️پلیس محلی سوئیس روز پنجشنبه ۷ خرداد اعلام...</title><description>🔺سه زخمی در حمله با سلاح سرد در سوئیس◾️پلیس محلی سوئیس روز پنجشنبه ۷ خرداد اعلام کرد که مردی سه نفر را در حمله با چاقو در یک ایستگاه قطار در شهر وینترتور سوئیس در نزدیکی زوریخ زخمی کرده بود، دستگیر شد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/switzerland-attack-injury-allaho-akbar/8154821.html</description><pubDate>2026-05-28 16:09:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d6635d017f7</link></item><item><title>ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران خبر داد که تارا و کیمیا داوودی، دو...</title><description>ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران خبر داد که تارا و کیمیا داوودی، دو خواهر محبوس در زندان اوین، توسط شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب تهران به ریاست قاضی ابوالقاسم صلواتی در مجموع به ۱۶ سال حبس محکوم شده‌اند.براساس این گزارش، کیمیا داوودی به اتهاماتی از جمله «ارتباط با گروه‌ها و شبکه‌های معاند» و «اجتماع و تبانی علیه امنیت کشور» به ۱۰ سال زندان و تارا داوودی نیز به اتهاماتی شامل «اجتماع و تبانی علیه امنیت کشور» و «تبلیغ علیه نظام» به شش سال حبس محکوم شده است.این دو خواهر در تاریخ ۲۴ دی‌ماه ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات سراسری در تهران بازداشت شدند و هم‌اکنون در بند زنان زندان اوین نگهداری می‌شوند. به گفته منابع حقوق بشری، بازداشت آن‌ها با خشونت نیروهای امنیتی همراه بوده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 15:32:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a113d904c4e2</link></item><item><title>وزارت خارجه کویت حملات اخیر موشکی و پهپادی رژیم ایران به خاک کویت را به عنوان...</title><description>وزارت خارجه کویت حملات اخیر موشکی و پهپادی رژیم ایران به خاک کویت را به عنوان یک تشدید تنش جدی و نقض آشکار حاکمیت و امنیت محکوم کرد.این وزارتخانه روز پنج‌شنبه اعلام کرد که تهران را کاملاً مسئول حملات اخیر می‌داند و حکومت ایران خواست فوراً و بدون قید و شرط حملات را متوقف کند.پیشتر ستاد کل ارتش کویت اعلام کرد که پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با «حملات موشکی و پهپادهای دشمن» است. با این حال، ارتش کویت نگفت این تهدیدها از کجا آمده‌ بودند.بیانیه وزارت خارجه کویت همزمان با یک بیانیه سنتکام منتشر شد که در آن، ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، گزارش داد که در ساعت ۱۰:۱۷ شب چهارشنبه ۲۷ مه به وقت شرق آمریکا، حدود ساعت ۶ بامداد به وقت تهران، جمهوری اسلامی یک موشک بالستیک به سوی کویت شلیک کرد که با موفقیت توسط نیروهای کویتی رهگیری شد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 15:28:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#17da9d50d19f</link></item></channel></RSS>