<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>وحید آنلاین</title><item><title>پیام‌های دریافتی درباره قطع شدن موقت خطوط تلفن همراه در بعضی از شهرهای استان‌های فارس، بوشهر و هرمزگ...</title><description>پیام‌های دریافتی درباره قطع شدن موقت خطوط تلفن همراه در بعضی از شهرهای استان‌های فارس، بوشهر و هرمزگان و...از حدد ساعت ۲▪️ شیراز کلا قطع شده انگارنه میشه زنگ زد نه میشه کاری کرد▪️ کل تلفن های همراه توی شیراز قطع شدهتمام اینترنت ها قطع شدهمشخص نیست چرا اینجوری شدهنه ایرانسل نه همراه اول نه رایتل آنتن نداره▪️ وحید از حدود ساعت ۲:۱۰ تا همین الان انتن گوشی ها و اینترنت خانگی و هر چیز مخابراتی توی شیراز پریدهمین الان [۲:۳۰] همراه اول وصل شد با سرعت کم. ایرانسل وصل نیست▪️ شیراز خط گوشی بیشتر از ۲۰ دقیقه رفت از ساعتای ۲:۱۰ دقیقه تا ۲:۳۰ایرانسل هنوز نیومده آپدیت:ایرانسل هم وصل شدولی همگی 3G هستنسلام وحید جان بندرخمیر هم از ساعت 2 همه چیز قطع شده الان به زور وصل شدم بهتون اطلاع بدماصفهان هم دقایقی خط همه رفتتو شیراز یک دفعه همه انتن ها پرید. حتی نت مودم خونه مون هم کاملا قطع شد الان بعد از حدود نیم ساعت دوباره انتن ها اومدوحید فکر کردم فقط واسه من اینطوریه نت خونگی مبینت ما هم قطع شده خوزستان سربندراز شهرستان های فارس نیم ساعت همه انتن ها رفت و اینترنت مخابرات هم کار نمیکرد الان اینترنت مخابرات اومد و انتن همراه اول هم با سرعت کم اومد ایرانسل قطعهنت و انتن و... کامل توی بندر ماهشهر پریدهاهواز هم همینطورسلام بندرگناوه چند دقیقه کلا همه چی قطع نه زنگ نه حتی شبکه داخلی همه چی بسته شدبندر ساعت ۲ بامداد تقریبا آنتن ها رفتو بعد برگشت خط 3g شده اما اینترنت کار نمیکنه الان فقط اینترنت فیبر وصل شدهدقیقا راس ساعت ۲ کل دیتا سنتر شیراز قطع شدتلفن همراه کاملا بدون آنتنتقریبا ۳۰ دقیقه شد که وصل شدهمین الان حدود نیم ساعت در نورآباد ممسنی همه چی پریددد نت و آنتن و خط و همه چی😐شیراز از ساعت 2 تا 2:30 انتن همه اپراتور ها قطع شدبندرعباس هم همینطور، قطع شد وحید جان تا الاناینترنت و انتن های تلفن همراه تو قشم کلا قطع شد یهوتقریبا ۱۰ دقیقه قطع شدهم انتن هم اینترنت همراهبوشهر اینترنت مخابرات و ایرانسل هی ده دقیقه ده دقیقه قطع میشهخیلیاهم کلا قطع شدن از اشناهامشیراز بعد از نیم ساعت وصل شدکل سرویس های ایرانسل و همراه اول و شاتل حتی اینترنت مخابرات قطع بودخط ایرانسل هم برگشتوحید سلام و خسته نباشی، اینترنت و خطا برای ده دقیقه کامل قطع شدن هم بوشهر هم بندرعباس، بوشهر وصل شده و نت همراه ضعیفه منتهی بندرعباس اینترنت ایرانسل قطع شدهوحید اصلا همه‌ی استان فارس همین شدمن فسا هستم منم قطع شدمدقیقا از ۲:۰۲ تا ۲:۳۶ قطع شدموحید بوشهر هم کلا قطع شد الان وصل شده و خیلی ضعیفه یه نیم ساعتی کلا آنتن نبودمیناب هم یه ۲۰ ۲۵ دقیقه ای کلا انتن نبودبندرعباس: ایرانسل کلا قطعه، همراه هم قطع و وصلهسلام اقا وحید داخل بندر دیلم استان بوشهر ما از ساعت ۱:۴۵ دقیقه هیچی انتن نداشتیم چه ایرانسل چه همراه الان درست شد تازه نت رو h هستبا تمام سیم‌کارت‌ها ما الان وصل شدیممرودشتم کامل قطع شده بود همه چی الان وصل شدسلام وجید جان ما برازجان هستیم برای ما هم نت ایرانسل، همراه اول و رایتل و مخابرات کلا قطع شد الان که برگشتن 3G هستنسلام از جنوب استان فارس پیام میدم اینترنت خانگی و همراه و همچنین آنتن از ساعت ۲ تا حدود ۳۰ دقیقه کاملا قطع بودبوانات برا یه نیم ساعتی انتن پریدسلام توی یزد هم آنتن همراه اول کلا قطع شد، فکر کردم باگ گوشی خودمه، اما الان که گزارشات رو دیدم ظاهرا چیز دیگه ای بودهدرود وقت بخیر شیراز حدود ۲:۱۰ دقیقه کل خط ها انتن و اینترنتشون پرید و بعد از حدود نیم ساعت با سرعت بسیار کمی وصل شد تشکر وحید جانسلام وحید خط بستک و کل غرب استان هرمزگان بعد ۲۰ دقیقه وصل شدسلام وحید جان بندرعباس الان 45 دقیقس که همه چی قطعه آنتن ایرانسل اومده ولی روشن نمیشه همه چی پریده فقط فیبر نوری وصله فعلاسلام وحید جان :استان بوشهر :کنگان از ساعت ۲:۲۳نت ایرانسل و مخابرات پریده و هنوز وصل نشده خدا میدونه چیکار میکنن.شهرستان قیر و کارزین هم ایرانسل هم همراه وصل شد اما مودم مخابرات از ساعت ۲ قطعدرود. از لاهیجان پیام میدم. اینجا هم امروز اینترنت مخابرات دو بار برای چند دقیقه رفت و بعدش با سرعت خیلی کمی وصل شد.اصفهان هم حدود ساعت دو انتن قطع شد‌ ولی چند دقیقه بعد برگشتسلام داخل اهواز کل آنتن ها قطع شد و سریعا به حالت قبل برگشتمجدد همه چیز پرید توی بندر ماهشهر باز الان وصل شدوسط بازی بودم پرید بیرون انتن رفت فکر کردم خودم اینجوری ام از ساعت دوالان وصل شدم دیدم بچه ها هم نیستن هیچ کدوم نوراباد ممسنی📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-02 02:34:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#756e4e13c267</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در گفتگوی تلفنی با شبکه خبری «ای‌بی‌سی نیوز» اعلام کرد که به نظر ا...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در گفتگوی تلفنی با شبکه خبری «ای‌بی‌سی نیوز» اعلام کرد که به نظر او، توافق با تهران برای تمدید آتش‌بس و بازگشایی تنگه هرمز «طی هفته آینده» حاصل خواهد شد. ترامپ روز دوشنبه در گفتگو با جاناتان کارل، خبرنگار ارشد این شبکه در واشنگتن، با ابراز خوش‌بینی گفت: «اوضاع خوب به نظر می‌رسد.»رئیس‌جمهوری آمریکا با اشاره به تنش‌های اخیر افزود: «امروز مشکل کوچکی پیش آمد، اما همان‌طور که احتمالا پیش‌تر متوجه شدید، من خیلی سریع آن را برطرف کردم.» او توضیح داد که این مشکل ناشی از ناراحتی و عصبانیت مقام‌های ایران از حملات اسرائیل به لبنان بوده است؛ ترامپ در تشریح نحوه حل این بحران گفت: «من با حزب‌الله صحبت کردم و گفتم تیراندازی نکنید؛ با بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل هم صحبت کردم و گفتم تیراندازی نکنید، و هر دو طرف شلیک به یکدیگر را متوقف کردند.»@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-02 01:37:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#086288139a84</link></item><item><title>پست ترامپ، ترجمه ماشین:امروز با بی‌بی نتانیاهو گفت‌وگویی داشتم و از او خواستم وارد یک حمله بزرگ به ب...</title><description>پست ترامپ، ترجمه ماشین:امروز با بی‌بی نتانیاهو گفت‌وگویی داشتم و از او خواستم وارد یک حمله بزرگ به بیروتِ لبنان نشود. او نیروهایش را برگرداند. ممنون بی‌بی!همچنین با نمایندگان رهبران حزب‌الله گفت‌وگو کردم و آن‌ها پذیرفتند که تیراندازی به اسرائیل و سربازانش را متوقف کنند. به همین ترتیب، اسرائیل هم پذیرفت که تیراندازی به آن‌ها را متوقف کند.ببینیم این وضعیت چقدر دوام می‌آورد — امیدوارم تا ابد ادامه داشته باشد!رئیس‌جمهور دونالد ج. ترامپrealDonaldTrumpخیلی شبیه به پست چند ساعت پیشش به نظر می‌رسه. به نظر می‌رسه همون رو بازنویسی کرده ولی قبلی رو حذف نکرده.نظر چت‌ جی‌پی‌تی:در اصلِ پیام، تفاوت محتواییِ بنیادی ندارد:هر دو می‌گویند ترامپ با نتانیاهو صحبت کرده، نیروهای اسرائیلی از رفتن به بیروت منصرف شده‌اند، و از طریق نمایندگان/واسطه‌ها با حزب‌الله هم درباره توقف درگیری صحبت شده است. گزارش‌های خبری هم نسخه اول را با همین مضمون منتشر کرده‌اند.اما متن دوم از چند جهت مهم بازنویسی و تنظیم‌شده‌تر است:۱. ترامپ نقش خودش را پررنگ‌تر کردهدر متن اول می‌گوید:تماس بسیار سازنده‌ای با نتانیاهو داشتم و نیروها به بیروت نمی‌روند...اما در متن دوم می‌گوید:از نتانیاهو خواستم وارد یک یورش بزرگ به بیروت نشود. او نیروهایش را برگرداند. ممنون بی‌بی!یعنی متن دوم بیشتر این برداشت را القا می‌کند که ترامپ شخصا جلوی حمله بزرگ به بیروت را گرفته و نتانیاهو به درخواست او عمل کرده است.۲. عبارت «حمله/یورش بزرگ به بیروت» اضافه شدهدر متن اول فقط می‌گوید:نیروها به بیروت نمی‌روند.در متن دوم می‌گوید:وارد یک major raid of Beirut, Lebanon نشود.این مهم است، چون متن دوم وضعیت را جدی‌تر و عملیاتی‌تر تصویر می‌کند: نه فقط «نرفتن نیروها»، بلکه جلوگیری از یک عملیات بزرگ در بیروت.۳. تماس با حزب‌الله با احتیاط بیشتری بیان شدهمتن اول می‌گوید:I had a very good call with Hezbollahیعنی ظاهرا «تماس خیلی خوبی با حزب‌الله داشتم».اما متن دوم می‌گوید:I also had a conversation with Representatives of the Leaders of Hezbollahیعنی «با نمایندگان رهبران حزب‌الله صحبت کردم».این تغییر احتمالا برای این است که مستقیم نگویند ترامپ با خود حزب‌الله «تماس خیلی خوب» داشته؛ متن دوم آن را رسمی‌تر و غیرمستقیم‌تر می‌کند.۴. تعهد حزب‌الله محدودتر و دقیق‌تر بیان شدهدر متن اول:all shooting will stop — Israel will not attack them, and they will not attack Israelیعنی «همه تیراندازی‌ها متوقف می‌شود؛ اسرائیل به آنها حمله نمی‌کند و آنها به اسرائیل حمله نمی‌کنند.»در متن دوم:they agreed to stop shooting at Israel, and its soldiers. Likewise, Israel agreed to stop shooting at them.اینجا حزب‌الله مشخصا متعهد می‌شود به اسرائیل و سربازانش شلیک نکند و اسرائیل هم به آنها شلیک نکند.تفاوت ظریف این است که متن اول از «attack» استفاده می‌کند که گسترده‌تر است؛ متن دوم بیشتر روی «shooting» تمرکز دارد که ممکن است محدودتر از «حمله» باشد.۵. متن دوم تردید و شکنندگی توافق را اضافه می‌کندمتن اول قاطعانه تمام می‌شود. اما متن دوم اضافه می‌کند:Let’s see how long that lasts — Hopefully it will be for ETERNITY!یعنی: «ببینیم چقدر دوام می‌آورد؛ امیدوارم برای همیشه باشد.»این جمله نشان می‌دهد ترامپ خودش هم دوام توافق را قطعی نمی‌داند و بیشتر حالت آرزویی/نمایشی به آن می‌دهد.جمع‌بندی کوتاهمتن اول بیشتر شبیه اعلام رسمی یک توافق فوری است.متن دوم بیشتر شبیه بازنویسی سیاسی‌تر و شخصی‌تر همان پیام است؛ در آن ترامپ نقش خودش را برجسته‌تر کرده، تماس با حزب‌الله را غیرمستقیم‌تر توصیف کرده، عبارت «یورش بزرگ به بیروت» را اضافه کرده، و در پایان هم درباره دوام توافق تردید نشان داده است.📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-02 01:23:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#62cce33cf0f3</link></item><item><title>خبرگزاری جمهوری اسلامی، ایرنا، روز دوشنبه ۱۱ خرداد از کشته‌شدن دو سپاهی در قم خبر داد.این خبرگزاری ا...</title><description>خبرگزاری جمهوری اسلامی، ایرنا، روز دوشنبه ۱۱ خرداد از کشته‌شدن دو سپاهی در قم خبر داد.این خبرگزاری ادعا کرد که این دو بر اثر «انفجار پرتابه‌های باقی‌مانده از جنگ اخیر» کشته شده‌اند.طبق این گزارش، سپاه این دو نفر را حسین رمضانیان فردویی و محمد اویسی معرفی و محل کشته شدن آن‌ها را منطقه فردو، در استان قم اعلام کرد.با این آمار تعداد تلفات سپاه در دوره آتش‌بس جاری میان جمهوری اسلامی با آمریکا و اسرائیل، و در خارج از درگیری‌های اخیر، دستکم به ۱۶ نفر افزایش یافته است.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 23:42:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ac85f49d8b6</link></item><item><title>روابط عمومی سپاه اعلام کرد که در پی حمله ارتش آمریکا به کشتی ایرانی «لیان استار» در محدوده دریای عما...</title><description>روابط عمومی سپاه اعلام کرد که در پی حمله ارتش آمریکا به کشتی ایرانی «لیان استار» در محدوده دریای عمان، نیروی دریایی سپاه طی یک عملیات مقابله به مثل، کشتی «ام‌اس‌سی. ساریسکا» با مالکیت «دشمن آمریکایی-اسرائیلی» را با موشک کروز مورد هدف قرار دادIranIntlbrk📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 23:31:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a915206bf39e</link></item><item><title>اعلام دونالد ترامپ مبنی بر موافقت بنیامین نتانیاهو با توقف گسیل نظامیان به بیروت، در شامگاه دوشنبه ۱...</title><description>اعلام دونالد ترامپ مبنی بر موافقت بنیامین نتانیاهو با توقف گسیل نظامیان به بیروت، در شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، با واکنش منفی چند چهره شاخص سیاسی در اسرائیل مواجه شد.ایتامار بن‌گویر، وزیر امنیت ملی اسرائیل، با انتقاد از این تصمیم گفت: «زمان آن رسیده که به ترامپ نه بگوییم.»همزمان نفتالی بنت، نخست‌وزیر پیشین اسرائیل، نیز در پیامی دولت این کشور را به ناتوانی در حفظ امنیت متهم کرد. او با اشاره به حوادث امنیتی در اورشلیم، بیت‌شمش، لبنان و غزه نوشت: «مکان‌ها متفاوت هستند، اما داستان یکی است؛ دولتی که کنترل بر حاکمیت اسرائیل را از دست داده است.» بنت همچنین گفت: «هرج‌ومرج در همه‌جا دیده می‌شود و ما امنیت را به شهروندان اسرائیل بازخواهیم گرداند.»یائیر لاپید، رهبر مخالفان دولت اسرائیل، نیز با انتقاد از نتانیاهو، تصمیم او را «اعلام تبدیل اسرائیل به یک دولت تحت‌الحمایه کامل» توصیف کرد.@VahidOOnLineدفتر نخست‌وزیر اسرائیل در بیانیه‌ای به نقل از نتانیاهو اعلام کرد: «امشب با رئیس‌جمهوری ترامپ صحبت کردم و به او گفتم اگر حزب‌الله حمله به شهرها و شهروندان ما را متوقف نکند، اسرائیل اهداف تروریستی را در بیروت هدف قرار خواهد داد.» نتانیاهو افزود: «موضع ما در این زمینه تغییری نکرده است.»او همچنین تاکید کرد ارتش اسرائیل به عملیات خود در جنوب لبنان طبق برنامه ادامه خواهد داد.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 23:21:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ff29558e4d4b</link></item><item><title>قاآنی: ادامه حملات به لبنان و غزه، باب‌المندب را به تنگه هرمز تبدیل خواهد کرداسماعیل قاآنی، فرمانده...</title><description>قاآنی: ادامه حملات به لبنان و غزه، باب‌المندب را به تنگه هرمز تبدیل خواهد کرداسماعیل قاآنی، فرمانده نیروی قدس سپاه پاسداران، شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه در پیامی که رسانه‌های دولتی ایران منتشر کرده‌اند، نوشت جنگ اسرائیل در لبنان و غزه «در سایه حمایت‌های وقیحانه آمریکا، عزم محور مقاومت را برای توسعه پشتیبانی‌ها از هر دو جبهه، اقدام برای فعال‌سازی سایر جبهه‌ها و همسان‌سازی وضعیت ترافیکی تنگه باب‌المندب با تنگه هرمز رقم خواهد زد.»فرمانده نیروی قدس سپاه همچنین هشدار داد که ادامه عملیات اسرائیل در جنوب لبنان و غزه، این کشور را با واکنش‌های گسترده‌تری از سوی حزب‌الله و گروه‌های فلسطینی روبه‌رو خواهد کرد.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 23:21:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19800df07db6</link></item><item><title>ترامپ: مذاکرات با جمهوری اسلامی ایران با سرعتی بالا ادامه دارد.از توجه شما به این موضوع سپاسگزارم!رئ...</title><description>ترامپ: مذاکرات با جمهوری اسلامی ایران با سرعتی بالا ادامه دارد.از توجه شما به این موضوع سپاسگزارم!رئیس‌جمهور دونالد جی. ترامپrealDonaldTrump این دفعه گفت "جمهوری اسلامی ایران"📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 21:15:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e69a7ae96f5</link></item><item><title>ترامپ: اسرائیل و حزب‌الله پذیرفتند حمله‌ها متوقف شودترجمه ماشین:من تماس بسیار سازنده‌ای با نخست‌وزیر...</title><description>ترامپ: اسرائیل و حزب‌الله پذیرفتند حمله‌ها متوقف شودترجمه ماشین:من تماس بسیار سازنده‌ای با نخست‌وزیر اسرائیل، بی‌بی نتانیاهو، داشتم و هیچ نیرویی به بیروت اعزام نخواهد شد؛ و هر نیرویی هم که در مسیر بوده، همین حالا بازگردانده شده است.همچنین، از طریق نمایندگان بلندپایه، تماس بسیار خوبی با حزب‌الله داشتم و آن‌ها پذیرفتند که همه تیراندازی‌ها متوقف شود — اینکه اسرائیل به آن‌ها حمله نکند و آن‌ها هم به اسرائیل حمله نکنند.رئیس‌جمهور دونالد جی. ترامپrealDonaldTrump📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 21:08:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#29b50980cfb3</link></item><item><title>ترامپ: محاصره را حفظ می‌کنیمتوییت‌های خبرنگار NBC، ترجمه ماشین:تازه: رئیس‌جمهور ترامپ به من گفت که د...</title><description>ترامپ: محاصره را حفظ می‌کنیمتوییت‌های خبرنگار NBC، ترجمه ماشین:تازه: رئیس‌جمهور ترامپ به من گفت که درباره گزارش‌ها مبنی بر تعلیق مذاکرات ایران با آمریکا، چیزی از ایران نشنیده است؛ اما اگر درست باشد، اشکالی ندارد:«فکر می‌کنم اگر حقیقت را بخواهید، زیادی حرف زده‌ایم. به نظرم سکوت کردن خیلی خوب خواهد بود، و این می‌تواند برای مدتی طولانی باشد.»او ادامه داد: «این به آن معنا نیست که قرار است برویم و همه‌جا آنجا بمب بریزیم. فقط سکوت می‌کنیم. محاصره را حفظ می‌کنیم. محاصره یک تکه فولاد است.»آیا می‌تواند آن‌ها را آن‌قدر منتظر بگذارد تا کوتاه بیایند؟«فکر می‌کنم تا هر وقت که بخواهند می‌توانم صبر کنم. آن‌ها دارند ثروت هنگفتی از دست می‌دهند...»همچنین وقتی از نویسنده کتاب «هنر معامله» درباره گزارش‌های تعلیق مذاکرات پرسیدم به نظر می‌رسید با اکراه نوعی احترام برای مذاکره‌کنندگان ایرانی قائل است:«این حرف مناسبی است، چون آن‌ها مذاکره‌کنندگان بهتری هستند تا جنگجو.»GarrettHaakeالان هم:ترامپ و نتانیاهو دارند تلفنی صحبت میکنند.J74wabx📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 20:15:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d8cfaed5fb09</link></item><item><title>هم‌زمان با صدور هشدار تخلیه از سوی ارتش اسراییل برای ساکنان حومه جنوبی بیروت، فرمانده قرارگاه مرکزی...</title><description>هم‌زمان با صدور هشدار تخلیه از سوی ارتش اسراییل برای ساکنان حومه جنوبی بیروت، فرمانده قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا به ساکنان مناطق شمالی اسراییل هشدار داد که در صورت عملی شدن تهدیدهای اسراییل علیه لبنان، برای جلوگیری از آسیب، این مناطق را ترک کنند.علی عبداللهی، فرمانده قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا، اعلام کرد بنیامین نتانیاهو «در ادامه شرارت‌های خود در منطقه»، ضاحیه و بیروت را به بمباران تهدید کرده و برای ساکنان این مناطق هشدار تخلیه صادر کرده است.او افزود: «با توجه به نقض مکرر آتش‌بس توسط اسراییل، در صورت عملی شدن این تهدید، به ساکنان بخش‌های شمالی و شهرک‌های نظامی در سرزمین‌های اشغالی هشدار می‌دهیم اگر نمی‌خواهند آسیب ببینند منطقه را ترک کنند.»@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 19:44:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#26e86ee87ceb</link></item><item><title>«حمید سلیمیان» در حال نواختن تنبک#حمید_سلیمیان، متأهل و پدر یک پسر چهارماهه شامگاه ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در...</title><description>«حمید سلیمیان» در حال نواختن تنبک#حمید_سلیمیان، متأهل و پدر یک پسر چهارماهه شامگاه ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات در زرین‌شهر اصفهان با شلیک مستقیم گلوله جنگی جان خود را از دست داد.حمید سلیمیان راننده یکی از شرکت‌های فولاد بود و به گفته نزدیکانش به موسیقی علاقه فراوانی داشت او تنبک و سنتور می‌نواخت.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 19:10:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fff6a8f738b2</link></item><item><title>هم‌زمان با تشدید حملات نظامی اسراییل به لبنان، مقام‌های جمهوری اسلامی بار دیگر تاکید کردند که هرگونه...</title><description>هم‌زمان با تشدید حملات نظامی اسراییل به لبنان، مقام‌های جمهوری اسلامی بار دیگر تاکید کردند که هرگونه آتش‌بس میان ایران و آمریکا باید شامل همه جبهه‌های درگیری، به‌ویژه لبنان، باشد و هشدار دادند ادامه حملات به این کشور می‌تواند پیامدهایی در پی داشته باشد.بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسراییل، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵، اعلام کرد که به ارتش این کشور دستور داده است اهداف متعلق به حزب‌الله در ضاحیه، حومه جنوبی بیروت، را هدف قرار دهد. او در یک پیام ویدیویی گفت: «هیچ وضعیتی وجود نخواهد داشت که حزب‌الله شهرها و شهروندان ما را هدف قرار دهد اما مقرهای تروریستی آن در ضاحیه بیروت از حمله مصون بماند.»دفتر نخست‌وزیر اسراییل در بیانیه‌ای اعلام کرد نتانیاهو و یسراییل کاتس، وزیر دفاع این کشور، در پی آنچه «نقض مکرر آتش‌بس از سوی حزب‌الله» و «حملات علیه شهرها و شهروندان اسراییل» خوانده شده، به ارتش دستور حمله به «اهداف تروریستی» در حومه جنوبی بیروت را داده‌اند.نتانیاهو همچنین گفت عملیات زمینی ارتش اسراییل در لبنان در حال گسترش است. اسراییل در جنوب لبنان منطقه‌ای امنیتی ایجاد کرده و می‌گوید هدف از آن جلوگیری از حملات حزب‌الله به مناطق شمالی این کشور است.در واکنش به این تحولات، عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی، در شبکه ایکس نوشت: «آتش‌بس میان ایران و آمریکا، بدون هیچ ابهامی، آتش‌بسی در تمام جبهه‌ها، از جمله لبنان، است.» او افزود نقض آتش‌بس در هر جبهه‌ای «به معنای نقض آتش‌بس در تمامی جبهه‌ها» خواهد بود.عراقچی همچنین آمریکا و اسراییل را مسوول پیامدهای هرگونه نقض این آتش‌بس دانست. جمهوری اسلامی پیش از این نیز بارها اعلام کرده بود که آتش‌بس میان ایران و آمریکا باید سایر جبهه‌های درگیری، به‌ویژه لبنان، را نیز در بر بگیرد.ابوالفضل شکارچی، سخنگوی نیروهای مسلح جمهوری اسلامی، نیز به اسراییل هشدار داد که «تداوم جنایات در لبنان برای نیروهای مسلح ایران قابل تحمل نخواهد بود.»هم‌زمان، محمدباقر قالیباف، رییس مجلس شورای اسلامی و رییس هیات مذاکره‌کننده ایران با آمریکا، با اشاره به آنچه «محاصره دریایی و تشدید جنایات جنگی در لبنان» خواند، این اقدامات را «شواهد آشکار عدم پایبندی آمریکا به آتش‌بس» توصیف کرد.قالیباف در پیامی به زبان انگلیسی در شبکه ایکس، بدون اشاره به جزییات بیشتر، نوشت: «هر انتخابی بهایی دارد و زمان پرداخت آن فرا می‌رسد. همه‌چیز در نهایت سر جای خود قرار خواهد گرفت.»این اظهارات در حالی مطرح می‌شود که عملیات نظامی اسراییل علیه حزب‌الله، از گروه‌های مورد حمایت جمهوری اسلامی در منطقه، شدت گرفته است. با وجود تاکید مکرر تهران بر ضرورت گنجاندن لبنان در هر توافق آتش‌بس میان ایران و آمریکا، این مطالبه تاکنون محقق نشده است.اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی، نیز روز دوشنبه در نشست خبری هفتگی خود گفت: «ما تاکید کردیم و کماکان تاکید داریم بر این نکته که آتش‌بس در لبنان بخش لاینفک هرگونه آتش‌بس و هرگونه توافق نهایی برای خاتمه جنگ است.»او همچنین حملات اسراییل به لبنان را از عوامل ایجاد تاخیر در روند دیپلماتیک برای پایان دادن به جنگ میان ایران و آمریکا دانست و بار دیگر بر ضرورت برقراری آتش‌بس در لبنان به عنوان بخشی جدایی‌ناپذیر از هر توافق نهایی تاکید کرد.@VahidHeadlineتازه‌تر:خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، گزارش داد که جمهوری اسلامی در واکنش به ادامه حملات اسراییل به لبنان و آنچه «نقض آتش‌بس در همه جبهه‌ها» خوانده شده، روند گفت‌وگوها و تبادل پیام با آمریکا از طریق میانجی‌ها را متوقف خواهد کرد.تسنیم همچنین مدعی شده است که ایران و گروه‌های هم‌پیمان آن در «جبهه مقاومت» در حال بررسی اقداماتی از جمله انسداد تنگه هرمز و فعال‌سازی سایر جبهه‌ها از جمله تنگه باب‌المندب هستند. این گزارش می‌گوید این اقدامات با هدف واکنش به حملات اسراییل و حامیان آن در دستور کار قرار گرفته است.@VahidHeadlineارتش اسرائیل در بیانیه‌ای به ساکنان منطقه ضاحیه در جنوب بیروت هشدار داد و از آن‌ها خواست برای حفظ جان خود این منطقه را تخلیه کنند.در این بیانیه آمده است اگر حزب‌الله به شلیک راکت به سوی شهرها و شهرک‌های اسرائیل ادامه دهد، ارتش اسرائیل اهدافی را در ضاحیه جنوبی هدف قرار خواهد داد.در ادامه تاکید شده است دولت اسرائیل با مردم لبنان در حال جنگ نیست، بلکه با سازمان تروریستی حزب‌الله می‌جنگد.@VahidOOnLineدر پی اعلام خبرگزاری تسنیم مبنی بر توقف «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی» میان تهران و واشنگتن، بهای جهانی نفت بیش از ۵ درصد افزایش یافت و به بالاترین سطح خود در هفته‌های اخیر رسید.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 19:08:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3cf395778aa7</link></item></channel></RSS>