<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی، روز یکشنبه در...</title><description>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی، روز یکشنبه در گفتگو با خبرگزاری صداوسیما با اشاره به آخرین وضعیت صدور ویزا برای اعضای تیم ملی فوتبال ایران گفت: «دیروز [شنبه] دوستان ما در ترکیه با سفارت مکزیک تماس‌های نزدیکی داشتند. سفارت مکزیک در آنکارا از انگشت‌نگاری [اعضای تیم ملی] صرف‌نظر کرده و بنابر هماهنگی قرار شد به گونه‌ای جلو برود که همه ویزاها صادر بشود.» او گفت:‌ «هرچه به ما بیشتر فشار آوردند، بیشتر جنگیدیم».پیش از این، دکتر جمشید ایرانی، وکیل دیوان عالی آمریکا، از صدور «مجوز موقت و مشروط برای ورود» (Parole) به بازیکنان تیم ملی فوتبال ایران خبر داد. این وکیل در پیامی که در صفحه فیسبوک خود به اشتراک گذاشت، با اشاره به تحقیق و پی بردن به تصمیم واشنگتن در قبال کاروان ورزشی ایران توضیح داد که وزارت امور خارجه آمریکا برای اعضای تیم ملی «ویزای معمولی» صادر نخواهد کرد، بلکه ورود آن‌ها به خاک این کشور در قالب این طرح مشروط خواهد بود که امتیازات ویزای عادی را ندارد.این تحولات درحالی رخ می‌دهد که تا روز جمعه هشتم خرداد ماه، وضعیت ویزای اعضای تیم ملی فوتبال مردان جمهوری اسلامی ایران، در کمتر از دو هفته به آغاز جام جهانی، با ابهاماتی روبه‌رو بود.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 00:02:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c05cf6c7189</link></item><item><title>♦️به گزارش تسنیم، خبرگزاری وابسته به سپاه، یکشنبه‌شب «نشت و...</title><description>♦️به گزارش تسنیم، خبرگزاری وابسته به سپاه، یکشنبه‌شب «نشت و انفجار شدید گاز» در یک مجتمع ۴۰ واحدی واقع در فاز یک اندیشه، دست‌کم ۴ مجروح برجای گذاشت. بر اساس اعلام سازمان آتش‌نشانی، این حادثه در طبقه سوم این مجتمع رخ داده و با توجه به شدت انفجار و ارزیابی‌های اولیه در محل، احتمال افزایش شمار مجروحان وجود دارد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 23:48:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7a12c31e7737</link></item><item><title>♦️احمد الشرع، رئیس‌جمهوری سوریه، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، د...</title><description>♦️احمد الشرع، رئیس‌جمهوری سوریه، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، در تماس تلفنی با دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، درباره روابط دوجانبه، آخرین تحولات سیاسی و امنیتی منطقه و راه‌های تقویت همکاری‌های مشترک گفتگو کرد.بر اساس بیانیه دفتر ریاست‌جمهوری سوریه، دو طرف در این تماس راه‌های حمایت از ثبات سوریه و کمک به روند بهبود اقتصادی این کشور در مرحله پیش رو را مورد بررسی قرار دادند.احمد الشرع در این گفتگو بر اهمیت تداوم حمایت‌های بین‌المللی از سوریه در دوره بازسازی و احیای کشور تاکید کرد و گفت لغو تحریم‌های باقی‌مانده آمریکا علیه سوریه گامی اساسی برای احیای اقتصاد، جذب سرمایه‌گذاری و بهبود شرایط معیشتی شهروندان سوری است.دفتر ریاست‌جمهوری سوریه همچنین اعلام کرد در این تماس تلفنی، آخرین تحولات منطقه‌ای و «مسائل مورد اهتمام مشترک دو کشور» نیز مورد بحث و تبادل نظر قرار گرفت.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 23:14:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d8fae93c223</link></item><item><title>♦️خبرگزاری حکومتی تسنیم، شامگاه یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل...</title><description>♦️خبرگزاری حکومتی تسنیم، شامگاه یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از یک «منبع مطلع» گزارش داد در پی پیشنهاد اصلاحیه‌های جدید از سوی دونالد ترامپ به متن تفاهم احتمالی میان تهران و واشنگتن، ایران نیز اصلاحیه‌های خود را بر متن اعمال خواهد کرد.این منبع با اشاره به گزارش رسانه‌های آمریکایی درباره تغییرات پیشنهادی رئیس‌جمهوری آمریکا به تسنیم گفت: «تبادل متن‌ها همچنان ادامه دارد و ایران نیز قاعدتا اصلاحیه‌های خود را درباره متن اعمال خواهد کرد و هنوز هیچ چیز نهایی نیست.»خبرگزاری تسنیم که به عنوان منبعی برای بازتاب دیدگاه‌ه هسته‌های نزدیک به قدرت در ایران شناخته می‌شود، به نقل از این منبع آگاه تاکید کرد: «ملاک برای ایران متنی است که خودمان آن را قبول داشته باشیم و اعمال اصلاحیه از سوی ترامپ به معنای پذیرش آن از جانب ایران نیست.»این منبع مطلع همچنین تصریح کرد: «ایران برای وضعیت عدم تفاهم نیز کاملا آمادگی دارد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:57:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a833557abf8c</link></item><item><title>♦️شهر هاربین، مرکز استان هیلونگ‌جیانگ در شمال شرقی چین، عصر...</title><description>♦️شهر هاربین، مرکز استان هیلونگ‌جیانگ در شمال شرقی چین، عصر روز یکشنبه دهم خرداد ماه، با طوفان تندری شدید و کم‌سابقه همراه با بادهای بسیار قدرتمند مواجه شد.بر اساس گزارش‌ رسانه‌های محلی، سرعت تندبادها در برخی نقاط به ۳۷.۵ متر بر ثانیه رسید که موجب شکل‌گیری توده‌های گسترده گردوغبار در سطح شهر شد.وزش شدید باد و گردوغبار ناشی از آن، دید افقی را به شدت کاهش داد و بخش‌هایی از هاربین را در تاریکی فرو برد. تصاویر منتشرشده در شبکه‌های اجتماعی، آسمان تیره و شرایط نامساعد جوی در این شهر را نشان می‌دهد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:40:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2326fe6b7fca</link></item><item><title>♦️رسانه اسرائیل هیوم در گزارشی به نقل از مقام‌های پیشین و کن...</title><description>♦️رسانه اسرائیل هیوم در گزارشی به نقل از مقام‌های پیشین و کنونی موساد، مدعی شده است که اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ که ابتدا از بازار تهران آغاز شد و به سرعت به دیگر شهرها گسترش یافت، زمان‌بندی برنامه‌ریزی‌شده برای حمله اسرائیل و آمریکا به ایران را تغییر داد و باعث شد این عملیات زودتر از موعد مورد نظر موساد آغاز شود.بر اساس این گزارش، شاخه‌ای محرمانه در موساد که از سال ۲۰۲۱ برای «عملیات نفوذ» و جنگ روانی علیه جمهوری اسلامی ایجاد شده، پیش از آغاز جنگ، ماه مه ۲۰۲۶ (اردیبهشت/ خرداد ۱۴۰۵) را زمان آمادگی برای اقدام نظامی بعدی تعیین کرده بود. اما اعتراضات بازار تهران که به گفته این گزارش «از پایگاه اجتماعی سنتی حکومت» برخاست، معادلات را تغییر داد.یک منبع آگاه به اسرائیل هیوم گفت که همین اعتراض‌ها به عاملی شتاب‌دهنده تبدیل شد و دونالد ترامپ را متقاعد کرد زودتر از آنچه موساد انتظار داشت وارد کارزار علیه ایران شود. به گفته او، «جنگ خیلی زود آغاز شد، چون پس از سرکوب خشونت‌بار اعتراض‌ها، هنوز سازوکار ترس مانع بازگشت مردم به خیابان بود.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:25:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#63b73595adba</link></item><item><title>♦️وزارت گردشگری و آثار باستانی مصر، روز یکشنبه دهم خرداد ماه...</title><description>♦️وزارت گردشگری و آثار باستانی مصر، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، اعلام کرد یک هیئت باستان‌شناسی مصری موفق به کشف مجموعه‌ای از آثار تاریخی در محوطه گورستان «پانهسی» در منطقه المطرية واقع در عین‌شمس در شرق قاهره شده است.بر اساس اعلام این وزارتخانه، این مجموعه شامل نخستین اثاثیه تدفینی تقریبا کامل کشف‌شده در این منطقه، به همراه تعدادی آثار نادر و چندین گوشواره فلزی است که احتمال می‌رود از طلا ساخته شده باشند.مقام‌های مصری می‌گویند این کشف جدید می‌تواند به روشن شدن رازهای بیشتری از گورستان باستانی هلیوپولیس، یکی از مهم‌ترین مراکز مذهبی مصر باستان، کمک کند.وزارت گردشگری و آثار باستانی مصر در بیانیه‌ای تاکید کرد این دستاورد نشان‌دهنده موفقیت ماموریت‌های باستان‌شناسی مصری در بازخوانی و تفسیر تاریخ فرهنگی هلیوپولیس است؛ شهری که از آن به عنوان یکی از قدیمی‌ترین و مهم‌ترین شهرهای مذهبی جهان باستان یاد می‌شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:17:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#69e9ad56917e</link></item><item><title>♦️خبرگزاری حکومتی تسنیم، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از...</title><description>♦️خبرگزاری حکومتی تسنیم، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از یک منبع آگاه در دولت گزارش داد اخبار و شایعات منتشرشده درباره استعفای مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، صحت ندارد.این منبع آگاه تاکید کرد پزشکیان استعفایی نداده، امروز مشغول انجام امور و برنامه‌های کاری خود بوده و برنامه‌های آتی او نیز طبق روال برگزار خواهد شد.تسنیم به نقل از این منبع نوشت، این اخبار با هدف «خبرسازی برای کسب اطلاعات امنیتی به نفع موساد و سیا و اختلاف‌افکنی و شکستن انسجام در ایران» منتشر می‌شود.همزمان با انتشار این گزارش، رسانه‌های داخلی ایران تصاویری از حضور پزشکیان در مراسمی دولتی در شامگاه یکشنبه را منتشر کردند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:15:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#80bd414d6735</link></item><item><title>♦️دادستانی بحرین، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، اعلام کرد در چار...</title><description>♦️دادستانی بحرین، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، اعلام کرد در چارچوب تحقیقات مربوط به آنچه «تشکیلات مرتبط با سپاه پاسداران ایران» خوانده شده، اموال و دارایی‌های اعضای این گروه توقیف و حساب‌های بانکی آنها مسدود شده است.به گزارش رسانه‌های بحرینی، رئیس دادسرای جرایم تروریستی این کشور گفت تحقیقات نشان داده اعضای این تشکیلات به جمع‌آوری منابع مالی و انتقال بخشی از آن به خارج از بحرین اقدام کرده‌اند.دادستانی بحرین افزود، در جریان بازرسی‌ها، اسناد و مدارکی مرتبط با فعالیت‌های مالی این گروه کشف شده و بر همین اساس دستور توقیف اموال و مسدودسازی حساب‌های بانکی افراد تحت تعقیب صادر شده است.مقام‌های بحرینی همچنین اعلام کردند تحقیقات درباره این پرونده همچنان ادامه دارد و اقدامات قانونی علیه متهمان در دست پیگیری است.بحرین پیش‌تر از بازداشت ده‌ها نفر در ارتباط با تشکیلاتی مرتبط با سپاه پاسداران ایران خبر داده بود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:01:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d5d7db947027</link></item><item><title>♦️دوا لیپا، خواننده بریتانیایی-آلبانیایی و کالوم ترنر، بازیگ...</title><description>♦️دوا لیپا، خواننده بریتانیایی-آلبانیایی و کالوم ترنر، بازیگر بریتانیایی، روز یکشنبه دهم خرداد ماه در مراسمی خصوصی در لندن ازدواج کرده‌اند.به گزارش مجله ووگ، این مراسم در ساختمان تاریخی «اولد ماریلبون تاون هال» در لندن و با حضور جمع محدودی از اعضای خانواده و دوستان نزدیک برگزار شد. دوا لیپا در این مراسم لباسی سفید از برند اسکیاپارلی بر تن داشت و کالوم ترنر نیز با کت‌وشلواری کلاسیک در کنار او حاضر شد.ووگ نوشت این مراسم آغاز جشن‌های ازدواج این زوج است و قرار است طی روزهای آینده جشن بزرگ‌تری با حضور مهمانان سرشناس در جزیره سیسیل ایتالیا برگزار شود.دوا لیپا و کالوم ترنر از اوایل سال ۲۰۲۴ وارد رابطه شدند و در سال ۲۰۲۵ نامزدی خود را تایید کردند. این زوج در ماه‌های گذشته بارها در رویدادهای عمومی و هنری در کنار یکدیگر دیده شده بودند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 21:35:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d741aeed36d</link></item><item><title>⭕️دانشمندان می‌گویند اوزمپیک ممکن است مغز را هم بازسازی کند📌...</title><description>⭕️دانشمندان می‌گویند اوزمپیک ممکن است مغز را هم بازسازی کند📌داروهایی مانند اوزمپیک ممکن است مدارهایی را در مغز تغییر دهند که نه‌تنها در میزان اشتها، که در میزان و کیفیت احساسات و سایر امیال انسانی نیز نقش دارند♦️نشریه واشنگتن‌پست در گزارش تازه‌ای که منتشر کرده به بررسی ارتباط داروی کاهش وزن اوزمپیک با تغییرات مغزی پرداخته است.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 21:20:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aa46e22d57ad</link></item><item><title>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه ایران، روز یکشنبه در گفتگو با...</title><description>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه ایران، روز یکشنبه در گفتگو با خبرنگاران گفت گفتگوها و تبادل پیام‌ها با طرف آمریکایی همچنان ادامه دارد و تا زمانی که مذاکرات به نتیجه مشخصی نرسد، نمی‌توان درباره آن قضاوت کرد.وزیر امورخارجه افزود: «هر آنچه که الان گفته می‌شود گمانه‌زنی است و نباید به آن اهمیت داد.»اظهارات وزیر امور خارجه ایران در حالی مطرح می‌شود که رسانه‌های آکسیوس و نیویورک‌تایمز در گزارش‌هایی از سخت‌تر کردن شرایط در متن توافق احتمالی از سوی دونالد ترامپ خبر داده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 21:08:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3a7f57557073</link></item><item><title>⭕️تداوم بحران در راس دستگاه‌های امنیتی، روزها پس از کشته شدن...</title><description>⭕️تداوم بحران در راس دستگاه‌های امنیتی، روزها پس از کشته شدن خطیب، خادمی و رضائیان📌کشته‌شدن همزمان سه مقام ارشد امنیتی جمهوری اسلامی در جریان جنگ ۴۰روزه اخیر، یکی از کم‌سابقه‌ترین بحران‌های امنیتی چهار دهه گذشته ایران را رقم زده است♦️کشته‌شدن همزمان سه مقام ارشد امنیتی جمهوری اسلامی در جریان جنگ ۴۰روزه اخیر یکی از کم‌سابقه‌ترین بحران‌های امنیتی چهار دهه گذشته ایران را رقم زده است.بیشتر بخوانید...🖋داریوش معمار @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 21:01:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#919f409c658f</link></item><item><title>♦️رهاسازی آب از سد زاینده‌رود از روز یکشنبه دهم خرداد ماه آغ...</title><description>♦️رهاسازی آب از سد زاینده‌رود از روز یکشنبه دهم خرداد ماه آغاز شده و پیش‌بینی می‌شود جریان آب تا روز دوشنبه به شهر اصفهان برسد.منصور شیشه‌فروش، مدیرکل مدیریت بحران استان أصفهان، روز یکشنبه با اعلام این خبر اعلام کرد حجم ذخیره سد زاینده‌رود به حدود ۶۱۴ میلیون مترمکعب رسیده است و آب رهاشده پس از طی مسیر رودخانه، طی ساعات آینده به مناطق مختلف حوضه زاینده‌رود و سپس به شهر اصفهان خواهد رسید.زاینده‌رود که در سال‌های اخیر به دلیل تصمیم‌های مدیران جمهوری اسلامی برای مدیریت منابع آبی، بارها با خشکی طولانی‌مدت مواجه شده، برای بسیاری از شهروندان اصفهان تنها یک رودخانه نیست، بلکه بخشی از هویت و تاریخ این شهر به شمار می‌رود.جاری شدن این رودخانه، هرساله با استقبال گسترده شهروندان اصفهانی و انتشار ویدیوهایی از تجمع مردم در پل‌های تاریخی شهر أصفهان همراه می‌شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 20:59:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8ad674b8b37</link></item><item><title>♦️مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، روز یکشنبه ۱۰ خرداد در پ...</title><description>♦️مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، روز یکشنبه ۱۰ خرداد در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «رویارویی با چالش‌های بزرگ بدون تحمل سختی‌ها امکان‌پذیر نیست.»پزشکیان که در روزهای اخیر اظهارنظرهای مختلفی درباره مشکلات اقتصادی و بحران‌های مختلفی مانند کمبود انرژی در ایران بیان کرده است، در این پیام نوشت: «رویارویی با چالش‌های بزرگ بدون تحمل سختی‌ها شدنی نیست. عبور از این مسیر پر فراز و نشیب تنها با آگاهی و همکاری عمومی ممکن است.»پزشکیان ادامه داد: «باید واقعیت‌های موجود را برای مردم تبیین کنیم تا همه بخش‌های جامعه در حل مشکلات مشارکت داشته باشند.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 20:34:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9282f7fb88dc</link></item><item><title>⭕️توافق با جمهوری اسلامی اشتباه بزرگی خواهد بود📌هر توافقی که...</title><description>⭕️توافق با جمهوری اسلامی اشتباه بزرگی خواهد بود📌هر توافقی که رژیم ایران را در قدرت نگه دارد، به این دشمن تضعیف‌شده اما همچنان خطرناک پاداش می‌دهد، نیروهای نیابتی‌اش را احیا و دستاوردهای نظامی را به یک شکست دیپلماتیک برای آمریکا و اسرائیل بدل می‌کند♦️به نظر می‌رسد اوضاع به‌سمت یک پیش‌نویس تفاهم میان تهران و واشنگتن حرکت می‌کند، تفاهمی که سبب می‌شود آتش‌بس ۶۰ روز دیگر تمدید شود و در این مدت جزئیات توافق نهایی خواهد شد.بیشتر بخوانید...🖋بن درور یمینی @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 20:32:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#00e949777080</link></item><item><title>⭕️ناسا شاعران را به همکاری دعوت کرد📌این سازمان فضایی به‌دنبا...</title><description>⭕️ناسا شاعران را به همکاری دعوت کرد📌این سازمان فضایی به‌دنبال همکاری با «فیلمسازان، مستندسازان، ترانه‌سرایان، داستان‌سرایان، شاعران و دیگران» برای اشتراک‌گذاری و روایت ماموریت‌هایش است♦️ناسا برای کمک به ماموریت آرتمیس به ماه و سایر کارهایش، به دنبال شاعران و دیگر داستان‌سرایان خلاق است.بیشتر بخوانید...🖋اندرو گریفین @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 20:19:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ca028ddbd34c</link></item><item><title>♦️شبکه سی‌ان‌ان، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از مقام‌ها...</title><description>♦️شبکه سی‌ان‌ان، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از مقام‌های آمریکایی گزارش داد دونالد ترامپ پس از نشست روز جمعه با مشاوران خود، اصلاحاتی را به متن توافق احتمالی با ایران بازگردانده و به این ترتیب روند مذاکرات برای دست‌کم یک هفته دیگر ادامه خواهد یافت.بر اساس این گزارش، جزئیات دقیق تغییرات مورد نظر ترامپ هنوز مشخص نیست، اما مقام‌های آمریکایی گفته‌اند رئیس‌جمهور آمریکا بر درج مفاد سخت‌گیرانه‌تر درباره تعهدات هسته‌ای ایران و همچنین تضمین بازگشایی تنگه هرمز اصرار دارد.سی‌ان‌ان همچنین گزارش داد ترامپ درباره میزان تسهیلات و امتیازهای مالی که ممکن است در چارچوب توافق به ایران ارائه شود ابراز نگرانی کرده است. به گفته این شبکه، رئیس‌جمهوری آمریکا نمی‌خواهد توافق جدید با توافق هسته‌ای دوران باراک اوباما مقایسه شود. توافقی که ترامپ همواره از آن انتقاد کرده و آن را توافقی ضعیف توصیف کرده است.این گزارش می‌افزاید بازنگری‌های جدید ترامپ موجب شده رایزنی‌ها میان طرف‌های درگیر همچنان ادامه داشته باشد و مذاکرات وارد مرحله تازه‌ای شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 20:10:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#586001b6ee78</link></item><item><title>⭕️افزایش مراجعه مبتلایان به ام‌اس به مراکز درمانی؛ بحران اضط...</title><description>⭕️افزایش مراجعه مبتلایان به ام‌اس به مراکز درمانی؛ بحران اضطراب و کمبود دارو📌براساس اعلام انجمن ام‌اس ایران، استرس یکی از مهم‌ترین عوامل تشدیدکننده علائم این بیماری محسوب می‌شود. بسیاری از بیماران در شرایط بحرانی با عود بیماری، افزایش خستگی، اختلالات حرکتی و مشکلات عصبی مواجه می‌شوند♦️تنش‌های نظامی، حملات به زیرساخت‌های درمانی و افزایش فشارهای روانی در ماه‌های اخیر به‌طور مستقیم بر مبتلایان به ام‌اس تاثیر گذاشته است. تازه‌ترین اظهارات مدیعامل انجمن ام‌اس ایران نشان می‌دهد که در ماه‌های گذشته مراجعه این بیماران به مراکز درمانی حدود ۳۰ درصد افزایش یافته است، آماری که کارشناسان آن را نشانه تاثیر عمیق استرس و ناامنی بر روند این بیماری می‌دانند.بیشتر بخوانید...🖋داریوش معمار @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 19:53:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c499599c9f88</link></item><item><title>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز یکشنبه دهم خ...</title><description>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، در گفتگو با برنامه «آینده‌های صبح یکشنبه» (Sunday Morning Futures) شبکه فاکس گفت، از نظر رئیس‌جمهوری آمریکا، اتمام جنگ با ایران به معنای تضمین کامل و همیشگی باز بودن تنگه هرمز، جمع‌آوری تمام اورانیوم غنی‌شده ایران و اطمینان قطعی از این امر است که تهران هرگز به سلاح هسته‌ای دست پیدا نخواهد کرد.بسنت این دستاورد را «تحولی تاریخی» توصیف کرد و افزود به لطف رویکرد قاطعانه پرزیدنت ترامپ، «مقامات ایران برای نخستین بار در ۴۷ سال گذشته پای میز مذاکره آمده‌اند تا درباره نداشتن سلاح هسته‌ای گفتگو کنند.»این گفتگو درحالی صورت می‌گیرد که به گزارش رسانه‌های آکسیوس و نیویورک تایمز، دونالد ترامپ با ایجاد تغییراتی در متن توافق احتمالی واشنگتن با تهران، شرایط سخت‌تری را پیش روی رهبران جمهوری اسلامی ایران قرار داده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 19:49:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#15bfed216154</link></item></channel></RSS>