<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>‌🔻مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران، در پستی در شبکه اجتماعی ایکس از تماس...</title><description>‌🔻مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران، در پستی در شبکه اجتماعی ایکس از تماس تلفنی با شهباز شریف، نخست وزیر پاکستان خبر داد و گفت از تلاش‌های «موثر» پاکستان برای رسیدن به توافق قدردانی کرده است.آقای پزشکیان در این پست نوشته است برای تبریک عید قربان با نخست وزیران مالزی و پاکستان تماس گرفته است. او نوشت که در این تماس «با تاکید بر پایبندی ایران به دیپلماسی، از مواضع انسانی مالزی و از ابتکار عمل و تلاش‌های موثر پاکستان برای رسیدن به توافق تشکر کردم.»پاکستان میانجی اصلی مذاکرات ایران و آمریکا بر پایان دادن به جنگ است.به گفته آقای پزشکیان، «سیاست ایران گسترش همکاری با کشورهای مسلمان و همسایه در همه زمینه‌هاست.»این اظهارات آقای پزشکیان در حالی بیان می‌شود که جی دی ونس، معاون رئيس جمهوری آمريکا ایران و آمریکا به توافق «خیلی نزدیک» شده‌اند اما هنوز «نهایی نشده» است.📷Reutershttps://trib.al/RhFFr0t@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 10:44:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0ae0a5a68935</link></item><item><title>🔻پیت هگست سخنران اصلی کنفرانس امنیتی شانگری‌لا🔻پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، از...</title><description>🔻پیت هگست سخنران اصلی کنفرانس امنیتی شانگری‌لا🔻پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، از سخنرانان اصلی نشست دفاعی و امنیتی شانگری‌لا در سنگاپور خواهد بود. با این حال گمان می‌رود مقام‌های ارشد چین در این نشست شرکت نکنند.این در حالی است که اختلاف آمریکا و چین بر سر تایوان و همچنین جنگ با ایران بر این نشست سایه انداخته است.بنابر گزارش خبرگزاری فرانسه، این دومین سال پیاپی است که وزیر دفاع چین در «گفت‌وگوی شانگری‌لا» در سنگاپور شرکت نخواهد کرد، اقدامی که برخی کارشناسان آن را نشانه‌ای از افزایش قدرت و اعتمادبه‌نفس چین ارزیابی کرده‌اند.گفته شده مقام‌های ارشد حدود ۴۵ کشور در این نشست شرکت خواهند کرد.شانگری‌لا در گذشته نشستی برای بحث‌های سیاسی و همچنین گفت‌وگوهای دیپلماتیک، پشت‌پرده و سطح بالا بوده است.غیبت دنگ جون، وزیر دفاع چین عملا به این معناست که دیداری میان او و آقای هگست برنامه‌ریزی نشده است.https://trib.al/ApOfpZW@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 10:01:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#44ced888fc25</link></item><item><title>🔻رئیس‌جمهور آمریکا، دونالد ترامپ، از «همه کشورها» خواسته است «فورا توافق‌های ابراهیم...</title><description>🔻رئیس‌جمهور آمریکا، دونالد ترامپ، از «همه کشورها» خواسته است «فورا توافق‌های ابراهیم را امضا کنند»؛ اقدامی که ممکن است به‌عنوان یکی از شروط دستیابی به توافق صلح با ایران مطرح شود.توافق‌نامه ابراهیم مجموعه‌ای از توافق‌ها برای عادی‌سازی روابط دیپلماتیک میان اسرائیل و چند کشور عربی است که در سال ۲۰۲۰ و در دوره نخست ریاست‌جمهوری آقای ترامپ امضا شد.دونالد ترامپ در پیامی در شبکه اجتماعی تروث سوشال نوشت: «من به‌طور الزامی درخواست می‌کنم که همه کشورها فورا توافق‌نامه ابراهیم را امضا کنند و اگر ایران توافق خود را با من، به‌عنوان رئیس‌جمهور ایالات متحده آمریکا امضا کند، باعث افتخار خواهد بود که آن‌ها نیز بخشی از این ائتلاف بی‌نظیر جهانی باشند.»این پیام پس از تماس تلفنی آقای ترامپ با رهبران عربستان سعودی، امارات متحده عربی، قطر، پاکستان، ترکیه، اردن، بحرین و مصر منتشر شد.لینک خبر کامل:https://bbc.in/4ofkPYd📸GettyImages/ Reuters/ Bloomberg via Getty Images/ EPA/ Universal Images Group via Getty Images/ AFP via Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 09:55:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ee3006e2294b</link></item><item><title>🔻این هفته در پرگار: گرایش سیاسی ما چگونه شکل می‌گیرد؟🔻عقاید سیاسی ما...</title><description>🔻این هفته در پرگار: گرایش سیاسی ما چگونه شکل می‌گیرد؟🔻عقاید سیاسی ما چگونه شکل می‌گیرند؟ چطور تغییرمی‌کنند؟ چرا دیگرانی که تا دیروز همفکر می‌پنداشتیم را ممکن است امروز ناقص‌العقل بنامیم؟ آنها ما را چطور می‌بینند؟میهمان‌ها:پویا قدوسی، استاد جغرافیای انسانیمانی منجمی، روان‌پزشک@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 09:54:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60d15920313f</link></item><item><title>🔻نخست‌وزیر لبنان: هیچ چیز حملات اسرائیل و تخلیه گسترده جنوب کشور را...</title><description>🔻نخست‌وزیر لبنان: هیچ چیز حملات اسرائیل و تخلیه گسترده جنوب کشور را توجیه نمی‌کند🔻نواف سلام، نخست‌وزیر لبنان، گفته است هیچ چیز حملات اسرائیل و هشدارهای تخلیه گسترده در جنوب این کشور را توجیه نمی‌کند.او گفته است اقدامات اسرائیل، از جمله تخریب بناهای تاریخی، مصداق «مجازات جمعی» است، اقدامی که به گفته او در تمام قواعد و قوانین بین‌المللی حاکم بر جنگ‌ها، انجام آن محکوم شده است.در روزهای اخیر، با گسترش عملیات نظامی اسرائیل ده‌ها نفر در لبنان کشته شده‌اند.حملات اسرائیل روز پنجشنبه به بیروت پایتخت لبنان هم کشید.اسرائیل می‌گوید هدفش، حزب‌اللهِ لبنان است.ارتش اسرائیل همچنین از ساکنان حدود یک‌هشتم خاک لبنان خواسته است تا خانه‌هایشان را به سمت مناطق شمالی‌تر ترک کنند.https://bbc.in/4ef8C15@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 09:15:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#78fd12ab1804</link></item><item><title>🖊نوربرتو پاردسبی‌بی‌سی موندو🔻رید برودی، ۷۲ ساله و ساکن نیویورک، از همان سال‌های...</title><description>🖊نوربرتو پاردسبی‌بی‌سی موندو🔻رید برودی، ۷۲ ساله و ساکن نیویورک، از همان سال‌های جوانی آموخت که عدالت تنها یک آرمان نیست، بلکه مبارزه‌ای جسورانه و مداوم علیه فراموشی است.او که در سال ۱۹۵۳ در نیویورک به دنیا آمد، فرزند خانواده‌ای یهودی بود که از نازیسم جان سالم به در برده بودند. خانواده او از اردوگاه‌های کار اجباری گریختند و بعدها در آزادسازی بوداپست نقش داشتند. همین پیشینه باعث شد از کودکی با این باور بزرگ شود که جنایت‌هایی با چنین ابعادی نباید بی‌پاسخ بمانند.دهه‌ها بعد، همین باور او را به یکی از بانفوذترین وکلای حقوق بشر در جهان تبدیل کرد و لقب «شکارچی دیکتاتورها» را گرفت.او از آمریکای لاتین تا آفریقا، در کنار قربانیان ایستاده، روایت‌های دفن‌شده را بازسازی کرده و به محاکمه رهبرانی کمک کرده که سال‌ها دست‌نیافتنی به نظر می‌رسیدند.متن کامل خبر را از لینک زیر بخوانید:https://bbc.in/4dCT8ER📷GettyImages/ Isabel Coixet/ Courtesy of Reed Brody/ AFP via Getty Images/ Star Max/GC Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 08:55:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9500a95adc43</link></item></channel></RSS>