<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>همزمان با ادامه تبادل پیام‌ها میان تهران و واشینگتن، حملات متقابل جمهوری اسلامی و آمریکا در منطقه اد...</title><description>همزمان با ادامه تبادل پیام‌ها میان تهران و واشینگتن، حملات متقابل جمهوری اسلامی و آمریکا در منطقه ادامه دارد. سنتکام از رهگیری دو موشک بالستیک شلیک‌شده از سوی جمهوری اسلامی به سمت پایگاه‌های آمریکا در کویت خبر داد.گفت‌وگو با علیرضا نوری‌زاده، مدیر مرکز پژوهش‌های ایران و عرب@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 23:03:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb3d34c6064c</link></item><item><title>دونالد ترامپ گفت با وجود هشدارهای مطرح‌شده در تهران درباره توقف مذاکرات، گفت‌وگو با جمهوری اسلامی با...</title><description>دونالد ترامپ گفت با وجود هشدارهای مطرح‌شده در تهران درباره توقف مذاکرات، گفت‌وگو با جمهوری اسلامی با سرعت در جریان است. همزمان، تسنیم نوشت جمهوری اسلامی در واکنش به عملیات اسرائیل در لبنان، تبادل پیام با آمریکا را متوقف می‌کند.گفت‌وگو با علیرضا نامور حقیقی، تحلیل‌گر سیاسی@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 23:02:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aec8c29c4902</link></item><item><title>جنون تازه سپاه برای نجات حزب‌الله به قیمت ویرانی ایرانچشم‌انداز با مهدی مهدوی‌آزادنسخه کامل این برنا...</title><description>جنون تازه سپاه برای نجات حزب‌الله به قیمت ویرانی ایرانچشم‌انداز با مهدی مهدوی‌آزادنسخه کامل این برنامه در یوتیوب:https://youtu.be/l-gagx4Mdhg@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 23:01:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ebe9a2b3d5c</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: جنون تازه سپاه برای نجات حزب‌الله به قیمت ویرانی ایران@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: جنون تازه سپاه برای نجات حزب‌الله به قیمت ویرانی ایران@iranintlTV</description><pubDate>2026-06-01 23:00:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e51254a84f3e</link></item><item><title>🔻‌بی‌بی‌سی اسپرت در گزارشی درباره تیم ملی، با اشاره به غیبت نام سردار آزمون در لیست نهایی امیر قلعه‌...</title><description>🔻‌بی‌بی‌سی اسپرت در گزارشی درباره تیم ملی، با اشاره به غیبت نام سردار آزمون در لیست نهایی امیر قلعه‌نویی برای جام جهانی ۲۰۲۶، نوشت: «سردار آزمون از فهرست تیم ملی برای جام جهانی کنار گذاشته شد؛ این مهاجم که برای شباب الاهلی امارات بازی می‌کند، خشم حاکمیت را برانگیخته است.»🔹در گزارش دیگری، سایت اتلتیک نیز با اشاره به حذف سردار آزمون از تیم ملی نوشته است: «آزمون که در ۹۱ بازی ملی ۵۷ گل به ثمر رسانده، پیش‌تر نیز در فهرست اولیه قرار نگرفته بود و قلعه‌نویی، سرمربی تیم ملی با وجود درخواست معاون رئیس‌جمهور، برای بازگشت این مهاجم، تصمیم خود را تغییر نداد.»🔹سایت ای‌اس‌پی‌ان نیز که با تیتر «ستاره ایران، سردار آزمون، در فهرست نهایی جام جهانی جایی ندارد» لیست سرمربی تیم ملی برای جام جهانی را بررسی کرده است، به خشم جمهوری اسلامی از سردار به دلیل انتشار یک عکس در فضای مجازی اشاره می‌کند.🔹رویترز هم در گزارش دیگری می‌نویسد: «رسانه‌های داخلی گزارش دادند که دلیل حذف سردار توسط امیر قلعه‌نویی، اقدامی تعبیرشده به بی‌وفایی نسبت به حکومت بوده است.»گزارش کامل را در سایت بخوانید.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-06-01 22:50:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#25b0606b70c0</link></item><item><title>«دانشجویان متحد» به نقل از کانال «علامه آزاد»، گزارش داد علی خضریان، نماینده مجلس و دانشجوی دکتری عل...</title><description>«دانشجویان متحد» به نقل از کانال «علامه آزاد»، گزارش داد علی خضریان، نماینده مجلس و دانشجوی دکتری علوم سیاسی دانشگاه علامه طباطبایی، در آزمون جامع دکتری پاییز ۱۴۰۳ با وجود تحویل برگه‌ای که گفته می‌شود بدون پاسخ بوده، پذیرفته شده است.طبق این گزارش، پذیرش او با ضوابط آموزشی آزمون جامع دکتری سازگار نبوده و تاکنون توضیح رسمی در این‌باره ارائه نشده است.دانشجویان متحد نوشت جواد شقاقی، دانشجوی دکتری علوم سیاسی دانشگاه علامه طباطبایی، در اعتراض به تخلف آموزشی خضریان و همکاری گروه علوم سیاسی دانشگاه با این رفتار، به سوالات آزمون جامع دکتری پاسخ نداد. گروه علوم سیاسی، اعتراض این دانشجو را وارد ندانسته و او را از تحصیل محروم کرد.بر اساس این گزارش، گروه علوم سیاسی در واکنش به این اعتراض، گفته که گروه صلاح دانسته از خضریان سوالی نپرسد و به برگه سفید او نمره بدهد.دانشجویان متحد اضافه کرد شقاقی که تا دوره پیش از جنگ در خوابگاه دانشگاه علامه طباطبایی اقامت داشت به تازگی برای پیگیری وضعیت تحصیلی خود به خوابگاه مراجعه کرد اما با ممانعت حراست برای ورود مواجه شد و مجبور شد چند شب را در مقابل درب خوابگاه بخوابد.https://iran</description><pubDate>2026-06-01 22:47:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dadb60526075</link></item><item><title>۲۴ با فرداد فرحزاد@iranintltv</title><description>۲۴ با فرداد فرحزاد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 22:18:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2f6af3a40413</link></item><item><title>محمد کرمی، فرمانده نیروی زمینی سپاه، از «آمادگی ۱۰۰ درصدی» این نیرو برای مقابله با تهدیدات خبر داد و...</title><description>محمد کرمی، فرمانده نیروی زمینی سپاه، از «آمادگی ۱۰۰ درصدی» این نیرو برای مقابله با تهدیدات خبر داد و گفت: «سطح آمادگی نیرو‌های مسلح امروز حتی از زمان آغاز جنگ اخیر نیز فراتر رفته است.»او افزود: «هیچ مشکلی در سطح نیرو وجود ندارد و برای مقابله با هرگونه تهدید و نبرد زمینی در آمادگی کامل هستیم.»https://iranintl.com/202606015072</description><pubDate>2026-06-01 22:13:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c371b88e5b9</link></item><item><title>شبکه خبری السومریه روز دوشنبه از انفجار در یک کشتی باری با پرچم پاناما پس از پایان تخلیه محموله خود...</title><description>شبکه خبری السومریه روز دوشنبه از انفجار در یک کشتی باری با پرچم پاناما پس از پایان تخلیه محموله خود در نزدیکی بندر ام‌القصر در آب‌های سرزمینی عراق خبر داد.به گزارش این شبکه، مقام‌های امنیتی انفجار در کشتی MSC SARISKA V را ناشی از نقص فنی اعلام کردند. با این حال، سازمان عملیات تجارت دریایی بریتانیا (UKMTO) اعلام کرد گزارشی دریافت کرده که بر اساس آن، یک کشتی باری در خلیج فارس و در حدود ۴۰ مایل دریایی جنوب‌شرقی ام‌القصر، با یک پرتابه ناشناس هدف قرار گرفته است.@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 22:06:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#21c2f279af7b</link></item></channel></RSS>