<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>سپاه پاسداران: طی شبانه‌روز گذشته 28 کشتی تجاری و نفتکش با «کسب...</title><description>سپاه پاسداران: طی شبانه‌روز گذشته 28 کشتی تجاری و نفتکش با «کسب مجوز» از تنگه هرمز عبور کردند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 13:54:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7406e5641522</link></item><item><title>محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس ایران در نطق پیش از دستور نخستین جلسه...</title><description>محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس ایران در نطق پیش از دستور نخستین جلسه سال سوم مجلس دوازدهم، گفت:‌ «سربازان میدان مبارزه‌ دیپلماسی، هیچ اعتمادی به حرف‌ها و وعده‌های دشمن ندارند».قالیباف گفت: «تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته‌ایم، هیچ توافقی را تایید نخواهیم کرد»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 13:45:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#975ef49f7939</link></item><item><title>ایالات متحده تأکید کرد که هرگونه توافق با ایران برای تضمین عبور...</title><description>ایالات متحده تأکید کرد که هرگونه توافق با ایران برای تضمین عبور امن کشتی‌ها از تنگه هرمز، حتی اگر این توافق‌ها شامل پرداخت عوارض یا مبالغ مالی نباشد، همچنان ممنوع است.وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد شهروندان و شرکت‌های آمریکایی از دریافت هرگونه خدمات از دولت ایران از جمله خدمات مربوط به تضمین ایمنی ناوبری در تنگه هرمز، منع شده‌اند.کاهش تنش در تنگه هرمزاز سوی دیگر، نشانه‌هایی از کاهش تنش در تنگه هرمز دیده می‌شود؛ به‌طوری‌که شمار کشتی‌های عبوری از این گذرگاه حیاتی دریایی، افزایش یافته و شرکت‌های کشتیرانی نسبت به بازگشت بخشی از ترافیک دریایی که از زمان آغاز جنگ میان آمریکا و ایران مختل شده بود، ابراز خوش‌بینی کردند.به گفته منابع فعال در بخش حمل و نقل، برخی شرکت‌ها دستورالعمل‌های ناوبری از نیروهای آمریکایی درباره بهترین مسیرهای عبور از تنگه دریافت کرده‌اند.https://ara.tv/uzmcp</description><pubDate>2026-05-31 13:38:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d36358db620</link></item><item><title>یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل: پس از 26 سال عقب‌نشینی، سربازان ما...</title><description>یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل: پس از 26 سال عقب‌نشینی، سربازان ما قلعه الشقیف در لبنان را دوباره اشغال کردند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 13:03:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ef020bfc76b</link></item><item><title>ارتش اسرائیل با انتشار تصاویری، لحظات عبور نیروهای نظامی خود از رودخانه...</title><description>ارتش اسرائیل با انتشار تصاویری، لحظات عبور نیروهای نظامی خود از رودخانه «لیتانی» در جنوب لبنان و آغاز عملیات برای تسلط بر منطقه استراتژیک قلعه الشقيف را به نمایش گذاشت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 12:47:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b30601a41591</link></item><item><title>وزیر دفاع اسرائیل: «قلعه الشقيف» بخشی از منطقه امنیتی حائل بین اسرائیل...</title><description>وزیر دفاع اسرائیل: «قلعه الشقيف» بخشی از منطقه امنیتی حائل بین اسرائیل و لبنان است و نیروهای ما در آنجا باقی خواهند ماند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 12:34:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d6df1bdea4df</link></item><item><title>کانال 12 تلویزیون اسرائیل: دولت خواستار تمدید فراخوان نیروهای ذخیره ارتش اسرائیل...</title><description>کانال 12 تلویزیون اسرائیل: دولت خواستار تمدید فراخوان نیروهای ذخیره ارتش اسرائیل تا 31 ژوئیه است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 12:08:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0242bf1fb70b</link></item><item><title>در حالی که جنوب لبنان شاهد تشدید تنش نظامی اسرائیل و گسترش...</title><description>در حالی که جنوب لبنان شاهد تشدید تنش نظامی اسرائیل و گسترش دامنه نفوذ زمینی این کشور فراتر «خط زرد» است، انتقادات داخلی علیه حزب‌الله نیز در حال افزایش است؛ به‌ویژه در میان «پایگاه اجتماعی» این گروه، که بسیاری از ساکنان جنوب لبنان از هزینه‌های انسانی و اقتصادی سنگین جنگ ابراز خشم می‌کنند و حزب‌الله را مسئول کشاندن منطقه به درگیری‌های ویرانگر می‌دانند.در این میان، صدای اعتراض ساکنان جنوب لبنان در پی آوارگی از روستاها و شهرها و تخریب خانه‌ها و معیشتشان بلندتر شده است؛ در جنگی که به گفته منتقدان «برای حمایت از ایران» آغاز شد، آنهم در حالی که خود ایران در حال مذاکره با ایالات متحده آمریکاست!https://ara.tv/2pujh</description><pubDate>2026-05-31 11:48:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#14e2b52472c9</link></item><item><title>تصاویر و گزارش‌های منتشر شده از جنوب لبنان ویرانی‌های گسترده در محله...</title><description>تصاویر و گزارش‌های منتشر شده از جنوب لبنان ویرانی‌های گسترده در محله «العرب» واقع در شهرک «دیر الزهرانی»، بر اثر حمله هوایی بامداد امروز ارتش اسرائیل را نشان می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 11:05:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#335ddfde1d2e</link></item><item><title>یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل گفت: «دشمنان ما مواضع و پایگاه‌های استراتژیک...</title><description>یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل گفت: «دشمنان ما مواضع و پایگاه‌های استراتژیک خود را یکی پس از دیگری از دست خواهند داد.»او با تاکید بر اهداف نظامی ارتش افزود: «ما برای در هم شکستن قدرت حزب‌الله و به سرانجام رساندن کامل ماموریتمان، کاملاً مصمم هستیم.» وزیر دفاع اسرائیل اعلام کرد: «ما کنترل ارتفاعات استراتژیک الشقيف را به دست گرفته و از رودخانه لیتانی عبور کرده‌ایم.»https://ara.tv/wjcgw</description><pubDate>2026-05-31 10:44:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b523cba93784</link></item><item><title>ارتش اسرائیل با صدور اخطاریه‌ای فوری، به ساکنان مناطق واقع در جنوب...</title><description>ارتش اسرائیل با صدور اخطاریه‌ای فوری، به ساکنان مناطق واقع در جنوب رودخانه «زهرانی» در لبنان هشدار داد تا هرچه سریع‌تر منازل خود را تخلیه کنند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 10:40:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#90ef39bc3ddc</link></item><item><title>مقامات امنیتی اروپا در گفت‌وگو با خبرگزاری «آسوشیتدپرس» گفتند: «عوامل اطلاعاتی روسیه...</title><description>مقامات امنیتی اروپا در گفت‌وگو با خبرگزاری «آسوشیتدپرس» گفتند: «عوامل اطلاعاتی روسیه در حال تاسیس و راه‌اندازی شرکت‌های صوری هستند که می‌توان از آن‌ها به‌عنوان بستری برای اجرای حملات سایبری مختلف استفاده کرد.» این مقامات با هشدار نسبت به رویه‌های جدید مسکو تاکید کردند: «دستگاه‌های اطلاعاتی روسیه برای سرقت تکنولوژی و فناوری‌های غربی، بسیار تهاجمی‌تر و جسورتر از گذشته عمل می‌کنند.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 10:27:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#114886c8804a</link></item><item><title>همزمان با ادامه حملات هوایی گسترده به ده‌ها روستای لبنان، ارتش اسرائیل...</title><description>همزمان با ادامه حملات هوایی گسترده به ده‌ها روستای لبنان، ارتش اسرائیل اعلام کرد کنترل قلعه شقیف در جنوب لبنان را به دست گرفته که در دوران جنگ‌های صلیبی بر فراز کوهی استراتژیک در جنوب لبنان ساخته شده است.این اقدام از نگاه اسرائیل، یکی از مهم‌ترین دستاوردهای نظامی از زمان آغاز جنگ با حزب‌الله در اوایل مارس گذشته به شمار می‌رود.آویخای ادرعی، سخنگوی عربی‌زبان ارتش اسرائیل، یکشنبه 10 خرداد تصویری را در شبکه «ایکس» منتشر کرد که نیروهای اسرائیلی را در حال گشت‌زنی در اطراف این قلعه نشان می‌دهد.اسرائیل پیش‌تر به مدت 18 سال بر این منطقه تسلط داشت تا اینکه در سال 2000 از لبنان عقب‌نشینی کرد. این پیشروی، عمیق‌ترین نفوذ نیروهای اسرائیلی در خاک لبنان طی بیش از 25 سال به‌شمار می‌آید.https://ara.tv/yqym9</description><pubDate>2026-05-31 10:16:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#37bcd8853ffa</link></item><item><title>ستاد فرماندهی جنوبی ارتش ایالات متحده، ویدئویی از لحظه هدف قرار دادن...</title><description>ستاد فرماندهی جنوبی ارتش ایالات متحده، ویدئویی از لحظه هدف قرار دادن یک شناور در آب‌های شرق اقیانوس آرام منتشر کرد. بر اساس گزارش‌های منتشر شده، این عملیات نظامی منجر به کشته شدن سه نفر شده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 10:04:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#64e99ff0dc08</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در تازه ترین اظهارات خود ضمن تاکید بر...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در تازه ترین اظهارات خود ضمن تاکید بر خطوط قرمز ایالات متحده یعنی موضوع انتقال اورانیوم با غنای بالا از داخل ایران و پرونده هسته‌ای، در هرگونه توافق احتمالی با تهران، همچنین بر مسئله بازگشایی تنگه هرمز نیز تأکید کرده است.به گزارش وبس‌سایت «آکسیوس»، یک مقام ارشد دولت آمریکا و یک منبع آگاه دیگر امروز یکشنبه اعلام کردند که ترامپ در جریان نشست روز جمعه در اتاق عملیات کاخ سفید، از تیم خود خواسته است چندین اصلاح در متن توافقی که نمایندگان آمریکا و ایران بر سر آن به تفاهم رسیده بودند، اعمال کنند.این دو منبع توضیح دادند که این درخواست، دور جدیدی از رایزنی‌ها و تبادل نظر میان دو طرف را آغاز کرده که ممکن است چند روز ادامه یابد.https://ara.tv/wlule</description><pubDate>2026-05-31 09:32:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#70e0d404b857</link></item><item><title>شادی پس از برد تاریخی و قهرمانی پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا،...</title><description>شادی پس از برد تاریخی و قهرمانی پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا، در بسیاری از شهرهای فرانسه به خشونت و درگیری‌های خیابانی کشیده شد.بر اساس گزارش‌های رسمی، جشن و پایکوبی هواداران پس از سوت پایان بازی، به سرعت به آشوب، تخریب اموال عمومی و درگیری با نیروهای پلیس تبدیل شد. مقامات امنیتی فرانسه اعلام کردند در جریان این ناآرامی‌های گسترده در سراسر کشور، بیش از 400 نفر توسط پلیس ضدشورش بازداشت شدند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 09:32:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#28ab327b70cc</link></item><item><title>یک مسئله‌ مشهور و کلاسیک ریاضی که نزدیک به هشت دهه ذهن...</title><description>یک مسئله‌ مشهور و کلاسیک ریاضی که نزدیک به هشت دهه ذهن برجسته‌ترین ریاضی‌دانان جهان را به چالش کشیده بود، سرانجام توسط هوش مصنوعی حل شد.کمپانی اوپن‌ای‌آی اعلام کرد یکی از مدل‌های پیشرفته‌اش موفق شده است بدون نیاز به هیچ‌گونه کمک یا مداخله انسانی، راه‌حلی برای «مسئله فاصله واحد» (Unit Distance Problem) پال اردوش، ریاضی‌دان نامدار مجارستانی، پیدا کند.به گزارش «وال‌استریت ژورنال»، این دستاورد نشان‌دهنده یک جهش خیره‌کننده در دنیای فناوری است.تیموتی گاورز، ریاضی‌دان بریتانیایی برنده جایزه فیلدز و استاد کالج فرانسه می‌گوید: «بی‌تردید راه‌حل مساله فاصله واحد نقطه عطفی در ریاضیات هوش مصنوعی است. اگر یک انسان این مقاله را نوشته بود و آن را به نشریه Annals of Mathematics فرستاده بود و از من نظر خواسته بودند، بی‌تردید پذیرش آن را توصیه می‌کردم. تاکنون هیچ اثبات تولیدشده توسط هوش مصنوعی به این سطح حتی نزدیک هم نشده است.»https://ara.tv/wh7q6</description><pubDate>2026-05-31 09:20:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#10f111546113</link></item><item><title>در حالی که مذاکرات میان آمریکا و ایران از طریق میانجی‌ها ادامه...</title><description>در حالی که مذاکرات میان آمریکا و ایران از طریق میانجی‌ها ادامه دارد، دونالد ترامپ رئیس‌جمهوری آمریکا، اعلام کرد که کشورش به دستیابی به یک توافق خوب با ایران نزدیک شده است. او هشدار داد که اگر توافق مطلوب حاصل نشود، دوباره به «گزینه نظامی و وزارت جنگ» متوسل خواهد شد.ترامپ در گفت‌وگویی با شبکه «فاکس نیوز» که روز یکشنبه پخش شد، تأکید کرد که گزینه دیپلماتیک را ترجیح می‌دهد، زیرا امضای توافق به معنای بازگشایی فوری تنگه هرمز برای کشتیرانی خواهد بود.ترامپ توضیح داد که نیروهای آمریکایی به محض بازگشایی تنگه هرمز و حل‌وفصل پرونده هسته‌ای ایران، منطقه را ترک خواهند کرد. او افزود: «تنگه هرمز باید فوراً و بدون دریافت عوارض عبور باز شود و باید به‌طور کامل از دستیابی تهران به هرگونه سلاح هسته‌ای جلوگیری شود.»https://ara.tv/bpqur</description><pubDate>2026-05-31 09:15:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e67e8468d26b</link></item><item><title>ارتش اسرائیل از عملیات گسترده در ارتفاعات الشقیف و منطقه وادی سلوقی...</title><description>ارتش اسرائیل از عملیات گسترده در ارتفاعات الشقیف و منطقه وادی سلوقی در جنوب لبنان خبر داد و اعلام کرد نیروهای اسرائیلی از رود لیتانی عبور کرده و دامنه حملات را به شمال این رودخانه گسترش داده‌اند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 09:10:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2ecc3f4da970</link></item><item><title>وزارت دفاع روسیه از انهدام 216 پهپاد اوکراینی در شب گذشته خبر...</title><description>وزارت دفاع روسیه از انهدام 216 پهپاد اوکراینی در شب گذشته خبر داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 09:09:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#503aba23dbd7</link></item></channel></RSS>