<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 سپاه پاسداران از عبور ۱۵ کشتی از تنگه هرمز خبر داد روابط عمومی نیروی دریایی سپاه روز دوشنبه با انت...</title><description>🔶 سپاه پاسداران از عبور ۱۵ کشتی از تنگه هرمز خبر داد روابط عمومی نیروی دریایی سپاه روز دوشنبه با انتشار اطلاعیه‌ای اعلام کرد در ۲۴ ساعت گذشته ۱۵ فروند کشتی، از جمله ۴ نفتکش، از تنگه هرمزعبور کرده‌اند. طبق این اطلاعیه، عبور این کشتی‌ها "پس از کسب مجوز با هماهنگی و تأمین امنیت نیروی دریایی سپاه" صورت گرفته است. خبرگزاری بلومبرگ اخیرا در گزارشی با استناد به داده‌های کشتیرانی نوشته بود از میان ۱۰۹ کشتی بزرگ با ظرفیت حمل ۷۰۰ هزار بشکه یا بیشتر که پس از آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران و بسته شدن تنگه هرمز، گرفتار شده بودند تا کنون ۲۹ کشتی موفق به گذر از این آبراه شده‌اند. مدیرعامل شرکت "شورون" روز جمعه به تلویزیون بلومبرگ گفته بود که برخی از کشتی‌هایی که از تنگه عبور می‌کنند، اخیراً هدف حمله قرار گرفته‌اند. طبق این گزارش چند تن از فعالان بازار کشتیرانی اظهار داشته‌اند که برخی از کشتی‌هایی که از این مسیر عبور کرده‌اند متعلق به شرکت‌هایی هستند که از زمان آغاز جنگ تاکنون از تنگه عبور نکرده بودند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 15:10:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c7284e6194a</link></item><item><title>🔶 توقیف اموال ۱۸ تن در استان سمنان به اتهام "همکاری با دشمن" رییس کل دادگستری استان سمنان از توقیف د...</title><description>🔶 توقیف اموال ۱۸ تن در استان سمنان به اتهام "همکاری با دشمن" رییس کل دادگستری استان سمنان از توقیف دارایی‌‌های ۱۸ شهروند به اتهام "همکاری با دشمن" خبر داد. رسانه‌های داخلی روز دوشنبه ۱۱ خرداد به نقل از محمدصادق اکبری گزارش دادند تا کنون دارایی‌های منقول و غیرمنقول و همچنین حساب‌های بانکی ۴۰ نفر در این استان به اتهام "همکاری با سرویس‌های جاسوسی آمریکا و اسرائیل" توقیف شده است. پس از آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران در روز نهم اسفند سال گذشته، قوه قضائیه جمهوری اسلامی اموال صدها شهروند ایرانی را توقیف کرده است. برخی از حقوقدانان مستقل بر این باورند که هرچند قوانین ایران در بعضی جرائم امنیتی یا موارد مربوط به اموال حاصل از ارتکاب جرم، امکان توقیف یا مصادره دارایی‌ها را پیش‌بینی کرده‌، اما ضبط تمامی اموال افراد صرفاً بر پایه اتهام "همکاری با دشمن" با چالش‌های حقوقی جدی مواجه است. وکلای دادگستری تاکید دارند که این احکام غالباً بدون طی کردن روند قانونی دادرسی عادلانه، حق دفاع متهم، و اطلاع‌رسانی قبلی صادر و اجرا می‌شوند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 14:51:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#80e477d78161</link></item><item><title>📸 صدمین زادروز مریلین مونرو؛ افسانه‌ای که هنوز زنده استصد سال پیش مریلین مونرو، ستاره هالیوود و یکی...</title><description>📸 صدمین زادروز مریلین مونرو؛ افسانه‌ای که هنوز زنده استصد سال پیش مریلین مونرو، ستاره هالیوود و یکی از شناخته‌شده‌ترین نمادهای فرهنگ عامه در قرن بیستم، چشم به جهان گشود. او اول ژوئن ۱۹۲۶ در لس آنجلس به دنیا آمد و نورما جین مورتنسون نام گرفت.بیش از شش دهه از مرگ مریلین مونرو می‌گذرد، اما او همچنان به‌عنوان "سمبل جذابیت جنسی" در فرهنگ عامه شناخته می‌شود و زندگی پر فراز و نشیبش همچنان توجه مخاطبان را به خود جلب می‌کند.انستیتوی فیلم آمریکا، مریلین مونرو را در رتبه ششم فهرست بزرگ‌ترین بازیگران زن دوران طلایی هالیوود قرار داده است.درخشش او از دهه‌های ۱۹۵۰ و ۱۹۶۰ آغاز شد. ایفای نقش شخصیت "بلوند اغواگر سربه‌هوا" در چندین فیلم معروف به شهرتش کمک کرد، اما استعداد بازیگری‌اش فراتر از این کلیشه بود. فیلم‌های او تا زمان مرگش بیش از ۲۰۰ میلیون دلار در گیشه فروش داشتند. @dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 14:32:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5735bb77d849</link></item><item><title>🔶 جوزف عون: لبنان با تجاوز وحشیانه اسرائیل روبروست همزمان با تشدید حملات اسرائیل علیه حزب‌الله و تصر...</title><description>🔶 جوزف عون: لبنان با تجاوز وحشیانه اسرائیل روبروست همزمان با تشدید حملات اسرائیل علیه حزب‌الله و تصرف قلعه تاریخی و راهبری "بوفور" در جنوب لبنان، جوزف عون اعلام کرد کشورش با "تجاوز وحشیانه و سزاوار سرزنش" از سوی اسرائیل روبروست. رئیس جمهور لبنان با انتشار پیامی در شبکه ایکس این حمله را محکوم کرد. شورای امنیت سازمان ملل متحد قرار است روز دوشنبه، اول ژوئن (۱۱ خرداد) نشستی اضطراری درباره لبنان برگزار کند. این امر در حالی است که بنیامین نتانیاهو و یسرائیل کاتس، نخست‌وزیر و وزیر دفاع اسرائیل، از آغاز مجدد حملات به منطقه ضاحیه بیروت خبر داده‌اند. نتانیاهو روز یکشنبه تصرف قلعه بوفور را نشانه "تغییری چشمگیر" در روند درگیری‌ها در لبنان خوانده بود. گروه شبه‌نظامی حزب‌الله که از سوی جمهوری اسلامی حمایت می‌شود، روزانه شمال اسرائیل و نیروهای اسرائیلی مستقر در جنوب لبنان را هدف حملات خود قرار می‌دهد. هم‌زمان ارتش اسرائیل نیز به حملات علیه این گروه در جنوب لبنان ادامه می‌دهد. آتش‌بسی که اواسط ماه آوریل میان لبنان و اسرائیل برقرار شد، اکنون تا حد زیادی از هم فروپاشیده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 14:11:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d75b0a76d130</link></item><item><title>🔶 بقایی: هیچ مذاکره‌ای درباره پرونده هسته‌ای صورت نگرفته است اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه ایران...</title><description>🔶 بقایی: هیچ مذاکره‌ای درباره پرونده هسته‌ای صورت نگرفته است اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه ایران، روز دوشنبه ۱۱ خرداد در نشست خبری هفتگی خود گفت مذاکرات تهران با واشنگتن "در عین سوءظن شدید" ادامه دارد و انجام مذاکره "به معنای وجود اعتماد بین طرفین نیست". او در پاسخ به پرسشی در مورد آخرین وضعیت مذاکرات اظهار داشت: «ما از ابتدا می‌دانستیم و می‌دانیم که در شرایط عدم اعتماد مذاکره می‌کنیم و این یک مفروض است. فراتر از آن مذاکره در دل سوءظن شدید و بدگمانی آغاز شد و تبادل پیام‌ها نیز در همین قالب و در همین فضا در حال انجام است.» او افزود: «در چنین وضعیتی و در شرایطی که طرف مقابل مدام دیدگاه‌های خود را تغییر می‌دهد، مطالبات جدید یا متناقضی مطرح می‌کند و پیام‌های رسانه‌ای متفاوت، متناقض ارسال می‌کند، طبیعی است که این وضعیت موجب طولانی شدن روند مذاکره شود.» بقائی در ادامه اسرائیل را نیز به "ممانعت از شکل‌گیری هرگونه روندی برای کاهش تنش" در منطقه متهم کرده و حملات این کشور به لبنان را "تخریب نتیجه‌بخشی دیپلماسی" خواند. سخنگوی وزارت خارجه ایران همچنین بار دیگر تأکید کرد در مذاکرات با آمریکا در حال حاضر تمرکز بر "خاتمه جنگ" است و در مورد جزئیات مباحث مرتبط با پرونده هسته‌ای جمهوری اسلامی، "هیچ مذاکره‌ای در این مرحله صورت نگرفته است". این اظهارات در حالی بیان شده است که دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، روز دوشنبه در پیامی نوشت که "بخش عمده" توافق با ایران درباره فعالیت‌های هسته‌ای است و به روشنی تصریح شده است که "ایران نباید به سلاح هسته‌ای دست پیدا کند". بقائی همچنین اعلام کرد که موضوع پرداخت غرامت برای جبران و بازسازی خسارات ناشی از جنگ در جریان مذاکره با آمریکا مطرح شده، اما جزئیات بیشتری در این باره از جمله در مورد مبلغ آن ارائه نکرد. او در ادامه با انتقاد مجدد از برخی کشورهای همسایه به دلیل در اختیار گذاشتن خاک خود برای حمله به ایران، این اقدام را "غیرقانونی و خلاف اصل حسن همجواری" توصیف کرده و نسبت به "پیامدهای ناگوار" آن هشدار داد. سخنگوی وزارت خارجه در ادامه از حملات سپاه پاسداران به کویت دفاع کرده و گفت: «خودداری از اجازه دادن به طرف‌های متجاوز برای استفاده از قلمرو یک کشور جهت انجام اقدامات ایذایی علیه کشور دیگر، یک اصل پذیرفته‌شده و ثابت در حقوق بین‌الملل است. لذا نقض این تعهد از سوی دولت‌های منطقه، آن‌ها را در کنار طرف‌های متجاوز قرار خواهد داد.» ارتش کویت روز دوشنبه از رهگیری چندین پهپاد و موشک خبر داد، اما اشاره‌ای به مبدأ این حمله یا اهداف آن نکرد. بقائی همچنین بیانیه اتحادیه اروپا در محکومیت حملات ایران به کویت را "مصداق واقعی ریاکاری" خوانده و اظهار داشت: «اتحادیه اروپا باید از رویکرد مبتنی بر خشنودسازی متجاوزان و سرزنش کردن طرف‌هایی که از خود دفاع می‌کنند دست بردارد.» اتحادیه اروپا پیش‌تر در بیانیه‌ای حملات ایران را "تهدیدی جدی برای امنیت و ثبات منطقه" خوانده بود.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 14:01:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#baf48adaf95c</link></item><item><title>🔶 حملات روسیه به خارکیف و خرسون چندین زخمی بر جا گذاشتدر پی حملات تازه روسیه به اوکراین، بار دیگر چن...</title><description>🔶 حملات روسیه به خارکیف و خرسون چندین زخمی بر جا گذاشتدر پی حملات تازه روسیه به اوکراین، بار دیگر چندین نفر زخمی شدند. اولگ سینیهوبوف، فرماندار منطقه خارکیف، اعلام کرد که در شهر مرزی خارکیف واقع در شمال شرق اوکراین، دو ساختمان مسکونی نیز هدف قرار گرفته‌اند. این مقام اوکراینی در پیام‌رسان تلگرام نوشت در خارکیف دو نفر زخمی شده‌اند و یک زن دیگر نیز در شهر بوهودوخیف آسیب دیده است. در شهر خرسون واقع در جنوب اوکراین نیز سه نفر در جریان حملات شبانه زخمی شدند. ارتش روسیه این شهر را با توپخانه هدف قرار داد. طبق اعلام مقام‌های شهری خرسون، یک گلوله توپ حدود ساعت ۱:۳۰ بامداد دوشنبه اول ژوئن (۱۱ خرداد) به وقت محلی به یک ساختمان مسکونی در این شهر اصابت کرد. بر اساس اعلام مقام‌های اوکراینی، چهار نفر دیگر نیز در مناطق مختلف استان خرسون زخمی شده‌اند. با این حال، مشخص نشده است که این افراد در جریان حملات شبانه زخمی شده‌اند یا در طول روز پیش از آن. ولودیمیر زلنسکی، رئیس جمهور اوکراین، در یک مصاحبه تلویزیونی با سی‌بی‌اس که روز یکشنبه از این شبکه آمریکایی پخش شد، خواستار برگزاری گفت‌وگوهای صلح با روسیه پیش از آغاز زمستان شد. زلنسکی در این مصاحبه ضمن تلاش برای جلب حمایت افکار عمومی ایالات متحده، گفت موقعیت راهبردی اوکراین بهبود یافته است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 13:14:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c8650887fac</link></item><item><title>🔶 نتانیاهو دستور حمله ارتش اسرائیل به ضاحیه بیروت را صادر کرد نخست‌وزیر اسرائیل روز دوشنبه اول ژوئن...</title><description>🔶 نتانیاهو دستور حمله ارتش اسرائیل به ضاحیه بیروت را صادر کرد نخست‌وزیر اسرائیل روز دوشنبه اول ژوئن به ارتش این کشور دستور داد تا مواضعی را در حومه جنوبی بیروت، منطقه‌ای معروف به ضاحیه که به عنوان پایگاه حزب‌الله به شمار می‌رود، هدف قرار دهد. در بیانیه‌ای که دفتر بنیامین نتانیاهو منتشر کرده، آمده است در پی "نقض مکرر آتش‌بس" توسط حزب‌الله و ادامه حملات این گروه به شهرها و شهروندان اسرائیلی، نخست‌وزیر و وزیر دفاع اسرائیل به ارتش این کشور دستور دادند تا "اهداف تروریستی" را در منطقه ضاحیه بیروت هدف حمله قرار دهند. اسرائیل در طول دوره آتش‌بس به درخواست دولت آمریکا عمدتا از حمله به بیروت خودداری کرده بود. ارتش اسرائیل و نیروهای حزب‌الله از زمان برقراری آتش‌بس در لبنان که اواسط ماه آوریل رخ داد، همچنان به تبادل آتش ادامه‌ داده‌اند. در همین حال ده‌ها هزار نفر از ساکنان شمال اسرائیل به دلیل حملات موشکی و پهپادی حزب‌الله مجبور به ترک خانه‌های خود شده‌اند. مقامات لبنان می‌گویند حملات اخیر اسرائیل به این کشور موجب کشته‌شدن بیش از سه هزار شهروند لبنانی و آواره شدن چند صد هزار تن شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 12:55:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#49c58ec007f2</link></item><item><title>🔶 پرتاب پنج موشک از لبنان به سمت اسرائیل ارتش اسرائیل از رهگیری دو موشک پرتاب‌شده از لبنان به سمت کر...</title><description>🔶 پرتاب پنج موشک از لبنان به سمت اسرائیل ارتش اسرائیل از رهگیری دو موشک پرتاب‌شده از لبنان به سمت کریات شمونا، شهری در شمال این کشور در دوشنبه ۱۱ خرداد (اول ژوئن) خبر داد و اعلام کرد نتیجه رهگیری موشک سوم در دست بررسی است. به گفته ارتش دو موشک دیگر نیز به سمت شهر طبریه شلیک شد که یکی از آنها در منطقه‌ای باز فرود آمد و موشک دوم داخل خاک لبنان و نزدیک محل استقرار نیروهای اسرائیلی سقوط کرده است. ارتش اسرائیل همچنین اعلام کرد که حمله پهپادی حزب‌الله در جنوب لبنان منجر به کشته شدن یک سرباز اسرائیلی و زخمی شدن سه سرباز دیگر شد. به گزارش تایمز اسرائیل پهپاد انتحاری دید اول شخص (FPV) حزب‌الله حدود ساعت یک بامداد دوشنبه به هدفی در منطقه مسکونی یحمر در شهرستان نبطیه، نزدیک قلعه بوفور جایی که نیروهای اسرائیل مشغول انجام عملیات بودند، اصابت کرد. ارتش اسرائیل یکشنبه اعلام کرد قلعه تاریخی و راهبردی بوفور (شقیف) را که در جنوب لبنان واقع شده، تصرف کرده است. آویخای ادرعی، سخنگوی عرب‌زبان ارتش اسرائیل، نیز در شبکه ایکس عکس‌هایی را منتشر کرده که نیروهای اسرائیلی را در حال حرکت در مقابل این قلعه نشان می‌‌داد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 12:43:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8f6c10227be0</link></item><item><title>🔶 انتخابات ریاست جمهوری کلمبیا؛ مصاف چپ و راست به دور دوم کشید انتخابات ریاست جمهوری کلمبیا به دور د...</title><description>🔶 انتخابات ریاست جمهوری کلمبیا؛ مصاف چپ و راست به دور دوم کشید انتخابات ریاست جمهوری کلمبیا به دور دوم، میان آبلاردو د لا اسپریا، حقوقدان راست‌گرا، و ایوان سپدا، سناتور چپ‌گرا، کشیده شد. بر اساس اعلام کمیسیون انتخابات، پس از شمارش حدود ۹۹.۵ درصد آرا، د لا اسپریا ۴۳.۷ درصد و سپدا نزدیک به ۴۱ درصد آرا را به دست آورده‌اند. از آنجا که هیچ‌یک از نامزدها موفق به کسب اکثریت مطلق نشده‌اند، سرنوشت ریاست جمهوری در دور دوم انتخابات در روز ۲۱ ژوئن تعیین خواهد شد. حدود ۴۱ میلیون شهروند کلمبیا برای انتخاب جانشین گوستاوو پترو، رئیس جمهور چپ‌گرای این کشور، به پای صندوق‌های رأی فراخوانده شده بودند. پترو بر اساس قانون اساسی اجازه نامزدی مجدد نداشت. این انتخابات همچنین به عنوان رأی‌گیری درباره ادامه یا توقف سیاست‌های پترو، از جمله افزایش هزینه‌های اجتماعی و مذاکره با گروه‌های مسلح، یا حرکت به سوی رویکردی محافظه‌کارانه‌تر تلقی می‌شد. پالوما والنسیا، سناتور محافظه‌کار که پیش از انتخابات نیز از بخت‌های اصلی پیروزی به شمار می‌رفت، با نزدیک به هفت درصد آرا، فاصله زیادی با دو نامزد پیشتاز داشت.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 12:18:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99625bc01ef0</link></item><item><title>🔶 انتقاد ترامپ از فشارهای داخلی درباره توافق با ایران دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، با انتشار پیا...</title><description>🔶 انتقاد ترامپ از فشارهای داخلی درباره توافق با ایران دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، با انتشار پیامی در شبکه تروث سوشال از دموکرات‌ها و برخی جمهوری‌خواهان به دلیل اظهاراتشان درباره رویکرد دولت او با جمهوری اسلامی بر سر توافق انتقاد کرد. او نوشت: «ایران واقعا می‌خواهد به یک توافق برسد و این توافق برای ایالات متحده آمریکا و متحدان‌مان توافق خوبی خواهد بود.» ترامپ سپس با تغییر عمدی کلمه "دموکرات‌ها" (Democrat) به صورت "داموکرات‌ها" (Dumocrats) در لحنی طعنه‌آمیز آن‌ها را "نادان" خوانده و به آنها و برخی "جمهوری‌خواهان که ظاهرا میهن‌پرست نیستند" تاخته و نوشت: «آیا [آنها] درک نمی‌کنند که وقتی افراد سیاسی فرصت‌طلب به طور مداوم و با شدت بی‌سابقه‌ای مدام منفی‌بافی می‌کنند و می‌گویند باید سریع‌تر عمل کنم یا کندتر، یا وارد جنگ شوم یا نشوم، یا هر چیز دیگری، کار من و انجام مذاکره بسیار دشوارتر می‌شود؟» همزمان با انتشار گزارش‌های مختلف در مورد مذاکرات واشنگتن و تهران در مورد توافق برای پایان جنگ، انتقادها از سوی برخی گروه‌ها از ترامپ و دولت او افزایش یافته است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 12:09:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3282c4fb0a6c</link></item><item><title>🔶 ۱۰ سال زندان به اتهام ضبط ویدئویی از "معترض نشسته" مقابل یگان ویژه در اعتراضات دی‌ماهمسعود پیاهو،...</title><description>🔶 ۱۰ سال زندان به اتهام ضبط ویدئویی از "معترض نشسته" مقابل یگان ویژه در اعتراضات دی‌ماهمسعود پیاهو، شخصی که در جریان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ ویدئویی را از یک مرد معترض نشسته مقابل نیروی پلیس یگان ویژه در مقابل پاساژ علاءالدین در خیابان جمهوری تهران، ضبط کرده بود به ۱۰ سال حبس محکوم شد.حسن‌ آقاخانی، وکیل او، روز یکشنبه ۱۰ خرداد در گفت‌وگو با سایت خبری امتداد اظهار داشت که بازداشت موکلش به پیش از روزهای ۱۸ و ۱۹ دی باز می‌گردد. آقاخانی گفت: «موکل من در حال کار در بازاری بودند که به خیابان جمهوری مشرف بوده است. شخصی در مقابل مامورین نیروی انتظامی، می‌نشیند و مسعود یک فیلم کوتاه به صورت ناخودآگاه از آن صحنه ضبط می‌کند.»او افزود مسعود پیاهو "به هیچ عنوان قصد انتشار ویدئو در بیرون از کشور را نداشته و صرفا برای یک تعداد مختصری از دوستانش در استوری خصوصی اینستاگرامش منتشر کرده است" اما سپس شخص دیگری این ویدئو را به شکل عمومی منتشر کرد.به گفته این وکیل دادگستری وزارت اطلاعات مسعود پیاهو را احضار و سپس بازداشت کرد و دادگاه با استناد به قانون "تشدید مجازات جاسوسی و همکاری" با اسرائیل او را به ۱۰ سال زندان محکوم کرد. آقاخانی افزود شعبه ۹ دیوان عالی کشور نیز این حکم را "بدون هیچ کم‌ و کاستی" مورد تأیید قرار داد.به گفته این وکیل دادگستری، دادگاه بدون توجه به دفاعیات ارائه‌شده، مسعود پیاهو را به "انتشار عمدی" این ویدئو و داشتن "قصد مشترک با آن فردی که مقابل مأموران نشسته" متهم کرده است.انتشار این ویدئو در جریان اعتراضات بازار در روز هشتم دی‌ماه به شکل گسترده‌ای بازتاب یافت و به یکی از نمادهای اعتراضات سراسری دی‌ماه تبدیل شد.در همین‌حال مسعود پیاهو در ویدئویی که پیش از رفتن به زندان در شبکه‌های اجتماعی منتشر کرده است، از معرفی خود برای اجرای حکم ۱۰ سال زندان خبر داده و گفته این صحنه را فیلمبرداری کرده، اما هیچ نقش و دخل و تصرفی در بازپخش این ویدئو نداشته است.اعتراضات دی‌ماه یکشنبه ۷ دی‌ سال گذشته در پی اعتصاب شماری از کسبه و بازاریان تهران در اعتراض به افزایش افسارگسیخته بهای دلار آغاز شد و به سرعت به سراسر کشور گسترش یافت. حکومت جمهوری اسلامی این اعتراضات را به شدت سرکوب کرد.مجموعه فعالان حقوق بشر هرانا کشته شدن بیش از هفت هزار معترض در روزهای ۱۸ و ۱۹ دی‌ماه به ضرب گلوله نیروهای امنیتی را تایید کرده است. برخی گزارش‌ها شمار کشته‌شدگان را بیش از ۴۰ هزار نفر تخمین زده‌اند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 11:54:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a6dacbeb28b4</link></item></channel></RSS>