<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو فردا</title><item><title>🔸محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و رئیس هیئت مذاکره‌کننده ایران با آمریکا، می‌گوید «محاصره...</title><description>🔸محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و رئیس هیئت مذاکره‌کننده ایران با آمریکا، می‌گوید «محاصره دریایی و تشدید جنایات جنگی در لبنان» توسط اسرائیل، «شواهد آشکاری از عدم پایبندی آمریکا به آتش‌بس است».🔸او بدون اشاره به جزئیات، در پیامی به زبان انگلیسی در شبکه ایکس، تهدید کرده که «هر انتخابی بهایی دارد، و زمان پرداخت آن فرا می‌رسد. همه‌چیز در نهایت سر جای خود قرار خواهد گرفت.»🔸این پیام همزمان با تشدید عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و علیه گروه حزب‌الله صورت می‌گیرد که از گروه‌های نیابتی جمهوری اسلامی در منطقه است.🔸جمهوری اسلامی بارها گفته که آتش‌بس میان ایران و آمریکا باید شامل آتش‌بس در همه جبهه‌ها به ویژ‌ه جبهه لبنان شود؛ مطالبه‌ای که محقق نشده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 13:31:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fce00bcf6e68</link></item><item><title>🔸وزیر کشور فرانسه اعلام کرد که در جریان ناآرامی‌هایی که پس از قهرمانی باشگاه پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهر...</title><description>🔸وزیر کشور فرانسه اعلام کرد که در جریان ناآرامی‌هایی که پس از قهرمانی باشگاه پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا برای دومین سال پیاپی رخ داد، نزدیک به ۹۰۰ نفر بازداشت شدند.🔸لوران نونز دوشنبه یازدهم خرداد، به رادیو «فرانس اینتر» گفت: «بیش از ۸۹۰ بازداشت داشته‌ایم. در مجموع، این رقم ۴۵ درصد بیشتر از سال گذشته است.»🔸او همچنین افزود که نزدیک به ۱۸۰ نیروی پلیس و مأمور امنیتی در جریان این ناآرامی‌ها زخمی شده‌اند.🔸پس از پیروزی تیم پاری‌سن‌ژرمن مقابل آرسنال در لیگ قهرمانان اروپا که بعدازظهر شنبه، نهم خرداد، برگزار شد، جشن‌های پیروزی در برخی مناطق این کشور به ناآرامی و خشونت کشیده شد.🔸مقام‌ها اعلام کردند که میزان ناآرامی‌ها نسبت به سال گذشته، که پاری‌سن‌ژرمن برای نخستین بار قهرمان لیگ قهرمانان شد، حدود ۳۰ درصد افزایش داشته است. در جریان آشوب‌های سال ۲۰۲۵، دو نفر کشته، نزدیک به ۲۰۰ نفر زخمی و ۵۵۹ نفر بازداشت شده بودند. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 13:19:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce70fdd91e9d</link></item><item><title>🔸اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه ایران می‌گوید اقدام جمهوری اسلامی در هدف قرار دادن مبادی و امکانا...</title><description>🔸اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه ایران می‌گوید اقدام جمهوری اسلامی در هدف قرار دادن مبادی و امکاناتی که برای اقدامات نظامی علیه کشور مورد استفاده قرار می‌گیرد، «قانونی» و در چارچوب «حق دفاع مشروع» است.🔸بقائی این اظهارات را پس از آنکه سپاه اعلام کرد یک پایگاه هوایی مورد استفاده آمریکا برای حمله به جنوب ایران را هدف قرار داده است، بیان کرد.🔸با آنکه سپاه نام این پایگاه را مشخص نکرده، اما ارتش کویت روز دوشنبه اعلام کرد پدافند هوایی این کشور «حملات خصمانه موشکی و پهپادی» را رهگیری کرده است. آمریکا در کویت دارای پایگاه نظامی است.🔸این حمله اندکی پس از آن انجام شد که سنتکام، فرماندهی مرکزی آمریکا، اعلام کرد طی دو روز اخیر در پاسخ به «اقدامات تهاجمی ایران، از جمله سرنگونی یک پهپاد ام‌کیو-۱ آمریکا که بر فراز آب‌های بین‌المللی فعالیت می‌کرد»، به مواضع نظامی ایران در سواحل خلیج فارس حمله کرده است.🔸بقائی نیز بدون اشاره به پایگاهی که سپاه مدعی است به آنجا حمله کرده، افزود: «دولت‌ها تعهد قانونی دارند که مانع از استفاده طرف‌های متجاوز از قلمرو و امکانات آنها برای تعرض به یک کشور دیگر شوند.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 12:55:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f34b6414b5d9</link></item><item><title>«موج تازه» تشکیل پرونده‌های انضباطی و صدور احکام سنگین برای دانشجویان در ایران🔸روزنامه شرق در گزارشی...</title><description>«موج تازه» تشکیل پرونده‌های انضباطی و صدور احکام سنگین برای دانشجویان در ایران🔸روزنامه شرق در گزارشی از «موج تازه» تشکیل پرونده‌های انضباطی و صدور احکام سنگین برای دانشجویان در چند دانشگاه ایران خبر داده است؛ موجی که به نوشته این روزنامه، از اسفند ۱۴۰۴ و تنها چند روز پس از بازگشایی دانشگاه‌ها آغاز شد و اکنون در خرداد ۱۴۰۵، همزمان با ادامه تعطیلی دانشگاه‌ها به‌دلیل جنگ، دوباره شدت گرفته است.🔸همزمان، کانال تلگرامی «خبرنامه امیرکبیر» روز دوشنبه ۱۱ خرداد خبر داد که ۵۳ تشکل، نشریه و نهاد دانشجویی دانشگاه صنعتی شریف، در نامه‌ای مشترک به رئیس این دانشگاه، به احکام اخیر کمیته‌های انضباطی اعتراض کردند و خواستار لغو فوری احکام صادرشده و توقف روند جاری رسیدگی‌ها شدند.🔸امضاکنندگان این نامه گفته‌اند در هفته‌های اخیر شماری از دانشجویان، از جمله به‌دلیل فعالیت در فضای مجازی، به کمیته‌های انضباطی احضار شده و برای برخی از آنان احکام بدوی و تجدیدنظر صادر شده است. آن‌ها روند رسیدگی را همراه با نقض ضوابط شکلی و اصول مندرج در شیوه‌نامه انضباطی دانسته‌اند.🔸این نامه پس از آن منتشر می‌شود که شورای صنفی دانشجویان شریف پیشتر از احضار دست‌کم ۳۰ دانشجو و صدور حداقل شش حکم اخراج خبر داده بود؛ پرونده‌هایی که بنا بر گزارش‌ها، بخشی از آن‌ها به محتوای صفحات شخصی، پیام در گروه‌های خصوصی و بازنشر مطالب در شبکه‌های اجتماعی مربوط است.🔸بر اساس گزارش روزنامه شرق، در دانشگاه صنعتی شریف پنج تا هفت دانشجو حکم اخراج گرفته‌اند و بیش از ۲۰ دانشجو نیز با احکام تعلیق یک تا سه ترم از تحصیل روبه‌رو شده‌اند. دانشجویان این دانشگاه گفته‌اند احضارها گاه بدون ارائه توضیح درباره اتهام انجام شده و در برخی موارد، جلسه تفهیم اتهام و صدور رأی در یک روز برگزار شده است.🔸به نوشته شرق، بخشی از اتهامات در دانشگاه شریف به فعالیت دانشجویان در فضای مجازی مربوط است. یک دانشجو گفته است سه نفر تنها به‌دلیل فعالیت در تلگرام و شبکه ایکس حکم اخراج گرفته‌اند و در یک مورد، مصداق حکم، عکس پروفایل دانشجو بوده است. دانشجویان همچنین می‌گویند در جلسات کمیته انضباطی، به‌جای ارائه سند روشن، به گزارش افراد موسوم به «مطلع» استناد شده است. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 11:55:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#158c7771103c</link></item><item><title>🔸دونالد ترامپ در پستی تازه در تروث‌سوشال از واکنش‌های چهره‌های سیاسی به نحوه برخورد دولت او با حکومت...</title><description>🔸دونالد ترامپ در پستی تازه در تروث‌سوشال از واکنش‌های چهره‌های سیاسی به نحوه برخورد دولت او با حکومت ایران برای دستیابی به توافق انتقاد کرد و نوشت که این فشارها کار را برای او «سخت‌تر» می‌کند.🔸او در این پست در شبکه اجتماعی خود تأکید کرد که «ایران واقعاً می‌خواهد به توافق برسد، و این توافق برای آمریکا و کسانی که با ما هستند، توافق خوبی خواهد بود.»🔸ترامپ با بازی با واژهای «دمو» و «دام» به معنی احمق، به طعنه دموکرات را «داموکرات‌ها» [نادان‌ها] نامید و به آنها و «برخی جمهوری‌خواهانِ ظاهراً غیرمیهن‌پرست» نوشت که آنها «نمی‌فهمند که وقتی آدم‌های سیاسیِ فرصت‌طلب مدام و به شکلی بی‌سابقه منفی‌بافی می‌کنند و پشت سر هم می‌گویند که باید سریع‌تر عمل کنم، یا کندتر پیش بروم، یا وارد جنگ شوم، یا نشوم، یا هر چیز دیگری، انجام درست وظیفه و مذاکره برای من خیلی سخت‌تر می‌شود؟»🔸رئیس‌جمهور آمریکا خطاب به منتقدان خود در ارتباط با توافق با جمهوری اسلامی، نوشت: «فقط آرام باشید و استراحت کنید؛ در نهایت همه‌چیز خوب پیش خواهد رفت — همیشه همین‌طور بوده است!»@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 11:24:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#76809c12c30d</link></item><item><title>🔸روزنامه دنیای اقتصاد در گزارشی نوشته که نرخ بهای خدمات مرتبط با کفن و دفن در «بهشت ‌زهرا» در تهران،...</title><description>🔸روزنامه دنیای اقتصاد در گزارشی نوشته که نرخ بهای خدمات مرتبط با کفن و دفن در «بهشت ‌زهرا» در تهران، به‌طور میانگین حدود ۴۰ درصد و در برخی موارد حتی تا ۵۰ درصد افزایش یافته است.🔸در این گزارش آمده که بر اساس مصوبه جدید شورای شهر تهران، تعرفه خدمات مختلف از جمله هزینه انتقال هر متوفی از سطح شهر تهران تا شعاع ۱۰ کیلومتری به ۹ میلیون و ۷۵۰ هزار ریال رسیده و افزایشی ۵۰ درصدی داشته است.🔸این گزارش می‌افزاید که هزینه‌های مربوط به تغسیل، تکفین، نگهداری در سردخانه، نصب سنگ مزار، قاب بتنی و آماده‌سازی متوفی برای انتقال نیز با افزایش محسوسی همراه شده است. 🔸این افزایش تعرفه‌ها در شرایطی اعمال می‌شود که فشارهای اقتصادی بر شهروندان ایران بعد از حملات آمریکا و اسرائیل و نیز محاصره بنادر ایران، به شدت افزایش یافته است.🔸گزارش‌های شهروندی و حتی اقتصاددانان حاکی از شرایط بحرانی اقتصاد ایران است و حتی نهادهای رسمی و امنیتی همچون وزارت اطلاعات جمهوری اسلامی نیز نسبت به احتمال وقوع اعتراضات خیابانی ناشی از فشارهای اقتصادی هشدار داده‌اند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 10:51:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#87b479ad7437</link></item><item><title>🔸وب‌سایت آکسیوس به نقل از منابع خود گزارش داده که تلاش جدید آمریکا برای آتش‌بس میان اسرائیل و لبنان...</title><description>🔸وب‌سایت آکسیوس به نقل از منابع خود گزارش داده که تلاش جدید آمریکا برای آتش‌بس میان اسرائیل و لبنان «شکست» خورده است.🔸منابع اکسیوس به این رسانه گفته‌اند که اسرائیل به دنبال چراغ سبز آمریکا برای انجام حملات گسترده به اهداف حزب‌الله در بیروت است و همزمان عملیات زمینی خود در لبنان را گسترش داده است.🔸به گفته یک مقام آمریکایی در گفتگو با آکسیوس، «ایالات متحده انتظار ندارد که اسرائیل حملات مداوم علیه غیرنظامیانش از سوی یک سازمان تروریستی [حزب‌الله لبنان] را تحمل کند.»🔸حزب‌الله که هم یک گروه شبه‌نظامی و هم یک حزب سیاسی است، بخش بزرگی از جنوب لبنان را کنترل می‌کند. ایالات متحده آن را یک سازمان تروریستی می‌داند، اما اتحادیهٔ اروپا فقط شاخهٔ نظامی آن را در فهرست سیاه قرار داده است.🔸خبرگزاری فرانسه نیز به نقل از یک مقام آمریکایی نوشته که حزب‌الله باید نخستین طرفی باشد که حملات خود را در جریان درگیری با اسرائیل متوقف می‌کند.🔸این خبر پس از دیدار و مذاکره مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، در روز یکشنبه با جوزف عون، رئیس‌جمهور لبنان، و بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، منتشر می‌شود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 10:27:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#76ed1dcfe18f</link></item><item><title>🔸ایالات متحده اعلام کرد طی دو روز اخیر به مواضع نظامی ایران حمله کرده و سپاه پاسداران نیز روز دوشنبه...</title><description>🔸ایالات متحده اعلام کرد طی دو روز اخیر به مواضع نظامی ایران حمله کرده و سپاه پاسداران نیز روز دوشنبه ۱۱ خرداد گفت «در پاسخ»، یکی از پایگاه‌های مورد استفاده آمریکا را هدف قرار داده است.🔸سنتکام، فرماندهی مرکزی آمریکا، در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد حملات به سواحل ایران در خلیج فارس در پاسخ به «اقدامات تهاجمی ایران، از جمله سرنگونی یک پهپاد ام‌کیو-۱ آمریکا که بر فراز آب‌های بین‌المللی فعالیت می‌کرد» انجام شد.🔸سنتکام افزود: «جنگنده‌های آمریکایی به‌سرعت واکنش نشان دادند و پدافند هوایی ایران، یک ایستگاه کنترل زمینی و دو پهپاد تهاجمی یک‌طرفه را که تهدیدی آشکار برای کشتی‌های عبوری از آب‌های منطقه بودند، از میان بردند.»🔸این فرماندهی محل این حملات را منطقه گُروک در سیریک هرمزگان و جزیره قشم اعلام کرده و همچنین افزوده است که به حفاظت از دارایی‌ها و منافع آمریکا در جریان آتش‌بس جاری ادامه خواهد داد.🔸سپاه پاسداران انقلاب اسلامی روز دوشنبه اعلام کرد یک پایگاه هوایی مورد استفاده آمریکا برای حمله به جنوب ایران را هدف قرار داده است، اما نام این پایگاه را مشخص نکرد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 09:48:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c5633bc67a6a</link></item><item><title>🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید بخش عمده توافق هسته‌ای مدنظر واشینگتن با تهران، درباره فعا...</title><description>🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید بخش عمده توافق هسته‌ای مدنظر واشینگتن با تهران، درباره فعالیت‌های هسته‌ای جمهوری اسلامی است.🔸او در پستی که در شبکه اجتماعی خود تروث‌سوشال منتشر کرده، گزارش شبکه خبری سی‌ان‌ان مبنی بر اینکه توافق احتمالی ترامپ با ایران، شامل پرونده هسته‌ای این کشور نمی‌شود را رد کرد.🔸ترامپ نوشت که این توافق «خیلی روشن بیان می‌کند که ایران به سلاح هسته‌ای دست نخواهد یافت. سپس با جزئیات فراوان و بسیار قاطع، به جنبه‌های مختلف دیگر موضوع هسته‌ای می‌پردازد. در حقیقت، بیشتر این توافق دقیقاً درباره همین موضوع است.»🔸به جز سی‌ان‌ان، شماری از خبرگزاری‌های نزدیک به سپاه پاسداران، از جمله تسنیم و فارس، به‌طور مکرر به نقل از منابع آگاه می‌نویسند که این توافق پیشنهادی آمریکا، دست‌کم در مرحله اول شامل فعالیت هسته‌ای جمهوری اسلامی نیست.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 09:33:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6d02888ae8be</link></item><item><title>🔸ارتش کویت روز دوشنبه ۱۱ خرداد اعلام کرد پدافند هوایی این کشور «حملات خصمانه موشکی و پهپادی» را رهگی...</title><description>🔸ارتش کویت روز دوشنبه ۱۱ خرداد اعلام کرد پدافند هوایی این کشور «حملات خصمانه موشکی و پهپادی» را رهگیری کرده است.🔸ستاد کل ارتش کویت در پیامی در حساب رسمی خود در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «هرگونه صدای انفجار شنیده‌شده، ناشی از رهگیری این حملات خصمانه توسط سامانه‌های پدافند هوایی است.»🔸خبرگزاری دولتی کویت، کونا، نیز گزارش داد که آژیرهای هشدار در سراسر این کشور به صدا درآمده است.🔸کویت میزبان یکی از پایگاه‌های مهم نظامی آمریکا در منطقه است. جزئیات بیشتری درباره منشأ حملات، محل اصابت احتمالی یا خسارات ناشی از آن‌ها منتشر نشده است.🔸این رخداد در حالی گزارش شده که آتش‌بس میان آمریکا و ایران برقرار است، اما دو طرف از زمان آغاز این آتش‌بس در اوایل آوریل، به‌طور پراکنده دست به تبادل حملات زده‌اند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 09:20:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#819d0553a577</link></item><item><title>🔸قوه قضائیه ایران اعلام کرد که دو نفر دیگر از معترضان دی‌ماه ۱۴۰۴ را به اتهام «آتش‌زدن مسجد»، «لیدری...</title><description>🔸قوه قضائیه ایران اعلام کرد که دو نفر دیگر از معترضان دی‌ماه ۱۴۰۴ را به اتهام «آتش‌زدن مسجد»، «لیدری کودتا»، «تخریب اموال عمومی» و «مسدودسازی خیابان‌ها» اعدام کرده است.🔸نام این دو معترض که بامداد دوشنبه یازدهم خرداد اعدام شدند، مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی اعلام شده است.🔸ارگان رسمی دستگاه قضایی ایران، میزان، نوشته این دو «از عوامل اصلی آتش‌زدن مسجد جعفری در محله کوی نصر تهران [بودند] که اقدام به تخریب و آتش‌زدن مسجد، تخریب اموال عمومی، درگیری با مأموران حافظان امنیت، انسداد خیابان‌ها و ممانعت از عبور و مرور مردم کرده بودند.»🔸دستگاه قضایی جمهوری اسلامی در ماه‌های اخیر به شکل تقریباً روزانه اقدام به اجرای احکام اعدام معترضان و یا افرادی می‌کند که آن‌ها را به همکاری با آمریکا و اسرائیل متهم می‌کند. برخی نهادهای حقوق‌بشری می‌گویند جمهوری اسلامی از اعدام برای ایجاد فضای ترس و به‌عنوان عامل سرکوب استفاده می‌کند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 08:56:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ff3f7c921f9</link></item><item><title>🔸سپاه پاسداران روز دوشنبه ۱۱ خرداد از هدف قرار دادن یک پایگاه هوایی ارتش آمریکا به دلیل آنچه «تجاوز...</title><description>🔸سپاه پاسداران روز دوشنبه ۱۱ خرداد از هدف قرار دادن یک پایگاه هوایی ارتش آمریکا به دلیل آنچه «تجاوز به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک» خوانده،‌ خبر داد.🔸همزمان حساب کاربری وحید آنلاین ساعت ۶:۳۰ صبح دوشنبه به وقت ایران ویدئویی از 'شلیک یک موشک از امیدیه در خوزستان را منتشر کرد. 🔸در اطلاعیه سپاه آمده: «به دنبال تجاوز ساعتی پیش ارتش متجاوز آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک واقع در استان هرمزگان، رزمندگان نیروی هوافضای سپاه پایگاه هوایی مبدأ تجاوز را مورد هدف قرار دادند و اهداف پیش‌بینی شده منهدم گردید.»🔸نیروی هوافضای سپاه همچنین هشدار داده است که در صورت تکرار حملات، پاسخ «کاملا متفاوت» خواهد بود و مسئولیت آن به عهده «رژیم متجاوز و کودک‌کش آمریکا» است.🔸از سوی دیگر ارتش کویت صبح دوشنبه اعلام کرد که پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی «خصمانه» است.🔸ستاد کل ارتش کویت در بیانیه‌ای که در شبکه اجتماعی ایکس منتشر شده اعلام کرد که اگر صداهای انفجاری شنیده شود، «ناشی از رهگیری حملات خصمانه توسط سیستم‌های پدافند هوایی است.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 08:36:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d4c4acf85035</link></item><item><title>📻بشنوید: سرخط خبرها با رادیوفردا، ۱۱ خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: سرخط خبرها با رادیوفردا، ۱۱ خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 07:37:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f71dfcb26178</link></item><item><title>📻بشنوید: سرخط خبرهای نیمه‌شب با رادیوفردا، یازده خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: سرخط خبرهای نیمه‌شب با رادیوفردا، یازده خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 00:15:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b4efc7362db</link></item><item><title>🔸حسن آقاخانی، وکیل دادگستری، روز یکشنبه خبر داد که مسعود پیاهو، موکل او، به اتهام فیلم گرفتن از معتر...</title><description>🔸حسن آقاخانی، وکیل دادگستری، روز یکشنبه خبر داد که مسعود پیاهو، موکل او، به اتهام فیلم گرفتن از معترضی که در جریان اعتراضات دی‌ماه سال گذشته مقابل مأموران پلیس ایران در خیابان روی زمین نشسته بود، به ۱۰ سال زندان محکوم شده است. 🔸او به امتداد گفت که بازداشت…</description><pubDate>2026-05-31 23:21:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c9fb7055deb2</link></item><item><title>🔸حسن آقاخانی، وکیل دادگستری، روز یکشنبه خبر داد که مسعود پیاهو، موکل او، به اتهام فیلم گرفتن از معتر...</title><description>🔸حسن آقاخانی، وکیل دادگستری، روز یکشنبه خبر داد که مسعود پیاهو، موکل او، به اتهام فیلم گرفتن از معترضی که در جریان اعتراضات دی‌ماه سال گذشته مقابل مأموران پلیس ایران در خیابان روی زمین نشسته بود، به ۱۰ سال زندان محکوم شده است.🔸او به امتداد گفت که بازداشت آقای پیاهو به پیش از هجدهم و نوزدهم دی سال گذشته برمی‌گردد.🔸این وکیل توضیح داده است: «موکل من در حال کار در بازاری بودند که به خیابان جمهوری مشرف بوده است. شخصی در مقابل مامورین نیروی انتظامی، می‌نشیند و مسعود یک فیلم کوتاه به صورت ناخودآگاه از آن صحنه ضبط می‌کند.»🔸او اعلام کرد که مسعود پیاهو قصد انتشار «عمومی» این ویدئو را نداشته و آن را در «استوری پرایوت» صفحه اینستاگرام خود منتشر کرد اما سپس شخص دیگری آن را به شکل عمومی منتشر کرد.🔸انتشار این ویدئو از فردی که روز هشتم دی‌ماه و در دومین روز اعتراضات به تنهایی مقابل مأموران انتظامی روی زمین نشسته بود، به شکل گسترده منتشر شد، بازتاب‌های فراوانی ایجاد کرد و به یکی از نمادهای این اعتراض‌ها تبدیل شد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 23:20:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#97d2c76e06b1</link></item><item><title>🔸طالبان با قانون جدید طلاق، به‌طور ضمنی ازدواج کودکان را به رسمیت شناخته است. 🔸بر اساس این قانون، دخ...</title><description>🔸طالبان با قانون جدید طلاق، به‌طور ضمنی ازدواج کودکان را به رسمیت شناخته است. 🔸بر اساس این قانون، دختران ازدواج‌کرده در کودکی فقط پس از رسیدن به سن بلوغ می‌توانند درخواست جدایی بدهند؛ در این سن نیز اگر اعتراضی نکنند، سکوتشان به‌معنای رضایت تلقی می‌شود.🔸سازمان ملل این فرمان را گامی دیگر در تضعیف حقوق زنان و دختران افغان دانسته و آن را نشانه‌ای از مجاز بودن ازدواج کودکان توصیف کرده است.🔸طبق این قانون، حتی در صورت بدرفتاری شوهر، دختر برای فسخ ازدواج باید ادعای خود را در دادگاه ثابت کند؛ در غیر این صورت، رأی به نفع شوهر صادر می‌شود.🔸فعالان حقوق زنان می‌گویند در افغانستانِ تحت حاکمیت طالبان، با محدودیت‌های شدید علیه زنان و تابوی اجتماعی طلاق، دسترسی دختران خردسال به عدالت عملاً بسیار دشوار است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 22:16:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b3c01ad2031</link></item><item><title>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، دهم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، دهم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 20:40:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61c5af922ec8</link></item><item><title>پزشکیان: تداوم فشارهای خارجی اداره کشور را پیچیده کرده است🔸مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران، روز یکشن...</title><description>پزشکیان: تداوم فشارهای خارجی اداره کشور را پیچیده کرده است🔸مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران، روز یکشنبه گفت فشارهای خارجی و محدود شدن دسترسی دولت به منابع اقتصادی باعث مشکلاتی در اداره کشور شده است.🔸محاصره دریایی آمریکا علیه بنادر ایران که از اواخر فروردین با دستور رئیس‌جمهور ایالات متحده آغاز شده است، بر اساس گزارش‌ها باعث کاهش شدید صادرات نفت و سقوط درآمدهای ارزی دولت جمهوری اسلامی شده است. این محاصره که توسط نیروهای نظامی آمریکا اعمال می‌شود، حرکت کشتی‌های تجاری از مبدأ و به مقصد ایران را محدود کرده است.🔸پزشکیان در جلسه هیئت دولت جمهوری اسلامی با اشاره به این که محدودیت‌های بیرونی دلیل بخشی از مشکلات اقتصادی است، گفت: «تداوم برخی محدودیت‌ها و فشارهای خارجی، به‌ویژه در حوزه دسترسی به منابع و ظرفیت‌های اقتصادی، پیچیدگی‌های خاصی را برای اداره کشور ایجاد کرده است.»🔸او در ادامه خواستار آن شد که مردم درباره «واقعیت‌های موجود» مطلع شوند و گفت که «جامعه باید نسبت به الزامات و هزینه‌های مقاومت آگاه باشد».🔸این در حالی است که بر اساس گزارش‌ها، دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، تفاهم‌نامه برای تمدید آتش‌بس با ایران را با شرایطی «سخت‌تر» دوباره به تهران فرستاده است.🔸او همچنین تهدید کرده که اگر توافق با ایران مطابق میل واشینگتن نباشد و باعث جلوگیری از دسترسی ایران به سلاح هسته‌ای نشود، احتمال ازسرگیری اقدام نظامی وجود دارد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 20:27:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2094de51a157</link></item><item><title>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش...</title><description>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برای تقویت مواضع نظامی اسرائیل در این منطقه از رود لیتانی هم عبور کرده‌اند.🔸مقام‌های ارشد اسرائیلی از تصرف یک قلعه مهم در جنوب لبنان خبر دادند و در واکنش به این اتفاق، فرانسه خواستار برگزاری جلسه اضطراری شورای امنیت سازمان ملل شد.🔸ارتش اسرائیل در بیانیه‌ای گفت «شمار قابل توجهی» از نیروهای زمینی این کشور عملیات تهاجمی را برای گسترش «خط دفاعی پیشرو» آغاز کرده‌اند و این عملیات اکنون به مناطق بیشتری توسعه داده شده است.🔸این اعلامیه دو روز پس از آن منتشر شد که بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، گفت نیروهای اسرائیلی از رود لیتانی، در حدود ۳۰ کیلومتری شمال مرز مشترک اسرائیل و لبنان، عبور کرده‌اند.🔸همزمان، وزیر دفاع اسرائیل، اعلام کرد ارتش این کشور قلعه شقیف (بوفور)، دژ راهبردی قرون وسطایی در جنوب لبنان، را تصرف کرده و پرچم اسرائیل را بر فراز آن برافراشته است. او این منطقه را «یکی از مهم‌ترین نقاط راهبردی» برای دفاع از شهرک‌های الجلیل و امنیت نیروهای اسرائیلی توصیف کرد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 18:53:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3e559eef4e56</link></item></channel></RSS>