<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال شهبانو فرح پهلوی</title><item><title>توضیحاتی درباره برپایی مراسم بزرگداشت یکصدمین سال شاهنشاهی پ...</title><description>توضیحاتی درباره برپایی مراسم بزرگداشت یکصدمین سال شاهنشاهی پهلویبرپایی شاهنشاهی خاندان پهلوی در یکصد سال پیش بخشی پر افتخار از ۲۵۰۰ سال شاهنشاهی ایران است، و از این سو شایسته بزرگداشت و قدرانی ایرانیان.ظاهرا و در حال حاضر سازمان‌ها ،نهاد ها و کسانی مستقلا تصمیم به برگزاری مراسمی برای این بزرگداشت دارند، و احتمالاً کالاهایی را هم بعنوان یادبود تهیه و به بازار عرضه خواهند کرد.با توجه به آنکه برگزاری هیچ گونه مراسم رسمی و خاصی در این باره از طرف علیاحضرت شهبانوی ایران، و یا شاهزاده رضا پهلوی، پیش بینی نشده، همه این اقدامات باید به عنوان فعالیت هایی مستقل و بدون هیچگونه ارتباط با خاندان پهلوی و یا نهاد های وابسته به آن در نظر گرفته شود.از این رو طبیعتاً هر نوع مسئولیت و نارضایتی احتمالی هم بر عهده آن نهادها خواهد بود.دفتر مخصوص علیاحضرت شهبانوی ایران</description><pubDate>2026-04-28 00:26:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5ffd02eb3527</link></item><item><title>نخستین سیزده پس از نوروز پایان مراسم بزرگداشت این کهن ترین ج...</title><description>نخستین سیزده پس از نوروز پایان مراسم بزرگداشت این کهن ترین جشن ایرانیان است، و این پایان، همانند شروع آن، با آیین و مراسمی تاریخی و بس زیبا و بی مانند همراه است.ایرانیان در این روز سبزه ای را که خود در روز های پایان سال بار آورده اند، وشاهد تمام گرفتاری ها و غم های سال بوده، به آب روان می سپارند، تا آن را به همراه ببرد، و در طول راه تمامی آن بدی ها شسته شوند. آب روان انجام این مهم را بعهده میگیرد، و در آخر تنها پاکی برای سال نو باقی میماند.در انجام این آیین زیبا، امروز شهبانوی ایران، با آرزوی آنکه سال جدید سال پیروزی نور بر تاریکی، و آزادی و سربلندی دوباره ایران و ایرانیان باشد، سبزه مملو از همه سختی ها و بدی های یکی از تاریک ترین سالهای عمر ایران کهن را به آب سپردند. فرح پهلوی</description><pubDate>2026-04-03 00:26:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ca175258dd99</link></item><item><title>با درود به هم میهنانم،عارف، هنرمند بزرگ و سرشناس ما و خوانند...</title><description>با درود به هم میهنانم،عارف، هنرمند بزرگ و سرشناس ما و خواننده محبوب زندگی را در غربت بدرود گفت و مرا هم مانند همه دوستدارانش, متاسف کرد.صدای گرم و آهنگ های فراموش نشدنی عارف، همراه با منش مردمی اش، برای همیشه جای خودش را در دل ایرانیان باز کرده.کمبود این هنرمند بزرگ را صمیمانه به همه بازماندگان او و بخصوص فرزندان گرامی اش تسلیت میگویم.سلطان قلب ها دور از وطن و در آرزوی دیدن دوباره سرزمینش از این جهان رفت.امید و آرزوی من این است که با پیروزی نور بر تاریکی، و آزادی ایران، همه هنرمندان دیگر بتوانند در خاک پاک ایران، برای برادران و خواهرانشان هنرنمایی کنند.روحش شاد.فرح پهلوی</description><pubDate>2026-04-02 20:56:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f68849381a5d</link></item><item><title>‏عکسهای نوروزی ۲۵۸۵</title><description>‏عکسهای نوروزی ۲۵۸۵</description><pubDate>2026-03-22 01:03:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19299cb4757d</link></item><item><title>‏نوروزتان پیروز - Happy Nowruz</title><description>‏نوروزتان پیروز - Happy Nowruz</description><pubDate>2026-03-21 01:08:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c3ffda477594</link></item><item><title>هم ‌میهنان عزیزم, نوروز، بزرگترین جشن باستانی ما ایرانیان، و...</title><description>هم ‌میهنان عزیزم, نوروز، بزرگترین جشن باستانی ما ایرانیان، و کهن ترین جشن سال نو در جهان، این بار برای ما ایرانیان معنایی خاص و عمیق تر از سال های گذشته دارد. نوروز امسال همزمان با رستاخیزی بزرگ برای باز پس گیری آزادی و سربلندی ملی ایرانیان, و پس از بزرگترین کشتار خیابانی رژیمی واپسگرا است که هزاران جوان ایران را از خانواده هایشان گرفت. من با همدلی و مهر به خانواده هایی که عزیزان خود را از دست داده اند می اندیشم و برای آنان آرامش و شکیبایی آرزو میکنم و از صمیم قلب در سوگ بازماندگان این جاوید نامان میهن شریک هستم. امید و آرزوی نوروزی من برای هم میهنانم این است که از این پس نیروی آنان تنها صرف سازندگی ایران و بازگرداندن آن به خانواده ملل پیشرفته جهان باشد. باشد که یک بار دیگر نام ایران و ایرانی با همان احترام و سربلندی که در گذشته ای نه چندان دور با آن شناخته میشد طنین افکند. آرزوی دیگر من هم دیدن سرور و شادی هم میهنانم، بزودی در ایرانی آزاد و سربلند است. امید دارم که نوروز امسال همه این آرزوها را، همراه با پیروزی نهایی نور بر تاریکی به ارمغان بیاورد.پاینده ایران فرح پهلوی</description><pubDate>2026-03-19 09:44:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e235553c175d</link></item><item><title>چهارشنبه سوری ۲۵۸۴</title><description>چهارشنبه سوری ۲۵۸۴</description><pubDate>2026-03-18 00:21:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bbdb0715b69c</link></item><item><title>هم‌میهنان عزیزم،امسال خانواده‌های ده‌ها هزار جاویدنام انقلاب...</title><description>هم‌میهنان عزیزم،امسال خانواده‌های ده‌ها هزار جاویدنام انقلاب ملی، نخستین چهارشنبه‌سوری را بدون حضور عزیزان خود برگزار می‌کنند.من به عنوان یک مادر، یک همسر، و یک ایرانی به خانواده‌های داغدارِ جان ‌باختگان میهن می‌گویم درد و رنج شما درد و رنج من و ملت بزرگ ایران است. عزیزانِ شما، بهترین فرزندان ایران‌زمین و افتخار یک ملت بزرگ و باستانی هستید. فداکاری و شجاعت آنها و شهامت و صبوری شما را ارج می‌گذاریم.آیین ملیِ چهارشنبه ‌سوری یادآور ایستادگی نیاکان ما بر سنت و فرهنگ ملی ما و نماد پیروزی نور بر تاریکی است. من امسال این سنت میهنی را به یاد خانوادها‌ی دادخواه و ده‌ها هزار جاویدنام «انقلاب شیروخورشید» برگزار می‌کنم؛ جوانانی که سیاوش‌وار، بی‌‌گناه بر خاک افتادند.باور راسخ دارم که نور بر تاریکی پیروز است و آتش مقدسِ آگاهی ملی و میهن‌پرستی، نگهبان ایران خواهد بود.پاینده ایران</description><pubDate>2026-03-17 19:39:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b84775ba122</link></item><item><title>بدینوسیله به اطلاع هم میهنان میرساند که از این تاریخ آقای دا...</title><description>بدینوسیله به اطلاع هم میهنان میرساند که از این تاریخ آقای داریوش شفا به سمت رییس دفتر مخصوص من منصوب و مشغول انجام وظایف خود میشود. فرح پهلوی</description><pubDate>2026-03-12 02:17:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7426fcc224b2</link></item><item><title>در هر لحظه از این روزهای دشوار، اندوه مادران، پدران، خواهران...</title><description>در هر لحظه از این روزهای دشوار، اندوه مادران، پدران، خواهران، برادران و دوستان قربانیان و زخمی‌شدگان حوادث اخیر ایران با من بوده است. از صمیم قلب و با تمام وجود، خود را شریک غم و رنج آنان می‌دانم و برای تمامی مجروحان شفای عاجل و بازگشت به آغوش خانواده‌هایشان را آرزو می‌کنم.هرگز فراموش نمی‌کنم که هزاران نفر از فرزندان این سرزمین همچنان در زندان‌ها به سر می‌برند و در رنج و بی‌عدالتی روزگار می‌گذرانند. اندیشه آنان نیز پیوسته با من است.گرچه دور از وطن و دور از شما هستم، اما به هر یک از ایرانیان آزادی‌خواه که با شجاعت و امید برای آینده‌ای روشن ایستادگی می‌کنند، افتخار می‌کنم. ایمان دارم که نور بر تاریکی پیروز خواهد شد و ایران ما روزی نه چندان دور به آزادی آرامش و سربلندی خواهد رسید.فرح پهلوی</description><pubDate>2026-02-12 19:52:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d33f0646b299</link></item><item><title>2026 Editionhttps://xoeditions.com/livres/memoires/</title><description>2026 Editionhttps://xoeditions.com/livres/memoires/</description><pubDate>2026-02-04 23:14:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c383d9671904</link></item></channel></RSS>