<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>⭕️جمهوری اسلامی دو نفر دیگر از شرکت‌کنندگان در اعتراضات دی‌ماه را اعدام کرد♦️خبرگزاری قوه قضائیه جمه...</title><description>⭕️جمهوری اسلامی دو نفر دیگر از شرکت‌کنندگان در اعتراضات دی‌ماه را اعدام کرد♦️خبرگزاری قوه قضائیه جمهوری اسلامی (میزان) روز دوشنبه ۱۱ خردادماه از اعدام مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی، دو نفر از شرکت‌کنندگان در اعتراضات سراسری دی‌ماه ۱۴۰۴ خبر داد.در گزارش میزان، ادعا شده است که این دو نفر «از عوامل اصلی آتش‌زدن مسجد جعفری در محله کوی نصر (گیشا) درتهران» بوده‌اند.خبرگزاری قوه قضائیه اتهام‌های این دو نفر را «اقدام به تخریب و آتش‌زدن مسجد، تخریب اموال عمومی، درگیری با ماموران حافظان امنیت، انسداد خیابان‌ها و ممانعت از عبور و مرور مردم» عنوان کرده است.به گفته قوه قضائیه، حکم اعدام این دو نفر پس از تائید در دیوان عالی کشور اجرا شد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 08:50:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4a8ed658754f</link></item><item><title>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) صبح دوشنبه اعلام کرد که در در دو روز گذشته حملات «دفاع از خود...</title><description>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) صبح دوشنبه اعلام کرد که در در دو روز گذشته حملات «دفاع از خود» علیه سایت‌های راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادهای ایران در گروگ (شهر گروگ در میانه غربی شهرستان سیریک واقع شده) و جزیره قشم انجام داده است.به گفته این فرماندهی، این حملات «حساب‌شده و هدفمند» روزهای شنبه و یکشنبه در پاسخ به اقدامات تهاجمی رژیم ایران انجام شد؛ اقداماتی که شامل سرنگونی یک پهپاد آمریکایی ام‌کیو-۱ MQ-1 بود که در حال فعالیت بر فراز آب‌های بین‌المللی بود. جنگنده‌های آمریکایی به‌سرعت واکنش نشان داده و پدافند هوایی ایران، یک ایستگاه کنترل زمینی و دو پهپاد تهاجمی یک‌طرفه را که تهدیدی آشکار برای کشتی‌های عبوری در آب‌های منطقه‌ای بودند، از بین بردند.در این بیانیه آمده است که هیچ‌یک از نظامیان آمریکایی آسیب ندیده‌اند. سنتکام تأکید کرده است که در واکنش به اقدامات «غیرموجه» ایران در جریان آتش‌بس جاری، به حفاظت از نیروها و منافع آمریکا ادامه خواهد داد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 07:24:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#62e510de172c</link></item><item><title>♦️خبرگزاری دولتی کویت بامداد دوشنبه اعلام کرد که دفاع هوایی این کشور در حال مقابله با حمله‌های موشکی...</title><description>♦️خبرگزاری دولتی کویت بامداد دوشنبه اعلام کرد که دفاع هوایی این کشور در حال مقابله با حمله‌های موشکی و پهپادی است و آژیر خطر در سراسر کشور به صدا در آمده است. سپاه پاسداران نیز در بیانیه‌ای اعلام کرد که به دنبال «تجاوز ساعتی پیش آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیر سیریک در استان هرمزگان، مبدا تجاوز هدف گرفته شده است.» هفته گذشته نیز به دنبال حمله‌ای در شرق بندرعباس که رویترز اعلام کرد هدف آن یک سایت نظامی بوده، کویت از مقابله با پهپادها و موشک‌ها خبر داده بود. همزمان، سپاه پاسداران نیز اعلام کرد که مبدا حمله به بندرعباس را هدف حمله قرار داده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 07:18:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d8437c4cac9</link></item><item><title>♦️حسین طاهری، مداح حکومتی، در جمع حامیان جمهوری اسلامی درباره مذاکرات و توافق احتمالی تهران و واشنگت...</title><description>♦️حسین طاهری، مداح حکومتی، در جمع حامیان جمهوری اسلامی درباره مذاکرات و توافق احتمالی تهران و واشنگتن خطاب به مقامات گفت: «اگر دارید مذاکره یا توافق می‌کنید یا اگر جنگ است، نتیجه‌اش را بگویید تا ما تکلیف خودمان را در خیابان‌ها بدانیم».@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 07:10:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d11060fe1d6</link></item><item><title>♦️براساس تصاویر منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی، احمد الشرع، رئیس‌جمهوری سوریه و همسرش لطیفه الدروبی،...</title><description>♦️براساس تصاویر منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی، احمد الشرع، رئیس‌جمهوری سوریه و همسرش لطیفه الدروبی، در جدیدترین حضور غیررسمی خود در یکی از رستوران‌های شهر دمشق دیده شدند. این حضور علنی در حالی صورت گرفت که او پیش از این نیز در ۳۱ فروردین‌ماه، با حضور در مراسم افتتاحیه ورزشگاه «الفیحا» دمشق و انجام بازی بسکتبال، توجه رسانه‌ها را به خود جلب کرده بود.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 06:46:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#93a53d10d25d</link></item><item><title>♦️به گزارش رسانه‌های ایران، روز یکشنبه، ۱۰ خرداد نخستین جلسه سومین سال فعالیت مجلس دوازدهم «به‌صورت...</title><description>♦️به گزارش رسانه‌های ایران، روز یکشنبه، ۱۰ خرداد نخستین جلسه سومین سال فعالیت مجلس دوازدهم «به‌صورت مجازی» و به ریاست محمدباقر قالیباف در مکانی نامعلوم برگزار شد. باوجود اینکه ساختمان مجلس شورای اسلامی هدف حملات نبوده است، اما در چهار ماه اخیر، محمدباقر قالیباف و نمایندگان مجلس شورای اسلامی از حضور در مجلس و برگزاری جلسه در آن خودداری کرده‌اند. بنا بر گزارش‌ها، این جلسه با حضور ۱۸۷ نماینده به‌صورت مجازی و ۱۴ نماینده به‌صورت حضوری برگزار شد و اعضای جدید هیئت‌رئیسه مجلس سوگند یاد کردند. پیش از این، عباس گودرزی، سخنگوی هئیت رئیسه مجلس شورای اسلامی، اعلام کرده بود که به دلیل «تدابیر امنیتی و شرایط موجود» نخستین جلسه صحن علنی مجلس از آغاز جنگ جاری روز یکشنبه به صورت «ویدئو کنفرانس» برگزار خواهد شد. آخرین جلسه علنی مجلس شورای اسلامی روز ۲۸ بهمن‌ماه سال گذشته برگزار شد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 06:25:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dde953b2160e</link></item><item><title>♦️به گزارش رسانه‌های ایران، روز یکشنبه، ۱۰ خرداد نخستین جلسه سومین سال فعالیت مجلس دوازدهم «به‌صورت...</title><description>♦️به گزارش رسانه‌های ایران، روز یکشنبه، ۱۰ خرداد نخستین جلسه سومین سال فعالیت مجلس دوازدهم «به‌صورت مجازی» و به ریاست محمدباقر قالیباف در مکانی نامعلوم برگزار شد. باوجود اینکه ساختمان مجلس شورای اسلامی هدف حملات نبوده است، اما در چهار ماه اخیر، محمدباقر قالیباف و نمایندگان مجلس شورای اسلامی از حضور در مجلس و برگزاری جلسه در آن خودداری کرده‌اند. بنا بر گزارش‌ها، این جلسه با حضور ۱۸۷ نماینده به‌صورت مجازی و ۱۴ نماینده به‌صورت حضوری برگزار شد و اعضای جدید هیئت‌رئیسه مجلس سوگند یاد کردند. پیش از این، عباس گودرزی، سخنگوی هئیت رئیسه مجلس شورای اسلامی، اعلام کرده بود که به دلیل «تدابیر امنیتی و شرایط موجود» نخستین جلسه صحن علنی مجلس از آغاز جنگ جاری روز یکشنبه به صورت «ویدئو کنفرانس» برگزار خواهد شد. آخرین جلسه علنی مجلس شورای اسلامی روز ۲۸ بهمن‌ماه سال گذشته برگزار شد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 06:22:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ef0d28ce1f7</link></item><item><title>♦️به گزارش رویترز، امانوئل مکرون روز یکشنبه، در کاخ ریاست‌جمهوری الیزه میزبان بازیکنان پاریس سن‌ ژرم...</title><description>♦️به گزارش رویترز، امانوئل مکرون روز یکشنبه، در کاخ ریاست‌جمهوری الیزه میزبان بازیکنان پاریس سن‌ ژرمن بود که پس از شکست دادن آرسنال در مسابقه نهایی بوداپست و کسب جام، به پایتخت بازگشته بودند. مکرون در سخنرانی خود خطاب به شاگردان لوئیس انریکه گفت: «شما ما را تا آخرین ثانیه به هیجان آوردید؛ به لطف پاریس سن‌ ژرمن، فرانسه توانست در دو سال کاری را انجام دهد که در ۷۰ سال تاریخ فوتبال ما بی‌سابقه بوده، یعنی کسب دو عنوان قهرمانی.» رئیس‌جمهوری فرانسه که همراه با همسرش، بریژیت مکرون، میزبان بازیکنان این تیم بود، با اشاره به برخی ناآرامی‌ها و آشوب‌های خیابانی جریان جشن‌های مردمی، با تاکید بر برخورد قاطع با افراد بازداشت‌شده افزود: «این رفتارها ربطی به فوتبال و ورزش ندارد و آن چیزی نیست که ما به آن عشق می‌ورزیم.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 06:03:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc7736a19784</link></item><item><title>⭕️ترامپ خواستار اعمال تغییراتی در توافق با تهران شده است📌بر اساس گزارش سی‌بی‌اس نیوز، تغییرات گزارش‌...</title><description>⭕️ترامپ خواستار اعمال تغییراتی در توافق با تهران شده است📌بر اساس گزارش سی‌بی‌اس نیوز، تغییرات گزارش‌شده در روز یکشنبه سومین دور اصلاحاتی است که ترامپ در پیشنهاد آمریکا اعمال کرده است♦️به گزارش رسانه‌های آمریکایی، دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، خواستار اعمال تغییراتی در توافق میان ایالات متحده و رژیم ایران شده است. اس‌بی‌اس در این زمینه نوشت: «ایران می‌گوید پس از آنکه ترامپ توافق صلح را با اصلاحاتی بازگرداند، به آمریکا اعتماد ندارد». ای‌بی‌سی نیز نوشت، درحالی که دسترسی به رهبر جدید جمهوری اسلامی دشوار است، رئیس‌جمهوری آمریکا خواستار بازنویسی متن توافق است. تسنیم به نقل از یک مقام رسمی گزارش داد که اصلاحات پیشنهادی دونالد ترامپ به این معنا نیست که ایران آن‌ها را پذیرفته است.به گزارش شبکه سی‌بی‌اس، این تغییرات به تنگه هرمز و موضوع انتقال یا حذف اورانیوم با غنای بالا مربوط می‌شود. بیشتر بخوانید...@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 05:39:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7da2f2e5e460</link></item><item><title>♦️مهدی خراتیان، کارشناس حکومتی، با انتقاد از پافشاری بر دکترین هسته‌ای فعلی و در واکنش به تهدیدهای خ...</title><description>♦️مهدی خراتیان، کارشناس حکومتی، با انتقاد از پافشاری بر دکترین هسته‌ای فعلی و در واکنش به تهدیدهای خارجی گفت: «ما بارها، از جمله از طرف ترامپ، به صورت تلویحی و تصریحا مورد تهدید اتمی قرار گرفته‌ایم. نمی‌توانیم صرفا بگوییم چون فتوایی داریم، پس تحت هر شرایطی بمب اتمی نمی‌سازیم.» خراتیان با توجه به دو سال باقیمانده از دوران ریاست‌جمهوری دونالد ترامپ گفت: «این وضعیت دیگر قابل تحمل نیست. نمی‌توانیم رهبرمان را برای دو سال زیر زمین نگه داریم.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 05:32:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#919500699dab</link></item><item><title>♦️محسن هاشمی رفسنجانی، رئیس شورای مرکزی حزب کارگزاران سازندگی، در گفتگو با «جماران» درباره نحوه مواج...</title><description>♦️محسن هاشمی رفسنجانی، رئیس شورای مرکزی حزب کارگزاران سازندگی، در گفتگو با «جماران» درباره نحوه مواجهه با دولت جدید آمریکا، ضمن «گاو خشمگین» خواندن دونالد ترامپ گفت: «یک عقل سلیمی الان می‌گوید که ما باید یک کاری بکنیم که این گاو خشمگین، این دوران دو سال مانده‌اش را یک‌جوری طی بکند و از قدرت آمریکا کنار برود». پسر بزرگ اکبر هاشمی رفسنجانی گفت: «مگر خود ترامپ زیر توافقنامه‌اش نزد و آن را پاره نکرد؟ خب ما هم پاره می‌کنیم، اتفاقی نمی‌افتد.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 04:55:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#038d61a8313d</link></item><item><title>♦️بر اساس گزارش رویترز، یکشنبه‌شب، پدیده نادر «ماه آبی» بر فراز معبد باستانی «پوزئیدون» در منطقه «دم...</title><description>♦️بر اساس گزارش رویترز، یکشنبه‌شب، پدیده نادر «ماه آبی» بر فراز معبد باستانی «پوزئیدون» در منطقه «دماغه‌ سونیون» یونان طلوع کرد. رویدادی نسبتا کم‌نظیر که به دومین ماه کامل در طول یک ماه تقویمی اطلاق می‌شود و این‌بار، نشانه پایانی برای فصل بهار است. با وجود نام این پدیده، رنگ ماه در واقعیت آبی نیست و طبق اعلام سازمان فضایی «ناسا»، این پدیده یکی از کوچک‌ترین ماه‌های کامل سال به شمار می‌رود که به «ماه مینیاتوری» (Micromoon) معروف است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 04:28:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2b0691fdc408</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا در پیامی در تروث سوشال نوشت: «رسانه جعلی سی‌ان‌ان امروز طبق روال...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا در پیامی در تروث سوشال نوشت: «رسانه جعلی سی‌ان‌ان امروز طبق روال همیشگی خود ادعا کرد که توافق هسته‌ای من با ایران درباره موضوع هسته‌ای چیزی نمی‌گوید؛ در حالی که این توافق به‌روشنی تصریح می‌کند که ایران به سلاح هسته‌ای دست نخواهد یافت.این توافق سپس با جزئیات فراوان و بسیار قاطع، به جنبه‌های مختلف دیگر موضوع هسته‌ای می‌پردازد. در واقع، بخش عمده این توافق دقیقا درباره همین موضوع است.سی‌ان‌ان و بسیاری دیگر از رسانه‌های جعلی، به فاجعه‌ای از نظر میزان مخاطب تبدیل شده‌اند. حتی با وجود مالکان جدید نیز بعید است هرگز بهتر شوند!!»@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 04:22:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d1fa273f591</link></item><item><title>♦️به گزارش دنیای اقتصاد، در حال حاضر هزینه خرید چهار قلم کالای اساسی خانگی تولید داخل، شامل یخچال، ت...</title><description>♦️به گزارش دنیای اقتصاد، در حال حاضر هزینه خرید چهار قلم کالای اساسی خانگی تولید داخل، شامل یخچال، تلویزیون، جاروبرقی و ماشین لباسشویی، ۳۶ برابر پایه حقوق کارگران است و برای خرید فقط این چهار قلم باید سه سال همه حقوق خود را جمع کنند و هیچ هزینه‌ای انجام ندهند. براساس این گزارش، هزینه این چهار قلم کالای اساسی خانگی از نام‌های تجاری ایرانی دست‌کم ۳۷۵ میلیون تومان است . به نوشته دنیای اقتصاد، قیمت لوازن خانگی در یک دهه اخیر پنج هزار درصد افزایش یافته است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 03:41:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d3aa49dcf20f</link></item><item><title>♦️به گزارش نیویورک‌تایمز، نیروهای آمریکایی در هفته‌های اخیر به هماهنگی عبور ده‌ها کشتی تجاری از تنگه...</title><description>♦️به گزارش نیویورک‌تایمز، نیروهای آمریکایی در هفته‌های اخیر به هماهنگی عبور ده‌ها کشتی تجاری از تنگه هرمز کمک کرده‌اند؛ اقدامی که به گفته مقام‌های ایالات متحده، در حالی انجام شده که رفت‌وآمد از این آبراه همچنان به‌دلیل بن‌بست در مذاکرات برای پایان دادن به جنگ با ایران پرخطر است.یکی از مقام‌های آمریکایی که به شرط ناشناس ماندن درباره مسائل عملیاتی صحبت می‌کرد، گفت فرماندهی مرکزی ایالات متحده در سه هفته گذشته عبور حدود ۷۰ کشتی تجاری را در مسیر ورود و خروج از خلیج فارس از طریق تنگه هرمز هدایت کرده است. مقام‌های آمریکایی افزودند که بیشتر این کشتی‌ها هنگام عبور از این آبراه باریک، برای جلوگیری از شناسایی، دستگاه‌های فرستنده و گیرنده موقعیت‌یاب خود را خاموش کرده بودند.تحلیلگران حوزه کشتیرانی می‌گویند عبورهای هدایت‌شده توسط آمریکا ظاهرا از مسیرهایی نزدیک‌تر به عمان انجام می‌شود. به نوشته این روزنامه آمریکایی، مسیر هماهنگ‌شده توسط آمریکا همچنین گزینه‌ای جایگزین برای مالکان کشتی است که نمی‌خواهند برای عبور از تنگه از ایران مجوز بگیرند یا عوارض پرداخت کنند. . به گفته سنتکام، محاصره دریایی ایران که در واکنش به اقدام تهران در بستن تنگه هرمز اجرا در خلیج عمان اجرا می‌شود تاکنون مسیر ۱۱۶ کشتی را تغییر داده است. این اقدام تا حد زیادی صادرات نفت ایران را مختل کرده است. بر اساس داده‌های شرکت اطلاعات دریایی «کلپر» (Kpler)، از میان ۸۹۵ عبور ثبت‌شده از تنگه هرمز بین اول مارس تا ۱۹ مه، کمی بیش از نیمی از آن‌ها از مسیر ایران انجام شده است. حدود ۴۰ درصد نیز از مسیرهای نامشخص یا «تاریک» عبور کرده‌اند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 03:17:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#46bfe8817a5d</link></item><item><title>♦️تصاویر منتشر شده در حساب اینستاگرام خانواده تیموری‌راد، محل خاکسپاری جاویدنامان امید، ۴۷ ساله، پسر...</title><description>♦️تصاویر منتشر شده در حساب اینستاگرام خانواده تیموری‌راد، محل خاکسپاری جاویدنامان امید، ۴۷ ساله، پسرش آرمین، ۱۹ ساله و برادرش امیر، ۴۲ ساله، کشته‌شده‌ها در دی‌ماه ۱۴۰۴ را نشان می‌دهد. امید، آرمین و امیر تیموری‌راد جمعه‌شب، ۱۹ دی‌ماه، در فردیس کرج با شلیک نیروهای سرکوبگر جمهوری اسلامی کشته ‌شدند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 03:11:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c210b5750d01</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ با انتشار ویدیویی تولیدشده با هوش مصنوعی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال»، هواپیمای اختصا...</title><description>♦️دونالد ترامپ با انتشار ویدیویی تولیدشده با هوش مصنوعی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال»، هواپیمای اختصاصی ریاست‌جمهوری آمریکا، «ایر فورس وان»، را به تصویر کشید که در میان حلقه‌ای از جنگنده‌های نظامی و بمب‌افکن‌های استراتژیک هسته‌ای ایالات متحده در حال پرواز است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 02:36:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#464c0dacd2a8</link></item><item><title>♦️به گزارش آذربایجان آنلاین، در پی بارش‌های مناسب ماه‌های اخیر، سطح آب تالاب «قوری‌گول» به وضعیت مطل...</title><description>♦️به گزارش آذربایجان آنلاین، در پی بارش‌های مناسب ماه‌های اخیر، سطح آب تالاب «قوری‌گول» به وضعیت مطلوب رسیده و شرایط زیستگاهی این منطقه نسبت به سال‌های گذشته بهبود چشمگیری یافته است. بر اساس این گزارش، توسعه نیزارها و افزایش امنیت این زیستگاه طبیعی در آذربایجان شرقی، موجب احیای تدریجی تالاب و بازگشت گونه‌های ارزشمند، کمیاب و مهاجر شده است. رویدادی امیدوارکننده که تاثیر مستقیم و مثبت بارندگی‌ها را بر زیست‌بوم منطقه نشان می‌دهد. در همین راستا، حضور پرندگان شاخصی مانند فلامینگو و اردک سرسفید که از مهم‌ترین نشانه‌های سلامت زیست‌بوم تالاب‌ها به شمار می‌روند، در قوری‌گول ثبت شده است. همچنین در ماه‌های اخیر پرندگان دیگری نظیر آنقوت، چنگر، چوب‌پا و درنا نیز در این پهنه آبی مشاهده شده‌اند که تاییدی بر افزایش تنوع زیستی و بهبود شرایط طبیعی منطقه است. تالاب قوری‌گول از مهم‌ترین زیستگاه‌های پرندگان مهاجر در شمال‌غرب ایران محسوب می‌شود.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 01:49:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0a0621548938</link></item><item><title>♦️فارس، خبرگزاری وابسته به سپاه، یکشنبه‌شب، ۱۰ خردادماه، از شنیده‌شدن صدای انفجار در محله باغ ابریشم...</title><description>♦️فارس، خبرگزاری وابسته به سپاه، یکشنبه‌شب، ۱۰ خردادماه، از شنیده‌شدن صدای انفجار در محله باغ ابریشم کرمانشاه خبر داد. سازمان آتش نشانی کرمانشاه اعلام کرد: «وقوع یک حادثه ناشی از انفجار گاز در محله باغ ابریشم باعث ایجاد آتش‌سوزی در یک واحد مسکونی و سرایت آن به ساختمان‌ مجاور شد که ۲ مجروح برجا گذاشت». فارس همزمان از «نشت و انفجار شدید گاز» در یک مجتمع ۴۰ واحدی واقع در فاز یک اندیشه تهران خبر داده بود که دست‌کم ۴ نفر در آن مجروح شدند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 01:35:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ff4ce6e17481</link></item><item><title>♦️به گزارش «امتداد»، مسعود پیاهو، عکاسی که تصویر نشستن یک معترض مقابل نیروهای سرکوب جمهوری اسلامی را...</title><description>♦️به گزارش «امتداد»، مسعود پیاهو، عکاسی که تصویر نشستن یک معترض مقابل نیروهای سرکوب جمهوری اسلامی را در دی‌ماه ۱۴۰۴ ثبت کرده بود، به «همکاری با اسرائیل» متهم و به «۱۰ سال حبس» محکوم شد؛ حکمی که در شعبه ۹ دیوان تایید شده و به اجرای احکام رفته است. براساس اعلام حسن آقاخانی، وکیل مسعود پیاهو، او این فیلم کوتاه را به صورت ناخودآگاه ضبط کرده و بدون قصد انتشار، صرفا برای تعداد محدودی از دوستانش در روایتگر خصوصی اینستاگرام منتشر کرده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 01:21:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#655d2084e2cd</link></item></channel></RSS>