<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>🔻عبدالحسین روح‌الامینی، نماینده مجلس شورای اسلامی در یک برنامه تلویزیونی گفت چند...</title><description>🔻عبدالحسین روح‌الامینی، نماینده مجلس شورای اسلامی در یک برنامه تلویزیونی گفت چند هفته است که از مجتبی خامنه‌ای، رهبر جدید ایران، اجازه خواسته‌اند تا «قانون‌گذاری و رای‌گیری» مجازی در مجلس انجام شود.او گفت در حال حاضر دستگاه‌های امنیتی اجازه جمع شدن نمایندگان مجلس شورای اسلامی را نمی‌دهند.آقای روح‌الامینی در ادامه این گفت‌وگو اشاره کرد که تا کنون پاسخی از مجتبی خامنه‌ای به این پرسش داده نشده است.روح‌الله ایزدخواه، نماینده مردم تهران در مجلس هم در این برنامه گفت تا کنون نمایندگان دو، سه، جلسه مجازی با «تبلت‌های مخصوص» مجلس برگزار کرده‌اند اما بنابر بر آیین‌نامه مجلس اجازه «رای‌گیری مجازی» وجود ندارد.لینک خبر کامل:https://bbc.in/4uOJwwT📷khamenei.ir@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 17:32:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0bfd6bc1946</link></item><item><title>🔻سرخط خبرهای روز جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>🔻سرخط خبرهای روز جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 17:05:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1da21fd2cb14</link></item><item><title>🔻گروه‌های امداد در لائوس پنج روستایی را که پس از بارندگی‌های شدید...</title><description>🔻گروه‌های امداد در لائوس پنج روستایی را که پس از بارندگی‌های شدید و رانش زمین به مدت یک هفته در غاری سیلابی گرفتار شده بودند، زنده پیدا کردند. به گفته تیم‌های نجات لائوسی و تایلندی که در این عملیات مشارکت داشتند، دو نفر دیگر از اعضای این گروه همچنان مفقود هستند. این افراد چهارشنبه هفته گذشته برای جست‌وجوی ذخایر طلا و شکار حیوانات وحشی وارد غار شده بودند، اما پس از مسدود شدن دهانه ورودی بر اثر سیلاب، نتوانستند خارج شوند. در عملیات امدادرسانی، گروهی از متخصصان باتجربه در عملیات نجات از غار، از جمله اعضای تیم معروف تایلندی که در سال ۲۰۱۸ یک گروه دانش‌آموز را نجات داده بودند، حضور داشتند.https://bbc.in/4nYZxxB📸 Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 16:11:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c472a206ac1b</link></item><item><title>‌🔻صندوق کودکان سازمان ملل، یونیسف، می‌‌گوید در یک هفته گذشته، به‌طور میانگین،...</title><description>‌🔻صندوق کودکان سازمان ملل، یونیسف، می‌‌گوید در یک هفته گذشته، به‌طور میانگین، هر ۲۴ ساعت ۱۱ کودک در حملات اسرائیل در لبنان کشته یا زخمی شدند.به گفته یونیسف، در هفت روز گذشته، ۱۵ کودک در لبنان کشته و ۶۲ کودک دیگر زخمی شده‌اند.با وجود آتش‌بس، اسرائیل دامنه و شدت حملاتش در لبنان را افزایش داده است.حملات سنگین اسرائیل از شامگاه چهارشنبه تا بامداد پنج‌شنبه شهرها و روستاهایی در جنوب لبنان را هدف قرار داد.در این مدت اسرائیل مناطق جدیدی را هم به عنوان مناطق درگیری و عملیاتی اعلام کرد.اسرائیل همچنین ساختمانی را در حومه جنوبی بیروت هدف قرار داده است.یونیسف می‌گوید در مجموع، در هفت روز گذشته، ۷۷ کودک در لبنان کشته یا زخمی شدند.این نهاد در گزارش خود اعلام کرد که از زمان آغاز آتش‌بس در ماه آوریل، در مجموع ۵۵ کودک کشته و ۲۱۲ کودک زخمی شده‌اند.ریکاردو پیرس، سخنگوی یونیسف، این آمار را «تکان‌دهنده» توصیف کرد.بنابر آتش‌بسی که آمریکا از ۱۶ آوریل (۲۷ فروردين ۱۴۰۵) آن را اعلام کرد، قرار بود جنگ میان اسرائیل و حزب‌الله لبنان پایان یابد.📷EPAhttps://bbc.in/4fkdFzr@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 15:34:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7d235f575741</link></item><item><title>🔻محسن قاصد، فعال محیط‌زیست و عکاس، ویدیویی از بازگشت پرندگان مهاجر به...</title><description>🔻محسن قاصد، فعال محیط‌زیست و عکاس، ویدیویی از بازگشت پرندگان مهاجر به جزیره حفاظت شده هون در دریاچه ارومیه منتشر کرده است. او در توضیح این ویدیو نوشته: «امسال حجم و تعداد و تنوع انواع گونه از پرندگانی که در دریاچه و جزایر دیده می‌شوند نسبت به سال‌های گذشته ده‌ها برابر بیشتر شده است.»اطلاعات ثبت‌شده توسط اداره کل محیط زیست آذربایجان شرقی و غربی نشان می‌دهد بهار امسال، حجم آب دریاچه ارومیه با افزایشی ۱۵ برابری نسبت به سال گذشته روبه‌رو بوده است.بهبود نسبی شرایط دریاچه ارومیه باعث بازگشت پرندگان مهاجری مثل فلامینگوها و کاکایی‌ها به این دریاچه شده که در سال‌های پیش، به دلیل خشکسالی شدید، از این دریاچه رفته بودند.با این حال مقام‌های سازمان محیط‌زیست هشدار داده‌اند دریاچه ارومیه «هنوز از وضعیت بحران خارج نشده است.»دریاچه ارومیه در شمال غربی ایران واقع شده است و بزرگ‌ترین دریاچه داخلی کشور به شمار می‌رود. این دریاچه در سال ۱۴۰۴ و در پی بحران‌های متعدد، به خشکی کامل نزدیک شد.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 15:22:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c4bdaea5d214</link></item><item><title>🔻مجسمه‌ لیونل مسی، با ارتفاع ۲۱ متر که در کلکته هند برپا...</title><description>🔻مجسمه‌ لیونل مسی، با ارتفاع ۲۱ متر که در کلکته هند برپا شده، قرار است پایین آورده شود. این تصمیم پس از آن گرفته شد که مهندسان اعلام کردند این مجسمه در برابر وزش باد تکان می‌خورد و «به‌طور خطرناکی ناپایدار است.» شکایت و پی‌گیری ساکنان محلی هم باعث شد که مقام‌ها دستور دهند مجسمه فورا پایین آورده شود. این اثر دی‌ماه پارسال و همزمان با تور «بزرگ‌ترین بازیکن تمام دوران» مسی در هند رونمایی شده بود، با این‌حال از نظر سازه‌ای ناایمن تشخیص داده شده است.https://bbc.in/3PvJMSh@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 14:06:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9e16ed11a4ad</link></item><item><title>🔻دستور پزشکیان برای تسریع تامین کالاهای اساسی و دارو در همکاری با...</title><description>🔻دستور پزشکیان برای تسریع تامین کالاهای اساسی و دارو در همکاری با پاکستان، روسیه، چین و جمهوری آذربایجان🔻مسعود پزشکیان در جلسه با وزرای اقتصادی دولت ایران دستوراتی را برای تسریع تامین کالاهای اساسی و دارو صادر کرده است.رئیس جمهور ایران در این جلسه بر توسعه کریدورهای جایگزین تجاری از طریق بنادر شمالی و کشورهای همسایه و متحدان ایران تاکید کرده است.پاکستان، روسیه و جمهوری آذربایجان سه کشوری هستند که آقای پزشکیان برای تامین و واردات برخی اقلام مورد نیاز ایران، خواستار تسریع در اجرای توافق‌ها با این کشورها شده است.در این جلسه همچنین مصوب شده است که امکان «واردات دارو و برخی اقلام حیاتی از طریق مسیرهای ریلی از چین» بررسی شود.رئیس جمهور ایران، وزارت کشاورزی را هم مامور کرده است تا آثار احتمالی ناشی از محاصره دریایی ایران بر قیمت کالاهای اساسی و دارو را به حداقل ممکن برساند.با آغاز محاصره دریایی آب‌های جنوبی ایران از سوی آمریکا، نگرانی‌ها از تامین کالاهای اساسی و دارو در ایران افزایش یافته است.بندر امام خمینی و برخی دیگر از بنادر در جنوب ایران، اصلی‌ترین منبع ورود کالاهای وارداتی و اساسی به این کشور بود.https://trib.al/5TRpSg0@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 13:42:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#389d3aaeac4e</link></item><item><title>‌🔸تیم نوجوانان ایران با کسب شش طلا قهرمان زودهنگام مسابقات کشتی فرنگی...</title><description>‌🔸تیم نوجوانان ایران با کسب شش طلا قهرمان زودهنگام مسابقات کشتی فرنگی نوجوانان آسیا در ویتنام شد.روز پنجشنبه رقابت‌ها در هفت وزن برگزار شد و تیم ایران در شش وزن مدال طلا گرفت.این بازی‌ها در شهر دانانگ کشور ویتنام برگزار می‌شود.آرمین اسماعیلی در وزن ۴۵ کیلوگرم، علی اسماعیلی در وزن ۴۸ کیلوگرم، وحید عشیری در وزن ۵۵ کیلوگرم، امیررضا طهماسب پور در وزن ۶۰ کیلوگرم، امیررضا مهری در وزن ۹۲ کیلوگرم و علی اکبر آکو در وزن ۱۱۰ کیلوگرم، کشتی‌گیران ایرانی بودند که مدال طلا دریافت کردند.مسابقات وزن پایانی این رقابت‎‌ها امروز برگزار می‌شود📷IRNAhttps://trib.al/BlLVnzq@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 13:11:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bbfa4b346f3a</link></item><item><title>🔻وزارت خارجه ایران: سکوت نهادهای بین‌المللی باعث جری شدن بیشتر اسرائیل می‌شود🔻اسماعیل...</title><description>🔻وزارت خارجه ایران: سکوت نهادهای بین‌المللی باعث جری شدن بیشتر اسرائیل می‌شود🔻اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران تشدید حملات اسرائیل به مناطق مختلف لبنان از جمله بیروت، پایتخت این کشور را محکوم کرده است.آقای بقایی گفته است «سکوت و بی‌تفاوتی نهادهای بین‌المللی» باعث «جری‌شدن بیشتر» اسرائیل می‌شود.سخنگوی وزارت خارجه ایران همچنین آمریکا را «همدست و شریک همه جنایات» اسرائیل در لبنان، اراضی فلسطینی و کل منطقه توصیف کرده است.با تشدید حملات نظامی اسرائیل طی روزهای اخیر، ده‌ها نفر در لبنان کشته شده‌اند.اسرائیل گفته است هدف این کشور از این حملات، حزب‌اللهِ لبنان است.ارتش اسرائیل همچنین از ساکنان حدود یک‌هشتم خاک لبنان خواسته است تا خانه‌هایشان را به سمت مناطق شمالی‌تر ترک کنند.https://trib.al/4oYd4hT@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 12:58:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d4fb4afca09</link></item><item><title>‌🔻مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران، در پستی در شبکه اجتماعی ایکس از تماس...</title><description>‌🔻مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران، در پستی در شبکه اجتماعی ایکس از تماس تلفنی با شهباز شریف، نخست وزیر پاکستان خبر داد و گفت از تلاش‌های «موثر» پاکستان برای رسیدن به توافق قدردانی کرده است.آقای پزشکیان در این پست نوشته است برای تبریک عید قربان با نخست وزیران مالزی و پاکستان تماس گرفته است. او نوشت که در این تماس «با تاکید بر پایبندی ایران به دیپلماسی، از مواضع انسانی مالزی و از ابتکار عمل و تلاش‌های موثر پاکستان برای رسیدن به توافق تشکر کردم.»پاکستان میانجی اصلی مذاکرات ایران و آمریکا بر پایان دادن به جنگ است.به گفته آقای پزشکیان، «سیاست ایران گسترش همکاری با کشورهای مسلمان و همسایه در همه زمینه‌هاست.»این اظهارات آقای پزشکیان در حالی بیان می‌شود که جی دی ونس، معاون رئيس جمهوری آمريکا ایران و آمریکا به توافق «خیلی نزدیک» شده‌اند اما هنوز «نهایی نشده» است.📷Reutershttps://trib.al/RhFFr0t@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 10:44:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0ae0a5a68935</link></item><item><title>🔻پیت هگست سخنران اصلی کنفرانس امنیتی شانگری‌لا🔻پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، از...</title><description>🔻پیت هگست سخنران اصلی کنفرانس امنیتی شانگری‌لا🔻پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، از سخنرانان اصلی نشست دفاعی و امنیتی شانگری‌لا در سنگاپور خواهد بود. با این حال گمان می‌رود مقام‌های ارشد چین در این نشست شرکت نکنند.این در حالی است که اختلاف آمریکا و چین بر سر تایوان و همچنین جنگ با ایران بر این نشست سایه انداخته است.بنابر گزارش خبرگزاری فرانسه، این دومین سال پیاپی است که وزیر دفاع چین در «گفت‌وگوی شانگری‌لا» در سنگاپور شرکت نخواهد کرد، اقدامی که برخی کارشناسان آن را نشانه‌ای از افزایش قدرت و اعتمادبه‌نفس چین ارزیابی کرده‌اند.گفته شده مقام‌های ارشد حدود ۴۵ کشور در این نشست شرکت خواهند کرد.شانگری‌لا در گذشته نشستی برای بحث‌های سیاسی و همچنین گفت‌وگوهای دیپلماتیک، پشت‌پرده و سطح بالا بوده است.غیبت دنگ جون، وزیر دفاع چین عملا به این معناست که دیداری میان او و آقای هگست برنامه‌ریزی نشده است.https://trib.al/ApOfpZW@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 10:01:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#44ced888fc25</link></item><item><title>🔻رئیس‌جمهور آمریکا، دونالد ترامپ، از «همه کشورها» خواسته است «فورا توافق‌های ابراهیم...</title><description>🔻رئیس‌جمهور آمریکا، دونالد ترامپ، از «همه کشورها» خواسته است «فورا توافق‌های ابراهیم را امضا کنند»؛ اقدامی که ممکن است به‌عنوان یکی از شروط دستیابی به توافق صلح با ایران مطرح شود.توافق‌نامه ابراهیم مجموعه‌ای از توافق‌ها برای عادی‌سازی روابط دیپلماتیک میان اسرائیل و چند کشور عربی است که در سال ۲۰۲۰ و در دوره نخست ریاست‌جمهوری آقای ترامپ امضا شد.دونالد ترامپ در پیامی در شبکه اجتماعی تروث سوشال نوشت: «من به‌طور الزامی درخواست می‌کنم که همه کشورها فورا توافق‌نامه ابراهیم را امضا کنند و اگر ایران توافق خود را با من، به‌عنوان رئیس‌جمهور ایالات متحده آمریکا امضا کند، باعث افتخار خواهد بود که آن‌ها نیز بخشی از این ائتلاف بی‌نظیر جهانی باشند.»این پیام پس از تماس تلفنی آقای ترامپ با رهبران عربستان سعودی، امارات متحده عربی، قطر، پاکستان، ترکیه، اردن، بحرین و مصر منتشر شد.لینک خبر کامل:https://bbc.in/4ofkPYd📸GettyImages/ Reuters/ Bloomberg via Getty Images/ EPA/ Universal Images Group via Getty Images/ AFP via Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 09:55:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ee3006e2294b</link></item></channel></RSS>