<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️فداحسین مالکی عضو کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس شورای اسلامی...</title><description>♦️فداحسین مالکی عضو کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس شورای اسلامی روز یکشنبه ۱۰ خرداد با اشاره به تحولات پس از برقراری آتش‌بس و روند مذاکرات میان ایران و آمریکا، گفت: «جمهوری اسلامی ایران از همان ابتدا نسبت به آتش‌بس و همچنین مذاکرات با آمریکا نگاه خوش‌بینانه‌ای نداشته است.»او دلیل این مسئله را «‌بدعهدی‌های» آمریکا دانست و افزود: «سابقه بدعهدی‌های واشنگتن همچنان در ذهن مسئولان و مردم ایران باقی مانده و این بدبینی هرگز از بین نرفته است.»فداحسین مالکی با تاکید بر اینکه «جمهوری اسلامی نه مذاکره را کنار گذاشته و نه به آن دل بسته است» درباره روند مذاکرات گفت: «آخرین گفتگوی جدی در این زمینه همزمان با سفر فرمانده ارتش پاکستان به ایران انجام شد. در جریان این مذاکرات، طرف پاکستانی بسته پیشنهادی آمریکا در خصوص مطالبات جمهوری اسلامی ایران را ارائه کرد و درباره جزئیات آن گفت‌و‌گو‌های مفصلی صورت گرفت.»این نماینده مجلس اضافه کرد: «جمهوری اسلامی نسبت به ورود موضوعاتی همچون تنگه هرمز و غنی‌سازی به مذاکرات، ملاحظات جدی داشته است.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 11:44:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e5ae2e0e8636</link></item><item><title>IndyPersian pinned a video</title><description>IndyPersian pinned a video</description><pubDate>2026-05-31 11:31:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#326ce3e2245a</link></item><item><title>⭕️تنگه‌ای که قرن‌هاست قلب تپنده دریانوردی، تجارت و سیاست است؛ تنگه هرمز📌پادکست♦️در...</title><description>⭕️تنگه‌ای که قرن‌هاست قلب تپنده دریانوردی، تجارت و سیاست است؛ تنگه هرمز📌پادکست♦️در کرانه‌های جنوبی ایران، آنجا که خلیج همیشگی فارس به سوی آب‌های آزاد جهان آغوش می‌گشاید، تنگه‌ای قرار دارد که از قرن‌ها پیش تاکنون، قلب تپنده دریانوردی، تجارت و سیاست بوده و نبض اقتصاد جهان را در پهنای نیلگون خود به شماره انداخته است. لینک پخش@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 11:31:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9f3e10a97b9f</link></item><item><title>⭕️وزیر دفاع ژاپن انتقادهای چین را رد کرد؛ «ما تهدیدی برای جهان...</title><description>⭕️وزیر دفاع ژاپن انتقادهای چین را رد کرد؛ «ما تهدیدی برای جهان نیستیم»♦️شینجیرو کویزومی، وزیر دفاع ژاپن، در نشست امنیتی «شانگری‌لا» در سنگاپور، انتقادهای چین از سیاست‌های دفاعی توکیو را رد کرد و گفت توصیف ژاپن به‌عنوان نمونه‌ای از «نظامی‌گری جدید» با واقعیت همخوانی ندارد.زیر دفاع ژاپن بدون نام بردن از کشور چین افزود: «کشوری وجود دارد که زرادخانه عظیم هسته‌ای و بمب‌افکن‌های راهبردی در اختیار دارد، اما ژاپن هیچ‌کدام از این تسلیحات را ندارد. با این حال، ژاپن به نظامی‌گری جدید متهم می‌شود.»کویزومی همچنین از افزایش توان نظامی چین و نبود شفافیت کافی در برنامه‌های دفاعی پکن ابراز نگرانی کرد و تأکید کرد ژاپن به تقویت توانمندی‌های دفاعی خود در حوزه‌هایی مانند هوش مصنوعی، سامانه‌های بدون سرنشین، دفاع سایبری و فضایی ادامه خواهد داد. @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 11:12:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f9c8fbb93cec</link></item><item><title>♦️سارا فلاحی، نماینده ایلام در مجلس شورای اسلامی با اشاره به جنگ...</title><description>♦️سارا فلاحی، نماینده ایلام در مجلس شورای اسلامی با اشاره به جنگ ۴۰ روزه گفت: «حتی روسیه و چین قبل از شروع جنگ نسبت به توان ایستادگی ایران مردد بودند.» سارا فلاحی نماینده مجلس در گفتگویی با برنامه اینترنتی «پل حافظ» با اشاره به اینکه «روس‌ها و چینی‌ها قبل از جنگ فکر می‌کردند که رژیم ایران تغییر می‌کند» گفت: «توان نظامی بومی و داخلی ایران معادلات را تغییر داد.»فلاحی مدعی شد که پوتین در جلسه‌ای که با حضور عباس عراقچی، وزیر خارجه جمهوری اسلامی برگزار شد، «صراحتاً گفته بود نیروهای مسلح شما ما را شگفت زده کردند».به گفته این نماینده مجلس، روسیه و چین قبل از شروع جنگ و همزمان با حرکت ناوهای آمریکایی به سوی ایران، برای بستن قراردادهای نظامی مردد بودند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 10:55:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#45d346a1e683</link></item><item><title>⭕️مشاهده مین دریایی شناور در نزدیکی سواحل عمان در تنگه هرمز♦️ویدیوی منتشرشده...</title><description>⭕️مشاهده مین دریایی شناور در نزدیکی سواحل عمان در تنگه هرمز♦️ویدیوی منتشرشده از آب‌های نزدیک سواحل عمان، یک مین دریایی شناور را در یکی از مسیرهای مورد استفاده کشتی‌های تجاری برای عبور از تنگه هرمز نشان می‌دهد. مین‌گذاری در مسیر عبور کشتی‌های تجاری در تنگه هرمز، نگرانی‌ها درباره امنیت کشتیرانی در یکی از مهم‌ترین گذرگاه‌های انرژی جهان را افزایش داده است.کارشناسان هشدار می‌دهند وجود مین‌های دریایی در مسیرهای تجاری می‌تواند خطر جدی برای کشتی‌ها و تجارت جهانی ایجاد کند. تنگه هرمز محل عبور بخش قابل‌توجهی از صادرات نفت جهان است و هرگونه تهدید امنیتی در این منطقه می‌تواند بر بازارهای جهانی انرژی تاثیر بگذارد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 10:37:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6db1ab750614</link></item><item><title>♦️حسین شریعتمداری، مدیرمسئول روزنامه کیهان روز یکشنبه در یادداشتی نوشت: «انگار اراده...</title><description>♦️حسین شریعتمداری، مدیرمسئول روزنامه کیهان روز یکشنبه در یادداشتی نوشت: «انگار اراده جدی برای تصویب قانون اِعمال حاکمیت قانونی بر عبور و مرور در تنگه هرمز در ایران وجود ندارد.»شریعتمداری نوشت: «نزدیک به دو ماه است که نمایندگان مجلس شورای اسلامی از تصمیم جدی مجلس برای تهیه و تصویب رژیم حقوقی حاکم بر تنگه هرمز خبر می‌دهند ولی انجام این اقدام ضروری تاکنون به تاخیر افتاده است به‌گونه‌ای که انگار اراده‌ای جدی برای انجام آن وجود ندارد.‌»او اضافه کرد: «تاخیر یادشده می‌تواند این تلقی را پدید آورد که ایران اسلامی در تصمیم خود برای اِعمال حاکمیت قانونی بر عبور و مرور در تنگه هرمز، با تردید روبه‌رو شده است.» مدیرمسئول روزنامه کیهان در بخشی از این یادداشت تاکید کرده است که «ترامپ از همین تاخیر به نفع خواسته (بخوانید آرزوی‌) آمریکا برای گشایش تنگه هرمز استفاده می‌کند.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 10:32:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#97ea02b60b1f</link></item><item><title>♦️مرکز اطلاع‌رسانی پلیس تهران روز یکشنبه دهم خرداد اعلام کرد که پلیس...</title><description>♦️مرکز اطلاع‌رسانی پلیس تهران روز یکشنبه دهم خرداد اعلام کرد که پلیس نظارت بر اماکن عمومی پایتخت یکی از کافه‌های منطقه ولی‌عصر را به دلیل آنچه «فعالیت‌های ترویج فرقه‌های انحرافی» و «تحرکات شیطانی» خوانده، پلمب کرده است.بنا بر اعلام پلیس تهران این کافه با برگزاری برنامه‌هایی با «ظاهر موسیقی غربی»، بستری برای «حرکات نابهنجار» و «تحرکات شیطانی» فراهم کرده بود.پلیس همچنین اعلام کرده مشتریان این کافه، شامل دختران و پسران جوان، در وضعیتی «غیر طبیعی و با حرکاتی عجیب و غریب»، مشاهده شده بودند.مرکز اطلاع‌رسانی پلیس تهران مدعی شده است که این اقدام در پی دریافت «شکایات متعدد از سوی شهروندان منطقه» و با هدف «مقابله با مظاهر فساد و انحراف» صورت گرفت.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 09:36:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0c588838511</link></item><item><title>⭕️صبح پس از قهرمانی؛ خودروها همچنان در پاریس می‌سوزند♦️صبح یکشنبه، در حالی...</title><description>⭕️صبح پس از قهرمانی؛ خودروها همچنان در پاریس می‌سوزند♦️صبح یکشنبه، در حالی که آثار آشوب و ناآرامی شب گذشته همچنان در خیابان‌های پاریس دیده می‌شود، ویدیوهای منتشرشده خودروهایی را نشان می‌دهند که پس از گذشت چند ساعت درگیری، هنوز در آتش می‌سوزند.تنش‌ها پس از جشن قهرمانی تیم فوتبال پاریس سن ژرمن در دیدار نهایی لیگ قهرمانان اروپا آغاز شد و در برخی مناطق پایتخت فرانسه به درگیری، آتش‌سوزی و تخریب اموال عمومی انجامید.پلیس فرانسه اعلام کرده شمار بازداشت‌شدگان در ارتباط با این حوادث به ۴۱۶ نفر رسیده است.این ناآرامی‌ها با واکنش گسترده سیاسی نیز همراه شد. مارین لوپن، رهبر حزب اجتماع ملی، با انتقاد از وضعیت امنیتی کشور نوشت: «فقط در فرانسه است که پیروزی یک باشگاه فوتبال باعث بروز شورش می‌شود.»پاریس سن ژرمن شنبه شب با پیروزی برابر آرسنال در دیدار نهایی، عنوان قهرمانی لیگ قهرمانان اروپا را حفظ کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 09:25:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d2e1f3b2154e</link></item><item><title>⭕️«امسال سال خونه»؛ تصاویر جدید از حضور گسترده مردم در منطقه ستارخان...</title><description>⭕️«امسال سال خونه»؛ تصاویر جدید از حضور گسترده مردم در منطقه ستارخان تهران در ۱۸ دی‌ماه♦️تصاویری که به‌تازگی و پس از وصل شدن اینترنت در ایران از ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده نشان می‌دهد، جمع کثیری از مردم در منطقه ستارخان تهران با حضور در خیابان‌ها شعار «امسال سال خونه، سید علی سرنگونه» سر می‌دهند.نیروهای سرکوبگر جمهوری اسلامی در ۱۸ و ۱۹ دی‌ماه سال گذشته ده‌ها هزار نفر از معترضان را در خیابان‌ها به‌ضرب گلوله جنگی کشتند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 08:49:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#baf942105621</link></item><item><title>♦️ارتش آمریکا روز شنبه نهم خرداد اعلام کرد که به یک شناور...</title><description>♦️ارتش آمریکا روز شنبه نهم خرداد اعلام کرد که به یک شناور در شرق اقیانوس آرام حمله کرده و سه مرد را کشته است. این دومین حمله در چند روز گذشته است.فرماندهی جنوبی ایالات متحده در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد که اطلاعات تایید کرده است که این قایق در حال عبور از مسیرهای «ممنوع» در شرق اقیانوس آرام بوده و در عملیات «قاچاق مواد مخدر» شرکت داشته است.این فرماندهی اعلام کرد: «سه قاچاقچی مواد مخدر مرد در جریان این اقدام کشته شدند و هیچ نیروی نظامی آمریکایی آسیبی ندید.»این آخرین حادثه از این دست در چند ماه گذشته است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 08:34:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ecd65d82bdd</link></item><item><title>♦️در پی تشدید تنش‌ها در ایالت نیوجرسی آمریکا، پلیس ایالتی این ایالت...</title><description>♦️در پی تشدید تنش‌ها در ایالت نیوجرسی آمریکا، پلیس ایالتی این ایالت با سپرهای ضدشورش برای دومین شب متوالی مقابل معترضان ضد اداره مهاجرت و گمرک آمریکا (ICE) در اطراف مرکز بازداشت «دیلینی هال» مستقر شد.به گزارش رویترز، فرماندار نیوجرسی روز جمعه به پلیس ایالتی دستور داد کنترل امنیت اطراف مرکز بازداشت مهاجران «دیلینی هال» در نیوآرک را در دست بگیرد؛ مرکزی که در روزهای اخیر به محل درگیری میان معترضان و ماموران مهاجرت آمریکا تبدیل شده است.میکی شریل، فرماندار نیوجرسی، گفت این تصمیم برای کاهش تنش‌ها و جلوگیری از خشونت بیشتر اتخاذ شده و هدف آن، حفظ همزمان حق تجمع و امنیت عمومی است.رویترز گزارش داد اعتراض‌ها پس از آن شدت گرفت که شماری از بازداشت‌شدگان مهاجر از طریق تماس با خانواده‌های خود، از اعتصاب غذا و اعتراض به شرایط نگهداری خبر دادند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 07:21:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e1000670819</link></item><item><title>♦️یک مقام ارشد دولت دونالد ترامپ در گفتگو با «آکسیوس»، با اشاره...</title><description>♦️یک مقام ارشد دولت دونالد ترامپ در گفتگو با «آکسیوس»، با اشاره به روند کند دیپلماسی و پافشاری کاخ سفید بر اعمال اصلاحات ساختاری در پیش‌نویس توافق احتمالی با تهران اعلام کرد که ارزیابی‌ها نشان می‌دهد دریافت پاسخ از سوی مقامات جمهوری اسلامی دست‌کم سه روز زمان خواهد برد؛ این مقام آمریکایی با لحنی کنایه‌آمیز درباره دلیل این تاخیر چندروزه در ابلاغ تصمیم نهایی تهران به واشنگتن گفت: «آن‌ها عملا در غارها هستند و از ایمیل استفاده نمی‌کنند.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 05:47:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9bfcccde6f54</link></item><item><title>♦️بنای یادبود لینکلن در واشنگتن‌دی‌سی، روز شنبه و در بیستمین هفته پیاپی،...</title><description>♦️بنای یادبود لینکلن در واشنگتن‌دی‌سی، روز شنبه و در بیستمین هفته پیاپی، شاهد گردهمایی ایرانیان در حمایت از مردم داخل کشور بود. حاضران در این تجمع با سر دادن شعار، خواستار آزادی فوری زندانیان سیاسی شده و اعتراض شدید خود را به صدور و اجرای احکام اعدام و همچنین وضعیت بحرانی و سرکوب شدید اینترنت در ایران اعلام کردند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 05:43:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c909c50b13de</link></item><item><title>♦️«آکسیوس» در گزارشی اختصاصی به نقل از مقام‌های ارشد دولت آمریکا نوشت...</title><description>♦️«آکسیوس» در گزارشی اختصاصی به نقل از مقام‌های ارشد دولت آمریکا نوشت که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، در جریان جلسه روز جمعه در «اتاق وضعیت» کاخ سفید، خواهان اعمال چندین اصلاحیه و تغییر در متن پیش‌نویس توافقی شده است که فرستادگان او پیش‌تر با همتایان ایرانی خود به آن دست یافته بودند. به گفته دو مقام آمریکایی، اگرچه ترامپ به دنبال دستیابی به این توافق است و انتظار دارد به‌زودی نهایی شود، اما اصرار دارد چند نکته کلیدی که برای او اهمیت حیاتی دارد، به‌ویژه در موضوع مواد هسته‌ای ایران و نحوه بازگشایی تنگه هرمز، تقویت و سخت‌تر شود. این درخواست ترامپ، دور جدیدی از رفت‌وبرگشت‌های دیپلماتیک میان طرفین را آغاز کرده است که احتمال دارد چندین روز به طول بینجامد. در همین راستا، یک مقام کاخ سفید پس از پایان جلسه به خبرنگاران گفت که ترامپ «تنها توافقی را امضا خواهد کرد که برای آمریکا خوب باشد، خطوط قرمز او را برآورده کند و تضمین کند که ایران هرگز به سلاح هسته‌ای دست نخواهد یافت.»بر اساس گزارش آکسیوس، یادداشت تفاهم کنونی شامل تعهد ایران به عدم تلاش برای دستیابی به سلاح هسته‌ای است و یک بازه زمانی ۶۰ روزه را برای مذاکره درباره تعهدات هسته‌ای تهران و کاهش تحریم‌های آمریکا تعیین می‌کند که اولین موضوعات آن، نحوه دفع ذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران و محدود کردن غنی‌سازی بیشتر است؛ اما ترامپ خواستار افزودن جزئیات مشخص‌تر درباره زمان‌بندی و چگونگی تحویل این مواد هسته‌ای به ایالات متحده شده است. یک مقام ارشد آمریکایی با اشاره به روند کند پاسخ‌دهی تهران اعلام کرد به ترامپ گفته شده حدود سه روز زمان می‌برد تا ایرانی‌ها پاسخ دهند، چرا که به تعبیر او «آن‌ها عملا در غارها هستند و از ایمیل استفاده نمی‌کنند.» آکسیوس در پایان خاطرنشان کرد در حالی که رسانه‌های دولتی ایران مدعی شده‌اند تهران در این توافق میلیاردها دلار از دارایی‌های مسدودشده خود را دریافت خواهد کرد، کاخ سفید این ادعا را به شدت تکذیب کرده و مقام ارشد دولت ترامپ تأکید کرده است: «توافق حاصل خواهد شد، اما حاضرالوقوع بودن آن بستگی به شرایط دارد؛ ما حاضریم منتظر بمانیم تا رئیس‌جمهوری آنچه را که می‌خواهد به دست آورد.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 05:27:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#249b6154c4e0</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، روز شنبه، در گفتگو با «فاکس‌نیوز» با...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، روز شنبه، در گفتگو با «فاکس‌نیوز» با انتقاد از سیاست‌های جنگی گذشته واشنگتن گفت: «وقتی به اتفاقات عراق نگاه می‌کنید، ما خیلی بد عمل کردیم و کاری که انجام دادیم بسیار احمقانه بود. ما از همان ابتدا اصلا نباید آنجا می‌بودیم و در مورد ایران هم نباید این‌طور می‌شد، اما ایران این توانایی را دارد؛ اگر ما ۹ ماه پیش با بمب‌افکن‌های ب۲ به آن‌ها حمله نکرده بودیم، دقیقا در همین لحظه به سلاح هسته‌ای دست پیدا کرده بودند و در آن صورت شما دیگر اسرائیل و احتمالا خاورمیانه‌ای نداشتید.»رئیس‌جمهوری آمریکا در ادامه درباره استراتژی نظامی خود و عدم نابودی کامل زیرساخت‌های نظامی ایران افزود: «ما ارتش آن‌ها را تا حدی به حال خود رها کردیم، چون فکر می‌کنیم ارتش آن‌ها تا اندازه‌ای میانه‌رو است، اما در مقابل، بخش‌های دیگر رهبری آن‌ها را که میانه‌رو نبودند، از بین بردیم؛ شاید شنیدن این موضوع برای مردم تعجب‌آور باشد، اما در جنگ‌های گذشته اشتباهاتی رخ داد که همه را نابود می‌کردند و بعد با کشوری طرف می‌شدید که تا ۴۰ سال بازسازی نمی‌شد، مثل اتفاقی که در عراق افتاد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 05:27:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#af481f813886</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه در گفتگوی اختصاصی با شبکه...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه در گفتگوی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس‌نیوز» درباره شروط واشنگتن در مذاکره با تهران گفت: «این یک پیروزی کامل برای ماست و ما مجبور بودیم این کار را انجام دهیم. دو مسئله وجود دارد؛ شماره یک، تنگه هرمز باید فورا باز شود و این مسیر باید آزاد و بدون عوارضی باشد. شماره دو این است که آن‌ها نمی‌توانند سلاح هسته‌ای داشته باشند؛ کل ماجرا همین است و بسیار ساده است و بعد از آن، ما از آنجا خارج خواهیم شد. ما حتی نیازی به این تنگه نداریم، چون خودمان بیشترین نفت را داریم؛ ما اکنون بیشتر از مجموع عربستان سعودی و روسیه نفت تولید می‌کنیم. ما ابرقدرت نفتی هستیم، بسیار بزرگ‌تر از عربستان سعودی و حتی روسیه.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 05:07:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f966b43c425a</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه در گفتگو با «فاکس‌نیوز» در...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه در گفتگو با «فاکس‌نیوز» در اظهاراتی قاطع با اشاره به حمله نظامی کشورش علیه جمهوری اسلامی گفت: «اگر ما ۹ ماه پیش با بمب‌افکن‌های ب۲ به آن‌ها حمله نکرده بودیم، دقیقا در همین لحظه به سلاح هسته‌ای دست پیدا کرده بودند و اکنون داستان کاملا متفاوت بود. آن‌ها احتمالا از آن استفاده می‌کردند و در آن صورت شما دیگر اسرائیل را نداشتید و احتمالا خاورمیانه‌ای هم باقی نمی‌ماند.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 04:59:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8ff663c5ea8</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، در گفتگویی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، در گفتگویی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس نیوز»، با اشاره به روند رایزنی‌های جاری، وضعیت گفتگوها را مثبت ارزیابی کرد و گفت: «ما به امضای یک توافق بسیار خوب با تهران نزدیک هستیم. اگر نتوانیم به یک توافق خوب و ایده‌آل دست پیدا کنیم، قطعا بازخواهیم گشت و کار را از طریق نظامی تمام خواهیم کرد.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 04:51:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e9739d46501</link></item><item><title>♦️روزنامه «نیویورک‌تایمز» روز شنبه، ۹ خردادماه، در گزارشی به نقل از سه...</title><description>♦️روزنامه «نیویورک‌تایمز» روز شنبه، ۹ خردادماه، در گزارشی به نقل از سه مقام رسمی گزارش داد که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، شروط مربوط به چارچوب توافق احتمالی برای پایان دادن به جنگ در ایران را سخت‌تر کرده و متن اصلاح‌شده این پیشنهاد را برای بررسی به تهران فرستاده است. اگرچه جزئیات دقیق تغییرات ایجادشده در متن توافق هنوز کاملا مشخص نیست، اما دو مقام مسئول اعلام کرده‌اند که ترامپ به شدت نگران بندهای مربوط به آزادسازی دارایی‌های مسدودشده ایران است؛ موضوعی که او پیش از این بارها به خاطر انجام آن در توافق هسته‌ای بیش از یک دهه گذشته، از باراک اوباما به شدت انتقاد کرده بود. به گفته یک مقام آگاه، ترامپ که از طولانی شدن روند پاسخ‌دهی تهران به پیشنهادهای آمریکا خسته شده، این شروط سرسختانه‌تر را با هدف اعمال فشار مضاعف بر تهران تنظیم کرده تا روند پذیرش چارچوب کلی توافق را سرعت ببخشد؛ پیشنهادی که براساس ادعای نیویورک‌تایمز هم‌اکنون برای تایید نهایی به دست مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، رسیده است.بر اساس این گزارش، از آنجایی که دسترسی و ارتباط با رهبر جمهوری اسلامی دشوار است، هرگونه تغییر جدید در این یادداشت تفاهم می‌تواند به معنای تاخیرهای طولانی‌تر در مسیر دیپلماسی باشد. ترامپ روز جمعه نیز جلسه‌ای دو ساعته را با مشاوران ارشد خود در «اتاق وضعیت» کاخ سفید برای بررسی راه‌های پایان دادن به جنگ برگزار کرد که بدون صدور هیچ بیانیه‌ای پایان یافت. چارچوب این توافق در واقع به معنای پایان یافتن کارزار نظامی مشترک آمریکا و اسرائیل علیه ایران در ازای رفع محاصره تنگه هرمز از سوی تهران است؛ شاه‌راه حیاتی انتقال نفت و گاز که پیش از آغاز بمباران‌ها در ۹ اسفندماه برای تجارت بین‌المللی باز بود. با این حال، مقامات می‌گویند برخی از پیچیده‌ترین مسائل، از جمله آینده برنامه هسته‌ای ایران، به دورهای بعدی گفتگوها موکول شده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 04:48:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8dd324d75b05</link></item></channel></RSS>