<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در واکنش به گزارش‌ها درباره تعلیق یکسویه گفتگوهای پایان جنگ از س...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در واکنش به گزارش‌ها درباره تعلیق یکسویه گفتگوهای پایان جنگ از سوی رهبران ایران گفت، واشنگتن بیش از حد با تهران مذاکره کرده است و شاید زمان سکوت فرا رسیده باشد.ترامپ در گفتگو با شبکه خبری ان‌بی‌سی اعلام کرد: «اگر حقیقت را بخواهید، فکر می‌کنم بیش از حد صحبت کرده‌ایم. فکر می‌کنم سکوت کردن خیلی خوب خواهد بود و این وضعیت می‌تواند برای مدت طولانی ادامه داشته باشد.»او در عین حال تاکید کرد که توقف یا کاهش ارتباطات به معنای آغاز حملات نظامی گسترده علیه ایران نیست: «این به این معنا نیست که قرار است برویم و همه‌جا را بمباران کنیم.»اظهارات ترامپ پس از آن مطرح می‌شود که خبرگزاری تسنیم به نقل از منابع آگاه گزارش داد ایران در اعتراض به ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان، روند «تبادل متون از طریق میانجی» با آمریکا را متوقف خواهد کرد. همزمان مقام‌های جمهوری اسلامی با انتشار پیام‌هایی اسرائیل را به آغاز دوباره حملات موشکی تهدید کرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 20:13:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d98931c46d5e</link></item><item><title>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران، دوشنبه شب و همزمان با بالاگرفتن احتمال از سرگیری...</title><description>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران، دوشنبه شب و همزمان با بالاگرفتن احتمال از سرگیری جنگ در منطقه با محمد اسحاق دار، وزیر امور خارجه پاکستان، و فیلد مارشال عاصم منیر، فرمانده ارتش این کشور گفتگو کرد.رسانه‌های داخلی ایران به نقل از مقام‌های آگاه گزارش کرده بودند که جمهوری اسلامی رد و بدل کردن پیام با آمریکا را در اعتراض به تداوم محاصره دریایی و تشدید حملات اسرائیل به لبنان، متوقف کرده است.بر اساس اعلام وزارت امور خارجه ایران، محور این گفتگوها بررسی آخرین تحولات منطقه‌ای و روندهای جاری مرتبط با آتش‌بس بوده است.این گفتگوها در حالی انجام می‌شود که پاکستان طی ماه‌های اخیر نقش میانجی میان ایران و آمریکا را بر عهده داشته و هم‌زمان با تشدید تنش‌ها در لبنان و غزه، تلاش‌های دیپلماتیک برای حفظ آتش‌بس و جلوگیری از گسترش درگیری‌ها در منطقه ادامه دارد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 19:51:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fd2843a2f7ef</link></item><item><title>♦️محسن رضایی، از فرماندهان پیشین سپاه پاسداران و مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، روز دوشنبه ۱۱ خرداد با...</title><description>♦️محسن رضایی، از فرماندهان پیشین سپاه پاسداران و مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، روز دوشنبه ۱۱ خرداد با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی ایکس نسبت به ادامه محاصره دریایی و تشدید تنش‌ها در لبنان هشدار داد.رضایی در این پیام نوشت: «تنگه هرمز تحت مدیریت ایران است. اجازه تداوم محاصره دریایی را نخواهیم داد و تشدید تنش در لبنان هم تحمل نخواهد شد.»او همچنین افزود: «صبر نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران حدی دارد.»این اظهارات هم‌زمان با انتشار گزارش‌هایی مبنی از توقف گفتگوهای میان تهران و واشنگتن و بررسی گزینه‌هایی از جمله تشدید فشار بر مسیرهای دریایی منطقه منتشر شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 19:45:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#276e63818e4e</link></item><item><title>♦️حساب منتسب به سازمان اطلاعات سپاه پاسداران در شبکه اجتماعی ایکس، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، با انتشا...</title><description>♦️حساب منتسب به سازمان اطلاعات سپاه پاسداران در شبکه اجتماعی ایکس، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، با انتشار پیامی هشدار داد که جمهوری اسلامی ایران عبور از «خطوط قرمز» در لبنان و غزه را به منزله جنگ مستقیم علیه امنیت ملی خود و گروه‌های هم‌پیمانش تلقی می‌کند.در این پیام که روز دوشنبه منتشر شد، آمده است: «هرکه باد بکارد، طوفان درو می‌کند.»این حساب همچنین اعلام کرد ایران در واکنش به تحولات اخیر، «عزم خود را برای عملیات دفاعی» حفظ کرده و اقداماتی از جمله «گشودن جبهه‌های جدید» و حفظ «معادله تنگه هرمز» را در دستور کار قرار خواهد داد.در این پیام ادعا شده است که تشدید تحولات در لبنان و غزه می‌تواند به اقدامات متقابل ایران و گروه‌های موسوم به «مقاومت اسلامی» منجر شود.این اظهارات در حالی مطرح می‌شود که فرمانده قرارگاه خاتم الانبیا نیز در پیامی که در رسانه‌های دولتی ایران منتشر شد، برای ساکنان شهرک‌های شمالی اسرائیل هشدار تخلیه صادر کرده است.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 19:32:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60ed4a66137e</link></item><item><title>♦️علی عبداللهی، فرمانده قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا سپاه پاسداران، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، به ساکنان...</title><description>♦️علی عبداللهی، فرمانده قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا سپاه پاسداران، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، به ساکنان مناطق شمالی اسرائیل و شهرک‌های نظامی این کشور هشدار داد در صورت تشدید حملات اسرائیل به بیروت، این مناطق را ترک کنند.رسانه‌های دولتی ایران به نقل از فرمانده قرارگاه خاتم‌الانبیا نوشتند: «با توجه به نقض مکرر آتش بس توسط رژیم، در صورت عملی شدن این تهدید به ساکنان بخش‌های شمالی و شهرک‌های نظامی در اسرائیل هشدار می‌دهیم اگر نمی‌خواهند آسیب ببینند منطقه را ترک نمایند.»علی عبداللهی، با یادآوری هشدار تخلیه اسرائیل به ساکنان منطقه ضاحیه بیروت، سخنان بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل را «اقدامات خصمانه» اسرائیل در منطقه توصیف کرد.پیش از این، خبرگزاری تسنیم به نقل از «منابع آگاه» گزارش داده بود که جمهوری اسلامی ایران در اعتراض به ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان، روند «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی» با آمریکا را متوقف خواهد کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 19:32:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#800d5057f18b</link></item><item><title>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، در تماس‌های تلفنی جداگا...</title><description>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، در تماس‌های تلفنی جداگانه با وزیران امور خارجه فرانسه، بلژیک و ترکیه درباره آخرین تحولات منطقه‌ای و پیامدهای جنگ در لبنان رایزنی کرد.به گزارش کانال تلگرامی وزارت امور خارجه، عراقچی در گفتگو با هاکان فیدان، همتای ترکیه‌ای، درباره آخرین روند تحولات منطقه ناشی از حملات اسرائیل به لبنان تبادل نظر کرد.عراقچی همچنین در تماس تلفنی با ژان نوئل بارو، وزیر خارجه فرانسه، درباره حملات اسرائیل به لبنان و پیامدهای آن رایزنی کرد.وزیر امور خارجه ایران همچنین در گفتگو با وزیر امورخارجه بلژیک درباره روابط دوجانبه، تحولات غرب آسیا و روندهای دیپلماتیک با هدف جلوگیری از تشدید تنش‌ها و پایان دادن به جنگ تبادل نظر کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 19:17:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ab4e3d59da70</link></item><item><title>♦️انتشار ویدیوی جدیدی از فرو رفتن تهران در دود ناشی از حملات هوایی در جریان جنگ، توجه رسانه‌های بین‌...</title><description>♦️انتشار ویدیوی جدیدی از فرو رفتن تهران در دود ناشی از حملات هوایی در جریان جنگ، توجه رسانه‌های بین‌المللی را جلب کرده است.در این ویدیو که توسط شهروندان در یکی از بزرگراه‌های تهران ثبت شده است، ستون عظیمی از دود از ساختمانی در حال سوختن به آسمان برخاسته است.پس از برقراری دوباره دسترسی به اینترنت در ایران، ایرانیان تصاویری از خسارات و لحظات پرتنش در جریان جنگ جمهوری اسلامی ایران و آمریکا و اسرائیل را در شبکه‌های اجتماعی منتشر می‌کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 18:29:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#02abbd0d19a4</link></item><item><title>♦️همزمان با زبانه‌ کشیدن آتش تنش‌ها در منطقه خاورمیانه، سازمان عملیات تجارت دریایی بریتانیا (UKMTO)...</title><description>♦️همزمان با زبانه‌ کشیدن آتش تنش‌ها در منطقه خاورمیانه، سازمان عملیات تجارت دریایی بریتانیا (UKMTO) روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه اعلام کرد یک کشتی باری هنگام عبور از خلیج فارس، در فاصله حدود ۷۴ کیلومتری جنوب‌شرق بندر ام‌القصر عراق، هدف یک پرتابه ناشناس قرار گرفته است.بر اساس هشدار منتشرشده از سوی این نهاد، پرتابه به سمت راست کشتی برخورد کرده و در پی آن انفجار بزرگی رخ داده است.سازمان عملیات تجارت دریایی بریتانیا اعلام کرد در حال حاضر از هیچ‌گونه پیامد زیست‌محیطی ناشی از این حادثه آگاه نیست و تحقیقات درباره جزئیات آن ادامه دارد. این سازمان همچنین به کشتی‌های عبوری توصیه کرده است با احتیاط در منطقه تردد کرده و هرگونه فعالیت مشکوک را گزارش دهند.هویت عامل این حمله، نوع پرتابه، میزان خسارت وارده به کشتی و وضعیت خدمه آن تاکنون اعلام نشده است.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 18:20:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#50ee38bcd9f7</link></item><item><title>⭕️نتانیاهو دستور حمله به لبنان داد؛ فرانسه خواستار تشکیل جلسه شورای امنیت شد📌وزیر دادگستری لبنان: «ح...</title><description>⭕️نتانیاهو دستور حمله به لبنان داد؛ فرانسه خواستار تشکیل جلسه شورای امنیت شد📌وزیر دادگستری لبنان: «حزب‌الله» لبنان را به جنگ‌هایی می‌کشاند که کشورمان انتخاب نکرده است♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، روز دوشنبه دستور حمله به حومه جنوبی بیروت را که تحت کنترل حزب‌الله است، صادر کرد؛ اقدامی که نشان‌دهنده تشدید جنگی است که روند میانجی‌گری برای حل مناقشه آمریکا و جمهوری اسلامی را پیچیده کرده است.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 18:18:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#361e4a6920fc</link></item><item><title>♦️در پی وقوع انفجاری شدید در یک کارخانه تولید مواد آتش‌بازی در مالت، دو نفر زخمی شدند.به گزارش خبرگز...</title><description>♦️در پی وقوع انفجاری شدید در یک کارخانه تولید مواد آتش‌بازی در مالت، دو نفر زخمی شدند.به گزارش خبرگزاری فرانسه، این حادثه صبح روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه در کارخانه آتش‌بازی «تا لوردس» در شمال جزیره کوچک مالت رخ داد. به گفته شاهدان، نخستین انفجار حدود ساعت ۶:۳۵ صبح روی داد و اندکی بعد انفجار قدرتمند دیگری به وقوع پیوست.پلیس مالت اعلام کرد دو مرد که هنگام وقوع انفجار در زمین‌های کشاورزی مجاور مشغول کار بودند، دچار جراحات جزئی شدند. مقام‌ها همچنین گفتند در زمان حادثه هیچ کارگری در داخل کارخانه حضور نداشت.رابرت آبلا، نخست‌وزیر مالت، با انتشار پیامی در شبکه‌های اجتماعی با آسیب‌دیدگان این حادثه ابراز همدردی کرد و گفت نیروهای امدادی بلافاصله پس از وقوع انفجار به محل اعزام شده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 17:58:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#898243f4206e</link></item><item><title>♦️در پی اعلام خبرگزاری تسنیم مبنی بر توقف «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی» میان تهران و واشنگتن...</title><description>♦️در پی اعلام خبرگزاری تسنیم مبنی بر توقف «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی» میان تهران و واشنگتن، بهای جهانی نفت بیش از ۵ درصد افزایش یافت و به بالاترین سطح خود در هفته‌های اخیر رسید.به گزارش خبرگزاری فرانسه، در معاملات بعدازظهر دوشنبه، قیمت نفت برنت دریای شمال برای تحویل در ماه اوت با ۴.۹ درصد افزایش به ۹۵ دلار و ۶۰ سنت در هر بشکه رسید. بهای این شاخص نفتی در مقطعی از معاملات بیش از ۵ درصد رشد کرده بود.همچنین نفت خام وست تگزاس اینترمدیت (WTI) آمریکا برای تحویل در ماه ژوئیه با ۵.۹ درصد افزایش به ۹۲ دلار و ۵۵ سنت در هر بشکه رسید.خبرگزاری تسنیم،‌ وابسته به سپاه پاسداران، پیش‌تر به نقل از منابع آگاه گزارش داده بود ایران در اعتراض به ادامه حملات اسرائیل در لبنان، روند تبادل پیام‌ها با آمریکا را متوقف می‌کند و تا زمان تحقق خواسته‌های تهران و گروه‌های هم‌پیمانش، گفتگویی در کار نخواهد بود.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 17:46:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f426e5b2ccd9</link></item><item><title>♦️سیمین غانم، خواننده نام‌ آشنای موسیقی ایران، شامگاه یکشنبه دهم خرداد ماه در پاریس، مهمان افتخاری ت...</title><description>♦️سیمین غانم، خواننده نام‌ آشنای موسیقی ایران، شامگاه یکشنبه دهم خرداد ماه در پاریس، مهمان افتخاری تور کنسرت «هزاردستان» بود. برنامه‌ای فرهنگی که به مناسبت هشتصدمین سالگرد سعدی شیرازی برگزار می‌شود.تور گروه «هزار دستان»، با آهنگسازی و رهبری آرش فولادوند و همراهی گروه کر بهار و ارکستر فیلارمونیک پاریس شرقی، یکشنبه شب آغاز شد. برگزارکنندگان این رویداد فرهنگی می‌گویند «هزاردستان» تلاشی برای پیوند موسیقی ایرانی با میراث ادبی سعدی و معرفی آن به مخاطبان ایرانی و بین‌المللی است.آرش فولادوند، رهبر ارکستر و آهنگساز این رویداد موسیقیایی، از چهره‌های فعال موسیقی ایرانی در فرانسه است که در سال‌های اخیر چند برنامه فرهنگی و ارکسترال را با محوریت موسیقی و ادبیات فارسی در اروپا اجرا کرده است.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 17:45:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce7fa51cc1f7</link></item><item><title>♦️ستاد فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه اعلام کرد نیروهای آمریکایی بامدا...</title><description>♦️ستاد فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه اعلام کرد نیروهای آمریکایی بامداد دوشنبه دو موشک بالستیک شلیک‌شده از سوی ایران را که نیروهای آمریکایی مستقر در کویت را هدف قرار داده بودند، رهگیری و منهدم کردند.سنتکام در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس نوشت این دو موشک ساعت ۱۱ شب به وقت شرق آمریکا به سوی نیروهای آمریکایی در کویت شلیک شدند، اما بلافاصله رهگیری و خنثی شدند و هیچ‌یک از نیروهای آمریکایی آسیبی ندیدند.فرماندهی مرکزی آمریکا در ادامه با تاکید بر آنکه همچنان از آتش‌بس جاری حمایت می‌کند نوشت: نیروهای آمریکایی در آماده‌باش قرار دارند و به حفاظت در برابر «تجاوزگری ایران» ادامه خواهند داد.این تحولات در حالی رخ می‌دهد که بامداد روز دوشنبه به وقت محلی، سنتکام از انجام حملات «دفاعی» به پایگاه‌های راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادهای ایران در منطقه گروگ شهرستان سیریک و جزیره قشم خبر داده بود.خبرگزاری دولتی کویت نیز بامداد دوشنبه از فعال شدن پدافند هوایی این کشور برای مقابله با حملات موشکی و پهپادی و به صدا درآمدن آژیرهای خطر در سراسر کشور خبر داد. سپاه پاسداران پس از این اطلاعیه اعلام کرد در واکنش به «حمله آمریکا به یک دکل مخابراتی در منطقه سیریک»، مبدا این حمله را هدف قرار داده است. هفته گذشته نیز پس از حمله‌ای در شرق بندرعباس، کویت از رهگیری موشک‌ها و پهپادها خبر داده بود و سپاه پاسداران اعلام کرد مبدا آن حمله را هدف قرار داده است.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 17:44:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3b19d1422836</link></item><item><title>⭕️تنها ۱۰ روز تا جام جهانی و بدون ویزا؛ تیم ملی با پرداخت ۱۷ میلیارد تومان با مالی بازی می‌کند📌در به...</title><description>⭕️تنها ۱۰ روز تا جام جهانی و بدون ویزا؛ تیم ملی با پرداخت ۱۷ میلیارد تومان با مالی بازی می‌کند📌در بهترین حالت تیم ایران تنها چهار روز مانده به آغاز مسابقات جام جهانی به مکزیک می‌رسد♦️در حالی که تنها ۱۰ روز تا برگزاری مسابقه افتتاحیه جام جهانی ۲۰۲۶ میان مکزیک و آفریقای جنوبی در ورزشگاه آزتکای مکزیکوسیتی باقی مانده است، تیم فوتبال جمهوری اسلامی ایران در شرایطی بی‌سابقه و آشفته، به استقبال بزرگ‌ترین رقابت فوتبال جهان می‌رود؛ وضعیتی که در آن نه ویزای آمریکا برای اعضای کاروان صادر شده، نه ویزای مکزیک به دست فدراسیون فوتبال رسیده، نه فهرست نهایی تیم اعلام شده و نه اردوی اصلی این تیم در قاره آمریکای شمالی آغاز شده است.بیشتر بخوانید...@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-06-01 17:32:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74bd98e6c2c9</link></item><item><title>♦️وزارت خارجه عربستان سعودی، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، با انتشار بیانیه‌ای حملات اسرائیل به لبنان را...</title><description>♦️وزارت خارجه عربستان سعودی، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، با انتشار بیانیه‌ای حملات اسرائیل به لبنان را محکوم و با ورود نیروهای اسرائیلی به خاک لبنان و نقض حاکمیت این کشور مخالفت کرد.در بیانیه وزارت خارجه عربستان سعودی آمده است، ریاض از جامعه جهانی می‌خواهد «مسئولیت خود را برای توقف این تجاوز و پایان دادن به اقدامات نظامی اسرائیل با هدف گسترش حضور در خاک لبنان» ایفا کند.عربستان سعودی همچنین بر «لزوم حفاظت از حاکمیت لبنان و مردم این کشور مطابق توافق‌ها و قطعنامه‌های بین‌المللی مرتبط» تاکید کرد.وزارت خارجه سعودی در ادامه با اشاره به توافق طائف، بر اهمیت پایبندی به این توافق برای تضمین اعمال حاکمیت دولت لبنان بر تمام خاک این کشور تاکید کرد و خواستار اجرای تصمیمات دولت لبنان برای محدود کردن سلاح به دولت و نهادهای قانونی آن شد.توافق طائف (Taif Agreement) توافقی است که در سال ۱۹۸۹ در شهر طائف عربستان سعودی میان گروه‌های سیاسی لبنان امضا شد و به جنگ داخلی ۱۵ ساله لبنان (۱۹۷۵ تا ۱۹۹۰) پایان داد.ریاض اعلام کرد که اجرای این اقدامات می‌تواند به بازگشت امنیت و ثبات به لبنان و مردم این کشور کمک کند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 17:23:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#13464f838a84</link></item><item><title>♦️خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، به نقل از «منابع آگاه» گزارش داد...</title><description>♦️خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، به نقل از «منابع آگاه» گزارش داد جمهوری اسلامی ایران در اعتراض به ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان، روند «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی» با آمریکا را متوقف خواهد کرد.بر اساس این گزارش، مقام‌های جمهوری اسلامی ایران معتقدند آتش‌بسی که پیش‌تر درباره آن توافق شده بود، از جمله در جبهه لبنان، نقض شده است. به گفته این منبع، توقف عملیات نظامی اسرائیل در غزه و لبنان و همچنین خروج کامل نیروهای اسرائیلی از مناطق اشغالی لبنان از جمله شروط مورد تاکید تهران برای آتش‌بس بوده است.خبرگزاری تسنیم که به عنوان منبعی برای بازتاب دیدگاه‌ هسته‌های نزدیک به قدرت در ایران شناخته می‌شود، در ادامه نوشت: تا زمانی که خواسته‌های ایران و «محور مقاومت» تامین نشود، روند گفتگوها از سر گرفته نخواهد شد.این خبرگزاری در ادامه به نقل از منابع خود مدعی شد ایران و گروه‌های هم‌پیمانش در حال بررسی اقداماتی از جمله «انسداد کامل تنگه هرمز» و فعال کردن سایر جبهه‌ها از جمله تنگه باب‌المندب در واکنش به اقدامات اسرائیل و حامیان آن هستند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 17:03:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c79ae89a0123</link></item><item><title>♦️امیر قلعه‌نویی، سرمربی تیم فوتبال ایران، روز دوشنبه ۱۱ خرداد، در فاصله ۱۰ روز مانده تا آغاز جام جه...</title><description>♦️امیر قلعه‌نویی، سرمربی تیم فوتبال ایران، روز دوشنبه ۱۱ خرداد، در فاصله ۱۰ روز مانده تا آغاز جام جهانی ۲۰۲۶، فهرست نهایی ۲۶ نفره تیمش برای حضور در این رقابت‌ها را اعلام کرد. در حالی که هنوز ویزای آمریکا و مکزیک برای اعضای کاروان ایران صادر نشده است، با تصمیم قلعه‌نویی، کسری طاهری، امیرحسین محمودی و هادی حبیبی‌نژاد، سه بازیکن جوان حاضر در اردوهای اخیر تیم ملی، از سفر به قاره آمریکا بازماندند تا میانگین سنی این تیم بار دیگر افزایش یابد. بر اساس فهرست اعلام‌شده، علیرضا بیرانوند، حسین حسینی و پیام نیازمند در درون دروازه، احسان حاج‌صفی، میلاد محمدی، علی نعمتی، دانیال ایری، شجاع خلیل‌زاده، محمدحسین کنعانی‌زادگان، صالح حردانی و رامین رضاییان در خط دفاع، علیرضا جهانبخش، سعید عزت‌اللهی، روزبه چشمی، امیرمحمد رزاق‌نیا، آریا یوسفی، محمد محبی، مهدی قایدی، سامان قدوس، محمد قربانی و مهدی ترابی در خط میانی و علی علیپور، شهریار مغانلو، دنیس درگاهی، امیرحسین حسین‌زاده و مهدی طارمی در خط حمله حضور خواهند داشت.@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-06-01 16:55:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f78cf2f7d31d</link></item><item><title>♦️مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، روز دوشنبه دهم خرداد ماه در گفتگوی تلفنی با سانائه تاکایچی، نخست...</title><description>♦️مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، روز دوشنبه دهم خرداد ماه در گفتگوی تلفنی با سانائه تاکایچی، نخست‌وزیر ژاپن، ضمن تاکید بر آمادگی تهران برای تسهیل تردد دریایی، گفت جمهوری اسلامی تلاش خواهد کرد مسیر عبور کشتی‌های ژاپنی «بدون مشکل و با سهولت بیشتری» فراهم شود.به گزارش رسانه‌های رسمی ایران، پزشکیان در این تماس تلفنی با اشاره به تحولات منطقه به تاکایچی گفت ایران همواره دیپلماسی را موثرترین راهکار برای حل مسائل دانسته است، اما به گفته او، آمریکا با عدول از تعهدات خود و همچنین اقدامات «بی‌ثبات‌کننده» اسرائیل، روندهای دیپلماتیک را با چالش مواجه کرده‌اند.رئیس‌جمهوری ایران همچنین نقض مکرر آتش‌بس در لبنان، ادامه آوارگی شهروندان لبنانی و حمایت‌های سیاسی و نظامی آمریکا از اسرائیل را «نگران‌کننده» توصیف کرد.پزشکیان با تاکید بر آمادگی کامل ایران برای تسهیل عبور و مرور دریایی، گفت مشکل اصلی در این زمینه ناشی از محدودیت‌ها و موانعی است که آمریکا علیه کشتیرانی و تجارت ایران اعمال کرده است.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 16:50:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fa5a13bec616</link></item><item><title>♦️شاهدخت نور پهلوی، روز دوشنبه یازدهم خرداد ماه، با انتشار در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس از اریک لائ...</title><description>♦️شاهدخت نور پهلوی، روز دوشنبه یازدهم خرداد ماه، با انتشار در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس از اریک لائه سولبرگ، شهردار اسلو، برای میزبانی «مجمع آزادی اسلو» قدردانی کرد.شاهدخت نور پهلوی نوشت: «از اریک لائه سولبرگ، شهردار اسلو، برای میزبانی از ما در تالار شهر اسلو در نخستین شب مجمع آزادی اسلو سپاسگزارم.»مجمع آزادی اسلو یک نشست سالانه بین‌المللی است که مدافعان حقوق بشر از سراسر جهان را گرد هم می‌آورد تا درباره آزادی، حقوق بشر و مقابله با سرکوب سیاسی گفتگو کنند.حساب رسمی این نشست پیش‌تر با تقدیر از شاهدخت نور به عنوان «چهره‌ فعال در زمینه آگاه‌سازی سیاست‌گذاران و افکار عمومی بین‌المللی درباره سرکوب سیاسی»، اعلام کرده بود او در نشست امسال مجمع آزادی اسلو در نروژ سخنرانی خواهد کرد.@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-06-01 16:35:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a28a68bc5206</link></item><item><title>♦️تیم‌های امداد و نجات در لائوس، روز دوشنبه یازدهم خرداد ماه، چهار مرد دیگر را که پس از گرفتار شدن د...</title><description>♦️تیم‌های امداد و نجات در لائوس، روز دوشنبه یازدهم خرداد ماه، چهار مرد دیگر را که پس از گرفتار شدن در یک غار سیل‌زده به مدت ۱۰ روز در زیر زمین محبوس مانده بودند، نجات دادند. اما سرنوشت دو نفر از اعضای این گروه همچنان نامشخص است.این حادثه روز سی‌ام اردیبهشت، در استان کوهستانی و دورافتاده «زایسومبون» در مرکز لائوس رخ داد. هفت مرد محلی که برای جست‌وجوی طلا وارد یک غار شده بودند، پس از وقوع سیلاب ناگهانی ناشی از بارندگی شدید در داخل غار گرفتار شدند و راه خروج آنها مسدود شد.به گزارش خبرگزاری فرانسه، امدادگران پس از چندین روز جست‌وجو موفق شدند محل حضور این افراد را شناسایی کرده و برای آنها غذا، آب و دارو ارسال کنند. یکی از اعضای گروه پیش‌تر از غار خارج شده بود و اکنون چهار نفر دیگر نیز نجات یافته‌اند. با این حال، دو نفر از اعضای گروه همچنان مفقود هستند.تیم‌های نجات از غواصان متخصص و تجهیزات ویژه برای جست‌وجو در بخش‌های مختلف غار استفاده می‌کنند و امیدوارند بتوانند دو فرد مفقودشده را نیز زنده پیدا کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 16:35:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eba7936fdc33</link></item></channel></RSS>