<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه، به نقل از «یک منبع مطلع» درباره...</title><description>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه، به نقل از «یک منبع مطلع» درباره روند مذاکرات نوشت: ملاک برای جمهوری اسلامی متنی است که خودمان قبول داشته باشیم و اعمال اصلاحیه از سوی ترامپ به معنای پذیرش آن از طرف ما نیست.تسنیم افزود جمهوری اسلامی برای «وضعیت عدم تفاهم» نیز کاملا آمادگی دارد.https://iranintl.com/202605318379</description><pubDate>2026-05-31 23:02:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58305a3a79e0</link></item><item><title>🔻بازیکنان تیم فوتبال آرسنال پس از قهرمانی در لیگ برتر انگلستان، در...</title><description>🔻بازیکنان تیم فوتبال آرسنال پس از قهرمانی در لیگ برتر انگلستان، در حضور هواداران خود رژه قهرمانی در خیابان‌های لندن برگزار کردند. آرسنال پس از ۲۲ سال توانست عنوان قهرمانی لیگ برتر را از آن خود کند.🔹گزارش آیدین مقیمی، ایران‌اینترنشنال@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-31 22:54:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ee4545519aba</link></item><item><title>یدالله جوانی، معاون سیاسی سپاه پاسداران، گفت: «اعمال حاکمیت بر تنگه هرمز...</title><description>یدالله جوانی، معاون سیاسی سپاه پاسداران، گفت: «اعمال حاکمیت بر تنگه هرمز سلاحی راهبردی‌تر از تسلیحات اتمی است که ایران را قادر به تنبیه متجاوزان می‌کند.»او با اشاره به جنگ میان جمهوری اسلامی، آمریکا و اسرائیل افزود: «این جنگ اجتناب‌ناپذیر بود و ما در وقوع آن غافلگیر نشدیم. همواره برای این رویارویی آماده می‌شدیم.»معاون سیاسی سپاه پاسداران همچنین با اشاره به جنگ هشت‌ساله ایران و عراق گفت: «جنگ تحمیلی دوم و سوم نیز همان برکات را برای جامعه اسلامی ایران به همراه داشته است. ایران نه تنها در دفاع پیروز شد، بلکه از دل این جنگ، یک قدرت جهانی ظهور کرده است.»https://iranintl.com/202605318586</description><pubDate>2026-05-31 22:44:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5694758a53a9</link></item><item><title>دهمین نمایشگاه «تهران، بدون سانسور» با همکاری ناشران مستقل خارج از کشور...</title><description>دهمین نمایشگاه «تهران، بدون سانسور» با همکاری ناشران مستقل خارج از کشور در شهرهای تورنتو و اتاوا برگزار شد.برگزارکنندگان اعلام کرده‌اند این نمایشگاه امسال به‌صورت محدود در شهرهای دیگری از جمله لندن، استکهلم و کپنهاگ نیز برگزار خواهد شد.گزارش مهسا مرتضوی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال و گفت‌وگو با سعید چوبک، برگزارکننده نمایشگاه@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 22:43:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4c0f785f97fa</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: استعفای مسعود پزشکیان؛ بحران در حکومت اسلامی@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: استعفای مسعود پزشکیان؛ بحران در حکومت اسلامی@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-31 22:43:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cdad23ff14df</link></item><item><title>استعفای مسعود پزشکیان؛ بحران در حکومت اسلامیچشم‌انداز با مهدی مهدوی‌آزادنسخه کامل این...</title><description>استعفای مسعود پزشکیان؛ بحران در حکومت اسلامیچشم‌انداز با مهدی مهدوی‌آزادنسخه کامل این برنامه در یوتیوب:https://youtu.be/bGNMtgCM1x0@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 22:43:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8a76b9e500e5</link></item><item><title>محمدجواد اکبرین، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، درباره استعفای مسعود پزشکیان گفت: «در گذشته...</title><description>محمدجواد اکبرین، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، درباره استعفای مسعود پزشکیان گفت: «در گذشته هم سابقه داشته که سر بزنگاه نظامیان به جای مدیران سیاسی تصمیم گرفته‌اند اما در آن روزها شرایط اقتصاد ایران به ویرانی امروز نبود.» او افزود پزشکیان در این شرایط باید پاسخگوی وضعیت موجود باشد، اما «می‌داند که توان اداره و پاسخگویی را ندارد و به همین دلیل نامه استعفای خود را نوشته است».@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 22:26:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#45e953197a93</link></item><item><title>ایران‌اینترنشنال به اسناد و اطلاعاتی اختصاصی دست یافته است که نشان می‌دهند...</title><description>ایران‌اینترنشنال به اسناد و اطلاعاتی اختصاصی دست یافته است که نشان می‌دهند یک شرکت چینی با هماهنگی دولت این کشور و همچنین دو شرکت مستقر در ترکیه و امارات، در تامین مواد شیمیایی لازم برای ساخت موشک‌های بالستیک به سپاه پاسداران کمک می‌‌کند.یک سند که گروه هکری پرانا به آن دست یافته و در اختیار ایران‌اینترنشنال قرار داده است، فاش می‌کند که چین نه‌تنها آشکارا به سپاه پاسداران در تامین این مواد کمک می‌کند، بلکه با کمک شبکه‌ای از شرکت‌ها تحریم‌های آمریکا علیه جمهوری اسلامی را هم دور می‌زند.در این میان شرکت «هاوکان انرژی» نقش اصلی را ایفا می‌‌کند. این شرکت سال‌ها واسطه فروش نفت سپاه پاسداران به پالایشگاه‌های چینی بود و چهار سال پیش به دلیل تامین مالی نیروی قدس سپاه پاسداران از سوی ایالات متحده تحریم شد.سال گذشته یک منبع مطلع به اینترنشنال گفته بود که این شرکت بیش از یک میلیارد دلار از پول نفت سپاه را بازنگردانده است.ادامه این گزارش را در وبسایت ایران‌اینترنشنال بخوانیدhttps://iranintl.com/202605316277</description><pubDate>2026-05-31 22:17:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19391156c8e3</link></item><item><title>تانکر ترکرز در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد چهار نفتکش متعلق به...</title><description>تانکر ترکرز در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد چهار نفتکش متعلق به شرکت ملی نفتکش ایران، با مجموع ظرفیت حدود هفت میلیون بشکه نفت خام، طی دو تا سه روز گذشته ظاهرا تلاش کرده‌اند ایران را ترک کنند، اما به احتمال زیاد مجبور به بازگشت شده‌اند.https://iranintl.com/202605318162</description><pubDate>2026-05-31 22:12:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f600740bed27</link></item><item><title>ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام، با انتشار ویدیویی از یک ناو هواپیمابر...</title><description>ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام، با انتشار ویدیویی از یک ناو هواپیمابر نیروی دریایی خود در ایکس نوشت: «این ناو به طول تقریبی سه زمین فوتبال با بیش از ۵۰۰۰ ملوان، شهری خودکفا در دریا است که برای ادامه روان عملیات به تلاش همه اعضای تیم ــ چه روی عرشه و چه زیر عرشه ــ نیاز دارد.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 22:11:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6f78c66d0557</link></item><item><title>بعد از سه ماه خاموشی مطلق، کم‌کم عده بیشتری در ایران به...</title><description>بعد از سه ماه خاموشی مطلق، کم‌کم عده بیشتری در ایران به اینترنت وصل می‌شوند؛ جمهوری اسلامی چطور با استقرار یک پادگان دیجیتال، حق ارتباط ده‌ها میلیون ایرانی را مصادره کرد؟ این انزوای بی‌سابقه چگونه از نظر فنی، مهندسی شد، خسارت‌ ده‌ها میلیارد دلاری آن بر دوش چه کسانی است و آمران و پیمانکاران اجرایی این خاموشی دقیقا چه کسانی هستند؟ امشب قطع سراسری اینترنت در ایران را زیر ذره‌بین می‌بریم.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 21:47:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#574028c75273</link></item><item><title>فرماندهی مرکزی آمریکا اعلام کرد از آغاز عملیات محاصره دریایی بنادر ایران...</title><description>فرماندهی مرکزی آمریکا اعلام کرد از آغاز عملیات محاصره دریایی بنادر ایران تاکنون ۱۱۸ کشتی تجاری مجبور به تغییر مسیر شده‌اند و پنج کشتی نیز توسط نیروهای آمریکایی از کار افتاده‌اند.سنتکام همچنین با انتشار تصویری از ناوشکن «یو‌اس‌اس میلیوس» اعلام کرد این شناور در عملیات محاصره بنادر ایران مشارکت دارد.https://iranintl.com/202605318764</description><pubDate>2026-05-31 21:46:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#807864de3c55</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی تیتراول با نیوشا صارمی: استعفای پزشکیان به دلیل تسلط کامل...</title><description>🎧نسخه صوتی تیتراول با نیوشا صارمی: استعفای پزشکیان به دلیل تسلط کامل سپاه؛ مجتبی خامنه‌ای می‌پذیرد؟@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-31 21:39:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e50dccd5b0dd</link></item><item><title>به گزارش العربیه، دادستانی بحرین اعلام کرد که تحقیقات درباره تشکیلات مرتبط...</title><description>به گزارش العربیه، دادستانی بحرین اعلام کرد که تحقیقات درباره تشکیلات مرتبط با سپاه پاسداران در این کشور را آغاز کرده است.بر اساس اعلام دادستانی بحرین، این تشکیلات، روحانیون مخالف رویکرد ولایت فقیه را مورد ارعاب قرار داده و به انتقال پول به گروه‌هایی در ایران، عراق و لبنان اقدام کرده است.بر اساس این بیانیه، اموال این گروه توقیف شده است.https://iranintl.com/202605313272</description><pubDate>2026-05-31 21:31:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bfdb0a58364f</link></item><item><title>ارتش اسرائیل اعلام کرد کنترل عملیاتی قلعه راهبردی شقیف در جنوب لبنان...</title><description>ارتش اسرائیل اعلام کرد کنترل عملیاتی قلعه راهبردی شقیف در جنوب لبنان را به‌دست گرفته است؛ تحولی که همزمان با گسترش عملیات زمینی در خاک لبنان رخ داده است.این در حالی است که از ۲۷ فروردین و با میانجی‌گری آمریکا میان اسرائیل و لبنان آتش‌بس اعلام شد، اما درگیری‌ها همچنان ادامه دارد.گفت‌وگو با فرزین ندیمی، پژوهشگر ارشد امور دفاعی و امنیتی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 21:26:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0f139b139d6a</link></item><item><title>گزارش‌های متعدد از سخت‌تر شدن برخی مفاد توافق پیشنهادی با تهران از...</title><description>گزارش‌های متعدد از سخت‌تر شدن برخی مفاد توافق پیشنهادی با تهران از سوی رییس جمهور آمریکا خبر می‌دهند. به گزارش نیویورک تایمز، نسخه اصلاح‌شده این توافق برای بررسی به تهران ارسال شده. آکسیوس هم نوشت که تغییرات مورد نظر ترامپ عمدتا مرتبط با برنامه هسته‌ای و ذخایر اورانیوم غنی‌شده جمهوری اسلامی است. گفت‌وگو با مرضیه حسینی خبرنگار ایران‌اینترنشنال و مسعود کاظمی روزنامه‌نگار@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 21:23:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d8f390f2f9c</link></item><item><title>عباس عراقچی، وزیر خارجه جمهوری اسلامی، یکشنبه به صداوسیمای جمهوری اسلامی اعلام...</title><description>عباس عراقچی، وزیر خارجه جمهوری اسلامی، یکشنبه به صداوسیمای جمهوری اسلامی اعلام کرد: «گفت‌وگوها و تبادل پیام‌‌ها در جریان است و تا وقتی به نتیجه مشخص نرسد، نمی‌شود در موردش قضاوت کرد.»او افزود: «هر آنچه که الان گفته می‌شود گمانه‌زنی است و نباید به آن اهمیت داد تا وقتی که به قطعیت برسد.»https://iranintl.com/202605318549</description><pubDate>2026-05-31 21:13:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#acd4f4ba121e</link></item><item><title>یک منبع آگاه به ایران‌اینترنشنال خبر داد مسعود پزشکیان با ارسال نامه‌ای...</title><description>یک منبع آگاه به ایران‌اینترنشنال خبر داد مسعود پزشکیان با ارسال نامه‌ای رسمی به دفتر مجتبی خامنه‌ای خواستار کناره‌گیری از سمت خود شده است.براساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، پزشکیان در این نامه هشدار داده ساختار اداره کشور عملا از مسیرهای رسمی خارج شده و بخش‌های اصلی حاکمیت تحت کنترل کامل طیفی از فرماندهان سپاه پاسداران قرار گرفته است.گفت‌وگو با مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 20:48:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7d6531e953b</link></item><item><title>سایت امتداد گزارش داد مسعود پیاهو، شهروندی که تصویر نشستن یک معترض...</title><description>سایت امتداد گزارش داد مسعود پیاهو، شهروندی که تصویر نشستن یک معترض مقابل نیروهای سرکوب در اعتراضات بازار در دی ۱۴۰۴ را ثبت کرده بود، به اتهام «همکاری با اسرائیل» به ۱۰ سال حبس محکوم شده است.حسن آقاخانی، وکیل این شهروند، عنوان کرده است موکل او این فیلم کوتاه را به صورت ناخودآگاه از آن صحنه ضبط کرده و قصد انتشار آن را نداشته و صرفا برای تعداد محدودی از دوستانش در استوری خصوصی اینستاگرام منتشر کرده است.به گزارش امتداد و به نقل از وکیل مسعود پیاهو، حکم ۱۰ سال حبس در شعبه ۹ دیوان تایید شده و به اجرای احکام رفته است و این شهروند باید خود را به زندان معرفی کند.https://iranintl.com/202605316094</description><pubDate>2026-05-31 20:45:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4c0777fa1ed2</link></item><item><title>ویدیوی منتشرشده در شبکه‌های اجتماعی، دود غلیظ ناشی از آتش‌سوزی را در...</title><description>ویدیوی منتشرشده در شبکه‌های اجتماعی، دود غلیظ ناشی از آتش‌سوزی را در حوالی اتوبان ستاری تهران در روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد نشان می‌دهد.جلال ملکی، سخنگوی سازمان آتش‌نشانی شهرداری تهران، در این‌باره گفت: مقادیری لاستیک و روغن در پارکینگ ساختمانی نگهداری می‌شده که به دلایل نامشخص دچار آتش‌سوزی شده است. این حادثه مصدومیت و تلفات جانی نداشته است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 20:21:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ed4c281e386d</link></item></channel></RSS>