<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>خبرگزاری صداوسیمای جمهوری اسلامی اعلام کرد «متن ادعایی ترامپ یک‌طرفه» است و...</title><description>خبرگزاری صداوسیمای جمهوری اسلامی اعلام کرد «متن ادعایی ترامپ یک‌طرفه» است و هنوز درباره هیچ‌کدام از بندهای آن توافقی نشده است. خبرگزاری صداوسیما افزود جمهوری اسلامی هنوز متن ۱۴بندی ادعایی رسانه‌ها را برای آمریکا ارسال نکرده است.خبرگزاری صداوسیما همچنین اعلام کرد ادعای ترامپ درباره مواد هسته‌ای ایران عقب‌نشینی آشکار از ادعاهای اولیه درباره انتقال این مواد به آمریکا است.پیش‌تر دونالد ترامپ اعلام کرد که برای اتخاذ تصمیم نهایی درباره ایران، در اتاق وضعیت کاخ سفید جلسه تشکیل داده است.https://iranintl.com/202605299158</description><pubDate>2026-05-29 21:18:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8548ffae4e0</link></item><item><title>اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه گفت که ما در این مرحله بر...</title><description>اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه گفت که ما در این مرحله بر خاتمه جنگ متمرکز هستیم و در مورد جزئیات برنامه هسته‌ای مذاکره‌ای نداریم.سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی افزود: «تاکنون تفاهمی با آمریکا نهایی نشده است.»او افزود: «آنچه آمریکایی‌ها تحت عنوان محاصره دریایی از آن نام می‌برند، از ابتدا یک اقدام غیرقانونی بود؛ هم نقض آتش‌بس بود و هم اخلال در آزادی دریانوردی بین‌المللی. ما باید ببینیم در عمل آیا واقعا به این حرفشان عمل خواهند کرد یا صرفا یک ادعای تبلیغاتی است.»او ادامه داد که با زبان «باید»، ۴۷ سال پیش خداحافظی کردیم، هیچ یک از طرف‌های غربی وقتی درباره جمهوری اسلامی صحبت می‌کنند، «نباید از باید» استفاده کنند.https://iranintl.com/202605296308</description><pubDate>2026-05-29 21:08:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#484df6e36d6d</link></item><item><title>ایران‌اینترنشنال با راه‌اندازی کارزار مردمی رشت در صدد است تا جاویدنامان کشته‌شده...</title><description>ایران‌اینترنشنال با راه‌اندازی کارزار مردمی رشت در صدد است تا جاویدنامان کشته‌شده در اعتراضات دی‌ماه این شهر را شناسایی کند. اگر از شاهدان عینی کشتار بودید و یا عضوی از خانواده و نزدیکان‌تان در این قتل‌عام حکومتی هدف قرار گرفته، در بات تلگرامی اینتل‌مدیا که آدرس آن در تلگرام ایران‌اینترنشنال نوشته شده، پیام بدهید و اسناد، تصاویر و روایات خود را بفرستید.</description><pubDate>2026-05-29 21:05:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#25f33834fa33</link></item><item><title>به گزارش وال‌استریت ژورنال، امارات متحده عربی در روزهای ابتدایی جنگ و...</title><description>به گزارش وال‌استریت ژورنال، امارات متحده عربی در روزهای ابتدایی جنگ و حتی تا یک روز پس از اعلام آتش‌بس، ده‌ها حمله هوایی در ایران انجام داده است.به گفته منابع آگاه، دامنه این حملات بسیار گسترده‌تر از چیزی بوده که پیش‌تر گزارش شده بود.بر اساس این گزارش، این موضوع نشان می‌دهد امارات متحده عربی در مقایسه با برخی کشورهای منطقه خلیج‌فارس، رویکردی تهاجمی‌تر و همسو با منافع راهبردی خود اتخاذ کرده است.https://iranintl.com/202605292290</description><pubDate>2026-05-29 20:56:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b23d5e8c718f</link></item><item><title>دور تازه مذاکرات اسرائیل و لبنان در واشینگتن در حالی برگزار می‌شود...</title><description>دور تازه مذاکرات اسرائیل و لبنان در واشینگتن در حالی برگزار می‌شود که عملیات ارتش اسرائیل در لبنان ادامه دارد.بنا بر گزارش‌ها، در ۴۰ روز گذشته بیش از ۸۰۰ حمله هوایی به مناطق مختلف لبنان انجام شده است.گزارش اشکان صفایی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 20:50:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2fc48f5ea396</link></item><item><title>مهدی خانعلی‌زاده، عضو تیم رسانه‌ای هیات مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی، نوشت که در...</title><description>مهدی خانعلی‌زاده، عضو تیم رسانه‌ای هیات مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی، نوشت که در متن تفاهم احتمالی هشت بند از ۱۰ بند بیانیه شورای عالی امنیت ملی که به تایید مجتبی خامنه‌ای رسیده، رعایت نشده و زیر پا گذاشته شده است. او افزود که تفاهم‌نامه کنونی برخلاف بیانیه آتش‌بس شورای عالی امنیت ملی است و مشخص شده که اساسا مذاکرات پسااسلام‌آباد، بر مبنای شروط رهبری انجام نشده است.https://iranintl.com/202605292056</description><pubDate>2026-05-29 20:43:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95b2a6278cf6</link></item><item><title>محمد مخبر، مشاور رهبر کشته‌شده جمهوری اسلامی گفت: «داغ رهبر شهید در...</title><description>محمد مخبر، مشاور رهبر کشته‌شده جمهوری اسلامی گفت: «داغ رهبر شهید در دل مردم هرگز سرد نخواهد شد و رهبری در دل مردم جان و عمق گرفته بود و کسانی که او را دیده و درک کرده‌اند، امکان ندارد این داغ از دلشان برود.»او در خصوص مذاکرات با آمریکا افزود: «ما هیچ اطمینانی به آمریکایی‌ها نداریم، اما دیپلماسی نیز بخشی از جنگ است.»https://iranintl.com/202605297605</description><pubDate>2026-05-29 20:22:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f7c356fddc1e</link></item><item><title>🔻تیم ملی فوتبال درحالی با تیم ملی گامبیا نخستین دیدار تدارکاتی خود...</title><description>🔻تیم ملی فوتبال درحالی با تیم ملی گامبیا نخستین دیدار تدارکاتی خود پیش از جام جهانی را انجام می‌دهد که این تیم فقط با ۱۵ بازیکن به مصاف تیم امیر قلعه‌نویی رفته است.🔹از سوی دیگر در این بازی، یاکوبه مینته، تنها بازیکن سرشناس گامبیا که در برایتون بازی می‌کند هم حضور ندارد.🔹علاوه بر یانکوبا مینته،‌ دیگر ستاره‌های گامبیا هم در بازی با تیم ملی غایب هستند؛ علیو فادرا، ابوبکار کینته و عبدولی سیسای با این تیم رده ۱۱۶ فیفا به ترکیه نرفته‌اند.🔹از سوی دیگر، میانگین سنی گامبیا در این بازی، ۲۵ سال است، این درحالی است که تیم فوتبال ایران با بازیکنان پا به سن گذاشته و میانگین سنی ۲۹ سال، به میدان رفته است.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-29 20:17:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0357aa5f8314</link></item><item><title>رویترز به نقل از یک مقام ارشد جمهوری اسلامی گفت اظهارات دونالد...</title><description>رویترز به نقل از یک مقام ارشد جمهوری اسلامی گفت اظهارات دونالد ترامپ درباره ذخایر اورانیوم با غنای بالای ایران صحت ندارد. این مقام ارشد جمهوری اسلامی همچنین افزود تفاهم‌نامه احتمالی میان تهران و واشینگتن شامل هیچ‌گونه موضوع مرتبط با پرونده هسته‌ای نیست. این مقام ارشد جمهوری اسلامی گفت که میان تهران و واشینگتن یک تفاهم سیاسی حاصل شده، اما این توافق هنوز نهایی نشده است.https://iranintl.com/202605290076</description><pubDate>2026-05-29 20:10:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d8ed51953da</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | جمعه ۸ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | جمعه ۸ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-29 20:05:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e9e026e685a0</link></item><item><title>در پی حمله شبانه روسیه به اوکراین، یک پهپاد به ساختمانی در...</title><description>در پی حمله شبانه روسیه به اوکراین، یک پهپاد به ساختمانی در جنوب‌شرقی رومانی برخورد کرد و دو نفر زخمی شدند. رییس کمیسیون اروپا با اعلام همبستگی با رومانی گفت روسیه بار دیگر از خط قرمز عبور کرده است.گزارش لی‌لی نیکفر، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 20:01:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#59c8593ec8f9</link></item><item><title>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، نوشت که تا این لحظه تفاهم...</title><description>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، نوشت که تا این لحظه تفاهم نهایی بین جمهوری اسلامی و آمریکا صورت نگرفته و پست ترامپ در تروث سوشال در چارچوب الگوی همیشگی آن در اعلام نظرهای یکسویه و خود بزرگ‌بینانه است.تسنیم افزود: «اصرار ترامپ مبنی بر عدم پرداخت پول‌های بلوکه شده، صرفا سوءظن تهران نسبت به جدیت آمریکا را تشدید می‌کند.»رسانه سپاه نوشت که اظهارات دونالد ترامپ درباره برداشتن محاصره دریایی ایران را باید با تردید نگریست و البته اگر واقعا در عمل انجام شود، تازه به منزله توقف یکی از موارد نقض آتش‌بس است؛ زیرا از ابتدا نباید محاصره‌ای صورت می‌گرفت.https://iranintl.com/202605291710</description><pubDate>2026-05-29 20:01:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#46fc8c4cb200</link></item><item><title>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- جمعه ۸ خرداد:🔹از...</title><description>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- جمعه ۸ خرداد:🔹از کاشان: واقعا وضعیت افتضاحه، اصلا نمی‌شه زندگی کرد، مدام منتظر یک اتفاقیم که این وضعیت تموم شه؛ داره بهترین سال‌های عمرمون این‌جوری می‌گذره، خیلی سخته.🔹هنوز که هنوزه واسه جاویدنامان اشک می‌ریزیم. وقتی خودم رو جای خانواده‌های این عزیزان می‌ذارم قلبم به درد میاد. نباید این خون‌ها پایمال بشه.🔹از لار پیام می‌دم، زندگی خیلی سخت شده، حقوق‌های کارمندها رو سر ماه نمی‌دن و همه چیز بیش از اندازه گرون شده.🔹چرا ما دهه‌ نودی‌ها باید در گرانی و آرزو به دل ماندن زندگی کنیم؟🔹از اول هم قرار نبود که آمریکا و اسرائیل رژیم رو برای ما تغییر بدن. این کار خودمونه. بازم هم دستشون درد نکنه. کی ما می‌تونستیم این همه مهره‌ کلیدی رو از سر راه انقلابمون برداریم. نیمه‌ی پر لیوان رو ببینید. کسی برای حکومت نمونده جز سروصدای چند ارزشی.🔹گفتن جریمه اقساط رو می‌بخشیم ولی الان دارن با چند برابر سود دیرکرد اقساط می‌گیرن.🔹برای یک شانه تخم‌مرغ باید یک روز کار کنی.🔹خریدهای عادی ماهانه هر دفعه گران‌تر از قبل می‌شه، نمی‌دونم دیگه تا کی می‌شه ادامه داد، اعتراض کنی می‌کشنت، سکوت کنی هم کم‌کم دیگه هیچی برای خوردن نداری.🔹من یک تئاتری‌ام. شرایط بچه‌های تئاتر خوب نیست. خیلی‌ها خرج بچه و اجاره خانه دارن. تا هر اتفاقی افتاد کرکره تئاتر رو کشیدن پایین. تنها شغلی هستیم در ایران که اتفاقا اصلا شغل محسوب نمی‌شیم. اگر کار نکنم هیچ‌کس نمیاد بگه کجایی. ۴۷ ساله که دیواری کوتاه‌تر از ما نیست.</description><pubDate>2026-05-29 20:01:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#801c3b305acd</link></item><item><title>محسن محمودی، رییس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی تهران گفت: «ستاد آماده برگزاری...</title><description>محسن محمودی، رییس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی تهران گفت: «ستاد آماده برگزاری مراسمی باشکوه و ده‌ها میلیونی برای رهبر شهیدمان است، اما زمان قطعی این مراسم هنوز مشخص نیست و به محض مشخص شدن اعلام خواهد شد.»او ادامه داد: «موکب‌ها می‌توانند برای ثبت نام مراجعه کنند تا مراسم باشکوه برگزار شود.» علی خامنه‌ای، رهبر پیشین جمهوری اسلامی در لحظات آغازین جنگ در ۹ اسفند ۱۴۰۴ کشته شد اما با گذشت حدود سه ماه، وضعیت جنازه و تشییع او هنوز مشخص نیست.https://iranintl.com/202605297702</description><pubDate>2026-05-29 19:46:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#72b04e539896</link></item><item><title>نخستین همایش انجمن شیر و خورشید اروپا با محوریت سرمایه سیاسی در...</title><description>نخستین همایش انجمن شیر و خورشید اروپا با محوریت سرمایه سیاسی در استکهلم برگزار می‌شود. این گردهمایی با هدف معرفی فعالیت‌های انجمن و گسترش تعامل میان دانشجویان و فعالان مدنی برگزار خواهد شد.گزارش مهران عباسیان، خبرنگار ایران‌اینترنشنال و گفت‌وگو با افشین خائف، کنشگر سیاسی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 19:44:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9fdf4472c85e</link></item><item><title>یک شهروند با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال، در پاسخ به کارزار...</title><description>یک شهروند با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال، در پاسخ به کارزار مردمی، روایتی از شیوه سوءاستفاده نیروهای مسلح از آمبولانس برای شلیک به مردم را ارائه می‌دهد. پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-29 19:34:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c7799b3ecbff</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، هشدار داد اگر عمان به جمهوری اسلامی...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، هشدار داد اگر عمان به جمهوری اسلامی برای ایجاد سیستم عوارض در تنگه هرمز کمک کند، با تحریم مواجه خواهد شد. این موضع در پی گزارش‌هایی مطرح شده است که از احتمال مدیریت مشترک تنگه هرمز توسط ایران و عمان خبر می‌دهند.گفت‌وگو با اردوان روزبه، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 19:33:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc212fbb211e</link></item><item><title>خبرگزاری فارس، وابسته به سپاه پاسداران نوشت منابع آگاه ضمن رد ادعاهای...</title><description>خبرگزاری فارس، وابسته به سپاه پاسداران نوشت منابع آگاه ضمن رد ادعاهای تازه دونالد ترامپ درباره توافق احتمالی با جمهوری اسلامی، اظهارات او را «آمیخته‌ای از راست و دروغ» و تلاشی برای نمایش پیروزیِ ساختگی توصیف کرده‌اند. به گفته این منابع، تقریبا برای همه روشن شده که این ادعاها فاقد اعتبار است. فارس نوشت متن توافق که تحت قالب «تعهد در برابر تعهد» تدوین شده، در مراحل نهایی تصویب در تهران قرار دارد و هنوز تصمیم قطعی اتخاذ نشده است. فارس نوشت ترامپ مدعی شده تهران موظف است تنگه هرمز را بدون دریافت عوارض باز کند، در حالی که در متن توافق چنین‌بندی وجود ندارد. خبرگزاری وابسته به سپاه نوشت ترامپ ادعا کرده که جمهوری اسلامی مواد هسته‌ای خود را برمی‌چیند یا نابود می‌کند. منابع آگاه تاکید کرده‌اند که نه‌تنها چنین چیزی در یادداشت تفاهم وجود ندارد، بلکه این ادعا اساسا بی‌اساس است. فارس نوشت که مهم‌ترین بخش توافق که ترامپ به آن اشاره‌ای نکرده، شرط پرداخت فوری ۱۲ میلیارد دلار از دارایی‌های بلوکه‌شده است.https://iranintl.com/202605294432</description><pubDate>2026-05-29 19:32:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bf8166d07e55</link></item><item><title>ابراهیم رضایی، سخنگوی کمیسیون امنیت ملی مجلس گفت: «ما مخالف تعلیق غنی‌سازی...</title><description>ابراهیم رضایی، سخنگوی کمیسیون امنیت ملی مجلس گفت: «ما مخالف تعلیق غنی‌سازی یا اعطای مواد هسته‌ای به دشمن هستیم. چرا که دیگر آن دوره گذشته است.» او افزود: «جنگ در همه جبهه‌ها به‌ویژه لبنان باید پایان یابد. دشمن باید محاصره دریایی را بردارد و مدیریت ما را در تنگه هرمز به رسمیت بشناسد.» او ادامه داد: «مذاکرات جاری را از جنس مذاکرات گذشته نمی‌بینیم که یک امتیازی بدهیم و یک امتیازی بگیریم. بلکه ما خود را پیروز می‌دانیم و معتقد هستیم که خواسته‌های حداکثری خود را باید از دشمن مطالبه کنیم.»https://iranintl.com/202605298968</description><pubDate>2026-05-29 19:21:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b17638675403</link></item><item><title>ویدیویی که تازه به ایران‌اینترنشنال رسیده، دفن شبانه جاویدنام حمید شاکریان را...</title><description>ویدیویی که تازه به ایران‌اینترنشنال رسیده، دفن شبانه جاویدنام حمید شاکریان را به دلیل فشار ماموران حکومت نشان می‌دهد.شاکریان در ۱۹ دی ۱۴۰۴ از ناحیه سر هدف شلیک گلوله ماموران قرار گرفت و پیکر او را یک هفته بعد به خانواده تحویل دادند که با تدابیر امنیتی به خاک سپرده شد.</description><pubDate>2026-05-29 19:08:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5245a5f63ac9</link></item></channel></RSS>