<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>جشن قهرمانی آرسنال در لیگ برتر فوتبال انگلستان، یکشنبه ۱۰ خرداد، با حضور صدها هزار هوادار این تیم در...</title><description>جشن قهرمانی آرسنال در لیگ برتر فوتبال انگلستان، یکشنبه ۱۰ خرداد، با حضور صدها هزار هوادار این تیم در لندن برگزار شد. این قهرمانی تاریخی پس از ۲۲ سال انتظار به دست آمد.آیدین مقیمی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 14:07:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e5ecf8fc1939</link></item><item><title>پیام‌های رسیده به مدیا بات ایران‌اینترنشنال از گسترده‌تر شدن موج تعدیل و اخراج نیروها، تداوم تعطیلی...</title><description>پیام‌های رسیده به مدیا بات ایران‌اینترنشنال از گسترده‌تر شدن موج تعدیل و اخراج نیروها، تداوم تعطیلی کسب‌وکارها و تعویق در پرداخت حقوق کارگران خبر می‌دهد.لیلا سعادتی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 14:05:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9c767d34faf9</link></item><item><title>🔻علیرضا فغانی با حضور در جام جهانی ۲۰۲۶ به نخستین داور تاریخ فوتبال جهان تبدیل خواهد شد که در چهار د...</title><description>🔻علیرضا فغانی با حضور در جام جهانی ۲۰۲۶ به نخستین داور تاریخ فوتبال جهان تبدیل خواهد شد که در چهار دوره جام جهانی قضاوت کرده است.🔹او سه دوره نخست را به‌عنوان نماینده ایران در جام‌های جهانی ۲۰۱۴، ۲۰۱۸ و ۲۰۲۲ تجربه کرد، اما این بار با پرچم استرالیا در بزرگ‌ترین رویداد فوتبال جهان حاضر خواهد شد.🔹فغانی پس از مهاجرت به استرالیا و کنار گذاشته شدن از فهرست بین‌المللی داوران ایران، اکنون به‌عنوان نماینده استرالیا در مسابقات فیفا فعالیت می‌کند.🔹فغانی سال گذشته قضاوت فینال جام جهانی باشگاه‌ها را بر عهده داشت و در حال حاضر هم یکی از گزینه‌های فیفا برای قضاوت در فینال جام جهانی محسوب می‌شود. با این حال، انتشار تصاویر دست دادن او با دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، پس از آن مسابقه، واکنش تند رسانه‌های حکومتی را به دنبال داشت.🔹همچنین قوه قضاییه از توقیف اموال علیرضا فغانی به‌دلیل مخالفت با جمهوری اسلامی خبر داده بود.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-06-01 14:00:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a1f0b8b79cf2</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، با اشاره به دستور خود برای حمله به ضاحیه بیروت، تاکید کرد که ار...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، با اشاره به دستور خود برای حمله به ضاحیه بیروت، تاکید کرد که ارتش اسرائیل فعالیت‌های خود در جنوب لبنان را نیز گسترش خواهد داد. او افزود که حزب‌الله در حال فرار است و ما مصممیم امنیت را به ساکنان شمال بازگردانیم، همانطور که به ساکنان جنوب دادیم. نتانیاهو تاکید کرد که اسرائیل اجازه نخواهد داد حزب‌الله به شهرها و شهروندان این کشور حمله کند و ستادهای فرماندهیش در ضاحیه بیروت باقی بماند. iranintl.com/202606011873</description><pubDate>2026-06-01 13:57:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e4f8170ce16</link></item><item><title>یسرائیل کاتز، وزیر دفاع اسرائیل گفت که اگر در شمال اسرائیل آرامش برقرار نشود، بیروت نیز آرام نخواهد...</title><description>یسرائیل کاتز، وزیر دفاع اسرائیل گفت که اگر در شمال اسرائیل آرامش برقرار نشود، بیروت نیز آرام نخواهد ماند.یسرائیل کاتز تاکید کرد که رودخانه لیتانی نیز به منطقه حائل امنیتی تحت کنترل اسرائیل در جنوب لبنان اضافه خواهد شد. پیش‌تر نتانیاهو دستور حمله به اهدافی در ضاحیه بیروت را صادر کرده بود. iranintl.com/202606016075</description><pubDate>2026-06-01 13:55:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d1e3e3acb2d</link></item><item><title>بر اساس گزارش اختصاصی ایران‌اینترنشنال و به نقل از یک منبع آگاه، مسعود پزشکیان در نامه‌ای رسمی خطاب...</title><description>بر اساس گزارش اختصاصی ایران‌اینترنشنال و به نقل از یک منبع آگاه، مسعود پزشکیان در نامه‌ای رسمی خطاب به دفتر مجتبی خامنه‌ای، درخواست کناره‌گیری فوری از سمت خود را مطرح کرده است.گفت‌وگو با مرتضی کاظمیان، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 13:51:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bdb56bad2e4f</link></item><item><title>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- دوشنبه ۱۱ خرداد:🔹یک بسته قطره اشک‌آور، نوافن، سلکسیب...</title><description>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- دوشنبه ۱۱ خرداد:🔹یک بسته قطره اشک‌آور، نوافن، سلکسیب و استامینوفن ۵۰۰ خریدم شد ۳ میلیون و ۱۰۰ هزار تومان.🔹از شیراز: رفتیم میوه‌فروشی، ۴ نوع میوه از هر کدوم ۴ یا ۵ تا عدد خریدیم شد ۵ میلیون تومان.🔹از کرج پیام می‌دهم؛ همه چیز گرون است، هیچ پولی برایمان نمانده، کار نیست، زندگی خیلی سخت شده.🔹از مشهد: یک کفش ورزشی که طرح های‌کپی هم هست در سرای ایرانی بالای ۱۰ میلیون تومان قیمت دارد.🔹یک پنیر‌ پیتزای‌ ساده‌ شده‌ ۳۲۰‌ هزار‌ تومان.🔹از همدان: یک کافی‌شاپ بروی خرجش می‌شود ۸۰۰ هزار تومان. یک لباس خریدم یک میلیون و ۴۰۰ هزار تومان.🔹قیمت چسب میخچه پا شده ۲۰۰ هزار تومان. کالاهایی گران شده که در تصور نمی‌گنجد.🔹از زرقان: شرایط زندگی واقعا خیلی سخت شده. مخصوصا مایی که بچه کوچک داریم. پوشک از ۲۵۰ هزار تومان شده یک میلیون و ۵۰۰ هزار تومان.🔹من یک کنکوری‌ام. از اول سال تحصیلی رسما تعطیل بودیم. بعد از ۱۸ و ۱۹ دی و ریخته شدن خون دوستان و عزیزانمان دیگر نتوانستیم درس بخوانیم.🔹دانشجوی دکتری هستم؛ کلاس‌ها آنلاین، نت ضعیف و کیفیت آموزش پایین است. امتحان ept هفته‌ گذشته به بدترین شکل ممکن و با قطع‌ و وصلی زیاد برگزار شد. احراز هویت با سختی انجام می‌شد.🔹وضعیت اقتصاد عجیب است. هر چی کار می‌کنیم اجاره خانه و مغازه می‌دهیم. چیزی برای باقی مخارج زندگی باقی نمی‌ماند.🔹از سمنان: رفتم دکتر پایم رو گچ گرفتم، شد ۶ میلیون تومان.🔹از اراک: همه چیز خیلی گران است، زندگی خیلی سخت شده، مردم نگران، بلاتکلیف و نا آرام هستند، آینده مشخص نیست. داریم برای حداقل‌ها تلاش می‌کنیم، دلخوشی‌های مردم از بین رفته و بحران‌های روانی در حال افزایش است. صدای هیچ‌کس هم به هیچ جا نمی‌رسد.</description><pubDate>2026-06-01 13:50:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b6d95aa29769</link></item><item><title>سپاه پاسداران اعلام کرد «مبدا» حمله ارتش آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک استان هرمزگان را ه...</title><description>سپاه پاسداران اعلام کرد «مبدا» حمله ارتش آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک استان هرمزگان را هدف قرار داده است.حسین آقایی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، ۵ مورد از نقض آتش‌بس موقت میان جمهوری اسلامی و آمریکا را بررسی می‌کند@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 13:50:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b3c674038f89</link></item><item><title>پس از آنکه بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، اعلام کرد به ارتش دستور داده تا اهدافی را در ضاحیه ب...</title><description>پس از آنکه بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، اعلام کرد به ارتش دستور داده تا اهدافی را در ضاحیه بیروت مورد حمله قرار دهد، ترافیک سنگینی از خودروهای در حال خروج در حومه جنوبی بیروت شکل گرفت. اگرچه پس از جنگ اخیر ایران و اسرائیل در اوایل سال ۲۰۲۶، یک آتش‌بس موقت با میانجی‌گری ایالات متحده در آوریل میان اسرائیل و لبنان برقرار شد، اما حملات هوایی اسرائیل به بهانه هدف قرار دادن زیرساخت‌های حزب‌الله، در هفته‌های اخیر به شدت افزایش یافته است.@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 13:43:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f46aa708aaf5</link></item><item><title>وزارت خارجه کویت بار دیگر حملات جمهوری اسلامی را تعرض مستقیم به امنیت و ثبات این کشور و نقض آشکار قط...</title><description>وزارت خارجه کویت بار دیگر حملات جمهوری اسلامی را تعرض مستقیم به امنیت و ثبات این کشور و نقض آشکار قطعنامه‌های شورای امنیت سازمان ملل خواند. در این بیانیه تاکید شده که کویت حق کامل خود را برای حفظ امنیت و دفاع از سرزمینش محفوظ می‌دارد. صبح دوشنبه و پس از اینکه سپاه پاسداران در اطلاعیه‌ای از «هدف قرار گرفتن مبدا» حمله ارتش آمریکا به «یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک در استان هرمزگان» خبر داد، کویت اعلام کرده بود که سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی هستند. iranintl.com/202606016906</description><pubDate>2026-06-01 13:34:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#484c2cdd839a</link></item><item><title>وزارت خارجه عربستان سعودی اعلام کرد که حملات مکرر جمهوری اسلامی به کویت را محکوم و از همه اقدامات ای...</title><description>وزارت خارجه عربستان سعودی اعلام کرد که حملات مکرر جمهوری اسلامی به کویت را محکوم و از همه اقدامات این کشور برای حفظ حاکمیت و امنیت خود، حمایت می‌کند. پیش‌تر نیز وزارت خارجه کویت، حملات جمهوری اسلامی به این کشور را نقض حاکمیت خود خوانده بود. صبح دوشنبه کویت اعلام کرده بود که سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی هستند. iranintl.com/202606014353</description><pubDate>2026-06-01 13:34:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d1e172c3d7ee</link></item><item><title>رییس دانشگاه علوم پزشکی قزوین اعلام کرد حادثه تیراندازی در دانشکده دندانپزشکی این دانشگاه، به دلیل «...</title><description>رییس دانشگاه علوم پزشکی قزوین اعلام کرد حادثه تیراندازی در دانشکده دندانپزشکی این دانشگاه، به دلیل «خصومت خانوادگی» رخ داده و دو دانشجو که زن و شوهر بودند، جان خود را از دست داده‌اند.پیش‌تر خبرگزاری مهر گزارش داد که این تیراندازی با «فرآیندهای آموزشی» ارتباطی ندارد.https://iranintl.com/202606017746</description><pubDate>2026-06-01 13:32:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d8bf052f30d</link></item><item><title>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال برای کشف ابعاد جنایت جمهوری اسلامی و هویت...</title><description>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال برای کشف ابعاد جنایت جمهوری اسلامی و هویت جاویدنامان در این شهر، ویدیوهایی از حضور گسترده جمعیت معترض در گلسار رشت در شامگاه ۱۸ دی ۱۴۰۴ به دست ما رسیده است.</description><pubDate>2026-06-01 13:29:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7be9b3f8b44a</link></item><item><title>اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی، درباره موضوع موشکی و مذاکره درباره آن، گفت که بارها...</title><description>اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی، درباره موضوع موشکی و مذاکره درباره آن، گفت که بارها اعلام کرده‌ایم حتی در سطح رسانه هم حاضر نیستیم درباره موضوعاتی که به دفاع از «کیان ایران» مربوط می‌شود، صحبت کنیم. بقائی همچنین افزود: «هرگونه اقدام ناتو در خلیج فارس، منجر به پیچیده‌تر شدن اوضاع خواهد شد.» iranintl.com/202606019227</description><pubDate>2026-06-01 12:58:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fa9a667e8392</link></item><item><title>حساب محمدباقر قالیباف، رییس مجلس در شبکه ایکس، حملات اسرائیل به لبنان و ادامه محاصره دریایی ایران را...</title><description>حساب محمدباقر قالیباف، رییس مجلس در شبکه ایکس، حملات اسرائیل به لبنان و ادامه محاصره دریایی ایران را نشانه‌ عدم پایبندی آمریکا به آتش‌بس خواند و افزود: «هر انتخابی بهایی دارد و زمان پرداخت آن فرا می‌رسد، در نهایت همه چیز در جای خود قرار خواهد گرفت.» پیش از این نیز، اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی نیز گفته بود تغییر مواضع طرف آمریکایی و ادامه حملات اسرائیل به لبنان، از بزرگترین موانع رسیدن به توافق میان دو طرف است.https://iranintl.com/202606015506</description><pubDate>2026-06-01 12:30:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7a6f14d9d939</link></item><item><title>جاویدنام امین پیرو کَسبَخی، ۱۸ دی ۱۴۰۴ در بیستون رشت ناپدید شد و خبر کشته شدنش را ۱۹ دی به خانواده ا...</title><description>جاویدنام امین پیرو کَسبَخی، ۱۸ دی ۱۴۰۴ در بیستون رشت ناپدید شد و خبر کشته شدنش را ۱۹ دی به خانواده اعلام کردند. او با اصابت گلوله‌ای جنگی به سینه و قلبش کشته است.ویدیوهای ارسال‌شده به ایران‌اینترنشنال در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت، مراسم چهلم این جاویدنام را نشان می‌دهد.</description><pubDate>2026-06-01 12:29:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b366163467a6</link></item><item><title>امانوئل مکرون، رییس‌جمهوری فرانسه، اعلام کرد نیروی دریایی این کشور یک نفتکش تحریمی مرتبط با روسیه را...</title><description>امانوئل مکرون، رییس‌جمهوری فرانسه، اعلام کرد نیروی دریایی این کشور یک نفتکش تحریمی مرتبط با روسیه را در آب‌های بین‌المللی متوقف و بازرسی کرده است. مکرون دوشنبه در شبکه اجتماعی ایکس نوشت نیروهای فرانسوی صبح یک‌شنبه ۱۰ خرداد با ورود به نفتکش «تاگو» که از روسیه به حرکت درآمده بود، عملیات بازرسی این شناور را در اقیانوس اطلس انجام دادند. به گفته رییس‌جمهوری فرانسه، این عملیات با حمایت چند کشور شریک از جمله بریتانیا و با رعایت کامل قوانین بین‌المللی دریانوردی صورت گرفته است. مکرون تاکید کرد فعالیت کشتی‌هایی که با دور زدن تحریم‌های بین‌المللی به تامین مالی جنگ روسیه علیه اوکراین کمک می‌کنند، غیرقابل قبول است. او هشدار داد این شناورها با نادیده گرفتن مقررات پایه‌ای ناوبری دریایی، علاوه بر نقض قوانین، «تهدیدی برای محیط زیست و امنیت همگان» به شمار می‌روند. iranintl.com/202606016970</description><pubDate>2026-06-01 12:16:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1781edc3f765</link></item><item><title>🔻از میان سه بازیکن گران‌قیمت فوتبال ایران در سایت ترانسفرمارکت، تنها مهدی قایدی در فهرست تیم ملی برا...</title><description>🔻از میان سه بازیکن گران‌قیمت فوتبال ایران در سایت ترانسفرمارکت، تنها مهدی قایدی در فهرست تیم ملی برای جام جهانی ۲۰۲۶ حضور دارد. سردار آزمون با ارزش ۶ میلیون یورو و اللهیار صیادمنش با ارزش ۳ میلیون یورو، با وجود فصل موفق در سطح باشگاهی، از سوی امیر قلعه‌نویی دعوت نشدند.🔹سردار آزمون، مهاجم شباب الاهلی در حالی از تیم ملی کنار گذاشته شده که فصل موفقی را در امارات متحده عربی پشت سر گذاشت و ستاره‌ تیمش بود. حذف او در شرایطی رخ داده که طی ماه‌های اخیر به دلیل مواضعش علیه جمهوری اسلامی و همچنین انتشار تصویری در کنار حاکم دبی، با حواشی فراوانی روبه‌رو شد.🔹اللهیار صیادمنش نیز دیگر غایب بزرگ فهرست تیم ملی است. مهاجم وسترلو بلژیک فصل خوبی را پشت سر گذاشت و از بازیکنان تاثیرگذار تیمش بود، اما جایی در فهرست نهایی پیدا نکرد.🔹این در حالی است که علیرضا جهانبخش با وجود سقوط تیمش در لیگ بلژیک و ثبت تنها حدود ۹۰۰ دقیقه بازی در طول فصل، همچنان در فهرست تیم ملی حضور دارد؛ موضوعی که انتقادها نسبت به تصمیمات کادر فنی را افزایش داده و پرسش‌هایی درباره نقش عوامل غیرفنی در انتخاب نفرات تیم ملی به وجود آورده است.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-06-01 12:16:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ac7a43f3bf7</link></item><item><title>سامان جعفرپورمقدم، ۳۸ ساله و اهل فولادشهر اصفهان در جریان اعتراضات ۱۸ دی‌ماه کشته شد. او طی نخستین س...</title><description>سامان جعفرپورمقدم، ۳۸ ساله و اهل فولادشهر اصفهان در جریان اعتراضات ۱۸ دی‌ماه کشته شد. او طی نخستین ساعات تجمعات اعتراضی در مقابل دادگستری فولادشهر، از پشت سر هدف گلوله جنگی قرار گرفت و پیکرش ۱۰ روز بعد به خانواده تحویل داده شد.بنا بر روایت نزدیکانش، یکی از دوستان سامان با خانواده تماس گرفت و خبر مجروح شدن او را به پدرش داد.پدر سامان بلافاصله خود را به بیمارستان رساند و با صحنه انتقال مجروحی غرق در خون به اورژانس مواجه شد که بعدتر مشخص شد فرزندش است.شدت خونریزی سامان به حدی بود که تلاش‌ کادر درمان برای نجاتش نتیجه نداد و او در بیمارستان جان باخت.به گفته شاهدان عینی، پس از جان‌باختن سامان، خانواده او را از بیمارستان بیرون کردند.صبح روز بعد، زمانی که پدر سامان برای پیگیری وضعیت فرزندش به بیمارستان مراجعه کرد، به او گفته شد که حدود ساعت چهار صبح تمامی پیکرها از بیمارستان منتقل شده‌اند.براساس این گزارش‌ها، خانواده پس از آن نزدیک به ۱۰ روز جست‌وجو، سرانجام در ۲۶ دی‌ماه پیکر سامان جعفرپورمقدم را از باغ رضوان اصفهان تحویل گرفتند و ۲۷ دی‌ماه، او را در آرامستان فولادشهر به خاک سپردند.https://iranintl.com/</description><pubDate>2026-06-01 11:47:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9188d2c5a746</link></item><item><title>تصاویر و اطلاعاتی درباره یکی از مجروحان اعتراض‌های دی‌ماه رشت به ایران اینترنشنال ارسال شده که نشان...</title><description>تصاویر و اطلاعاتی درباره یکی از مجروحان اعتراض‌های دی‌ماه رشت به ایران اینترنشنال ارسال شده که نشان می‌دهد یک جوان ۱۹ ساله با گلوله‌های ساچمه‌ا‌ی در بدن به مدت چند ماه در بیمارستان بستری بوده و جراحت جدی به ریه‌اش وارد شده است.https://iranintl.com/202606014018</description><pubDate>2026-06-01 11:41:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#808a40cf1096</link></item></channel></RSS>