<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ عباس عراقچی، وزیر امور خارجه ایران گفته است...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ عباس عراقچی، وزیر امور خارجه ایران گفته است که گفت‌وگوها و تبادل پیام‌ها بین ایران و آمریکا برای خاتمه جنگ همچنان در جریان است و تا زمانی که به نتیجه مشخصی نرسد، نمی‌توان درباره آن قضاوت کرد.او در گفت‌وگو با خبرگزاری صدا و سیما با اشاره به ادامه تبادل پیام‌ها بین ایران و آمریکا برای خاتمه جنگ با میانجی گری پاکستان، گفته است تا زمانی که این اقدامات به نتیجه خاصی نرسد، گمانه‌زنی‌های مطرح‌شده در این زمینه فاقد اهمیت است.او افزود: همه آنچه در حال حاضر درباره مذاکرات در رسانه ها مطرح می‌شود، در حد گمانه‌زنی است و به نظر من نباید به این گمانه‌زنی‌ها اهمیت داده شود تا وقتی موضوعات به مرحله قطعیت برسد.https://trib.al/c8Cs9MF📷eghtesadnews@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 23:30:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e6f4727cf7cc</link></item><item><title>🔻 شورای امنیت به درخواست فرانسه «درمورد گسترش حمله اسرائیل به لبنان»...</title><description>🔻 شورای امنیت به درخواست فرانسه «درمورد گسترش حمله اسرائیل به لبنان» جلسه اضطراری برگزار می‌کندمنابع دیپلماتیک به خبرگزاری فرانسه گفتند که شورای امنیت سازمان ملل متحد روز دوشنبه درمورد گسترش حمله اسرائیل به لبنان، پس از تصرف قلعه تاریخی شقیف (بوفور)، جلسه اضطراری برگزار خواهد کرد.این منابع گفتند که این جلسه به درخواست فرانسه و بلافاصله پس از جلسه اضطراری درمورد اصابت یک پهپاد روسیه به آپارتمانی در رومانی خواهد بود.پیشتر، وزیر امور خارجه فرانسه گفت که پس از تصرف قلعه شقیف (بوفور) در لبنان به دست نیروهای اسرائیل، خواستار برگزاری نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل شده است.ژان نوئل بارو به شبکه «بی‌اف‌ام تی‌وی» گفت: «با وجود آنکه حق دفاع مشروع اسرائیل را مانند هر کشوری به رسمیت می‌شناسیم، هیچ چیز نمی‌تواند ادامه عملیات نظامی اسرائیل و پیشروی هرچه بیشتر در خاک لبنان را توجیه کند.»وزیر دفاع اسرائیل امروز در پستی در شبکه تلگرام نوشت: «۴۴ سال پس از نبرد قهرمانانه بوفور و در روزی که یادآور سربازان کشته‌ شده در جنگ اول لبنان (۱۹۸۲) است، نیروهای ما بار دیگر به این قلعه بازگشتند و پرچم اسرائیل را برافراشتند.»این قلعه ۹۰۰ ساله که متعلق به قرون وسطی است، دید وسیعی بر جنوب لبنان دارد و از نظر نظامی بسیار مهم محسوب می‌شود.https://trib.al/kde10vW@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 23:22:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#26a82559b54d</link></item><item><title>🔻 تام باراک فرستاده ویژه ترامپ در امور سوریه و عراق شددونالد...</title><description>🔻 تام باراک فرستاده ویژه ترامپ در امور سوریه و عراق شددونالد ترامپ، امروز تام باراک، سفیر آمریکا در ترکیه، را با حفظ پست کنونی، به عنوان فرستاده ویژه رئیس‌جمهور آمریکا در امور سوریه و عراق هم منصوب کرد.دونالد ترامپ با اعلام این خبر در شبکه اجتماعی تروث سوشال از عملکرد آقای باراک در سمت سفیر آمریکا در ترکیه تمجید کرد: «تام باراک به عنوان سفیر آمریکا در ترکیه باقی خواهد ماند و با حمایت کامل وزارت امور خارجه ایالات متحده فعالیت خواهد کرد.»او نوشت: «همکاری استراتژیک آمریکا با دولت‌های سوریه و عراق، و روابطش با این کشورها همچنان در حال گسترش است.»https://trib.al/xnR5A7T@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 23:13:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2a41dfecb646</link></item><item><title>آخرین خبرهای مهم روز یکشنبه ۱۰ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>آخرین خبرهای مهم روز یکشنبه ۱۰ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 23:06:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4502d2b9993d</link></item><item><title>📻پادکست جام جهان‌نما، یکشنبه ۱۰ خرداد ۱۴۰۵پادکست جام جهان‌نما، یکشنبه ۱۰ خرداد...</title><description>📻پادکست جام جهان‌نما، یکشنبه ۱۰ خرداد ۱۴۰۵پادکست جام جهان‌نما، یکشنبه ۱۰ خرداد ۱۴۰۵ این برنامه رادیویی را می‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران، روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه۹۴۶۵ کیلوهرتز بشنوید. تکرار برنامه را هم می‌توانید ساعت ۲۱:۳۰ روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه ۵۳۹۵ کیلوهرتز گوش کنید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 20:45:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3588fcdfcbd7</link></item><item><title>🔻بر اساس گزارش‌ها وقوع انفجاری در منطقه تحت کنترل شورشیان میانمار بیش...</title><description>🔻بر اساس گزارش‌ها وقوع انفجاری در منطقه تحت کنترل شورشیان میانمار بیش از پنجاه نفر را کشته است.این انفجار در ایالت شان، نزدیک مرز چین، رخ داده است. تصاویر نشان می‌دهد که دود غلیظی به آسمان بلند شده و ساختمان‌ها در منطقه‌ای وسیع تخریب شده‌اند.محل انفجار نزدیک شهر نام خام است که در کنترل ارتش آزادی‌بخش ملی تانگ یکی از قدرتمندترین گروه‌های مسلح مخالف دولت نظامی میانمار است.برخی گزارش‌ها حاکی است که انفجار در یک انبار مهمات رخ داده است اما شورشیان می‌گویند که این انفجار ناشی از انفجار تصادفی مواد منفجره بوده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 20:21:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#887d0f3216e8</link></item><item><title>رژه پیروزی آرسنال با شور و هیجان در حال برگزاری است و...</title><description>رژه پیروزی آرسنال با شور و هیجان در حال برگزاری است و بازیکنان با اتوبوس‌های روباز در شمال لندن حرکت می‌کنند . دود قرمز هوا را پر کرده است زیرا هزاران هوادار برای پیوستن به جشن‌ها در خیابان‌ها صف کشیده‌اند. یکی از هواداران، جرالدین، به ما می‌گوید: «تیم ما دوباره به اوج رسیده است.» دیگری، لی، می‌گوید: «من 20 سال برای این لحظه صبر کردم.» همچنین تیم زنان آرسنال که در ماه فوریه اولین جام قهرمانان زنان را بالای سر برد، در این رژه جشن می‌گیرند. یکی از هواداران جوان به بی‌بی‌سی می‌گوید: «من داشتم برای [آلسیا] روسو دست تکان می‌دادم، او هم دست تکان داد.» جشن‌های امروز پس از فینال نفس‌گیر لیگ قهرمانان اروپا در روز شنبه برگزار می‌شود که در آن پاری سن ژرمن در ضربات پنالتی آرسنال را شکست داد.@bbcpersian</description><pubDate>2026-05-31 20:13:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#323f01d53aba</link></item><item><title>🔻سرخط خبرهای روز یکشنبه، ۱۰ خرداد ۱۴۰۵https://trib.al/Clx2mh7@BBCPersian</title><description>🔻سرخط خبرهای روز یکشنبه، ۱۰ خرداد ۱۴۰۵https://trib.al/Clx2mh7@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 19:30:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dd1dfdf7ded8</link></item><item><title>🔻مسعود پیاهو، مردی که تصویر معترض نشسته مقابل نیروهای پلیس یگان ویژه...</title><description>🔻مسعود پیاهو، مردی که تصویر معترض نشسته مقابل نیروهای پلیس یگان ویژه در مقابل پاساژ علاالدین در آغاز اعتراضات دی ماه سال گذشته را منتشر کرد، به گفته وکیلش به ۱۰ سال زندان محکوم شده است.این ویدیو در آن زمان بازتاب گسترده‌ای در رسانه‌ها و شبکه‌های اجتماعی داشت.حسن آقاخانی، وکیل مسعود پیاهو به سایت خبری امتداد در ایران گفت: «بازداشت موکل من به پیش از هجدهم و نوزدهم دیماه سال گذشته و اعتراضات اقتصادی در بازار برمی‌گردد. موکل من در حال کار در بازاری بودند که به خیابان جمهوری مشرف بوده است. شخصی در مقابل مامورین نیروی انتظامی، می‌نشیند و مسعود یک فیلم کوتاه به صورت ناخودآگاه از آن صحنه ضبط می‌کند.»به گفته وکیل آقای پیاهو، «او به هیچ عنوان قصد انتشار ویدیو در بیرون از کشور را نداشته و صرفا برای یک تعداد مختصری از دوستانش در استوری خصوصی اینستاگرامش منتشر کرده است.»با این وجود، به گفته این وکیل دادگستری، حکم ۱۰ سال حبس مسعود پیاهو که بر اساس قانون «تشدید مجازات جاسوسی و همکاری با رژیم صهیونیستی» صادر شده، در دیوان عالی کشور هم تایید شده و اکنون در آستانه اجرا قرار دارد. @BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 19:06:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e9f108dfa3a5</link></item><item><title>🔻حمیدرضا حاجی بابایی امروز در جلسه مجازی مجلس گفت: «با ایجاد اختلال...</title><description>🔻حمیدرضا حاجی بابایی امروز در جلسه مجازی مجلس گفت: «با ایجاد اختلال در تامین کالا به‌ویژه در بنادر جنوب، بیش از ۳۴۰ هزار کسب‌وکار مرتبط با کامیون‌ها و تریلرها و بارکش‌ها تحت تاثیر قرار گرفته است.»او همچنین گفت که محاصره دریایی باعث اختلال در «۸۰ درصد از ۴۰ تا ۴۵ میلیون تن واردات سالانه» شده است، از این رو «واردات حداقل ۵۰ درصد از نیاز وارداتی کالاهای اساسی از طریق بنادر شمالی شروع شده است و باید حتما با قدرت ادامه پیدا کند.»محمدرضا رضایی کوچی، رئیس کمیسیون عمران، هم گفت: «۴۰۰ هزار راننده در کشور وجود دارد که متاسفانه به دلیل مشخص نبودن مبدا کالاها، در تامین معیشت دچار مشکل شده‌اند.»او همچنین گفت: «بیش از ۳۰ هزار راننده در کشور وجود دارند که فاقد پوشش بیمه هستند و باید به مسائل معیشتی آنها توجه شود.»📸IRNAhttps://trib.al/MdcHYqS@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 18:40:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b180035915e0</link></item><item><title>📻 تازه‌ترین خبرهای جهان یکشنبه ۱۰ خرداد ۱۴۰۵ از رادیو بی‌بی‌سی در...</title><description>📻 تازه‌ترین خبرهای جهان یکشنبه ۱۰ خرداد ۱۴۰۵ از رادیو بی‌بی‌سی در لندن@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 17:34:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#13e2cc4eff08</link></item><item><title>🔻وزارت بهداشت لبنان: در حمله اسرائیل به بیمارستانی در صور، ۱۳ نفر...</title><description>🔻وزارت بهداشت لبنان: در حمله اسرائیل به بیمارستانی در صور، ۱۳ نفر از کارکنان زخمی شدندوزارت بهداشت لبنان اعلام کرد در حمله هوایی اسرائیل به نزدیکی یک بیمارستان در شهر صور در جنوب لبنان، «۱۳ نفر» از کارکنان این مرکز درمانی زخمی شده‌اند.این در حالیست که ارتش اسرائیل به پیشروی در عمق خاک لبنان ادامه می‌دهد.وزارت بهداشت لبنان در بیانیه‌ای گفت: «دشمن اسرائیلی در اطراف بیمارستان حیرام در صور اقدام به حمله هوایی کرد که در نتیجه آن ۱۳ نفر از کارکنان بیمارستان زخمی شدند و خسارات قابل توجهی به این مرکز وارد شد.»این بیانیه از جامعه بین‌المللی خواست برای جلوگیری از «گسترش و تشدید حملات اسرائیل» اقدام کند.https://trib.al/GzhNERS@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 17:30:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b0c53c3d158</link></item><item><title>🔻سخنگوی دولت: افزایش مبلغ کالابرگ در صورت فراهم بودن شرایط مالی اجرا...</title><description>🔻سخنگوی دولت: افزایش مبلغ کالابرگ در صورت فراهم بودن شرایط مالی اجرا می‌شودسخنگوی دولت ایران گفت که افزایش مبلغ کالابرگ از برنامه‌های دولت است اما تصمیم‌گیری در این زمینه باید با توجه به ظرفیت‌های مالی کشور انجام شود.فاطمه مهاجرانی با تاکید بر ضرورت هم‌خوانی برنامه‌ها با منابع موجود گفت که وزارتخانه‌های مرتبط در حال بررسی شرایط هستند.او همچنین گفت: «وضعیت مناطق مرزی جنوبی و حوزه دریایی هم بر درآمدهای کشور اثر گذاشته و در نهایت هدف دولت، تحقق این افزایش در صورت فراهم شدن امکان آن است.»طی ماه‌های اخیر به‌ویژه پس از جنگ، روند افزایش قیمت کالاهای اساسی، بازنگری در مبلغ کالابرگ را به یکی از مطالبات جدی خانوارها و کارشناسان اقتصادی تبدیل کرده است.مبلغ کالابرگ ثابت و یکسان نیست و به عوامل مختلفی مثل دهک درآمدی خانوار و تصمیم‌های دوره‌ای دولت بستگی دارد.https://trib.al/dMeO03K@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 15:49:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73d2e4b9b81a</link></item><item><title>🔻نتانیاهو تصرف قلعه استراتژیک در لبنان را «تغییری چشمگیر» در جنگ با...</title><description>🔻نتانیاهو تصرف قلعه استراتژیک در لبنان را «تغییری چشمگیر» در جنگ با حزب‌الله خواندبنیامین نتانیاهو گفت که تصرف قلعه شقیف (بوفور) در جنوب لبنان «تغییری چشمگیر» در کارزار علیه حزب‌الله محسوب می‌شود.او در پیامی ویدئویی گفت: «امروز ما به شکلی متفاوت به بوفور بازگشتیم، ما متحد، مصمم و قوی‌تر از همیشه بازگشته‌ایم.»نخست وزیر اسرائیل افزود: «تصرف قلعه بوفور یک مرحله و یک تغییر اساسی در سیاستی است که در پیش گرفته‌ایم. ما مانع ترس را از میان برداشته‌ایم. ما ابتکار عمل را در دست داریم و در همه جبهه‌ها، در سوریه، غزه و لبنان در حال عملیات هستیم.»https://trib.al/iXdrBex@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 15:47:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d6941c50ae66</link></item><item><title>🔻انجمن داروسازان ایران: کمبود کدئين ناشی از محدودیت در کشت خشخاش است...</title><description>🔻انجمن داروسازان ایران: کمبود کدئين ناشی از محدودیت در کشت خشخاش است نه تحریمسخنگوی هیئت‌مدیره انجمن داروسازان ایران گفت که کمبود برخی داروها از جمله کدئین «الزاما ناشی از تحریم‌ها نیست، بلکه مشکل اصلی به تأمین ماده اولیه این دارو بازمی‌گردد.»هادی احمدی گفت: «ممنوعیت کشت خشخاش و محدودیت‌های اعمال‌شده در حوزه مواد مخدر، تولید ماده اولیه کدئین در افغانستان را کاهش داده و در زنجیره تأمین این دارو در ایران اختلال ایجاد کرده است.»او گفت «حدود ۲۵ مرکز دارویی و کارخانه» مستقیم و غیرمستقیم در طول جنگ هدف حملات آمریکا و اسرائيل قرار گرفت و آسیب به صنایع پتروشیمی و فولاد باعث اختلال در زنجیره تأمین شده که آن هم به صنعت داروسازی هم ضربه زده است.به گفته آقای احمدی صنعت دارو از نظر بسته‌بندی محصولات دارویی کاملا به مواد پتروشیمی و فولاد وابسته است.https://trib.al/GYChrgO@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 15:38:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aa303806eacc</link></item><item><title>🔻فرانسه خواستار نشست اضطراری شورای امنیت پس از تصرف قلعه تاریخی در...</title><description>🔻فرانسه خواستار نشست اضطراری شورای امنیت پس از تصرف قلعه تاریخی در لبنان شدوزیر امور خارجه فرانسه گفت که پس از تصرف قلعه تاریخی شقیف (بوفور) در لبنان به دست نیروهای اسرائیل، خواستار برگزاری نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل شده است.ژان نوئل بارو به شبکه «بی‌اف‌ام تی‌وی» گفت: «من درخواست برگزاری نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل را مطرح کرده‌ام. با وجود آنکه حق دفاع مشروع اسرائیل را مانند هر کشوری به رسمیت می‌شناسیم، هیچ چیز نمی‌تواند ادامه عملیات نظامی اسرائیل و پیشروی هرچه بیشتر در خاک لبنان را توجیه کند.»او از گسترش حضور نظامی اسرائیل در خاک لبنان ابراز نگرانی کرد و خواستار بررسی این موضوع در شورای امنیت شد.وزیر دفاع اسرائیل امروز اعلام کرد که قلعه تاریخی و استراتژيک شقیف (بوفور) به تصرف نیروهایش درآمده است.او در پستی در شبکه تلگرام گفت: «چهل‌وچهار سال پس از نبرد قهرمانانه بوفور و در روزی که یادآور سربازان کشته‌ شده در جنگ اول لبنان (۱۹۸۲) است، نیروهای ما بار دیگر به این قلعه بازگشتند و پرچم اسرائیل را برافراشتند.»این قلعه ۹۰۰ ساله دید وسیعی بر جنوب لبنان دارد و از نظر نظامی بسیار مهم محسوب می‌شود.https://trib.al/6WSTBOw@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 15:36:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#101c59919748</link></item><item><title>🔻مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس: تولید گاز سه سکوی پارس جنوبی...</title><description>🔻مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس: تولید گاز سه سکوی پارس جنوبی از سرگرفته شدمدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس «از بازگشت سه سکوی فراساحلی میدان مشترک پارس جنوبی به مدار تولید» خبر داد.تورج دهقانی با اشاره به «پیشرفت در عملیات احیای تولید گاز در میدان مشترک پارس جنوبی» گفت: با کمک متخصصان داخلی تاکنون سه سکوی فراساحلی این میدان دوباره وارد مدار بهره‌برداری شده‌اند.او گفت که در پی آسیب به برخی تأسیسات پالایشی پارس جنوبی در جریان جنگ، «بخشی از ظرفیت فرآورش گاز در نوارساحلی استان بوشهر محدود شد و به همین دلیل تعدادی از سکوهای فراساحلی، با وجود آمادگی کامل و بدون آسیب‌دیدگی، موقتاً از مدار تولید خارج شدند، زیرا امکان دریافت و فرآورش گاز تولیدی در بخش خشکی فراهم نبود.»پارس جنوبی که بزرگ‌ترین میدان گازی جهان در خلیج فارس است در جریان جنگ هدف حملات آمریکا و اسرائیل قرار گرفت.پارس جنوبی در اختیار ایران است و بخش شمالی آن به قطر تعلق دارد که بزرگ‌ترین تولیدکننده گاز در منطقه محسوب می‌شود. قطر حدود ۲۰ درصد گاز مایع جهان را تامین می‌کند.https://trib.al/6iC7acL@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 15:35:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4a8564b64dc3</link></item><item><title>یک گروه نجات تایلندی، شنبه ۹ خرداد، خبر داد که چهار مرد...</title><description>یک گروه نجات تایلندی، شنبه ۹ خرداد، خبر داد که چهار مرد دیگر که به مدت ۱۰ روز در غار آب‌گرفته‌ای در لائوس گیر افتاده بودند، نجات یافتند. روز قبل آن (جمعه ۸ خرداد) هم یک نفر دیگر نجات پیدا کرده بود. این چهار نفر، بخشی از هفت مرد روستایی بودند که در جست و جوی طلا وارد تونل‌های بسیار باریک شده بودند، اما پس از وقوع سیلاب‌های ناگهانی در منطقه کوهستانی و دورافتاده استان زایسومبون در مرکز لائوس در تاریخ ۳۰ اردیبهشت (۲۰ مه)، دیگر نتوانستند از غار خارج شوند. به گفته امدادگران، این مجموعه غار که تا اعماق زمین امتداد دارد، بسیار تنگ است و عرض برخی از تالارهای آن تنها حدود ۵۰ سانتی‌متر است. عملیات نجات این مردان، با دادن آموزش غواصی با تجهیزات اسکوبا به آنها انجام شد تا بتوانند با شنا کردن و غواصی، از غار خارج شوند. دو مرد دیگر از این گروه هفت نفره همچنان مفقود هستند.@bbcpersian</description><pubDate>2026-05-31 15:33:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7aee1d6633b0</link></item><item><title>🔻محمد باقر قالیباف در نطق پیش از دستور آغاز سومین سال مجلس...</title><description>🔻محمد باقر قالیباف در نطق پیش از دستور آغاز سومین سال مجلس گفت پیام رهبر جمهوری اسلامی به نمایندگان مجلس «چراغ راه آینده و نقشه راه مجلس دوازدهم» است.رئیس مجلس گفت «هم‌افزایی با دولت و سایر دستگاه‌ها در عین استقلال قوه‌ مقننه» وظیفه مجلس است و اقدامات مجلس باید «نسبت مستقیم و مشهود» با مسائل اصلی کشور و نیازهای مردم داشته باشد.او تاکید کرد که «ما چک سفید امضا به کسی نمی دهیم اما در تله‌ درگیری‌های فرسایشی نیز نباید بیفتیم.»او همچنین گفت که «هیچ اعتمادی به حرف‌ها و وعده‌های دشمن» نیست و «آنچه برای ما ملاک است دستاوردهای عینی است که باید کسب کنیم.»رئیس مجلس تاکید کرد که «تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته‌ایم، هیچ توافقی را تأیید نخواهیم کرد.»جلسه مجازی صحن مجلس امروز برگزار شد و اعضای هیئت رئیسه سوگند خوردند. در این جلسه «۱۸۷ نماینده برخط و ۱۴ نماینده حضوری» شرکت کردند.https://trib.al/IVF8y7w@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 14:54:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8bfaba17b9a2</link></item><item><title>هشت دانش‌آموز دبیرستانی از یک ترن هوایی که بیش از دو ساعت...</title><description>هشت دانش‌آموز دبیرستانی از یک ترن هوایی که بیش از دو ساعت متوقف شده بود، نجات داده شدند. آنها همراه اردوی مدرسه به اسکله «پلژر پیر» در شهر ساحلی گالوستون در ایالت تگزاس آمریکا رفته بودند که دچار این حادثه شدند. این ترن هوایی در ارتفاع ۳۰ متری پرشیب‌ترین بخش ریل متوقف شد. نیروهای امدادی با استفاده از یک بالابر متحرک، هر هشت دانش‌آموز را نجات دادند. هیچ مصدومیتی از این حادثه گزارش نشد.@bbcpersian</description><pubDate>2026-05-31 14:12:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#089e2f15c857</link></item></channel></RSS>