<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>وزارت خارجه پادشاهی عربی سعودی، حملات ایران به کویت را به‌شدت محکوم کرد و این اقدامات را عامل تضعیف...</title><description>وزارت خارجه پادشاهی عربی سعودی، حملات ایران به کویت را به‌شدت محکوم کرد و این اقدامات را عامل تضعیف تلاش‌ها برای بازگرداندن امنیت و ثبات در منطقه توصیف کرد. این وزارت‌‌خانه اعلام کرد از کویت در تمامی اقداماتش برای حفظ امنیت و حاکمیت ملی حمایت می‌کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 13:26:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#29d41aadcfba</link></item><item><title>کرملین: اقدام فرانسه برای توقیف یک نفتکش مرتبط با روسیه غیرقانونی است.@Alarabiya_far</title><description>کرملین: اقدام فرانسه برای توقیف یک نفتکش مرتبط با روسیه غیرقانونی است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 13:24:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#06e1094404a2</link></item><item><title>روزنامه «معاریو» به نقل از یک منبع: ارتش اسرائیل قصد دارد انبارهای سلاح، موشک و پهپاد را در ضاحیه هد...</title><description>روزنامه «معاریو» به نقل از یک منبع: ارتش اسرائیل قصد دارد انبارهای سلاح، موشک و پهپاد را در ضاحیه هدف قرار دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 13:24:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#81f85a8a241c</link></item><item><title>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران در واکنش به سخنان دونالد ترامپ رئیس‌جمهوری آمریکا درباره خار...</title><description>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران در واکنش به سخنان دونالد ترامپ رئیس‌جمهوری آمریکا درباره خارج‌کردن ذخایر اورانیوم غنی‌شده از ایران، گفت که تهران درباره جزئیات موضوع هسته‌ای هیچ مذاکره‌ای نکرده است.او تاکید کرد: «اگر روزی لازم باشد در خصوص موضوعات هسته‌ای کاری انجام دهیم، می‌دانیم چکار کنیم.» سخنگوی وزارت خارجه ایران در نشست خبری دوشنبه گفت: «آمریکا مدام دیدگاه‌های خود را تغییر می‌دهد و مطالبات جدید و متناقضی مطرح می‌کند که این باعث طولانی شدن روند مذاکرات می‌شود.» بقایی افزود: «دیپلماسی جایگزین قدرت نیست و مذاکره محصول یا نشانه اعتماد بین طرف‌های مذاکره نیست.»او آمریکا را به زیاده‌خواهی در توافق صلح متهم کرد.دونالد ترامپ، صبح امروز گفت: «تهران واقعا می‌خواهد به یک توافق برسد و این توافق برای آمریکا و متحدانش مفید خواهد بود.»https://ara.tv/lvufe</description><pubDate>2026-06-01 13:01:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#662514712938</link></item><item><title>تصاویر منتشر شده در رسانه‌های اجتماعی، زنجیره انسانی فعالان محیط‌زیست در آلمان یک «آسیاب بادی انسانی...</title><description>تصاویر منتشر شده در رسانه‌های اجتماعی، زنجیره انسانی فعالان محیط‌زیست در آلمان یک «آسیاب بادی انسانی» بزرگ در اعتراض به راه‌اندازی مجدد یک نیروگاه گازی را نشان می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 12:49:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d1bcc8036e2</link></item><item><title>امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه ویدیویی منتشر کرد که نیروی دریایی فرانسه با حمايت آمریکا یک نفتکش...</title><description>امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه ویدیویی منتشر کرد که نیروی دریایی فرانسه با حمايت آمریکا یک نفتکش مشمول تحریم‌های بین‌المللی و در مسیر حرکت از روسیه را در آب‌های بین‌المللی در اقیانوس اطلس متوقف کرده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 12:47:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ee70253b9a26</link></item><item><title>تصاویر منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی، موج آوارگی در بیروت پس از دستور نتانیاهو برای حمله به این شهر...</title><description>تصاویر منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی، موج آوارگی در بیروت پس از دستور نتانیاهو برای حمله به این شهر را نشان می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 12:44:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#da631d1f7ddd</link></item><item><title>سامانه‌های پدافند هوایی کویت بامداد دوشنبه 11 خرداد در حالی که آژیرهای خطر در نقاط مختلف این کشور به...</title><description>سامانه‌های پدافند هوایی کویت بامداد دوشنبه 11 خرداد در حالی که آژیرهای خطر در نقاط مختلف این کشور به صدا درآمد، «حملات موشکی و پهپادی دشمن» را رهگیری و دفع کردند.طبق گزارش خبرگزاری رسمی کویت، ستاد کل ارتش این کشور اعلام کرد که پدافند هوایی کویت موفق شد این حملات موشکی و پهپادی را رهگیری کند.در بیانیه‌ای مطبوعاتی که دوشنبه منتشر شد، ارتش کویت تأکید کرد که صداهای انفجار در صورت شنیده شدن، ناشی از عملکرد سامانه‌های پدافند هوایی در رهگیری اهداف مهاجم است و از شهروندان خواست به دستورالعمل‌های امنیتی و ایمنی نهادهای مسئول، پایبند باشند.با این حال، هنوز منبع این حملات یا جزئیات دقیق آن‌ها مشخص نشده است.حملات به سایت‌های ایرانهمزمان، فرماندهی مرکزی آمریکا«سنتکام» اعلام کرد که در روزهای شنبه و یکشنبه حملات نقطه‌زن علیه سایت‌های راداری ایران و مراکز فرماندهی و کنترل مرتبط با پهپادها انجام داده است.https://ara.tv/5icz9</description><pubDate>2026-06-01 12:12:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19e3c1cad47a</link></item><item><title>قوه قضائیه جمهوری اسلامی ایران اعلام کرد که حکم اعدام دو نفر دیگر از بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه 1...</title><description>قوه قضائیه جمهوری اسلامی ایران اعلام کرد که حکم اعدام دو نفر دیگر از بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه 1404 را به اجرا درآورده است. اتهامات این دو تن «آتش‌زدن مسجد»، «لیدری کودتا»، «تخریب اموال عمومی» و «انسداد معابر» عنوان شده است.بر اساس گزارش‌های منتشرشده، این دو معترض که بامداد دوشنبه 11 خرداد اعدام شدند، «مهرداد محمدی‌نیا» و «اشکان مالکی» نام دارند.خبرگزاری «میزان»، در این رابطه نوشت که این دو شهروند از عوامل اصلی آتش‌زدن مسجد جعفری در محله کوی نصر تهران بوده‌اند. این رسانه اتهامات آن‌ها را «تخریب و به آتش کشیدن مسجد، صدمه زدن به اموال عمومی، درگیری با مأموران امنیتی، بستن خیابان‌ها و ایجاد اختلال در رفت‌وامد شهروندان» اعلام کرده است.سازمان عفو بین‌الملل و چند نهاد دیگر حقوق بشری هشدار داده‌اند که روند اجرای حکم اعدام در ایران شتاب بیشتری به خود گرفته است. به گفته این گروه‌ها، تشدید استفاده از مجازات مرگ پس از موج گسترده اعتراضات ضدحکومتی در دی‌ماه سال گذشته و همچنین متعاقب آغاز درگیری‌های نظامی با اسرائیل و ایالات متحده در اسفند، صعود چشمگیری داشته است.https://ara.tv/yl8j7</description><pubDate>2026-06-01 12:08:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ab51545fd03</link></item><item><title>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران، در نشست خبری خود گفت: «اسرائیل طی 80 سال گذشته جنگ دائمی عل...</title><description>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران، در نشست خبری خود گفت: «اسرائیل طی 80 سال گذشته جنگ دائمی علیه کشورهای منطقه و با حمایت آمریکا به راه انداخته است.»بقایی افزود: «آتش‌بس در لبنان بخش جدایی‌ناپذیر هرگونه توافق نهایی برای خاتمه جنگ است.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 12:02:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2ed89b0b6a3f</link></item><item><title>مقام‌های آمریکایی اعلام کردند که نیروهای این کشور در هفته‌های اخیر به هماهنگی عبور ده‌ها کشتی تجاری...</title><description>مقام‌های آمریکایی اعلام کردند که نیروهای این کشور در هفته‌های اخیر به هماهنگی عبور ده‌ها کشتی تجاری از تنگه هرمز کمک کرده‌اند.«نیویورک تایمز» یکشنبه 10 خرداد به نقل از یکی از این مقام‌ها نوشت که فرماندهی مرکزی آمریکا «سنتکام» طی 3 هفته گذشته عبور حدود 70 کشتی تجاری از این تنگه را هدایت کرده است.این مقام‌ها همچنین افزودند بیشتر این کشتی‌ها برای جلوگیری از ردیابی، دستگاه‌های ارسال و دریافت موقعیت خود را خاموش کرده بودند.این مقامات از ارائه جزئیات درباره نوع کشتی‌ها و مسیر دقیق عبورشان خودداری کردند.با این حال، یکی از مقامات خاطرنشان کرد دست‌کم یک مسیر عبور، نزدیک به سواحل ایران نبوده است.با وجود این، به نوشته این روزنامه، تداوم عبور کشتی‌ها تحت نظارت آمریکا نشان می‌دهد برخی مالکان کشتی‌ها حاضرند «ریسک عبور از مسیرهای تاریک» را بپذیرند.https://ara.tv/y0olp</description><pubDate>2026-06-01 11:48:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4b5c100be5c2</link></item><item><title>اسماعیل بقائی سخنگوی وزارت خارجه ایران در نشست خبری دوشنبه گفت: «آمریکا مدام دیدگاه‌های خود را تغییر...</title><description>اسماعیل بقائی سخنگوی وزارت خارجه ایران در نشست خبری دوشنبه گفت: «آمریکا مدام دیدگاه‌های خود را تغییر می‌دهد و مطالبات جدید و متناقضی مطرح می‌کند که این باعث طولانی شدن روند مذاکرات می‌شود.» بقایی افزود: «دیپلماسی جایگزین قدرت نیست و مذاکره محصول یا نشانه اعتماد بین طرف‌های مذاکره نیست.»او آمریکا را به زیاده‌خواهی در توافق صلح متهم کرد.دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، صبح امروز گفت: «تهران واقعا می‌خواهد به یک توافق برسد و این توافق برای آمریکا و متحدانش مفید خواهد بود.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 11:45:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#55f9c51cc65c</link></item><item><title>وزارت خارجه کویت: حملات مکرر و تجاوزات جنایتکارانه ایران به خاک این کشور تشدید تنش جدی است و تکرار ا...</title><description>وزارت خارجه کویت: حملات مکرر و تجاوزات جنایتکارانه ایران به خاک این کشور تشدید تنش جدی است و تکرار این اقدامات روند کاهش تنش‌ها را با مشکل مواجه می‌کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 11:35:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#135b06bf0ee0</link></item><item><title>نتانیاهو: به ارتش دستور حمله به اهداف حزب‌الله در ضاحیه جنوبی بیروت را در پاسخ به نقض آتش‌بس از سوی...</title><description>نتانیاهو: به ارتش دستور حمله به اهداف حزب‌الله در ضاحیه جنوبی بیروت را در پاسخ به نقض آتش‌بس از سوی حزب‌الله دادم. «کانال 14 »اسرائیل اعلام کرد این دستور با هماهنگی آمریکا صادر شده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 10:52:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2444c40f79c3</link></item><item><title>گزارش مفصل «رویترز» نشان می‌دهد که بسیاری از کارکنان سابق «تسلا» که وظیفه آموزش و ارزیابی سامانه «را...</title><description>گزارش مفصل «رویترز» نشان می‌دهد که بسیاری از کارکنان سابق «تسلا» که وظیفه آموزش و ارزیابی سامانه «رانندگی کاملاً خودکار» (FSD) را بر عهده داشته‌اند، به ایمنی این فناوری اطمینان ندارند و معتقدند فاصله زیادی میان ادعاهای عمومی شرکت و عملکرد واقعی سیستم وجود دارد.این کارکنان که به عنوان «برچسب‌گذار داده» فعالیت می‌کردند، روزانه هزاران ساعت فیلم از خودروهای تسلا را بررسی می‌کردند. به گفته آنها سامانه FSD بارها در انجام وظایف پایه‌ای مانند توقف برای اتوبوس‌های مدرسه، تشخیص عابران پیاده، کنار کشیدن برای خودروهای امدادی، عبور ایمن از مناطق ساخت‌وساز، و رعایت محدودیت سرعت دچار مشکل شده است. برخی از آنها فیلم‌هایی از برخورد خودروها با سگ، گربه و گوزن یا نزدیک شدن خطرناک به کودکان را مشاهده کرده‌اند.رویترز با استناد به مصاحبه کارکنان سابق و کارشناسان ایمنی می‌گوید تسلا برای نمایش عمومی پروژه «روبوتاکسی» در شهر آستین و سایر رویدادهای تبلیغاتی، ماه‌ها وقت صرف نقشه‌برداری، فیلم‌برداری، و آموزش اختصاصی خودروها برای مسیرهای محدود کرده است. https://ara.tv/5p3mb</description><pubDate>2026-06-01 10:38:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#44a8bb145792</link></item><item><title>ارتش اسرائیل ویدیوی از حملات خود به مناطق مختلف لبنان از جمله صور و مناطقی جنوب این کشور علیه پایگاه...</title><description>ارتش اسرائیل ویدیوی از حملات خود به مناطق مختلف لبنان از جمله صور و مناطقی جنوب این کشور علیه پایگاه‌های حزب الله منتشر کرد. تصاویر منتشر شده در رسانه‌های اجتماعی نیز آثار ویرانی برجای مانده از این حملات را نشان می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 10:29:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d46d0575672c</link></item><item><title>غضروف معمولاً تنها زمانی مورد توجه قرار می‌گیرد که آسیب ببیند. به مدت چندین دهه‌ پزشکان به بیماران م...</title><description>غضروف معمولاً تنها زمانی مورد توجه قرار می‌گیرد که آسیب ببیند. به مدت چندین دهه‌ پزشکان به بیماران مبتلا به آرتروز گفته‌اند که وقتی غضروف مفاصل فرسوده شود، دیگر بازسازی نمی‌شود. علت اصلی این این است که غضروف برخلاف بسیاری از بافت‌های بدن رگ‌های خونی بسیار کمی دارد، و همین موضوع توانایی ترمیم طبیعی آن را محدود می‌کند.آرتروز که نتیجه تخریب تدریجی غضروف است، حدود یک پنجم بزرگسالان آمریکا را گرفتار کرده و یکی از مهم‌ترین علل ناتوانی در جهان به شمار می‌رود. در حال حاضر هیچ داروی تأییدشده‌ای وجود ندارد که بتواند روند این بیماری را متوقف یا معکوس کند، و درمان‌ها معمولاً به کنترل درد، فیزیوتراپی، و در موارد وخیم تعویض مفصل محدود می‌شوند.با این حال، پژوهش‌های جدید نشان می‌دهد که این دیدگاه قدیمی ممکن است کاملا درست نباشد. برخی دانشمندان اکنون در حال بررسی روش‌هایی هستند که بتوانند بازسازی غضروف را در بدن تحریک کنند. یکی از این روش‌ها توسط گروهی در دانشگاه نورث‌وسترن در آمریکا توسعه یافته است.https://ara.tv/8rkn9</description><pubDate>2026-06-01 10:27:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4f3a0d2fb356</link></item><item><title>مکرون: نیروی دریایی فرانسه یک نفتکش مرتبط با روسیه را متوقف کرد.@Alarabiya_far</title><description>مکرون: نیروی دریایی فرانسه یک نفتکش مرتبط با روسیه را متوقف کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 10:24:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6fd6d325047d</link></item><item><title>تنش‌های سیاسی و امنیتی میان توکیو و پکن بار دیگر در نشست امنیتی «گفت‌وگوی شانگری-لا» در سنگاپور آشکا...</title><description>تنش‌های سیاسی و امنیتی میان توکیو و پکن بار دیگر در نشست امنیتی «گفت‌وگوی شانگری-لا» در سنگاپور آشکار شد؛ جایی که شینجیرو کویزومی، وزیر دفاع ژاپن، اتهامات چین درباره «احیای نظامی‌گری» ژاپن را رد کرد و در مقابل از افزایش سریع توان نظامی چین و نبود شفافیت در برنامه‌های دفاعی این کشور انتقاد کرد.به گزارش «رویترز»، کویزومی گفت چین همچنان بودجه نظامی خود را با سرعت بالا افزایش می‌دهد، و فعالیت‌های نظامی و سیاست خارجی آن موجب نگرانی جدی ژاپن و جامعه بین‌المللی شده است.او در پاسخ به اتهام «نظامی‌گری جدید» تأکید کرد که ژاپن نه سلاح هسته‌ای دارد و نه بمب‌افکن‌های راهبردی؛ و پرسید چگونه کشوری با چنین محدودیت‌هایی به نظامی‌گری متهم می‌شود، در حالی که برخی قدرت‌های منطقه‌ای از زرادخانه‌های گسترده برخوردار هستند.وزیر دفاع ژاپن همچنین به سابقه این کشور پس از جنگ جهانی دوم اشاره کرد و گفت توکیو طی چند دهه‌ گذشته به منشور سازمان ملل، حقوق بین‌الملل، و حفظ نظم بین‌المللی پایبند بوده است. با این حال، چین همچنان نسبت به تغییرات اخیر در سیاست‌های دفاعی ژاپن بدبین است.https://ara.tv/uk981</description><pubDate>2026-06-01 10:05:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#24e6a1960774</link></item><item><title>روسیه صادرات سوخت هواپیما را تا پایان ماه نوامبر آینده ممنوع کرد.@Alarabiya_far</title><description>روسیه صادرات سوخت هواپیما را تا پایان ماه نوامبر آینده ممنوع کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 09:42:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1f45ec474f64</link></item></channel></RSS>