<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 ادامه حملات اسرائيل به بیروت؛ منابع لبنانی از دست‌کم ۱۴ کشته...</title><description>🔶 ادامه حملات اسرائيل به بیروت؛ منابع لبنانی از دست‌کم ۱۴ کشته خبر دادندارتش اسرائیل اعلام کرد روز پنجشنبه ۲۸ مه (هفتم خرداد) یک حمله هوایی در منطقه‌ای در بیروت انجام داده است. این دومین حمله از این نوع از زمان اعلام آتش‌بس در ماه آوریل ۲۰۲۶ است.مقام‌های لبنانی اعلام کردند که در پی این حملات دست‌کم ۱۴ نفر از جمله سه کودک کشته‌ شده‌اند. ارتش اسرائیل اعلام کرد با دقت به اهدافی در بیروت حمله کرده است اما نامی از این اهداف نبرد.تشدید تنش‌ها میان اسرائيل و شبه‌نظامیان حزب‌الله لبنان در حالی رخ می‌دهد که لبنان و اسرائیل خود را برای مذاکرات میان هیئت‌های نظامی در پنتاگون در روز جمعه و همچنین مذاکراتی با میانجی‌گری آمریکا در اوایل هفته آینده آماده می‌کنند. این دور چهارم مذاکرات از زمان آغاز مجدد جنگ میان اسرائیل و حزب‌الله در ۲ مارس است.هر دو طرف برای توجیه حملات، یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم می‌کنند. حزب‌الله لبنان نیز روز پنجشنبه مسئولیت چندین حمله با راکت و پهپاد علیه نیروهای اسرائیلی در جنوب لبنان را بر عهده گرفت.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 20:37:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9f2631abb87a</link></item><item><title>🔶 آمریکا فروش بلیط دو شرکت هواپیمایی ایرانی را ممنوع کردوزیر خزانه‌داری...</title><description>🔶 آمریکا فروش بلیط دو شرکت هواپیمایی ایرانی را ممنوع کردوزیر خزانه‌داری ایالات متحده روز پنجشنبه ۲۸ مه (هفتم خرداد) اعلام کرد که واشنگتن کارزار موسوم به "خشم اقتصادی "علیه ایران را ادامه داده و در این چارچوب، تحریم‌ها و اقدامات محدودکننده جدیدی علیه ساختارهای اقتصادی جمهوری اسلامی اعمال خواهد کرد.به گفته اسکات بسنت، وزارت خزانه‌داری آمریکا در چارچوب این سیاست، نهاد موسوم به "نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس" (PGSA) را تحریم کرده و هشدار داده است که هرگونه پرداخت عوارض برای عبور از تنگه هرمز و یا انتقال مالی مرتبط با آن از سوی شرکت‌ها یا دولت‌ها می‌تواند مشمول مجازات‌های ثانویه شود. وزیر خزانه‌داری آمریکا این نهاد را "بی‌اهمیت" خواند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 20:18:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7d0667dcd61a</link></item><item><title>🔶 باقری: آمریکا باید دارایی‌های مسدودشده ایران را "بدون قید و شرط"...</title><description>🔶 باقری: آمریکا باید دارایی‌های مسدودشده ایران را "بدون قید و شرط" آزاد کندمعاون سیاست خارجی و امنیت بین‌الملل دبیرخانه شورای عالی امنیت ملی خواستار آزادسازی تمامی دارایی‌های مسدودشده ایران، "بدون هیچ قید و شرطی" شد.علی باقری که برای شرکت در نشست بین‌المللی امنیتی به مسکو سفر کرده، در پاسخ به پرسش رسانه‌ها درباره رقم‌های مطرح‌شده در این‌باره گفت که موضع تهران شامل بازگشت کامل "همه دارایی‌های بلوکه‌شده" می‌شود و محدود به "رقم مشخصی" نیست.این اظهارات در شرایطی مطرح می‌شود که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا روز چهارشنبه ۲۷ ماه مه (ششم خرداد) در نشست کابینه خطاب به خبرنگاران اعلام کرده بود که در توافق با ایران تحریم‌های ایران را لغو نکرده و دارایی‌های بلوکه شده ایران را نیز آزاد نمی‌کند.ترامپ انجام این اقدامات را منوط به تغییر رفتار ایران کرد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 19:37:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8b80a395e646</link></item><item><title>🔶 بیانیه کنشگران سیاسی و مدنی؛ درخواست آزادی موسوی، رهنورد و سایر...</title><description>🔶 بیانیه کنشگران سیاسی و مدنی؛ درخواست آزادی موسوی، رهنورد و سایر زندانیان سیاسی۲۲ تن از اساتید دانشگاه، پژوهشگران و کنشگران سیاسی و مدنی با انتشار بیانیه‌ای خواستار آزادی فوری میرحسین موسوی و زهرا رهنورد و همچنین تمامی زندانیان سیاسی و مدنی در ایران شدند.در این نامه آمده است گزارش‌هایی "موثق" وجود دارد که محل اقامت موسوی و رهنورددر جریان جنگ اخیر و حمله به پاستور دچار آسیب شده و پس از آن، این دو چهره سیاسی به مکانی نامعلوم منتقل شده‌اند. امضاکنندگان این موضوع را در کنار ادامه حصر خانگی بیش از ۱۵ ساله آنان، موجب افزایش نگرانی‌های عمومی دانسته‌اند.در بخش دیگری از این بیانیه تاکید شده است که این دو چهره سیاسی که اکنون در سنین بالا قرار دارند، بیش از هر زمان دیگری نیازمند مراقبت‌های پزشکی، امنیت و دسترسی منظم به خدمات درمانی هستند. با این حال، به گفته امضاکنندگان، خانواده و نزدیکان آنان همچنان از محل نگهداری دقیق‌شان بی‌اطلاع‌اند و تنها تماس‌های تلفنی محدود، امکان اطلاع از وضعیت جسمی و روحی آنان را فراهم می‌کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 19:30:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dc248c17b973</link></item><item><title>🔶 هشدار مجلس درباره توافق احتمالی؛ "از خطوط قرمز عقب‌نشینی نمی‌کنیم"سیدمحمود نبویان،...</title><description>🔶 هشدار مجلس درباره توافق احتمالی؛ "از خطوط قرمز عقب‌نشینی نمی‌کنیم"سیدمحمود نبویان، نایب‌رئیس کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس، در نامه‌ای خطاب به محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و محمد ذوالقدر، دبیر مجمع تشخیص مصلحت نظام درباره توافق احتمالی میان ایران و آمریکا هشدار داد. او خواستار پایبندی به "خطوط قرمز نظام" شد.در این نامه که وب‌سایت "رویداد ۲۴" آن را منتشر کرده، بر محدود ماندن مذاکرات به پرونده هسته‌ای تأکید و نسبت به گسترش گفت‌وگوها به موضوعات منطقه‌ای و موشکی هشدار داده شده است.نبویان در این نامه نوشته است جمهوری اسلامی نباید درباره "توان موشکی، مسائل منطقه‌ای و گروه‌های مقاومت" وارد مذاکره شود و هرگونه توافق باید صرفا به موضوعات هسته‌ای محدود بماند.او همچنین نسبت به تضمین‌های آمریکا برای رفع تحریم‌ها ابراز تردید کرده و نوشته است که بخش عمده‌ای از تحریم‌ها با مصوبه کنگره آمریکا وضع شده‌اند و صرف وعده رؤسای‌ جمهور آمریکا برای لغو آنها کافی نیست.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 19:23:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56a862236db6</link></item><item><title>🔶 پس از قطع طولانی اینترنت، هنوز فضای مجازی در ایران آزاد...</title><description>🔶 پس از قطع طولانی اینترنت، هنوز فضای مجازی در ایران آزاد نیست🔻 گزارشی از شبنم فون‌هاینداده‌های زنده سازمان نت‌بلاکس و همچنین شرکت فناوری کلودفلر نشان می‌دهد ترافیک اینترنت در ایران نسبت به هفته‌های گذشته به‌طور محسوسی افزایش یافته است.امیر رشیدی، کارشناس امنیت سایبری، در گفت‌وگو با دویچه‌وله می‌گوید: «ترافیک اینترنت هنوز هم کمتر از قبل از ژانویه است. آن زمان حدود ۵۰ درصد بود.»رشیدی مدیر "گروه میان" است؛ نهادی که در زمینه حقوق بشر، آزادی دیجیتال و عدالت اجتماعی در ایران و منطقه خاورمیانه و شمال آفریقا فعالیت می‌کند.او تأکید می‌کند که اینترنت در ایران از زمان اعتراضات سراسری ژانویه به‌شدت مختل شده است. در جریان اعتراضات، اینترنت به‌طور گسترده کاهش سرعت پیدا کرد تا ارتباط مردم با یکدیگر و همچنین با خارج از کشور قطع شود.پس از حملات آمریکا و اسرائیل به ایران در ۲۸ فوریه، طولانی‌ترین قطع سراسری اینترنت در تاریخ معاصر ایران رخ داد. مقام‌های جمهوری اسلامی دلیل این اقدام را مسائل امنیتی عنوان کردند، اما منتقدان می‌گویند حکومت سال‌هاست از این روش برای کنترل جریان اطلاعات و ارتباطات استفاده می‌کند.رشیدی می‌گوید: «به نظر می‌رسد هدف فعلی این است که اینترنت در ظاهر فعال باشد، اما ترافیک داده‌ها به‌طور هدفمند دستکاری شود.»او اضافه می‌کند: «قرار است اتصال وجود داشته باشد، اما استفاده عادی و آزاد از اینترنت دشوار شود تا داده‌ها به‌سختی از کشور خارج شوند و اطلاعات مربوط به جنگ و اعتراضات آزادانه منتشر نشود.»به گفته مقام‌های ایرانی، مسعود پزشکیان ، رئیس‌جمهوری ایران، روز دوشنبه دستور بازگشایی اینترنت بین‌المللی را صادر کرد. پیش از آن، یک ستاد بحران به ریاست محمدرضا عارف، معاون اول او، تشکیل شد تا به "چندصدایی" و موازی‌کاری در سیاست‌گذاری اینترنت پایان دهد.در ایران، نهادهای مختلفی از جمله شورای عالی امنیت ملی و شورای عالی فضای مجازی در تصمیم‌گیری‌های مربوط به کنترل دیجیتال نقش دارند.برای مثال، شورای عالی امنیت ملی در زمان قطع اینترنت، طرحی را تصویب کرد که بر اساس آن برخی گروه‌ها می‌توانستند در ازای پرداخت هزینه، به "اینترنت پرو" دسترسی پیدا کنند. این دسترسی ویژه برای اعضای اتاق بازرگانی، استارتاپ‌ها، شرکت‌های فناوری و برخی تجار در نظر گرفته شده بود.امیر رشیدی می‌گوید: «به نظر می‌رسد سیاست اینترنت طبقاتی همچنان ادامه دارد.» او می‌افزاید: «می‌دانیم برخی گروه‌ها هنوز هم پیام‌های تبلیغاتی و اطلاع‌رسانی برای خرید این بسته‌ها دریافت می‌کنند.»قطع اینترنت علاوه بر پیامدهای اجتماعی، خسارات اقتصادی گسترده‌ای هم به‌دنبال داشت؛ به‌ویژه برای کسب‌وکارهای کوچک، از جمله بسیاری از کسب‌وکارهای آنلاین زنان که عملاً نابود شدند.سولماز ایکدر، پژوهشگر پروژه "فیلتر‌بان"، هفته گذشته به دویچه‌وله گفت: «زنان زیادی در شهرها و روستاهای کوچک از طریق اینترنت محصولاتی مثل میوه خشک، لباس دست‌دوز یا مواد غذایی می‌فروختند.»او افزود: «این درآمد برای بسیاری از خانواده‌ها حیاتی بود، اما حالا این امکان از آن‌ها گرفته شده است.»میلیون‌ها نفر همچنان از اقتصاد دیجیتال و ارتباطات محروم هستند. منابع مختلف به دویچه‌وله گفته‌اند که اپلیکیشن‌هایی مانند واتس‌اپ، که نقش مهمی در ارتباطات داخلی و خارجی دارند، هنوز هم کار نمی‌کنند؛ «حتی با استفاده از وی‌پی‌ان».وی‌پی‌ان نرم‌افزاری است که ارتباطی رمزگذاری‌شده میان دستگاه کاربر و سروری در خارج از کشور ایجاد می‌کند و امکان دسترسی به اینترنت آزاد را فراهم می‌کند.در حال حاضر، تنها راه باقی‌مانده برای ارتباط، تا حدی خطوط تلفن ثابت است. پیش از برقراری تماس، یک پیام خودکار پخش می‌شود که کدی را اعلام می‌کند و تنها پس از وارد کردن آن کد، تماس برقرار می‌شود. گمان می‌رود تماس‌ها در این روند شنود شوند.اینترنت در ایران حتی در زمان صلح نیز تحت سانسور شدید قرار دارد. بسیاری از وب‌سایت‌ها و اپلیکیشن‌ها مسدود هستند و استفاده از شبکه‌های اجتماعی مانند اینستاگرام، تیک‌تاک و یوتیوب برای بخش بزرگی از کاربران بدون وی‌پی‌ان‌های محلی و گران‌قیمت ممکن نیست.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 19:13:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#101052e5f36f</link></item><item><title>🔶 کایا کالاس: ادامه جنگ در خلیج فارس به سود هیچ‌کس نیستکایا...</title><description>🔶 کایا کالاس: ادامه جنگ در خلیج فارس به سود هیچ‌کس نیستکایا کالاس، مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا، نسبت به وضعیت "بسیار خطرناک" میان جنگ و صلح در منطقه خلیج فارس هشدار داد.او روز پنجشنبه ۲۸ مه (هفتم خرداد) پیش از نشست وزیران خارجه اتحادیه اروپا در شهر لیماسول قبرس گفت: «به سود هیچ‌کس نیست که این جنگ ادامه پیدا کند.»کالاس همچنین بر اهمیت حفظ آزادی کشتیرانی در تنگه هرمز تاکید کرد و گفت: «واقعا به نفع همه است که آزادی کشتیرانی در تنگه هرمز محترم شمرده شود وگرنه همه بهای بسیار سنگینی می‌پردازند.»مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا افزود در صورت دستیابی به توافق، مسئله برنامه هسته‌ای ایران باید در مرحله بعدی مورد مذاکره قرار گیرد.او گفت اروپا می‌تواند با استفاده از متخصصان خود در این زمینه نقش‌آفرینی کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 18:29:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56468a0ea8dc</link></item><item><title>🔶 ایران حمله آمریکا به بندرعباس را "نقض فاحش حقوق بین‌الملل" خواندسخنگوی...</title><description>🔶 ایران حمله آمریکا به بندرعباس را "نقض فاحش حقوق بین‌الملل" خواندسخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی حملات آمریکا به مناطقی در بندرعباس را "اقدامی تجاوزکارانه" توصیف کرد.اسماعیل بقایی روز پنجشنبه ۷ خرداد (۲۸ مه) حملات آمریکا به مناطقی در بندرعباس را نقض "تمامیت سرزمینی و حاکمیت ملی ایران و نقض فاحش حقوق بین‌الملل و منشور ملل متحد" خواند.بقایی همچنین آمریکا را به "نقض مستمر آتش‌بس" متهم کرد و هشدار داد که تعرض به کشتیرانی تجاری در خلیج فارس و حملات هوایی به مناطق جنوبی ایران، عزم تهران را برای "دفاع از حاکمیت ملی" تقویت می‌کند.پیش‌تر فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام) با انتشار بیانیه‌ای در شبکه ایکس اعلام کرده بود ایران در شامگاه ۲۷ مه یک موشک بالستیک به‌سوی کویت شلیک کرده که توسط نیروهای کویتی رهگیری شده است.به گفته سنتکام، این اقدام ساعاتی پس از پرتاب پنج پهپاد انتحاری از سوی نیروهای جمهوری اسلامی در نزدیکی تنگه هرمز رخ داده است.آمریکا می‌گوید تمامی این پهپادها رهگیری شده‌اند و نیروهای آمریکایی همچنین مانع پرتاب ششمین پهپاد از یک مرکز کنترل زمینی در بندرعباس شده‌اند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 18:19:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dfdeec42f81e</link></item><item><title>🔶 افزایش قیمت نفت در پی تبادل حملات هوایی میان ایران و...</title><description>🔶 افزایش قیمت نفت در پی تبادل حملات هوایی میان ایران و آمریکاقیمت نفت در معاملات اولیه روز پنج‌شنبه ۲۸ مه (هفتم خرداد) به‌شدت افزایش یافت. فعالان بازار دلیل این رشد را حملات تازه در منطقه خلیج فارس و همچنین دور جدید تحریم‌های آمریکا علیه ایران عنوان کردند.به این ترتیب، قیمت هر بشکه نفت برنت، شاخص جهانی نفت خام برای تحویل در ماه ژوئیه، بیش از ۳.۵۸ درصد افزایش یافت و به ۹۷.۶۷ دلار رسید. با این حال، قیمت همچنان پایین‌تر از مرز روانی ۱۰۰ دلار باقی مانده است. روز چهارشنبه قیمت نفت برنت به‌طور موقت بیش از پنج درصد کاهش یافته بود.آمریکا و ایران با وجود آتش‌بس و مذاکرات جاری برای پایان جنگ، بار دیگر در تنگه هرمز حملاتی علیه یکدیگر انجام دادند. دولت آمریکا اعلام کرد: «این اقدامات محدود، صرفا دفاعی و با هدف حفظ آتش‌بس انجام شده‌اند.»سپاه پاسداران انقلاب اسلامی نیز با صدور بیانیه‌ای اعلام کرد که در واکنش به حمله بامداد پنجشنبه ارتش ایالات متحده آمریکا به مناطق اطراف فرودگاه بندرعباس، یک پایگاه هوایی آمریکا را هدف حمله قرار داده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 18:12:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8380a9d9e2eb</link></item><item><title>🔶 عفو بین‌الملل: تشدید سرکوب و اعدام در سایه جنگعفو بین‌الملل در...</title><description>🔶 عفو بین‌الملل: تشدید سرکوب و اعدام در سایه جنگعفو بین‌الملل در گزارشی تازه اعلام کرد مقام‌های جمهوری اسلامی از زمان آغاز حمله امریکا و اسرائیل به ایران در ۲۸ فوریه ۲۰۲۶، موج تازه‌ای از سرکوب را به راه انداخته‌اند که شامل بازداشت‌های گسترده خودسرانه، محاکمه‌های شتاب‌زده و ناعادلانه، اعدام‌های با انگیزه سیاسی، صدور احکام سنگین حبس، ضبط اموال و قطع طولانی‌مدت اینترنت بوده است.این نهاد می‌گوید در این مدت بیش از ۶ هزار نفر، از جمله معترضان، روزنامه‌نگاران، وکلا، مدافعان حقوق بشر، منتقدان و اعضای اقلیت‌های قومی و مذهبی بازداشت شده‌اند و هم‌زمان دست‌کم ۳۹ نفر در پرونده‌های سیاسی اعدام شده‌اند.عفو بین‌الملل می‌گوید مقام‌های قضایی و امنیتی در این دوره، روندهای قضایی را شتاب داده‌اند و برای شماری از بازداشت‌شدگان، اتهام‌های مستوجب اعدام مطرح کرده‌اند. این نهاد نسبت به ناپدیدسازی قهری، شکنجه، بدرفتاری، محرومیت از وکیل و استفاده از "اعتراف"‌های اجباری در دادگاه‌های نمایشی هشدار داده است.در این گزارش آمده که نسرین ستوده پس از بازداشت در تهران، حدود شش هفته در وضعیت ناپدیدسازی قهری قرار داشت و خانواده‌اش از محل نگهداری او بی‌خبر بودند. همچنین نام وکلایی چون آستاره انصاری و الهام زراعت‌پیشه و نیز مری محمدی، روزنامه‌نگار و فعال حقوق بشر، در میان افرادی آمده که پس از بازداشت، مقام‌ها از اعلام سرنوشت و محل نگهداری‌شان خودداری کرده‌اند.عفو بین‌الملل همچنین از مواردی چون اعدام ساختگی، آویزان کردن، ضرب‌وشتم، نگه‌داری طولانی‌مدت در انفرادی، محرومیت از غذا و درمان و پخش ویدیوهای "اعتراف" اجباری از رسانه‌های دولتی خبر داده است. این نهاد می‌گوید ۱۸ ویدیو را بررسی کرده که در آن‌ها ده‌ها نفر در وضعیت آشکار فشار و درماندگی، به اقدام‌هایی مسالمت‌آمیز مانند ارسال تصاویر حملات برای رسانه‌های خارج از کشور "اعتراف" می‌کنند.یکی از محورهای اصلی این گزارش، قطع ۸۸ روزه اینترنت جهانی در ایران است؛ اقدامی که عفو بین‌الملل آن را طولانی‌ترین و خفه‌کننده‌ترین خاموشی اینترنتی ثبت‌شده توصیف کرده است. این نهاد می‌گوید حکومت با این اقدام، بیش از ۹۰ میلیون نفر را عملا در انزوای اطلاعاتی قرار داد و هم‌زمان فعالیت آنلاین را با برچسب "جاسوسی" و "همکاری با دشمن" جرم‌انگاری کرد.بر اساس این گزارش، حکومت یک نظام تبعیض‌آمیز دسترسی طبقاتی ایجاد کرده که در آن فقط شمار محدودی از کاربران مورد تأیید، از جمله نهادهای حکومتی و برخی بخش‌های حرفه‌ای، به اینترنت کم‌تر محدودشده دسترسی داشتند. در مقابل، بخش بزرگی از جامعه از اینترنت جهانی محروم ماند.عفو بین‌الملل می‌گوید نهادهایی مانند فراجا، وزارت اطلاعات و سپاه با ارسال پیامک‌های مستقیم، مردم را تهدید کرده‌اند که استفاده از وی‌پی‌ان، اینترنت ماهواره‌ای یا حتی ثبت و انتشار تصاویر مناطق بمباران‌شده می‌تواند به بازداشت، ضبط اموال، قطع خدمات ارتباطی و پیگرد قضایی منجر شود.در برخی از این پیام‌ها، صریحا به قانون موسوم به "جاسوسی" اشاره شده که مجازات اعدام را پیش‌بینی می‌کند.این نهاد همچنین می‌گوید وزارت اطلاعات در ۱۷ مارس ۲۰۲۶ اعلام کرده بود "صدها" دستگاه استارلینک را ضبط کرده و استفاده از آن‌ها را جرم مستوجب مجازات سنگین، حتی اعدام، خوانده است.اریکا گوئوارا روساس، مدیر ارشد بخش پژوهش، سیاست‌گذاری و کارزارهای عفو بین‌الملل، گفته است: «مقام‌های جمهوری اسلامی از این بحران برای فرسایش بیشتر حقوق مردم ایران استفاده می‌کنند؛ مردمی که خود پیشاپیش از پیامدهای ویرانگر حملات غیرقانونی آمریکا و اسرائیل و نیز دهه‌ها نقض حقوق بین‌الملل از سوی حکومت ایران رنج برده‌اند.»عفو بین‌الملل می‌گوید حکومت ایران برای حفظ قدرت، "حمله‌ای همه‌جانبه" را علیه هر کسی به راه انداخته که از جمهوری اسلامی انتقاد کند، درباره حملات آمریکا و اسرائیل اطلاع‌رسانی کند، یا بخواهد با شکستن خاموشی اینترنت با جهان بیرون ارتباط بگیرد. این نهاد خواستار آزادی همه بازداشت‌شدگان خودسرانه، توقف شکنجه و بدرفتاری، روشن شدن سرنوشت ناپدیدشدگان، رفع کامل محدودیت‌های اینترنتی و توقف فوری همه اعدام‌ها شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 18:02:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cdc07d3f76f2</link></item><item><title>🔶 موج‌های گرما؛ بحران تازه اقتصاد آلمان تا سال ۲۰۳۰گرمای شدید به...</title><description>🔶 موج‌های گرما؛ بحران تازه اقتصاد آلمان تا سال ۲۰۳۰گرمای شدید به یک مشکل فزاینده برای اقتصاد آلمان تبدیل شده است. بر اساس بررسی‌های شرکت بیمه اعتبار "آلیانتس ترید"، در صورت تکرار موج‌های گرمای دهه گذشته، اقتصاد آلمان ممکن است تا سال ۲۰۳۰ متحمل حدود ۱۱۲.۵ میلیارد یورو زیان شود."آلیانتس ترید" از یک فشار مضاعف بر شرکت‌ها سخن می‌گوید: از یک سو با افزایش دما بهره‌وری کاهش می‌یابد و از سوی دیگر هزینه‌های انرژی بالا می‌رود. طبق این پژوهش، به ازای هر درجه افزایش دمای بالاتر از ۳۰ درجه سانتی‌گراد، بهره‌وری حدود ۳ درصد کاهش می‌یابد.در همین حال، هزینه‌های انرژی به دلیل نیاز بیشتر به سیستم‌های سرمایشی، به ازای هر درجه حدود ۱.۲ درصد افزایش پیدا می‌کند.میلو بوگارتس، رئیس شرکت "آلیانتس ترید" در آلمان، اتریش و سوئیس می‌گوید: «گرمای شدید مدت‌هاست که دیگر یک پدیده هواشناسی کوتاه‌مدت نیست، بلکه یک شوک اقتصادی ساختاری است.» او افزود بزرگ‌ترین خسارت نه امروز، بلکه در آینده رخ خواهد داد؛ زیرا کاهش انتظار سوددهی، سرمایه‌گذاری‌ها را محدود می‌کند و در نتیجه بهره‌وری و توان رقابت اقتصادی در آینده کاهش می‌یابد.این وضعیت به‌طور محسوس رشد اقتصادی را تحت فشار قرار می‌دهد. کارشناسان هشدار می‌دهند که تا سال ۲۰۳۰ تولید اقتصادی آلمان به دلیل موج‌های گرما می‌تواند به شدت کاهش یابد. در چهار سال آینده، کاهش تولید ناخالص داخلی (BIP) تا میزان ۳ درصد امکان‌پذیر است. طی چهار سال آینده ممکن است تولید ناخالص داخلی آلمان تا سه درصد افت کند. با این حال، آلمان در رتبه‌بندی متوسط اروپا قرار می‌گیرد؛ بدتر از کشورهای خنک شمال اروپا مانند ایرلند و فنلاند، اما بهتر از کشورهای گرم‌تر جنوب اروپا مانند اسپانیا و ایتالیا.از نظر آلیانتس ترید، اثرات اقتصادی گرما پس از عبور دما از آستانه ۳۰ درجه وارد فاز منفی می‌شود.اروپا از نظر تاریخی برای مقابله با سرما طراحی شده و هنوز هم آمادگی کافی برای گرمای شدید ندارد. در مقابل، در مناطقی مانند آمریکا، خاورمیانه یا آسیا، گرما دهه‌هاست بخشی از برنامه‌ریزی شهری و اقتصادی بوده است.این تفاوت در استفاده از سیستم‌های تهویه نیز دیده می‌شود.در حالی که حدود ۹۰ درصد خانه‌های آمریکا مجهز به کولر هستند، این رقم در اروپا تنها حدود ۱۹ درصد است. افزون بر آن، بسیاری از ساختمان‌های اروپایی به‌گونه‌ای ساخته شده‌اند که گرما را حفظ کنند، نه اینکه آن را دفع کنند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 17:52:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0832780af7bc</link></item><item><title>🎥 آیا هوش مصنوعی انرژی جزر و مدی را متحول می‌کند؟ انرژی...</title><description>🎥 آیا هوش مصنوعی انرژی جزر و مدی را متحول می‌کند؟ انرژی جزر و مدی هنوز از برق خورشیدی و بادی گران‌تر است.اما پژوهشگران می‌گویند فناوری‌های جدید و هوش مصنوعی می‌توانند تولید برق از جزر و مد دریا را ارزان‌تر و به بخشی مهم از آینده انرژی پاک تبدیل کنند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 17:37:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5f4fa2522daa</link></item><item><title>🔶 سازمان ملل، اسرائیل را به دلیل "خشونت جنسی" در مناطق جنگی...</title><description>🔶 سازمان ملل، اسرائیل را به دلیل "خشونت جنسی" در مناطق جنگی به فهرست سیاه اضافه کرددنی دانون، سفیر اسرائیل در سازمان ملل، می‌گوید سازمان ملل، این کشور را به دلیل "خشونت جنسی در مناطق جنگی" به فهرست سیاه اضافه کرده است.او در پستی در رسانه‌های اجتماعی، با اشاره به تصمیم سازمان ملل در این زمینه این تصمیم را "تصمیمی سیاسی" خواند.طبق گزارش‌های رسانه‌های اسرائیلی، سازمان زندان‌های اسرائیل در کنار سایر مقامات اسرائیلی، از جمله چندین نهادی است که به فهرست سازمان ملل اضافه شده‌اند.پیش از این شبکه تلویزیونی الجزیره در مورد آن چه که "تجاوز جنسی و خشونت انجام شده توسط نیروهای اسرائیلی علیه فلسطینیان" خوانده شده، گزارش داده بود.اسرائیل، آنتونیو گوترش، دبیرکل سازمان ملل را به جانبداری سیاسی متهم کرده و گفته که روابط خود را با دفتر او تعلیق خواهد کرد.حماس نیز در این فهرست قرار دارد. سازمان ملل پیش ازاین اعلام کرده بود که این گروه، در جریان حمله هفتم اکتبر و همچنین علیه گروگان‌هایی که در غزه نگهداری می‌شدند، مرتکب خشونت جنسی شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 16:51:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#652aeb544b60</link></item><item><title>🎥 موضع مذاهب در برابر هوش مصنوعی چیست؟وقتی هوش مصنوعی به دین...</title><description>🎥 موضع مذاهب در برابر هوش مصنوعی چیست؟وقتی هوش مصنوعی به دین ورود می‌کند، چه اتفاقی می‌افتد؟ پاپ و دیگر رهبران مذهبی مانند دالایی لاما برای رسیدن به پاسخ این پرسش، تلاش می‌کنند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 16:44:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b976933db10f</link></item><item><title>🔶 آمریکا: کمک شرکت‌های سوئیسی به ایران برای دور زدن تحریم‌هاشماری از...</title><description>🔶 آمریکا: کمک شرکت‌های سوئیسی به ایران برای دور زدن تحریم‌هاشماری از شرکت‌های مستقر در سوئیس، از مدیریت نفتکش‌های ناوگان سایه گرفته تا جابه‌جایی پول و سرمایه‌گذاری درآمدهای نفتی، در شبکه‌ای نقش داشته‌اند که به گفته آمریکا برای فروش نفت ایران، دور زدن تحریم‌ها و انتقال منابع مالی به سپاه پاسداران به کار رفته است. این اتهام‌ها هم شرکت‌های کشتیرانی در ژنو و هم یک صندوق سرمایه‌گذاری در تسوگ و یک بانک خصوصی در زوریخ را دربر می‌گیرد.در گزارش که سازمان رادیو و تلویزیون دولتی سوئیس منتشر کرده است، نام شرکت "فرکتال شیپینگ" در ژنو مطرح شده؛ شرکتی که در سال ۲۰۲۲ مدیریت حدود ۳۰ نفتکش قدیمی را بر عهده گرفت. گفته می‌شود این شرکت ابتدا نفت روسیه را جابه‌جا می‌کرد، اما پس از تشدید تحریم‌های غرب علیه روسیه، مدیرعامل آن، ماتیو فیلیپ، یک شرکت تابعه در دبی تاسیس کرد. آمریکا از تابستان ۲۰۲۵ او و شرکت‌هایش در ژنو و دبی را تحریم کرد و مدعی شد این مجموعه بخشی از یک شبکه ایرانی است.به گفته آمریکا، محور این شبکه حسین شمخانی ، پسر علی شمخانی، بوده است. واشنگتن می‌گوید او ساختاری از شرکت‌ها را هدایت می‌کرده که نفت ایران را به‌رغم تحریم‌ها به چین و هند می‌رسانده و درآمدهای آن به سپاه پاسداران می‌رسیده است. در همین چارچوب، نفتکش‌های مرتبط با شرکت‌های ماتیو فیلیپ نیز به‌عنوان بخشی از ناوگان سایه در انتقال نفت و بارگیری در بنادر روسیه به کار گرفته شده‌اند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 15:29:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b7f8224dd4f9</link></item><item><title>🔶 ده سال زندان برای دومین متهم پرونده سوءقصد به مسیح علی‌نژادپرونده...</title><description>🔶 ده سال زندان برای دومین متهم پرونده سوءقصد به مسیح علی‌نژادپرونده نقشه‌ جمهوری اسلامی برای قتل مسیح علی‌نژاد، روزنامه‌نگار و فعال ایرانی-آمریکایی با محکومیت جاناتان لودهولت ۳۷ ساله به ۱۰ سال زندان وارد مرحله جدیدی شد.این فرد به همراه همدست خود قرار بود در ازای دریافت ۱۰۰ هزار دلار آمریکا، مسیح علی‌نژاد را به قتل برسانند. وزارت دادگستری ایالات متحده روز چهارشنبه اعلام کرد لودهولت به دلیل مشارکت در طرح قتل سفارشی، به ۱۰ سال زندان محکوم شده است.لودهولت که اهل منطقه استیتن آیلند نیویورک است، دومین متهم این پرونده است که اکنون راهی زندان می‌شود. در ژانویه نیز همدست او، کارلایل ریورا، محکوم شده بود. او حکم ۱۵ سال زندان دریافت کرده بود. در همین راستا مسیح علی‌نژاد که هدف این طرح ترور بود، پس از انتشار حکم در پستی نوشت: «تا زمانی که حکومت ایران بر سر کار باشد، هیچ‌کدام از ما، چه داخل ایران و چه خارج از آن، امنیت نخواهیم داشت.»بر اساس اعلام وزارت دادگستری آمریکا، حکومت ایران پشت این سوءقصد نافرجام قرار داشته است. وزارت دادگستری آمریکا نوشت سپاه پاسداران انقلاب اسلامی، سال‌ها برای ربودن یا قتل این روزنامه‌نگار برنامه‌ریزی کرده بود.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 15:16:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1bcf5dad15df</link></item><item><title>🔶 فرمانده نظامی جدید حماس در نوار غزه کشته شدکمتر از دو...</title><description>🔶 فرمانده نظامی جدید حماس در نوار غزه کشته شدکمتر از دو هفته پس از کشته شدن فرمانده پیشین گروه تروریستی حماس در غزه ، اسرائیل فرمانده نظامی جدید این گروه را نیز در جریان یک حمله از بین برد.ارتش اسرائیل و سازمان اطلاعات داخلی شین‌بت صبح چهارشنبه با اعلام این خبر گفتند که محمد عوده پس از ماه‌ها تحت نظر بودن، روز سه‌شنبه در شهر غزه "از بین برده شد".ارتش اسرائیل و شین‌بت همچنین اعلام کردند: «عوده از آخرین فرماندهان ارشد [زنده در] شاخه نظامی حماس بود که در برنامه‌ریزی و اجرای کشتار ۷ اکتبر نقش داشت.»شاخه نظامی حماس عصر چهارشنبه، کشته شدن محمد عوده و اعضای خانواده او را تایید کرد. منابع پزشکی در نوار غزه نیز اعلام کردند عوده و چهار نفر از بستگانش در حملات هوایی اسرائیل در شهر غزه کشته شدند. در مجموع شش نفر در این حملات جان خود را از دست داده‌اند.اسرائیل حدود یک هفته و نیم پیش نیز کشته شدن فرمانده پیشین عوده، یعنی عزالدین الحداد، را در یک حمله هوایی اسرائیل تایید کرده بود. وزیر دفاع اسرائیل آن زمان او را نیز یکی از طراحان اصلی حمله هفتم اکتبر توصیف کرده بود. بر اساس اعلام اسرائیل، عوده اندکی پس از کشته شدن الحداد، رهبری شاخه نظامی حماس در نوار غزه را بر عهده گرفته بود. با این حال، حماس این موضوع را به طور رسمی تایید نکرد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 15:12:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2db7d08dbe7d</link></item><item><title>📸 عکس روز: مرلین مونرو، نماد هالیووددر لس‌آنجلس نمایشگاهی با عنوان "مرلین...</title><description>📸 عکس روز: مرلین مونرو، نماد هالیووددر لس‌آنجلس نمایشگاهی با عنوان "مرلین مونرو: نماد هالیوود" برپا شده است. در این نمایشگاه که به ابتکار "موزه آکادمی تصاویر متحرک" ترتیب داده شده، صدها شیء اصل، از جمله لباس‌ها، پوسترها، عکس‌ها، نامه‌ها و وسایل شخصی‌ مرلین مونرو به نمایش گذاشته شده است. بسیاری از این قطعات منحصر به فرد هستند. این نمایشگاه نگاهی به سیر تحول مرلین مونرو برای تبدیل شدن به یک نماد هالیوود را ارائه می‌دهد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 15:08:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2d181c9d40f9</link></item><item><title>🔶 تهدید‌ عمان از سوی ترامپ و حمایت ایران از این کشوراسماعیل...</title><description>🔶 تهدید‌ عمان از سوی ترامپ و حمایت ایران از این کشوراسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی، حملات نظامی بامداد امروز آمریکا به بندرعباس را "نقض فاحش منشور ملل متحد و آتش‌بس نوزدهم فروردین" خواند و آن چه را که "لفاظی‌های واشنگتن علیه ایران و عمان" نامید محکوم کرد.بقائی همچنین با محکوم کردن "تعرض به کشتیرانی تجاری در منطقه‌ خلیج فارس و آب‌های آزاد و نیز تعرض هوایی به مناطق جنوبی ایران ظرف چند روز گذشته"، بر حق قانونی جمهوری اسلامی برای دفاع برای دفاع طبق ماده ۵۱ منشور سازمان ملل تأکید کرد.سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی همچنین گفت که "با کشور دوست و برادر عمان" ابراز همبستگی می‌کند. او با اشاره ضمنی به اظهارات اخیر ترامپ گفت: «تهدید به "انهدام" یک کشور عضو سازمان ملل متحد که همواره نقشی سازنده، موثر و مسئولانه در قبال صلح و امنیت منطقه داشته و طی سال‌های متمادی در مقام میانجی روندهای دیپلماتیک، مساعی جمیله خود را در خدمت صلح و ثبات منطقه به کار گرفته است، نه تنها نقض اصل بنیادین منع تهدید به استفاده از زور است، بلکه نشانه خطرناک دیگری از عادی‌سازی قانون‌شکنی و قلدرمآبی در روابط بین‌الملل است.»ترامپ در اظهارات اخیر خود در جریان نشست کابینه درباره آینده تنگه هرمز، به عمان، شریک آمریکا، درباره همکاری با ایران هشدار داده بود.ترامپ روز چهارشنبه در کاخ سفید با بیان این که عمان باید "مثل بقیه رفتار کند" گفته بود: «در غیر این صورت آمریکا آن‌ها را منهدم خواهد کرد.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 15:03:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#46a69df0cc66</link></item><item><title>📸 فراری تمام برقی؛ سنت‌شکنی در فرم و وفاداری به قدرتفراری در...</title><description>📸 فراری تمام برقی؛ سنت‌شکنی در فرم و وفاداری به قدرتفراری در روزهای اخیر با مدل "Ferrari Luce" از نخستین خودروی تمام‌برقی خود رونمایی کرده و گامی بزرگ به سوی آینده برداشته است. مدت‌ها درباره این خودرو گمانه‌زنی می‌شد و حالا بالاخره رونمایی شده است. دلیل هیجان زیاد درباره این پروژه فقط ورود برند افسانه‌ای فراری به دنیای خودروهای برقی نبود، بلکه همکاری ویژه‌ای هم پشت آن قرار داشت: طراحی داخلی و خارجی خودرو را جاناتان آیو، طراح سابق اپل، انجام داده است.نتیجه، خودرویی است که عمداً قواعد همیشگی فراری را می‌شکند. "لوچه" (Luce) در زبان ایتالیایی به معنای "نور" است و برخلاف سوپراسپرت‌های سنتی فراری، این مدل یک خودروی پنج‌نفره و چهاردر است که با طراحی غیرمعمول خود توجه‌ها را جلب می‌کند. اما از نظر قدرت، این خودرو کاملاً یک فراری واقعی است. چهار موتور الکتریکی آن مجموعاً تا ۱۰۵۰ اسب‌بخار نیرو تولید می‌کنند. در حالت پرفورمنس، حداکثر سرعت خودرو به ۳۱۰ کیلومتر بر ساعت می‌رسد. همچنین به لطف قابلیت Boost، شتاب صفر تا ۱۰۰ کیلومتر را در ۲.۵ ثانیه و صفر تا ۲۰۰ کیلومتر را در ۶.۸ ثانیه طی می‌کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 13:47:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a582ad17b9c0</link></item></channel></RSS>