<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>ویدیویی در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده که منتسب به یکی از مین‌های...</title><description>ویدیویی در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده که منتسب به یکی از مین‌های دریایی جمهوری اسلامی در محدوده آب‌های عمان است.مرکز امنیت دریایی عمان روز شنبه ۹ خرداد، بعد از مشاهده یک جسم شناور در غرب منطقه ترافیک ساحلی تنگه هرمز در محدوده آب‌های سرزمینی عمان، که گمان می‌رود «مین دریایی» باشد، از دریانوردان، ماهیگیران، و کشتی‌ها خواست تا نهایت احتیاط را به کار گیرند.</description><pubDate>2026-05-31 19:15:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#46637a4b7fa7</link></item><item><title>فرماندهی جنوبی آمریکا تصویری از یک جنگنده «اف/ای-۱۸ اف سوپر هورنت» منتشر...</title><description>فرماندهی جنوبی آمریکا تصویری از یک جنگنده «اف/ای-۱۸ اف سوپر هورنت» منتشر کرد که از عرشه ناو هواپیمابر «یواس‌اس نیمیتز» در اقیانوس اطلس به پرواز درآمد.این تصویر در ۲۸ اردیبهشت گرفته شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 19:07:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ddc6a64a42dc</link></item><item><title>در گفت‌وگو با امیر چاهکی، کارشناس روابط بین‌الملل، به اظهارات پرزیدنت ترامپ...</title><description>در گفت‌وگو با امیر چاهکی، کارشناس روابط بین‌الملل، به اظهارات پرزیدنت ترامپ درباره نزدیک بودن به یک توافق «عالی» و هم‌زمان تهدید به اقدام نظامی پرداختیم. به گفته امیر چاهکی، در صورت شکست احتمالی مذاکرات، «این جنگ سه‌روزه یا دو‌هفته‌ای نخواهد بود» و می‌تواند وارد مرحله‌ای طولانی و پرهزینه شود.</description><pubDate>2026-05-31 19:03:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2b4db40499a7</link></item><item><title>🔺پرزیدنت ترامپ تام باراک را به عنوان فرستاده ویژه ریاست جمهوری در...</title><description>🔺پرزیدنت ترامپ تام باراک را به عنوان فرستاده ویژه ریاست جمهوری در امور سوریه و عراق منصوب کرد◾️دونالد ترامپ، رئیس جمهوری ایالات متحده، روز یکشنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد تام باراک، سفیر آمریکا در ترکیه، علاوه بر مسئولیت کنونی خود، به عنوان فرستاده ویژه ریاست جمهوری آمریکا در امور سوریه و عراق منصوب خواهد شد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/president-trump-appoints-tom-barrack-special-presidential-envoy-to-syria-and-iraq/8155788.html</description><pubDate>2026-05-31 19:00:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aa82e6642a91</link></item><item><title>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، با انتشار ویدیویی از داخل یک ناو...</title><description>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، با انتشار ویدیویی از داخل یک ناو هواپیمابر نیروی دریایی آمریکا، آن را شهری خودکفا در دریا توصیف کرد.سنتکام می‌گوید این ناو که طول آن تقریبا به اندازه سه زمین فوتبال است، بیش از پنج هزار نفر را در خود جای داده و برای ادامه عملیات، به همکاری همه نیروها در عرشه و بخش‌های زیرین ناو متکی است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 18:41:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7a69050580f1</link></item><item><title>🔺زهرا شهباز طبری پس از نقض حکم پیشین بار دیگر به اعدام...</title><description>🔺زهرا شهباز طبری پس از نقض حکم پیشین بار دیگر به اعدام محکوم شد◾️زهرا شهباز طبری، زندانی سیاسی محبوس در زندان لاکان رشت، پس از نقض حکم اعدام پیشین در دیوان عالی کشور، بار دیگر از سوی شعبه دوم دادگاه انقلاب رشت به اعدام محکوم شده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/political-prisoner-sentenced-to-death/8155775.html</description><pubDate>2026-05-31 18:38:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b99c755f8650</link></item><item><title>پیروزی پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا شامگاه شنبه ۹ خرداد پاریس را...</title><description>پیروزی پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا شامگاه شنبه ۹ خرداد پاریس را شعله‌ور کرد و هواداران خیابا‌ن‌ها را تسخیر و شادی کردند.</description><pubDate>2026-05-31 18:23:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2842c80cf8c0</link></item><item><title>روزنامه تایمز به نقل از اسناد تازه دادگاه آمریکا گزارش داده که...</title><description>روزنامه تایمز به نقل از اسناد تازه دادگاه آمریکا گزارش داده که یک فرد متهم به نقش داشتن در حملات علیه اهداف یهودی در بریتانیا و اروپا گفته است سه روز پیش از آغاز اقدام نظامی آمریکا و اسرائیل علیه جمهوری اسلامی، با علی خامنه‌ای دیدار کرده بود.</description><pubDate>2026-05-31 18:02:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a8b4b41bebad</link></item><item><title>ارتش دفاعی اسرائیل ویدیویی به زبان فارسی به مناسبت هفتاد و هشتمین...</title><description>ارتش دفاعی اسرائیل ویدیویی به زبان فارسی به مناسبت هفتاد و هشتمین سال تاسیس این ارتش منتشر کرده است. سخنگوی فارسی زبان ارتش اسرائیل در این ویدیو از ارزش‌های نهادینه این ارتش مانند اصل «طهارت سلاح» گفته و آن را با رویکرد جمهوری اسلامی مقایسه می‌کند که از سلاح برای گسترش ترور و آسیب رساندن به غیرنظامیان بی‌گناه استفاده می‌کند.</description><pubDate>2026-05-31 17:48:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a9f2b7937186</link></item><item><title>حسن شریعتمداری در عمق میدان: پدرم، آیت‌الله شریعتمداری می‌دانست که آمدنِ خمینی...</title><description>حسن شریعتمداری در عمق میدان: پدرم، آیت‌الله شریعتمداری می‌دانست که آمدنِ خمینی فاجعه است اما کسی صدای او را نشنید</description><pubDate>2026-05-31 17:42:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dfa4785310b3</link></item><item><title>🔺وزیر دفاع اسرائیل درباره تصرف قلعه بوفور: این نتیجه تهدید کردن شهروندان...</title><description>🔺وزیر دفاع اسرائیل درباره تصرف قلعه بوفور: این نتیجه تهدید کردن شهروندان اسرائیلی است◾️وزیر دفاع اسرائیل می‌گوید تصرف یک قلعه تاریخی و راهبردی در شمال رود لیتانی در لبنان به دلیل تهدید کردن شهروندان اسرائیلی رقم خورده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/beaufort-castle-israeli-army-israeli-defense-minister-israel-katz/8155777.html</description><pubDate>2026-05-31 17:35:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d321b77414e</link></item><item><title>تجمع پرشمار هواداران باشگاه پاری سن‌ژرمن در روز ۹ خرداد در پاریس،...</title><description>تجمع پرشمار هواداران باشگاه پاری سن‌ژرمن در روز ۹ خرداد در پاریس، برای جشن قهرمانی این تیم در اروپا، به درگیری و خشونت کشیده شد.این تیم فرانسوی با پیروزی بر باشگاه آرسنال، یرای دومین سال پیاپی در لیگ قهرمانان اروپا قهرمان شد.خبرگزاری آسوشیتدپرس می‌گوید تنها در خیابان شانزه‌لیزه بیش از ۲۰ هزار نفر برای این جشن آمده بودند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 17:02:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#18dee3a67618</link></item><item><title>🔺ارتش اسرائیل: انبارهای تسلیحاتی حماس را منفجر کردیم◾️ارتش دفاعی اسرائیل یکشنبه ۱۰...</title><description>🔺ارتش اسرائیل: انبارهای تسلیحاتی حماس را منفجر کردیم◾️ارتش دفاعی اسرائیل یکشنبه ۱۰ خرداد، با انتشار پیامی در شبکه ایکس در این‌باره نوشت: «نیروهای ارتش اسرائیل تحت فرماندهی جنوب، با استفاده از نیروی هوایی، در طول هفته سه انبار تسلیحاتی متعلق به سازمان تروریستی حماس را در چندین منطقه در نوار غزه هدف قرار داده و منهدم کردند.»⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/weapons-depot-israel-hamas-destroy/8155765.html</description><pubDate>2026-05-31 16:51:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0dcd528695d6</link></item><item><title>🔺تداوم بی‌خبری از جواد علیکردی، وکیل محبوس در زندان وکیل‌آباد مشهد◾️گزارش‌های منتشرشده...</title><description>🔺تداوم بی‌خبری از جواد علیکردی، وکیل محبوس در زندان وکیل‌آباد مشهد◾️گزارش‌های منتشرشده از نزدیکان جواد علیکردی، وکیل دادگستری و استاد دانشگاه، از تداوم بی‌خبری از وضعیت او در زندان وکیل‌آباد مشهد حکایت دارد. بر اساس این گزارش‌ها، خانواده و نزدیکان علیکردی طی بیش از ۱۵ روز گذشته امکان تماس منظم و اطلاع دقیق از وضعیت جسمی و حقوقی او را نداشته‌اند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/javad-alikordi-held-incommunicado-again/8155766.html</description><pubDate>2026-05-31 16:33:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e1abea795e50</link></item><item><title>تصاویری از حملات هوایی امروز ارتش اسرائیل به مواضع حزب‌الله در منطقه...</title><description>تصاویری از حملات هوایی امروز ارتش اسرائیل به مواضع حزب‌الله در منطقه صور لبنان؛جنگ میان حزب‌الله و ارتش اسرائیل به رغم تمدید آتش‌بس همچنان ادامه دارد و در همین راستا، در روزهای اخیر ارتش اسرائیل چندین هشدار تخلیه برای مناطق مختلف لبنان صادر کرد. نتانیاهو نیز بر گسترش عملیات اسرائیل در جنوب لبنان تأکید کرد.</description><pubDate>2026-05-31 16:29:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c26f157545d</link></item><item><title>ارتش اسرائیل ویدیویی از انهدام انبارهای تسلیحاتی حماس منتشر و اعلام کرد...</title><description>ارتش اسرائیل ویدیویی از انهدام انبارهای تسلیحاتی حماس منتشر و اعلام کرد در طول هفته سه انبار تسلیحاتی متعلق به سازمان تروریستی حماس را در چند منطقه در نوار غزه هدف قرار داده است. در این انبارها مواد انفجاری، سلاح‌های سبک، تفنگ‌های تک‌تیراندازی، خودرو و تجهیزات رزمی دیگر نگهداری می‌شد. انفجارهای ثانویه بعد از حملات نشان‌دهنده وجود تسلیحات در داخل این انبارها بود.ارتش اسرائیل در ادامه اعلام کرد این تسلیحات برای آسیب رساندن به نیروهایش که در منطقه خط زرد فعالیت می‌کنند و همچنین شهروندان اسرائیل در نظر گرفته شده بود و به‌منظور رفع این تهدید منهدم شدند.ارتش اسرائیل تاکید کرد پیش از این حملات، اقداماتی برای کاهش آسیب به غیرنظامیان، از جمله استفاده از مهمات دقیق و رصد هوایی انجام شد.</description><pubDate>2026-05-31 16:03:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7727f728353a</link></item><item><title>گروهی از بازنشستگان تامین اجتماعی در شوش، در ادامه اعتراضات هفتگی، روز...</title><description>گروهی از بازنشستگان تامین اجتماعی در شوش، در ادامه اعتراضات هفتگی، روز یکشنبه، ۱۰ خرداد ۱۴۰۵، با شعار «گرانی، تورم، بلای جان مردم» در اعتراض به شرایط دشوار معیشتی تجمع کردند.</description><pubDate>2026-05-31 15:49:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fcbb856bbe66</link></item><item><title>ویدیوی منتشرشده از سوی وزارت جنگ آمریکا در روز یکشنبه ۱۰ خرداد،...</title><description>ویدیوی منتشرشده از سوی وزارت جنگ آمریکا در روز یکشنبه ۱۰ خرداد، ورود پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، به پایگاه اندروز در ایالت مریلند را نشان می‌دهد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 15:38:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9dbff1dacaa7</link></item><item><title>ارتش اسرائیل ویدیویی از ادامه حملات هوایی در صور منتشر و تاکید...</title><description>ارتش اسرائیل ویدیویی از ادامه حملات هوایی در صور منتشر و تاکید کرد حملات به مقرهای فرماندهی سازمان تروریستی حزب‌الله در منطقه صور همچنان در حال انجام است.جنگ میان حزب‌الله و ارتش اسرائیل به رغم تمدید آتش‌بس همچنان ادامه دارد و در همین راستا، در روزهای اخیر ارتش اسرائیل چندین هشدار تخلیه برای مناطق مختلف لبنان صادر کرد. نتانیاهو نیز بر گسترش عملیات اسرائیل در جنوب لبنان تأکید کرد.</description><pubDate>2026-05-31 15:37:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0cbc0af2d250</link></item><item><title>🔺نتانیاهو بر گسترش عملیات اسرائیل در جنوب لبنان تأکید کرد▪️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر...</title><description>🔺نتانیاهو بر گسترش عملیات اسرائیل در جنوب لبنان تأکید کرد▪️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، تصرف قلعه تاریخی بوفور (شقیف) و ارتفاعات راهبردی اطراف آن در جنوب لبنان را «یک تغییر دراماتیک» در سیاست اسرائیل توصیف کرد.▪️او تصریح کرد که دستور داده عملیات در مناطقی که تحت کنترل حزب‌الله بوده «تعمیق و گسترش» یابد.▪️تصرف بوفور پس از روزها نبرد شدید در روستاهای اطراف و عبور نیروهای اسرائیلی از رودخانه لیتانی انجام شد؛ عمیق‌ترین پیشروی اسرائیل در لبنان طی ۲۶ سال گذشته.▪️همزمان با اعلام تصرف بوفور، ارتش اسرائیل دستور تخلیه اجباری همه ساکنان جنوب رودخانه زهرانی را صادر کرد و به آنها هشدار داد هر کس در منطقه بماند جان خود را به خطر می‌اندازد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155763.html</description><pubDate>2026-05-31 15:30:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d4a43c338c8</link></item></channel></RSS>