<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران وایر</title><item><title>«کاظم غریب‌آبادی»، معاون حقوقی و بین‌الملل وزارت خارجه جمهوری اسلامی، با اشاره به تنش‌های اخیر در خل...</title><description>«کاظم غریب‌آبادی»، معاون حقوقی و بین‌الملل وزارت خارجه جمهوری اسلامی، با اشاره به تنش‌های اخیر در خلیج فارس گفته که تنها دو دولت ساحلی، یعنی جمهوری اسلامی ایران و دولت عمان، حق اعمال حاکمیت بر آب‌های سرزمینی و تنگه هرمز را دارند. او امروز دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ مدعی شده که موضوع حاکمیتی بر تنگه هرمز، از نظر تهران اهمیت ویژه‌ای دارد و جمهوری اسلامی اقدامات خود در منطقه را در چارچوب حقوق بین‌الملل تعریف می‌کند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153117@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 13:28:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74d88fa7bbe7</link></item><item><title>رسانه‌های ایران گزارش دادند روند دریافت ویزای مکزیک برای اعضای تیم فوتبال جمهوری اسلامی با رایزنی وز...</title><description>رسانه‌های ایران گزارش دادند روند دریافت ویزای مکزیک برای اعضای تیم فوتبال جمهوری اسلامی با رایزنی وزارت خارجه جمهوری اسلامی و سفارت مکزیک در آنکارا تسهیل شده است.بر اساس این گزارش‌ها، قرار بود اعضای این تیم روز دوشنبه برای انجام مراحل انگشت‌نگاری و دریافت ویزا راهی سفارت مکزیک در ترکیه شوند، اما سفارت مکزیک پس از مذاکرات انجام‌شده پذیرفته است مراحل صدور ویزا بدون حضور بازیکنان و بدون انگشت‌نگاری انجام شود. بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153121@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 13:42:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e3e905e8be14</link></item><item><title>«محمدباقر قالیباف»، رییس مجلس شورای اسلامی، دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ در نامه‌ای به «مسعود پزشکیان»، رییس ج...</title><description>«محمدباقر قالیباف»، رییس مجلس شورای اسلامی، دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ در نامه‌ای به «مسعود پزشکیان»، رییس جمهور، نظر هیات بررسی و تطبیق مصوبات دولت با قوانین درباره مصوبه هیات وزیران پیرامون تامین منابع طرح کالابرگ را ابلاغ کرد.بر اساس این نامه، قالیباف اعلام کرده بخشی از مصوبه دولت، به‌ویژه عبارت مربوط به «حساب اعلامی از سوی وزارت تعاون، کار و رفاه اجتماعی» در بند ۱۰، به دلیل ابهام و احتمال تفاوت با حساب رسمی اجرای طرح کالابرگ، مغایر قانون شناخته شده است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153122@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 13:52:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9af02eb73638</link></item><item><title>خبرگزاری فارس، رسانه نزدیک به سپاه پاسداران، به نقل از روابط عمومی نیروی دریایی سپاه گزارش داد طی ۲۴...</title><description>خبرگزاری فارس، رسانه نزدیک به سپاه پاسداران، به نقل از روابط عمومی نیروی دریایی سپاه گزارش داد طی ۲۴ ساعت گذشته، ۱۵ فروند کشتی، از جمله چهار نفتکش، با هماهنگی و تامین امنیت نیروی دریایی سپاه از تنگه هرمز عبور کرده‌اند.بر اساس این گزارش، این شناورها پس از دریافت مجوز اجازه عبور از تنگه هرمز را پیدا کرده‌اند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153123@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 14:15:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#503807a17e27</link></item><item><title>در پی اعلام «بنیامین نتانیاهو»، نخست‌وزیر اسراییل، مبنی بر صدور دستور حمله به اهدافی در ضاحیه بیروت،...</title><description>در پی اعلام «بنیامین نتانیاهو»، نخست‌وزیر اسراییل، مبنی بر صدور دستور حمله به اهدافی در ضاحیه بیروت، سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی هشدار داد ادامه حملات اسراییل به لبنان برای تهران «قابل تحمل نخواهد بود.»«سردار ابوالفضل شکارچی»، سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی، اسراییل را به «سوءاستفاده از فرصت آتش‌بس» و «تجاوز آشکار به خاک لبنان» متهم کرد و مدعی شد حملات اسراییل تاکنون بیش از سه هزار کشته، از جمله زنان و کودکان، برجا گذاشته است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153124@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 14:25:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#127656a71931</link></item><item><title>خبرگزاری صداوسیما به نقل از دانشگاه علوم پزشکی قزوین گزارش داد صبح روز دوشنبه ۱۱ خرداد، حادثه تیراند...</title><description>خبرگزاری صداوسیما به نقل از دانشگاه علوم پزشکی قزوین گزارش داد صبح روز دوشنبه ۱۱ خرداد، حادثه تیراندازی در دانشکده دندانپزشکی این دانشگاه رخ داده و دو نفر جان خود را از دست داده‌اند.بر اساس این گزارش، مقام‌های دانشگاه علوم پزشکی قزوین اعلام کرده‌اند انگیزه این تیراندازی «مسائل شخصی و خانوادگی» بوده و این حادثه ارتباطی با فرآیندهای اداری یا محیط آموزشی دانشکده نداشته است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153125@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 14:52:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dcb215ba6665</link></item><item><title>باشگاه «پرسپولیس» اعلام کرد مراسم معارفه «مصطفی میرابوالحسنی» به‌عنوان مدیر جدید حراست این باشگاه با...</title><description>باشگاه «پرسپولیس» اعلام کرد مراسم معارفه «مصطفی میرابوالحسنی» به‌عنوان مدیر جدید حراست این باشگاه با حضور «حدادی»، مدیرعامل پرسپولیس، برگزار شده است. باشگاه پرسپولیس هیچ‌گونه توضیحی در مورد سوابق مصطفی میرابوالحسنی منتشر نکرده، اما بر اساس اطلاعات رسیده به «ایران‌وایر»، میرابوالحسنی از فرماندهان بسیج «امام علی» و از چهره‌های اصلی سرکوب معترضان در مناطق نازی‌آباد، جوادیه و خانی‌آباد تهران بوده است. بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153128@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 15:03:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b7083aa8b2b</link></item><item><title>فدراسیون فوتبال، فهرست نهایی و ۲۴نفره بازیکنان تیم فوتبال جمهوری اسلامی جهت حضور در رقابت‌های جام جه...</title><description>فدراسیون فوتبال، فهرست نهایی و ۲۴نفره بازیکنان تیم فوتبال جمهوری اسلامی جهت حضور در رقابت‌های جام جهانی ۲۰۲۶ را اعلام کرد. بیشتر بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153134 @Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 16:53:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c267b4e8877e</link></item></channel></RSS>