<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>🔻جنگ خاورمیانه و اختلال در عرضه سوخت‌های فسیلی باعث افزایش توجه در...</title><description>🔻جنگ خاورمیانه و اختلال در عرضه سوخت‌های فسیلی باعث افزایش توجه در اروپا به سوخت‌های مصنوعی هواپیما شده است. این سوخت‌ها از هیدروژن و دی‌اکسید کربن تولید می‌شوند و می‌توانند وابستگی صنعت هوانوردی به نفت خام را کاهش دهند.کارشناسان می‌گویند در حالی که این سوخت‌ها بیشتر به دلیل مزایای زیست‌محیطی مورد توجه بودند، جنگ اخیر استدلال اقتصادی برای توسعه آن‌ها را نیز تقویت کرده است.اتحادیه اروپا قصد دارد که سهم این سوخت‌ها را در فرودگاه‌های خود به‌تدریج افزایش دهد.با این حال، هزینه‌های بالا و کمبود سرمایه‌گذاری همچنان از مهم‌ترین موانع توسعه این صنعت به شمار می‌رود.حامیان این فناوری می‌گویند که استفاده از این سوخت‌ها می‌تواند انتشار گازهای گلخانه‌ای در بخش هوانوردی را تا ۹۰ درصد کاهش دهد. بخش هوانوردی در حال حاضر حدود ۴ درصد از کل انتشار گازهای گلخانه‌ای اتحادیه اروپا را به خود اختصاص می‌دهد.📸NurPhoto via Getty Imageshttps://trib.al/RVe14Bu@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 08:20:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3fe58b734f64</link></item><item><title>🔻رسانه‌های آمریکایی گزارش داده‌اند که دونالد ترامپ خواستار تغییر چند بند از...</title><description>🔻رسانه‌های آمریکایی گزارش داده‌اند که دونالد ترامپ خواستار تغییر چند بند از پیشنهاد توافقی شده است که هدف آن پایان دادن به جنگ خاورمیانه است.به گزارش نیویورک تایمز، این تغییرات شامل سخت‌گیرانه‌تر کردن مفاد توافق بوده و چارچوب اصلاح‌شده برای بررسی به ایران ارسال شده است.وب‌سایت خبری آکسیوس نیز گزارش داد که آقای ترامپ خواهان تقویت بندهای مربوط به برنامه هسته‌ای و اروانیوم غنی‌شده ایران شده است.نیویورک تایمز به نقل از مقام‌های آگاه گزارش داد که رئیس جمهور آمریکا پس از بررسی پیش‌نویس توافق، خواستار اعمال تغییراتی در آن شده است. به گفته این منابع، مشخص نیست این تغییرات دقیقا شامل چه مواردی می‌شود، اما هدف از آنها سخت‌تر شدن برخی مفاد توافق است.آکسیوس نیز به نقل از منابع آگاه گزارش داد که آقای ترامپ معتقد است برخی بندهای توافق باید تقویت شود؛ به‌ویژه بندهایی که به برنامه هسته‌ای ایران و نحوه تعیین تکلیف مواد و ذخایر هسته‌ای این کشور مربوط می‌شود.ادامه مطلب⬇️📸GettyImageshttps://trib.al/Yp0vYHp@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 08:00:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a7e1c1f26e4e</link></item><item><title>🔻در اطلاعیه سپاه پاسداران آمده است که این پهپاد «با ورود به...</title><description>🔻در اطلاعیه سپاه پاسداران آمده است که این پهپاد «با ورود به فضای آبهای سرزمینی ایران قصد انجام عملیات خصمانه داشت که بلافاصله در رصد و هدف موشک‌های پدافند نوین سپاه قرار گرفت و سرنگون شد.»به گزارش رسانه‌های ایران، پدافند هوایی سپاه هشدار داده است که فضای آبهای سرزمینی جمهوری اسلامی ایران «تحت کنترل قرار ‌کامل دارد و با هر تجاوزی قاطعانه برخورد خواهد شد.»فرماندهی مرکزی آمریکا هنوز به این خبر واکنش نشان نداده است.📸Getty Imageshttps://trib.al/GzBvE6k@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 07:01:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d3640fdfff3</link></item><item><title>🖋بخش مانیتورینگبی‌بی‌سیحزب جمهوری‌خواه خلق ترکیه، حزب اصلی مخالف دولت، و نظام دموکراتیک...</title><description>🖋بخش مانیتورینگبی‌بی‌سیحزب جمهوری‌خواه خلق ترکیه، حزب اصلی مخالف دولت، و نظام دموکراتیک این کشور، پس از آن‌که دادگاهی اوزگور اوزل را از رهبری حزب برکنار کرد، با چالشی روبه‌رو شده‌اند که برخی آن را تهدیدی برای موجودیت سیاسی این حزب می‌دانند.پس از حکم دادگاه، کمال قلیچداراوغلو، رئیس پیشین حزب جمهوری‌خواه خلق، روز ۲۱ مه به ریاست حزب بازگردانده شد. دادگاه، کنگره سال ۲۰۲۳ این حزب را که در آن اوزگور اوزل به رهبری انتخاب شده بود، باطل اعلام کرد.با وجود خشم گسترده حامیان اپوزیسیون، انتظار می‌رود آقای قلیچداراوغلو به زودی رهبری حزب را در دست بگیرد و وارد مقر اصلی حزب جمهوری‌خواه خلق شود. رسانه‌های نزدیک به دولت نیز از هم‌اکنون او را رهبر این حزب معرفی می‌کنند.ادامه مطلب⬇️📸GettyImages/ Reuters/ Anadolu via Getty Images/ HABER GLOBAL/ AFP via Getty Images/ dia images via Getty Images/ EPA-EFE/REX/Shutterstock/ LightRocket via Getty Imageshttps://trib.al/rNi7taT@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 06:02:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d3a42109284e</link></item><item><title>🔻نازنین زاغری-رتکلیف در یک گفت‌وگوی تازه از خیاطی در سال‌های به‌سر بردن...</title><description>🔻نازنین زاغری-رتکلیف در یک گفت‌وگوی تازه از خیاطی در سال‌های به‌سر بردن در زندان ایران سخن گفت و از این که چطور دوخت‌ودوز به او امید و انگیزه می‌داد. او می‌گوید که آزادی در تک‌تک چیزهای کوچک زندگی ما نهفته است؛ این‌که بتوانیم زیر نور خورشید قدم بزنیم یا هر ماه ماه کامل را ببینیم.خانم زاغری روز پنجشنبه در جشنواره ولز گفت که دریافت مجوز برای فرستادن پارچه به زندان برای او و دیگر زندانیان اهمیت زیادی داشت و به نوعی راه نجاتی برای آنها بود.نازنین زاغری-رتکلیف، شهروند ایرانی-بریتانیایی و فعال امور خیریه، در آوریل ۲۰۱۶ توسط مقام‌های ایرانی بازداشت شد و نزدیک به شش سال را در زندان گذراند. او پیش‌تر گفته بود که در این مدت به عنوان اهرم فشار دیپلماتیک بر دولت بریتانیا مورد استفاده قرار گرفته است.او در دوران زندان برای دخترش گابریلا لباس می‌دوخت و برای دیگر زندانیان نیز روسری و دستمال گردن تهیه می‌کرد.ادامه مطلب⬇️📸Sam Hardwick/Hay Festivalhttps://trib.al/hcKB7sF@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 05:04:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ad588913b811</link></item><item><title>🔻هند عوارض صادراتی بنزین، گازوئیل و سوخت هواپیما را به‌مدت دو هفته...</title><description>🔻هند عوارض صادراتی بنزین، گازوئیل و سوخت هواپیما را به‌مدت دو هفته کاهش داددولت هند در بیانیه‌ای اعلام کرد که عوارض صادراتی بنزین از اول ژوئن به ازای هر لیتر ۱٫۵ روپیه تعیین شده است. این رقم برای گازوئیل ۱۳٫۵ روپیه و برای سوخت هواپیما ۹٫۵ روپیه به ازای هر لیتر خواهد بود.بر اساس این بیانیه، نرخ عوارض صادراتی هر دو هفته یک بار بازنگری می‌شود و مبنای آن میانگین قیمت‌های جهانی نفت خام، بنزین، گازوئیل و سوخت هواپیما از زمان بازنگری قبلی است.دولت هند همچنین اعلام کرد در نرخ فعلی مالیات غیرمستقیم (عوارض مصرف) بر بنزین و گازوئیل عرضه‌شده در بازار داخلی تغییری ایجاد نشده است.بر اساس نرخ اعلام‌شده در این گزارش، هر ۹۵ روپیه هند معادل یک دلار آمریکا است.https://trib.al/6PQWovb@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 04:30:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c283b095388</link></item><item><title>🔻وزیر خارجه بریتانیا برای گفت‌وگو درباره مسائل جهانی به چین و هند...</title><description>🔻وزیر خارجه بریتانیا برای گفت‌وگو درباره مسائل جهانی به چین و هند سفر می‌کندایوت کوپر، وزیر خارجه بریتانیا، روز دوشنبه به چین سفر خواهد کرد و سپس اواخر هفته راهی هند می‌شود. قرار است در این سفرها درباره موضوعات بین‌المللی از جمله تنگه هرمز، جنگ روسیه و اوکراین و شیوع اخیر ابولا گفت‌وگو شود.دولت بریتانیا اعلام کرد که خانم کوپر روز دوم ژوئن با وانگ یی، وزیر خارجه چین، و هان ژنگ، معاون رئیس‌جمهور آن کشور، دیدار خواهد کرد. او سپس برای شرکت در برنامه‌ای با محوریت علم و فناوری به شهر شنژن، قطب فناوری جنوب چین، سفر می‌کند.این برنامه‌ها روز یکشنبه اعلام شد؛ حدود یک ماه پس از آنکه خبرگزاری رویترز به نقل از سه منبع از این سفر خبر داده بود.کی‌یر استارمر، نخست‌وزیر بریتانیا، و شی جین‌پینگ، رئیس‌جمهور چین، در جریان سفر آقای استارمر به چین در ماه ژانویه از آغاز دوره‌ای تازه در روابط دو کشور استقبال کردند و بر گسترش همکاری‌ها در زمینه تجارت، سرمایه‌گذاری و فناوری به سود متقابل دو کشور تاکید کردند.https://trib.al/xUTrnLv@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 04:29:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e82a6957760f</link></item><item><title>🔻هواداران فوتبال در فرانسه برای جشن قهرمانی باشگاه پاری سن ژرمن که...</title><description>🔻هواداران فوتبال در فرانسه برای جشن قهرمانی باشگاه پاری سن ژرمن که با شکست باشگاه آرسنال برای دومین سال پیاپی عنوان قهرمانی لیگ قهرمانان اروپا را حفظ کرد، در خیابان شانزه‌لیزه پاریس تجمع کردند.پلیس فرانسه اعلام کرد که حدود ۲۰ هزار نفر در مرکز شهر پاریس گرد آمده بودند.مقام‌های فرانسوی گفتند که پس از پرتاب مواد آتش‌بازی و اشیای دیگر به سوی نیروهای پلیس، دست‌کم ۸۰ نفر بازداشت شدند. همچنین به شماری از خودروها و واحدهای تجاری خسارت وارد شده است.این مسابقه که در بوداپست برگزار شد، پس از تساوی ۱-۱ در پایان وقت‌های اضافه، در ضربات پنالتی به سود پاری سن ژرمن پایان یافت.پاری سن ژرمن تنها دومین باشگاهی است که موفق شده دو سال پیاپی قهرمان لیگ قهرمانان اروپا شود.🎥REUTERS@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 03:56:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61f6336860b1</link></item><item><title>🔻نخست‌وزیر لبنان اسرائیل را متهم کرد که با تخریب سازمان‌یافته شهرها و...</title><description>🔻نخست‌وزیر لبنان اسرائیل را متهم کرد که با تخریب سازمان‌یافته شهرها و روستاها و وادار کردن غیرنظامیان به ترک خانه‌های خود در جنوب لبنان، سیاست «زمین سوخته» را دنبال می‌کند.نواف سلام گفت که تشدید حملات هوایی اسرائیل نه امنیت به همراه خواهد آورد و نه ثبات.گزارش‌ها حاکیست است که در ۲۴ ساعت گذشته ۱۶ نفر کشته شده‌اند.قرار است دور تازه‌ای از مذاکرات با میانجی‌گری آمریکا میان اسرائیل و لبنان هفته آینده در واشنگتن برگزار شود.ارتش اسرائیل نیز اعلام کرد که حزب‌الله روز شنبه بیش از ۲۰ پرتابه به سوی آن کشور شلیک کرده است.تصاویر پخش‌شده از تلویزیون اسرائیل نشان می‌دهد که چند راکت در نزدیکی شهر نهاریا در دریا فرود آمدند و باعث شدند افرادی که در ساحل بودند محل را ترک کنند.📸AFP via Getty Imageshttps://trib.al/QHw83E1@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 03:35:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f4646986e07b</link></item><item><title>🔻مراسم خاکسپاری مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کُرد یارسان که دو...</title><description>🔻مراسم خاکسپاری مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کُرد یارسان که دو روز پیش با شلیک نیروهای سپاه پاسداران در منطقه دالاهو کرمانشاه جان باخته بودند، امروز برگزار شد.سوران قربانی گزارش می‌دهد@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 02:35:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#35055ed531f7</link></item><item><title>🔻وحید شریعت، رئیس انجمن روانپزشکی ایران: داروهای روانپزشکی، از افسردگی تا دوقطبی...</title><description>🔻وحید شریعت، رئیس انجمن روانپزشکی ایران: داروهای روانپزشکی، از افسردگی تا دوقطبی و اسکیزوفرنی، با کمبود مواجه شده‌اند.آقای شریعت ابراز نگرانی کرد که کمبودهای این لیست در ماه‌های آینده، «بزرگتر شود و داروهای فعلی هم قابل تامین نباشند.»به گزارش رسانه‌های ایران، رئیس انجمن روانپزشکی افزود: «سرچشمه بحران روانی امروز یک چیز واحد نیست، بلکه تصمیمات کلان حاکمیت و نوع نگاه به مسائل است که روی همه چیز سایه انداخته و رسانه‌ها باید با دیدن واقع‌گرایانه یعنی نه بدبینانه کاذب و نه خوشبینانه کاذب به اصلاح شرایط کمک کنند.»ایران می‌گوید که تحریم‌ها و حملات آمریکا و اسرائیل به مراکز تولید دارو از جمله دلایل کمبود داروهاست.پیشتر گزارش کردیم که اکبر عبداللهی، مدیرکل دارو و مواد تحت کنترل سازمان غذا و داروی ایران گفته است که از یک ماه دیگر پزشکان هنگام تجویز دارو به فهرستی از داروهای کمیاب، دسترسی خواهند داشت.به گفته این مقام ارشد دولت، در این فهرست «میزان کمبود دارویی و اطلاعات آماری مربوط به میزان تجویز و بار مالی داروهای تجویزی» را شامل می‌شود.📸GettyImageshttps://trib.al/E2vfVHf@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 01:35:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#134df5d067e7</link></item><item><title>🔻ارتش آمریکا اعلام کرد که روز جمعه به موتورخانه یک کشتی که...</title><description>🔻ارتش آمریکا اعلام کرد که روز جمعه به موتورخانه یک کشتی که در تلاش بود از محاصره دریایی ایران عبور کند، موشک شلیک کرده است.فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام) روز شنبه در بیانیه‌ای اعلام کرد که یک موشک هلفایر به موتورخانه کشتی «لیان استار» با پرچم گامبیا شلیک کرده است. به گفته سنتکام، این کشتی در آب‌های بین‌المللی به سمت یکی از بنادر ایران در خلیج عمان در حرکت بود.سنتکام می‌گوید که پیش از حمله، نیروهای آمریکایی با «بیش از ۲۰ بار هشدار»، به کشتی اطلاع دادند که در حال نقض محاصره دریایی آمریکا علیه ایران است.به گفته سنتکام، این کشتی «دیگر به سمت ایران در حرکت نیست»، اما جزئیات بیشتری ارائه نشده است.سنتکام روز جمعه اعلام کرده بود که از زمان آغاز محاصره دریایی در ۱۳ آوریل، دست‌کم مسیر ۱۱۵ کشتی را تغییر داده است.📸Handout Photo by the U.S. Navy via Getty Images عکس تزیینیhttps://trib.al/BOWRLVu@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:35:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#50b8e8553c7e</link></item><item><title>🔻آمریکا بریتانیا و استرالیا، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر را توسعه می‌دهندآمریکا، بریتانیا و...</title><description>🔻آمریکا بریتانیا و استرالیا، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر را توسعه می‌دهندآمریکا، بریتانیا و استرالیا می‌گویند که قصد دارند در چارچوب پیمان نظامی سه‌جانبه خود، موسوم به آکوس، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر (شهپاد) را توسعه دهند. هدف از این اقدام، محافظت از کابل‌های زیرآبی و تقویت دفاعی عنوان شده است.انتظار می‌رود که فناوری خودروی زیرآبی بدون سرنشین تا سال آینده آماده شود.هزینه کل این پروژه اعلام نشده است، اما جان هیلی، وزیر دفاع بریتانیا، گفت که این کشور ۲۰۱ میلیون دلار به این پروژه کمک خواهد کرد.وزرای دفاع آمریکا، بریتانیا و استرالیا این تصمیم را در اجلاس امنیتی مجمع شانگری-لا در سنگاپوراعلام کردند؛ در حالی که پیش از آن انتقادهایی در مورد پیشرفت کند پروژه‌های آکوس منتشر شده بود.آقای هیلی با اذعان به این انتقادات گفت: «ما مدتی طولانی در آکوس، بیشتر صحبت می‌کردیم و خیلی کم عمل می‌کردیم اما این وضعیت اکنون تغییر کرده است.»بر اساس پیمان دفاعی آکوس که در سال ۲۰۲۱ آغاز شد، سه عضو پیمان، فناوری زیردریایی‌های هسته‌ای را توسعه می‌دهند و تخصص‌های نظامی خود را به اشتراک می‌گذارند.این پیمان عموما به عنوان اقدامی برای مقابله با حضور دریایی رو به رشد چین در اقیانوس‌های هند و آرام دیده می‌شود و همینطور گامی در برابر تنش فزاینده در سرزمین‌های مورد مناقشه این منطقه مانند دریای چین جنوبی.https://trib.al/M2XjY1u@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:15:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b26bead9450c</link></item></channel></RSS>