<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>‌ ‌ ‌ دونالد ترامپ، رئيس جمهور آمريکا، در گفت وگو با شبکه ای‌بی‌سی گفت معتقد است ظرف «هفته آينده» تو...</title><description>‌ ‌ ‌ دونالد ترامپ، رئيس جمهور آمريکا، در گفت وگو با شبکه ای‌بی‌سی گفت معتقد است ظرف «هفته آينده» توافقی با ايران برای تمديد آتش‌بس و بازگشايی تنگه هرمز حاصل خواهد شد.او در گفت وگوی تلفنی با جاناتان کارل، خبرنگار ارشد ای‌بی‌سی در واشنگتن، گفت: «اوضاع خوب به نظر می‌رسد، خيلی خوب.»آقای ترامپ افزود: «امروز يک مشکل کوچک پيش آمد، اما همان طور که احتمالا متوجه شديد، خيلی سريع آن را حل کردم.»به گفته رئيس‌جمهوری آمريکا، اين مشکل از نارضايتی ايرانی‌ها نسبت به حملات اسرائيل به لبنان ناشی شده بود.رئیس‌جمهور آمریکا گفت: «با حزب‌الله صحبت کردم و گفتم شليک نکنيد. با بی‌بی [بنيامين نتانياهو، نخست وزير اسرائيل] هم صحبت کردم و گفتم شليک نکنيد. هر دو طرف هم دست از شليک به يکديگر برداشتند.»او افزود: «اين موضوع ساده‌ای نيست. شما درباره يک کشور بسيار بزرگ صحبت می‌کنيد که می‌خواهد توافقی انجام دهد. خصومت‌های بسيار عميقی وجود دارد. بنابراين اين کار برای آنها آسان نيست. از ديد ما هم آسان نيست. اما داريم به آنچه نياز داريم دست پيدا می‌کنيم.»https://bbc.in/4x28ev7📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-02 03:32:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4fc5b46f9109</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ جنجال‌ها بر سر محاکمه پنج فعال حامی فلسطینیان در آلمان بالا گرفته است. این افراد متهم به عضویت...</title><description>‌ ‌ ‌ جنجال‌ها بر سر محاکمه پنج فعال حامی فلسطینیان در آلمان بالا گرفته است. این افراد متهم به عضویت در یک سازمان مجرمانه و وارد کردن حدود یک میلیون یورو خسارت به اموال یک شرکت دفاعی اسرائیلی در شهر اولم آلمان هستند.پرونده موسوم به «اولم ۵» در آلمان، که از حامیان دیرینه اسرائیل به شمار می‌رود، بحث گسترده‌ای را درباره نحوه برخورد با معترضان حامی فلسطینیان برانگیخته و ممکن است به الگویی برای پرونده‌های مشابه در آینده تبدیل شود.این پنج فعال که تابعیت بریتانیا، اسپانیا، ایرلند و آلمان را دارند و از ماه سپتامبر تاکنون در بازداشت موقت به سر می‌برند، در دادگاهی با تدابیر شدید امنیتی در زندان اشتامهایم شهر اشتوتگارت محاکمه می‌شوند.https://bbc.in/4fRjuV1📷Getty/ PA/ Alamy/ "Ulm 5"@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-02 03:09:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#49703b00d8a5</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ دفتر ریاست جمهوری لبنان اعلام کرد که مقامات این کشور «تاییدیه موافقت حزب‌الله با پیشنهاد آمر...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ دفتر ریاست جمهوری لبنان اعلام کرد که مقامات این کشور «تاییدیه موافقت حزب‌الله با پیشنهاد آمریکا که خواستار توقف متقابل حملات است را دریافت کرده‌اند.»دفتر رئیس‌جمهور لبنان در حسابش در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «بر اساس این پیشنهاد، حملات اسرائیل به حومه جنوبی بیروت در ازای خودداری حزب‌الله از انجام حملات علیه اسرائیل متوقف خواهد شد» و آتش‌بس «به تمام سرزمین‌های لبنان گسترش خواهد یافت».قرار است مذاکراتی در روزهای سه‌شنبه و چهارشنبه «برای بحث در مورد این پیشرفت و تقویت آن» انجام شود.https://bbc.in/3Q0LkUe📷EPA/Shutterstock@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-02 02:33:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#671519cc9cfd</link></item><item><title>خبرگزاری‌های فارس و تسنیم، نزدیک به سپاه پاسداران از هدف قرار دادن یک کشتی باربری خبر داده‌اند.در اط...</title><description>خبرگزاری‌های فارس و تسنیم، نزدیک به سپاه پاسداران از هدف قرار دادن یک کشتی باربری خبر داده‌اند.در اطلاعیه نیروی دریایی سپاه پاسداران که عصر دوشنبه - اول ژوئن / ۱۱ خرداد - در این خبرگزاری‌ها منتشر شده آمده است: «درپی حمله متجاوزانه ارتش تروریستی آمریکا به کشتی ایرانی «لیان استار» در محدودهٔ دریای عمان، در یک عملیات مقابله‌به‌مثل، کشتی ام‌اس‌سی ساریسکا - MSC Sariska - متعلق به دشمن آمریکایی-صهیونیستی هدف موشک کروز قرار گرفت. هرگونه تجاوز ارتش آمریکا در منطقه با پاسخ قاطع روبه‌رو خواهد شد.»همزمان سازمان عمليات تجارت دريايی بريتانيا (يوکی‌ام‌تی‌او) اعلام کرده گزارشی از وقوع يک حادثه در ۴۰ مايل دريايی جنوب شرقی بندر ام القصر عراق دريافت کرده است.بر اساس گزارش این سازمان «يک کشتی کانتینربر در حال عبور از خليج فارس بود که در پی اصابت يک پرتابه ناشناس به سمت راست کشتی، انفجار بزرگی رخ داد.»بنابر اطلاعاتی که از کشتی ام‌اس‌سی ساریسکا در وبسایت‌های کشتیرانی موجود است، و آخرین موقعیت جغرافیایی اعلام شده او که حدود ۵ ساعت قبل از انتشار این خبر بوده، خلیج فارس، ثبت شده است.📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-02 02:02:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c637fc4569f7</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ ایتامار بن گویر، وزیر امنیت ملی اسرائیل، از اعلام ترامپ مبنی بر توقف حملاتی که اسرائیل قصد د...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ ایتامار بن گویر، وزیر امنیت ملی اسرائیل، از اعلام ترامپ مبنی بر توقف حملاتی که اسرائیل قصد داشت علیه مناطقی در حومه جنوبی بیروت انجام دهد، انتقاد کرده و گفته است: «وقت آن رسیده که به ترامپ نه بگوییم».این وزیر راست افراطی اسرائیل در برنامه‌ای در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «زمان آن رسیده که آنچه وظیفه می‌طلبد را انجام دهیم و آنچه لازم است حمله به حزب‌الله، آزادسازی جنگجویانمان و بازگرداندن امنیت به شمال است.»او نوشت: «آقای نخست وزیر، شما گفتید که یک نخست وزیر قوی به رئیس جمهور ایالات متحده می‌گوید، در صورت امکان «بله» و در صورت لزوم «نه». اکنون زمان آن است که به دوستمان، رئیس جمهور ترامپ بگوییم «نه».https://bbc.in/4uPbKrm📷 Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-02 01:34:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0e0bfac76c42</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ پس از تهدید نخست وزیر اسرائیل درباره از سرگیری حملات به بیروت، دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمر...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ پس از تهدید نخست وزیر اسرائیل درباره از سرگیری حملات به بیروت، دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا می‌گوید پس از گفت‌وگو با آقای نتانیاهو و همچنین تماس از طریق واسطه‌ها با حزب‌الله بین طرفین توافق حاصل شده که حمله به بیروت متوقف شود. با تهدیدهای مقامات اسرائیلی درباره حمله به بیروت، باعث شد بسیاری حومه جنوبی این شهر را ترک کنند. این در حالیست که ارتش اسرائیل دیروز قلعه استراتژیک و تاریخی شقیف را در جنوب لبنان به تسخیر خود درآورد. پیشروی که مقامات اسرائیلی آن را دست‌آوردی مهم در جنگ با حزب‌الله می‌خوانند. امروز بمباران‌ها در این نواحی ادامه داشت و این ارتش باز به بسیاری از شهرها و روستاها دستور تخلیه اجباری صادر کرد. نفیسه کوهنورد، خبرنگار ارشد خاورمیانه ما از بیروت در گزارشش درباره آخرین‌ها در لبنان می‌گوید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-02 01:02:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5deced9c5225</link></item><item><title>🔻 ارتش اسرائیل از کشته شدن یک سرباز و زخمی شدن هفت نفر دیگر در جنوب لبنان خبر دادارتش اسرائیل اعلام...</title><description>🔻 ارتش اسرائیل از کشته شدن یک سرباز و زخمی شدن هفت نفر دیگر در جنوب لبنان خبر دادارتش اسرائیل اعلام کرد که یک سرباز این کشور در جنوب لبنان کشته شده است.به گفته اسرائیل هفت سرباز دیگر هم «در جریان درگیری‌ها» در جنوب لبنان زخمی شده‌اند.جزییات بیشتری از این خبر منتشر نشده است.https://bbc.in/4u49FGN@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 23:36:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a24a334bdab</link></item><item><title>پادکست برنامه شصت دقیقه دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵این نسخه رادیویی برنامه شصت دقیقه تلویزیون فارسی بی‌بی‌س...</title><description>پادکست برنامه شصت دقیقه دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵این نسخه رادیویی برنامه شصت دقیقه تلویزیون فارسی بی‌بی‌سی است که هرشب بعد از پخش، با حجم کم از اپلیکیشن‌های پادگیر و صفحه تلگرام بی‌بی‌سی فارسی در دسترس است.با هشتگ BBCPersianRadio# با ما در ارتباط باشید @BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 23:17:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aec73d022c8f</link></item><item><title>⭕️ سرخط آخرین خبرهای دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>⭕️ سرخط آخرین خبرهای دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 23:02:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ccafc817235b</link></item><item><title>🔻لغو سفر وزرای آلمان و نروژ به بیروت در میانه پرواز به‌دلیل «وخامت وضعیت امنیتی»به گزارش خبرگزاری فر...</title><description>🔻لغو سفر وزرای آلمان و نروژ به بیروت در میانه پرواز به‌دلیل «وخامت وضعیت امنیتی»به گزارش خبرگزاری فرانسه، وزرای آلمان و نروژ به‌دلیل «وخامت وضعیت امنیتی» در منطقه مجبور شدند سفر روز دوشنبه خود به لبنان را در میانه پرواز لغو کنند و برگردند.سخنگوی ریم العبلی-رادووان، وزیر توسعه بین‌الملل آلمان، به خبرگزاری فرانسه گفت که وزیر آلمانی و همتای نروژی‌اش، آسموند آوکروست، «به دلایل نظامی» مجبور به لغو سفر و بازگشت به برلین شدند، چرا که هنگام نزدیک شدن به فرودگاه بیروت «وضعیت به‌سرعت رو به وخامت می‌گذاشت».سخنگوی دولت نروژ هم به خبرگزاری فرانسه تایید کرد که این سفر لغو شده است.به گزارش رسانه‌های نروژی، این دو وزیر قصد داشتند برای نشان دادن همبستگی با مردم لبنان این سفر را انجام دهند.به گزارش این رسانه‌ها، وزرای دو کشور قرار بود با جوزف عون، رئیس‌جمهور لبنان، و همچنین گروه‌های جامعه مدنی و آوارگان دیدار کنند.اسرائیل حملات خود به لبنان را گسترش داده است؛ پیشتر هم بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر، دستور حمله به اهدافی در ضاحیه در جنوب بیروت را صادر کرد.از زمان برقراری آتش‌بس میان اسرائیل و لبنان در حدود شش هفته پیش، تبادل آتش میان اسرائیل و حزب‌الله ادامه داشته است و هر دو طرف یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم می‌کنند.پیشتر، ایران به آمریکا و اسرائیل هشدار داد که «نقض آتش‌بس در هر یک از جبهه‌ها، به منزله نقض آن در تمامی جبهه‌ها است.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 22:54:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d8b1b1f90e0d</link></item><item><title>🔻دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، در پستی در شبکه اجتماعی خود، سوشال تروث، نوشت: «گفت‌وگویی بسیار سا...</title><description>🔻دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، در پستی در شبکه اجتماعی خود، سوشال تروث، نوشت: «گفت‌وگویی بسیار سازنده با نخست‌وزیر اسرائیل داشتم و هیچ نیرویی به بیروت اعزام نخواهد شد. همچنین هر نیرویی که در مسیر اعزام بود، بازگشته است.»او همچنین اضافه کرد: «از طریق نمایندگان عالی‌رتبه، گفت‌وگوی بسیار خوبی با حزب‌الله داشتم و آن‌ها موافقت کردند که تمامی تیراندازی متوقف شود؛ اسرائیل به آن‌ها حمله نخواهد کرد و آن‌ها نیز به اسرائیل حمله نخواهند کرد.»آقای ترامپ در پستی دیگری نوشت: «گفت‌وگوها با جمهوری اسلامی ایران به‌سرعت در جریان است.»ساعتی پیش خبرگزاری تسنیم گفت که اطلاع یافته است «با عنایت به اینکه لبنان جزء پیش‌شرط‌های آتش‌بس بوده است و اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است» تیم مذاکره‌کننده ایران «گفت‌وگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند.»📷Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 21:47:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6722f0c6ef8d</link></item><item><title>پادکست جام جهان‌نما، دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵ این برنامه رادیویی را می‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران،...</title><description>پادکست جام جهان‌نما، دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵ این برنامه رادیویی را می‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران، روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه ۹۴۶۵ کیلوهرتز بشنوید. تکرار برنامه را هم می‌توانید ساعت ۲۱:۳۰ روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه ۵۳۹۵ کیلوهرتز گوش کنید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 21:26:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03c86d78a96b</link></item></channel></RSS>