<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>ترامپ به «CNBC»: به پایان مذاکرات با ایران اهمیتی نمی‌دهم. از بستن تنگه هرمز و افزایش قیمت نفت نگران...</title><description>ترامپ به «CNBC»: به پایان مذاکرات با ایران اهمیتی نمی‌دهم. از بستن تنگه هرمز و افزایش قیمت نفت نگران نیستم. قیمت‌های نفت خیلی زود بسیار کاهش خواهد یافت. با نتانیاهو درباره وقایع لبنان در تماس هستم.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 20:51:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb7f6b01f9a1</link></item><item><title>خبرگزاری «رویترز»، به نقل از سازمان عملیات تجارت دریایی بریتانیا گزارش داد که یک کشتی باری پس از اصا...</title><description>خبرگزاری «رویترز»، به نقل از سازمان عملیات تجارت دریایی بریتانیا گزارش داد که یک کشتی باری پس از اصابت یک پرتابه یا شیء ناشناس به آن در نزدیکی بندر «ام قصر»، در آب های نزدیک به سواحل عراق دچار حادثه ای مشکوک شده است. این حادثه نگرانی ها را در مورد امنیت دریایی در شمال خلیج افزایش داده است.اداره عملیات تجارت دریایی بریتانیا همچنین اعلام کرد که گزارشی از حادثه ای در حدود 40 مایل دریایی جنوب شرقی شهر ام قصر عراق دریافت کرده است و توضیح داد که یک «شیء خارجی» به سمت راست یک کشتی باری که در این منطقه در حال حرکت بوده، برخورد کرده است.این اداره افزود که اطلاعات اولیه نشان می دهد کشتی به طور مستقیم هدف یک پرتابه قرار گرفته است، اما تاکید کرد که تحقیقات برای مشخص شدن ماهیت جسمی که موجب این حادثه شده و همچنین شناسایی عامل یا عوامل مسئول آن، همچنان ادامه دارد.این نهاد همچنین اعلام کرد تاکنون هیچ نشانه ای از آلودگی یا پیامدهای زیست محیطی ناشی از این حادثه مشاهده نشده و گزارش های اولیه نیز حاکی از زخمی شدن اعضای خدمه کشتی نبوده است.https://ara.tv/5u24w</description><pubDate>2026-06-01 21:10:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a878473760c</link></item><item><title>یک منبع آمریکایی به «العربیه»: جوزف عون، رئیس جمهوری لبنان از دوگانه شیعی [امل-حزب‌الله] تاکیدهایی د...</title><description>یک منبع آمریکایی به «العربیه»: جوزف عون، رئیس جمهوری لبنان از دوگانه شیعی [امل-حزب‌الله] تاکیدهایی دریافت کرده که تشدید تنش‌ها متوقف شود. موضع لبنان موقف شد اسرائیل را به عدم کسترش تشدید تنش‌های نظامی متقاعد سازد. واشینگتن برای جلوگیری از فروپاشی روند مذاکراتی به میانجی‌گری آن میان لبنان و اسرائیل تلاش می‌کند. تشدید تنش‌ها چهارمین دور مذاکرات دوجانبه لبنان و اسرائیل که قرار است فردا برگزار شود را تهدید می‌کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 21:13:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8b0a0dddb269</link></item><item><title>ترامپ: مکالمه تلفنی ثمربخشی با نتانیاهو انجام دادم و هیچ نیرویی به سوی بیروت یورش نخواهد برد. هر نیر...</title><description>ترامپ: مکالمه تلفنی ثمربخشی با نتانیاهو انجام دادم و هیچ نیرویی به سوی بیروت یورش نخواهد برد. هر نیروهای اسرائیل که در مسیر اعزام به بیروت بودند عملا بازگشتند. تماس‌هایی از طریق میانجی‌گران بلندپایه با حزب‌الله برقرار کردیم. اسرائیل و حزب‌الله متقابلا حملات را متوقف می‌کنند. با اسرائیل و حزب‌الله توافق کردیم که همه تبادل آتش متوقف شود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 21:18:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d126e1ac853f</link></item><item><title>کمیته حقوق کودکان سازمان ملل متحد بند 18 «اصولنامه تفریق زوجین» طالبان را که زمینه مشروعیت بخشی به ا...</title><description>کمیته حقوق کودکان سازمان ملل متحد بند 18 «اصولنامه تفریق زوجین» طالبان را که زمینه مشروعیت بخشی به ازدواج کودکان را فراهم می کند، محکوم کرد.این کمیته دوشنبه 11 جوزا (خرداد) با انتشار بیانیه ای اعلام کرد که مفاد این اصولنامه با تعهدات بین المللی حقوق بشر و کنوانسیون حقوق کودک ناسازگار بوده و نگرانی های جدی را در زمینه حقوق کودکان به وجود آورده است.در بیانیه آمده است: «هرگونه ازدواجی که در آن یکی از طرفین کمتر از 18 سال سن داشته باشد، مصداق ازدواج کودک محسوب شده و به دلیل ناتوانی کودکان در ارائه رضایت آزادانه و آگاهانه، نوعی ازدواج اجباری به شمار می رود.کمیته حقوق کودک تاکید کرد که رسیدن به بلوغ جسمی نمی تواند معیار قانونی برای ازدواج یا نشانه ورود به بزرگسالی تلقی شود و چنین برداشتی با اصول بنیادین حقوق کودک مغایرت دارد.این نهاد همچنین هشدار داد که اجرای چنین مقرراتی می تواند پیامدهای زیان باری برای دختران به همراه داشته باشد و آنان را در معرض خشونت، ازدواج اجباری، بارداری زودهنگام و محرومیت از حق آموزش قرار دهد.https://ara.tv/1m5oz</description><pubDate>2026-06-01 21:21:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#12d5c91539b1</link></item><item><title>یک مقام اسرائیلی: در شرایط کنونی به بیروت حمله نمی‌‌کنیم اما نیروهای ما در مواضع خود در جبهه لبنان ا...</title><description>یک مقام اسرائیلی: در شرایط کنونی به بیروت حمله نمی‌‌کنیم اما نیروهای ما در مواضع خود در جبهه لبنان ابقا می‌شوند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 21:42:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#edac0c294e0f</link></item><item><title>ترامپ: مذاکرات با ایران ادامه دارد و به سرعت پیش می‌رود. @Alarabiya_far</title><description>ترامپ: مذاکرات با ایران ادامه دارد و به سرعت پیش می‌رود. @Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 21:56:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#223bac9ddb7b</link></item><item><title>رئیس جمهوری آمریکا اعلام کرد که هیچ پاسخی از سوی ایران درباره تعلیق مذاکرات با واشینگتن دریافت نکرده...</title><description>رئیس جمهوری آمریکا اعلام کرد که هیچ پاسخی از سوی ایران درباره تعلیق مذاکرات با واشینگتن دریافت نکرده و هیچ پیامی مبنی بر توقف مذاکرات نشنیده است.دونالد ترامپ، در گفت وگو با شبکه NBC گفت: «در دوره اخیر صحبت های زیادی انجام شده است و اگر حقیقت را بخواهید، سکوت ممکن است بسیار خوب باشد و شاید برای مدت طولانی ادامه یابد.»وی همچنین تاکید کرد که این موضوع به معنای روی آوردن به تشدید تنش نظامی نیست و افزود: «این به آن معنا نیست که ما شروع به بمباران خواهیم کرد»، اما در عین حال به ادامه سیاست اعمال محاصره و فشار و حفظ تحریم ها اشاره کرد.دونالد ترامپ همچنین در اظهاراتی به «CNBC» گفته است که به پایان مذاکرات با ایران اهمیتی نمی دهد. وی نیز گه که از ادامه مسدود ماندن تنگه هرمز و افزایش قیمت نفت نگران نیست. وی در عین حال اظهار داشت که قیمت های نفت خیلی زود بسیار کاهش خواهد یافت.https://ara.tv/ydtxw</description><pubDate>2026-06-01 22:16:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8c75bf4d24a</link></item></channel></RSS>