<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️رسانه‌ها در ایران از جمله خبرگزاری تسنیم وابسته به سپاه از شنیده...</title><description>♦️رسانه‌ها در ایران از جمله خبرگزاری تسنیم وابسته به سپاه از شنیده شدن صدای شلیک در اطراف منطقه بندرعباس و تنگه هرمز خبر دادند.تسنیم گزارش داد، صداهای شنیده شده احتمالا مربوط به شلیک اخطار نیرویی دریایی ایران به بعضی شناورها بوده است.خبرگزاری فارس هم اعلام کرد که شامگاه پنجشنبه نیروهای مسلح ایران از مناطق جنوبی کشور به‌سمت اهداف مشخص موشک شلیک کردند.بنا به گزارش فارس هنوز هدف دقیق این موشک‌ها مشخص نیست اما برخی منابع از احتمال درگیری بر روی آب‌های خلیج فارس خبر می‌دهند.برخی رسانه‌ها در ایران پنجشنبه شب از وقوع انفجارهایی در استان‌های بوشهر و هرمزگان خبر داده بودند که فارس،‌ خبرگزاری نزدیک به سپاه وقوع این انفجارها را رد کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 23:36:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5d3d4c2a6f3f</link></item><item><title>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا در نشست خبری کاخ سفید گفت که...</title><description>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا در نشست خبری کاخ سفید گفت که ایالات متحده طی ماه‌های اخیر نه‌تنها با مسئله «تغییر رژیم» مواجه نبوده، بلکه «ساختار قدرت در ایران را تغییر داده است».او با اشاره به سخنان دونالد ترامپ گفت که «لایه اول رهبری» در ایران حذف شده و «لایه دوم» نیز از میان برداشته شده و اکنون آمریکا به گفته او در «لایه سوم» قرار دارد، بدون آنکه جزئیات بیشتری از این ادعا ارائه دهد.بسنت همچنین گفت که حکومت ایران از سه ستون اصلی شامل دولت، سپاه پاسداران و روحانیون تشکیل شده است و این ساختارها در برقراری ارتباط موثر با یکدیگر دچار مشکل هستند. او تاکید کرد واشنگتن در مواجهه با این وضعیت «صبر دارد اما این صبر نامحدود نیست».وزیر خزانه‌داری آمریکا در ادامه با اشاره به رویکرد دولت ترامپ گفت رئیس‌جمهور همواره ترجیح می‌دهد از مسیر توافق صلح حرکت کند و به همین دلیل، تمام اقدامات انجام‌شده تاکنون «ماهیت دفاعی» داشته است و این رویکرد در حال حاضر نیز ادامه دارد.او هشدار داد در صورتی که ترامپ به این جمع‌بندی برسد امکان دستیابی به توافق صلح وجود ندارد، گزینه نظامی بار دیگر روی میز قرار خواهد گرفت.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 22:59:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#325a7b679c83</link></item><item><title>♦️مارکو روبیو، وزیر امور خارجه آمریکا روز پنجشنبه هفتم خرداد تولدش را...</title><description>♦️مارکو روبیو، وزیر امور خارجه آمریکا روز پنجشنبه هفتم خرداد تولدش را با کارکنان کاخ سفید جشن گرفت.تصاویری که در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده مارکو روبیو را در کنار کارکنان کاخ سفید و کیک تولد ۵۵ سالگی‌ او نشان می‌دهد.وزیر خارجه آمریکا، روز یکشنبه نیز در جریان سفر به هند، در مراسمی غافلگیرکننده در دهلی‌نو جشن تولد ۵۵ سالگی‌اش را برگزار کرد؛ مراسمی که با اجرای گروه موسیقی «ویلیج پیپل» همراه بود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 22:48:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e972cdc4acec</link></item><item><title>♦️تسنیم، رسانه وابسته به سپاه پاسداران به نقل از «یک منبع نزدیک...</title><description>♦️تسنیم، رسانه وابسته به سپاه پاسداران به نقل از «یک منبع نزدیک به تیم مذاکره‌کننده» مدعی شد برخلاف ادعای برخی منابع غربی مبنی بر اینکه متن اصطلاحا «یادداشت تفاهم» میان ایران و آمریکا نهایی شده و فقط منتظر اعلام دو طرف است، این موضوع واقعیت ندارد و هنوز متن قطعی نشده است. این منبع افزود: «ایران تا این لحظه به میانجی پاکستانی اعلام نهایی شدن متن را انجام نداده است. در صورتی که متن واقعا نهایی شود، ایران موضوع را به میانجی ‌پاکستانی و به مردم اعلام خواهد کرد. و تا آن زمان هرگونه روایت منابع غربی درباره نهایی شدن موضوع معتبر نیست.»روز پنجشنبه، ان‌بی‌سی نیوز به نقل از یک مقام ارشد عرب که مستقیما در میانجیگری مذاکرات بین واشنگتن و تهران نقش داشته، گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکایی و ایرانی سه روز پیش بر سر مفاد توافق آتش‌بس به نتیجه رسیدند، اما هر دو طرف نهایی کردن و اعلام آن را به تعویق انداخته‌اند.به گفته این مقام، مذاکره‌کنندگان ایرانی ابتدا موافقت کردند و قبل از اعلام، برای مشورت با رهبری خود بازگشتند و طرف آمریکایی اکنون در حالی که منتظر تایید نهایی ترامپ است، همین کار را انجام می‌دهد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 22:22:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f539c82a2181</link></item><item><title>♦️علی باقری کنی معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی ایران در گفتگو...</title><description>♦️علی باقری کنی معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی ایران در گفتگو با اسپوتنیک آمریکا را به «تجاوزگری» متهم کرد و گفت: «اینکه آمریکا دو بار در جریان مذاکرات بدون هیچ دلیلی به ایران تجاوز کرد، نشان می‌دهد که آمریکا خوی و سرشت تجاوزگری دارد، برای همین است که ملت ایران هیچ وقت به آمریکایی‌ها در واقع اعتماد ندارد.»پیشتر نیز برخی از مقام‌های جمهوری اسلامی گفته بودند حتی در صورت دستیابی به توافق با آمریکا، هیچ تضمینی برای اجرای آن وجود ندارد.این اظهارات در حالی مطرح می‌شود که با وجود ادامه مذاکرات میان تهران و واشنگتن، دونالد ترامپ چهارشنبه شب از روند گفتگوها و پیشنهادهای جمهوری اسلامی، ابراز نارضایتی کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 22:07:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a208a7327462</link></item><item><title>⭕️ غریب‌آبادی:اجازه نمی‌دهیم با اقدامات نظامی گامی برای تضعیف حاکمیت ایران بر...</title><description>⭕️ غریب‌آبادی:اجازه نمی‌دهیم با اقدامات نظامی گامی برای تضعیف حاکمیت ایران بر تنگه هرمز برداشته شود♦️معاون وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی با اشاره به تحولات اخیر در منطقه و افزایش تنش‌ها در خلیج فارس، مدعی شد جمهوری اسلامی اجازه نخواهد داد هیچ‌گونه اقدام نظامی یا فشار خارجی، به تضعیف حاکمیت کشور بر تنگه هرمز منجر شود.غریب‌آبادی در مراسم یادبود فرمانده‌های کشته شده سپاه پاسداران اعلام کرد شب گذشته «شیطنت‌هایی از سوی آمریکایی‌ها» صورت گرفته که به گفته او، نقض آتش‌بس محسوب می‌شود. او افزود وزارت امور خارجه در این خصوص بیانیه رسمی صادر کرده و سپاه پاسداران نیز «واکنش مقتضی» نشان داده است.معاون وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی با تاکید بر اهمیت راهبردی تنگه هرمز گفت: «نکته کلیدی این است که اعمال حاکمیت جمهوری اسلامی بر تنگه هرمز در حال حاضر تثبیت شده و ما اجازه نمی‌دهیم با اقدامات نظامی، این موقعیت تضعیف شود.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 21:42:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f815451d52b7</link></item><item><title>♦️ان‌بی‌سی نیوز به نقل از یک مقام ارشد عرب که مستقیما در...</title><description>♦️ان‌بی‌سی نیوز به نقل از یک مقام ارشد عرب که مستقیما در میانجیگری مذاکرات بین واشنگتن و تهران نقش داشته، گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکایی و ایرانی سه روز پیش بر سر مفاد توافق آتش‌بس به نتیجه رسیدند، اما هر دو طرف نهایی کردن و اعلام آن را به تعویق انداخته‌اند.این مقام با «ناامیدکننده» خواندن این تاخیرها گفت: «سه روز پیش در دوحه توافق شده بود، حالا همه دارند بازی مرغ و تخم‌مرغ را انجام می‌دهند.»به گفته این مقام، مذاکره‌کنندگان ایرانی ابتدا موافقت کردند و قبل از اعلام، برای مشورت با رهبری خود بازگشتند و طرف آمریکایی اکنون در حالی که منتظر تأیید نهایی دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا است، همین کار را انجام می‌دهد.پیشتر تارنمای آکسیوس به نقل از دو مقام آمریکایی و یک منبع منطقه‌ای گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکا و ایران بر سر یک «تفاهم‌نامه ۶۰ روزه» برای تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات درباره برنامه هسته‌ای ایران به توافق رسیده‌اند، اما این توافق هنوز نیازمند تایید نهایی دونالد ترامپ است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 21:41:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#94804fb8dba7</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ جوان و بتینا اندرسون که اکنون «بتینا ترامپ» است، ازدواج...</title><description>♦️دونالد ترامپ جوان و بتینا اندرسون که اکنون «بتینا ترامپ» است، ازدواج خود را در مراسمی کوچک و خانوادگی در یکی از دورافتاده‌ترین جزیره‌های خصوصی کارائیب برگزار کردند؛ مراسمی که جزئیات آن حتی چند روز بعد نیز تا حد زیادی از چشم رسانه‌ها دور مانده است.این زوج ابتدا به‌طور رسمی در فلوریدا ازدواج قانونی خود را ثبت کردند و سپس برای برگزاری مراسم اصلی راهی مکانی خصوصی در مجمع‌الجزایر اکسوما در باهاما شدند؛ جزیره‌ای ۳۸ هکتاری که به دلیل انزوای کامل و طبیعت استوایی‌اش شناخته می‌شود.این جزیره پیش‌تر محل فیلمبرداری آثاری مانند دزدان دریایی کارائیب: نفرین مروارید سیاه و فیلم جیمز باند کازینو رویال با بازی دنیل کریگ بوده است.بر اساس گزارش‌ها، حدود ۴۰ مهمان در این مراسم حضور داشتند؛ جمعی محدود شامل پنج فرزند داماد از ازدواج قبلی، خواهر و برادرهایش ایوانکا، اریک و تیفانی ترامپ به همراه همسرانشان و همچنین اعضای خانواده و دوستان نزدیک عروس.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 21:20:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7d83317441f3</link></item><item><title>♦️بر اساس گزارش آسوشیتدپرس، مذاکره‌کنندگان آمریکا و ایران به یک توافق اولیه...</title><description>♦️بر اساس گزارش آسوشیتدپرس، مذاکره‌کنندگان آمریکا و ایران به یک توافق اولیه برای تمدید آتش‌بس در جنگ سه‌ماهه اخیر به مدت ۶۰ روز دست یافته‌اند و همزمان چارچوب آغاز گفتگوهای هسته‌ای را نیز ترسیم کرده‌اند. با این حال، این توافق هنوز نهایی نشده و اجرای آن منوط به تایید دونالد ترامپ است.به گفته یک مقام آمریکایی آگاه از مذاکرات، این تفاهم در حالی شکل گرفته که آتش‌بس شکننده میان دو طرف طی روزهای اخیر بارها نقض شده و تنش‌های نظامی در منطقه بار دیگر افزایش یافته است. تنها یک روز پیش از این گزارش، کویت از رهگیری موشک‌های شلیک‌شده از سمت ایران خبر داد، موضوعی که فرماندهی مرکزی آمریکا آن را «نقض جدی آتش‌بس» توصیف کرد.طبق گزارش‌ها، واشنگتن و تهران طی هفته‌های گذشته درگیر تبادل حملات محدود، عملیات پهپادی و پاسخ‌های متقابل بوده‌اند، اما در عین حال کانال‌های دیپلماتیک را باز نگه داشته‌اند. آمریکا هدف از مذاکرات را بازگشایی تنگه هرمز و مهار برنامه هسته‌ای ایران اعلام کرده و در مقابل، تهران خواستار لغو تحریم‌ها و آزادسازی دارایی‌های بلوکه‌شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 21:14:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d5a4837434d</link></item><item><title>⭕️روایتی از نخستین حج پس از جنگ ایران📌بخش مهمی از متون تبلیغاتی...</title><description>⭕️روایتی از نخستین حج پس از جنگ ایران📌بخش مهمی از متون تبلیغاتی تاکید مکرر بر احترام سعودی‌ها به کاروان ایرانی‌ها بود♦️حج امسال با همه حج‌های پیشین تفاوت داشت. در طول این ۴۷ سال (منهای دو نوبت تحریم حج از سوی حکومت اسلامی) جمهوری اسلامی همواره با هدف برهم زدن نظم حج، قدرت‌نمایی، حمله به آمریکا و اسرائیل، و در سال‌هایی آل‌سعود، در آن شرکت کرد. از نخستین حج بعد از خمینی و امارت مشترک حج از سوی محی‌الدین انواری و ناطق نوری و بعد از آن، محمد موسوی خوئینی‌ها تا کروبی (حج خونین) و ری‌شهری، حج‌ها سرشار از تنش و برخورد بودند.بیشتر بخوانید....🖋علیرضا نوری‌زاده @indypersian</description><pubDate>2026-05-28 21:12:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#00d7be2ae82c</link></item><item><title>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) که هدایت عملیات نظامی آمریکا در خاورمیانه...</title><description>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) که هدایت عملیات نظامی آمریکا در خاورمیانه را بر عهده دارد، روز پنجشنبه هفتم خرداد اعلام کرد که از زمان آغاز محاصره دریایی ایران، مسیر ۱۱۱ کشتی تجاری را تغییر داده است.سنتکام با انتشار تصویری از یک بالگرد سی‌هاوک بر روی عرشه ناو «یو‌اس‌اس تریپولی» در شبکه اجتماعی اکس نوشت این بالگرد در حالی از روی عرضه بلند می‌شود، که این کشتی یکی از بیش از ۲۰ ناو جنگی مشارکت‌کننده در عملیات محاصره دریایی ایران است که در حال عبور در دریای عرب است.به گفته سنتکام، این اقدام با هدف اجرای محدودیت‌های دریایی و جلوگیری از عبور کشتی‌ها در منطقه انجام شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 21:08:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bfa573bde16b</link></item><item><title>♦️جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهوری آمریکا، با تمجید از عملکرد نیروهای آمریکایی در...</title><description>♦️جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهوری آمریکا، با تمجید از عملکرد نیروهای آمریکایی در دو عملیات «خشم حماسی» و «چکش نیمه‌شب» گفت ارتش ایالات متحده در شرایط واقعی جنگی ماموریت‌هایی را انجام داده که بسیاری آن را «غیرممکن» می‌دانستند.ونس با اشاره به سقوط دو خلبان آمریکایی در ایران گفت در ساعات اولیه، محل دقیق آن‌ها مشخص نبود و تنها حدود یک روز بعد، نیروهای آمریکایی موفق شدند از طریق چراغ‌های اضطراری، موقعیت هر دو خدمه را شناسایی کنند.او افزود مدتی نگرانی جدی درباره زنده بودن یکی از خلبانان وجود داشت، اما بعدا مشخص شد او زنده مانده و در پشت خطوط دشمن گرفتار شده است.به گفته معاون رئیس‌جمهور آمریکا، نیروی هوایی این کشور با اعزام هواپیماها به مناطقی که تصور می‌شد امکان فرود در آن‌ها وجود ندارد و همچنین آماده‌سازی بالگردها در همان مناطق، موفق شد یکی از خلبانان را از داخل خاک ایران و پشت خطوط دشمن خارج کند.ونس این عملیات را یکی از «جسورانه‌ترین صحنه‌هایی» توصیف کرد که در طول عمر خود دیده است و گفت نیروهای آمریکایی در این ماموریت توانستند توان عملیاتی و هماهنگی خود را در سطحی بی‌سابقه به نمایش بگذارند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 20:59:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#35899e064f8b</link></item><item><title>⭕️پس از ۸۸ روز خاموشی؛ خانواده‌های دادخواه دوباره روایت می‌کنند📌بخش زیادی از...</title><description>⭕️پس از ۸۸ روز خاموشی؛ خانواده‌های دادخواه دوباره روایت می‌کنند📌بخش زیادی از تصاویری که خانواده‌های دادخواه به‌تازگی منتشر کرده‌اند، در روزهای قطع اینترنت ثبت شده بودند، اما امکان انتشار نداشتند♦️جمهوری اسلامی پس از ۸۸ روز قطعی گسترده اینترنت بین‌الملل، از روز سه‌شنبه پنجم خردادماه روند بازگشایی محدود و قطره‌چکانی آن را آغاز کرد.بیشتر بخوانید...🖋سایه رحیمی @INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-05-28 20:52:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#45883f34348f</link></item><item><title>⭕️ارتش آمریکا: دشمنان از داده‌های موقعیت‌یابی موبایل برای شناسایی نیروهای ما بهره...</title><description>⭕️ارتش آمریکا: دشمنان از داده‌های موقعیت‌یابی موبایل برای شناسایی نیروهای ما بهره می‌برند📌«مرورگرهایی مانند گوگل کروم برای جمع‌آوری داده کاربران طراحی شده‌اند و استفاده از آن‌ها روی دستگاه‌های دولتی، به معنای دادن سلاح اطلاعاتی به دشمنان آمریکا است»♦️ارتش آمریکا برای نخستین‌بار به‌طور رسمی تایید کرده است که نیروهای آمریکایی مستقر در مناطق جنگی، از طریق داده‌های تجاری موقعیت‌یابی هدف قرار گرفته‌اند؛ موضوعی که به گفته قانون‌گذاران آمریکایی، نشان می‌دهد «اقتصاد جهانی نظارت دیجیتال» حالا به بخشی از میدان‌های جنگ تبدیل شده است.بیشتر بخوانید....@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 20:39:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3f22e7fc8560</link></item><item><title>♦️اولین چیزی که در کلاس او جلب توجه می‌کند عصا است، عصایی...</title><description>♦️اولین چیزی که در کلاس او جلب توجه می‌کند عصا است، عصایی که «اولین کوردرو» هنگام راه رفتن به آن تکیه می‌کند. اما همین که موسیقی آغاز می‌شود، زن ۱۰۰ ساله شیلیایی قامتش را صاف می‌کند، دستش را بالا می‌آورد و با همان دقت و ظرافت یک استاد حرفه‌ای، فرم بدن شاگردانش را اصلاح می‌کند.اولین کوردرو، بالرین (رقصنده باله) و مربی باسابقه اهل سانتیاگو، این روزها به یکی از چهره‌های الهام‌بخش شبکه‌های اجتماعی و رسانه‌های جهان تبدیل شده است؛ زنی که در ۱۰۰ سالگی هنوز هر هفته به شاگردانش، که بسیاری از آن‌ها بین ۵۰ تا ۸۰ سال سن دارند، باله آموزش می‌دهد و می‌گوید: «حتی در رویاهایم هم در حال رقصیدن هستم.»او از چهار سالگی رقص را آغاز کرد و در سال ۱۹۹۴ مدرسه رقص خود را در سانتیاگو تاسیس کرد، مدرسه‌ای که امروز چند نسل از زنان و دختران شیلیایی در آن آموزش دیده‌اند. دو دختر او نیز رقصنده حرفه‌ای هستند و در اداره کلاس‌ها به مادرشان کمک می‌کنند. کوردرو اکنون پنج فرزند، ۱۴ نوه و ۱۹ نتیجه دارد و به‌تازگی نامش در فهرست «۱۰۰ سالمند الهام‌بخش شیلی» قرار گرفته است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 20:36:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2ed59ae2fe10</link></item><item><title>♦️وال استریت ژورنال روز پنجشنبه هفتم خرداد گزارش داد، مقامات دولت دونالد...</title><description>♦️وال استریت ژورنال روز پنجشنبه هفتم خرداد گزارش داد، مقامات دولت دونالد ترامپ با اعمال فشار بر «دفتر حکاکی و چاپ ایالات متحده» (BEP)، از این نهاد خواسته‌اند تا یک اسکناس ۲۵۰ دلاری با تصویر پرتره رئیس‌جمهور طراحی کند.در صورت نهایی شدن این اقدام، این نخستین بار در بیش از ۱۵۰ سال گذشته خواهد بود که تصویر یک شخص زنده روی اسکناس‌های رایج ایالات متحده چاپ می‌شود.این درحالی است که بر اساس قوانین فدرال فعلی آمریکا که ریشه در قرن نوزدهم دارد، چاپ تصویر افراد زنده بر روی پول ملی این کشور ممنوع است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 20:35:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3612face62f0</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در اظهاراتی عمان را درباره هرگونه نقش در...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در اظهاراتی عمان را درباره هرگونه نقش در کنترل تنگه هرمز تهدید به اقدام نظامی کرد و گفت واشنگتن اجازه نخواهد داد هیچ کشوری بر این آبراه استراتژیک مسلط شود.این تهدید در حالی مطرح می‌شود که عمان طی سال‌های گذشته یکی از مهم‌ترین شرکای منطقه‌ای آمریکا و میزبان همکاری‌های نظامی واشنگتن در خلیج فارس بوده است. آمریکا در عمان حضور و پایگاه نظامی دارد و مسقط در بسیاری از پرونده‌های حساس منطقه‌ای، از جمله میانجیگری میان تهران و واشینگتن و تبادل زندانیان آمریکایی، نقش کلیدی ایفا کرده است.همزمان اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، نیز تهدیدها علیه عمان را تکرار کرد و گفت واشنگتن هیچ‌گونه تلاش برای دریافت عوارض یا اعمال محدودیت در تنگه هرمز را تحمل نخواهد کرد.او هشدار داد وزارت خزانه‌داری آمریکا هر طرفی را که به‌صورت مستقیم یا غیرمستقیم در اجرای چنین طرحی نقش داشته باشد، هدف تحریم و مجازات قرار خواهد داد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 20:02:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b3451d744443</link></item><item><title>♦️پس از اتصال محدود اینترنت در ایران فیلم‌های شهروندان از جنگ آمریکا...</title><description>♦️پس از اتصال محدود اینترنت در ایران فیلم‌های شهروندان از جنگ آمریکا و اسراییل در فضای مجازی منتشر شده است. در یکی از این ویدیوها که گفته می‌شود مربوط به روز جمعه ۱۴ فروردین است، لحظه تلاش پدافند ایران برای هدف قرار دادن یک جنگنده توسط پدافند هوایی ایران را نشان می‌دهد؛ ویدئویی که در میانه یک جشن عروسی ضبط شده است. برخی منابع مکان این رویداد را مربوط به استان اصفهان اعلام کرده‌اند ولی ‏با توجه به گویش افراد حاضر در ویدئو، که لری است احتمال داده می‌شود تصویر مربوط به غرب یا جنوب‌ ایران باشد.‏همچنین برخی منابع مدعی‌اند این ویدئو ممکن است مربوط به همان اف ۱۵ آمریکایی باشد که در روز ۱۴ فروردین بر‌فراز ایران هدف قرار‌گرفت و سرنگون شد.آمریکا بعد از این رویداد در دو عملیات نجات، خلبانان این جنگنده را از ایران خارج کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 19:49:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8ce9c2d32c8b</link></item><item><title>♦️تارنمای آکسیوس به نقل از دو مقام آمریکایی و یک منبع منطقه‌ای...</title><description>♦️تارنمای آکسیوس به نقل از دو مقام آمریکایی و یک منبع منطقه‌ای گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکا و ایران بر سر یک «تفاهم‌نامه ۶۰ روزه» برای تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات درباره برنامه هسته‌ای ایران به توافق رسیده‌اند، اما این توافق هنوز نیازمند تایید نهایی دونالد ترامپ است.بر اساس این گزارش، هدف این تفاهم‌نامه ایجاد یک چارچوب اولیه برای بازگرداندن دو طرف به میز مذاکرات و جلوگیری از تشدید تنش‌هاست. یکی از مقام‌های آمریکایی گفته: «این توافق برای آوردن همه به پای میز مذاکره است و جزئیات در جریان مذاکرات مشخص خواهد شد.»طبق مفاد مطرح‌شده در این تفاهم‌نامه، عبور و مرور کشتی‌ها در تنگه هرمز باید «بدون محدودیت» انجام شود و ایران متعهد خواهد شد طی ۳۰ روز تمام مین‌های دریایی در این منطقه را جمع‌آوری کند. همچنین گفته شده محاصره دریایی آمریکا به‌تدریج و متناسب با بازگشت کشتیرانی تجاری لغو خواهد شد.با این حال، مقام‌های آمریکایی می‌گویند دونالد ترامپ پس از دریافت جزئیات توافق، به میانجی‌ها اطلاع داده که «چند روز» برای فکر کردن و تصمیم‌گیری نهایی زمان می‌خواهد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 19:34:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a37e6e18ef2d</link></item><item><title>♦️عبدربه منصور هادی، رئیس‌جمهور پیشین و مورد حمایت جامعه جهانی در یمن،...</title><description>♦️عبدربه منصور هادی، رئیس‌جمهور پیشین و مورد حمایت جامعه جهانی در یمن، روز پنجشنبه در سن ۸۰ سالگی در ریاض، پایتخت عربستان سعودی، درگذشت.تلویزیون دولتی یمن اعلام کرد هادی در محل اقامتش در ریاض جان باخته است. برخی رسانه‌های سعودی نیز گزارش دادند او پس از یک بحران ناگهانی جسمی در بیمارستانی در ریاض بستری شده بود.هادی از سال ۲۰۱۲ و پس از کناره‌گیری علی عبدالله صالح در جریان اعتراضات بهار عربی، ریاست‌جمهوری یمن را برعهده گرفت و در یکی از بحرانی‌ترین دوره‌های تاریخ معاصر این کشور، رهبری دولت مورد حمایت ائتلاف عربی را در جریان جنگ داخلی یمن بر عهده داشت.دولت یمن سه روز عزای عمومی اعلام کرده و دستور داده پرچم‌ها در این مدت نیمه‌افراشته باشند.در پی درگذشت هادی، ملک سلمان بن عبدالعزیز، پادشاه عربستان سعودی و شاهزاده محمد بن سلمان، ولیعهد و نخست‌وزیر این کشور، پیام تسلیت صادر کردند. در بیانیه پادشاهی سعودی آمده است که رهبران عربستان ضمن ابراز همدردی با خانواده عبدربه منصور هادی و مردم یمن، بر همبستگی ریاض با ملت یمن تاکید کرده‌اند و برای این کشور امنیت و ثبات پایدار آرزو کرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 19:15:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61aeddb33b48</link></item></channel></RSS>