<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 ابهام در صدور ویزای آمریکا برای تیم ملی فوتبال ایراندر حالی...</title><description>🔶 ابهام در صدور ویزای آمریکا برای تیم ملی فوتبال ایراندر حالی که دو هفته به آغاز رقابت‌های جام جهانی مانده ظاهرا تیم ملی فوتبال ایران همچنان باید در انتظار صدور ویزای ایالات متحده آمریکا باشد.ابوالفضل پسندیده، سفیر ایران در مکزیک، روز جمعه هشتم خرداد در جریان بازدید از شهر مرزی تیخوانا در این کشور که قرار شده میزبان کمپ اصلی تیم ملی فوتبال ایران برای حضور در این رقابت‌ها باشد با اعلام این خبر گفت: «شکی نداریم که تیخوانا مکان بسیار خوبی برای هواداران ما خواهد بود.»پسندیده با اشاره به "کشور شمالی" که به وضوح به ایالات متحده آمریکا اشاره داشت، تاکید کرد که این کشور به مسئولیت خود به عنوان میزبان تیم ایران عمل نکرده است.در ابتدا قرار بود که تیم ملی ایران اردو و محل اقامت خود را در آریزونای آمریکا بر پا کند ولی بعد از شروع جنگ ایالات متحده و اسرائيل علیه جمهوری اسلامی برنامه‌ها تغییر کرد و اکنون تیخوانا در مکزیک محلی است که قرار است تیم ملی ایران در آن‌جا مستقر شود. پسندیده با ابراز عدم اطمینان در مورد کسب ویزای آمریکا برای تیم ملی فوتبال ایران گفت، اما فیفا (فدراسیون بین‌المللی فوتبال) تمامی تلاش خود را، هرچند بدون موفقیت، انجام داده تا مطمئن شود که با مانعی روبرو نخواند شد، زیرا آن‌ها تنها تیم از بین ۴۸ تیم دعوت‌شده به جام جهانی ۲۰۲۶ هستند که با مشکل مواحه شده‌اند."او همچنین ابراز امیدواری کرد که ایرانیان ساکن کالیفرنیا و مکزیک برای تشویق تیم ایران در دور اول بازی در لس‌‌آنجلس و سیاتل مقابل نیوزیلند، بلژیک و مصر حضور داشته باشند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 20:50:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#57e79f4db403</link></item><item><title>🔶 ترامپ: برای تصمیم‌گیری نهایی در مورد ایران تشکیل جلسه می‌دهمدونالد ترامپ،...</title><description>🔶 ترامپ: برای تصمیم‌گیری نهایی در مورد ایران تشکیل جلسه می‌دهمدونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا در پستی تازه از تشکیل جلسه‌ای در اتاق وضعیت (Situation Room) کاخ سفید به منظور "تصمیم‌گیری" نهایی درباره توافق با ایران خبر داده است.در این پست که در شبکه اجتماعی "تروث سوشال" در روز جمعه هشتم خرداد (۲۹ مه) منتشر شده ترامپ موارد مد نظر آمریکا برای توافق با ایران را فهرست کرده است.طبق این پیام، این موارد شامل موافقت جمهوری اسلامی با عدم توسعه سلاح هسته‌ای، بازگشایی تنگه هرمز، انهدام تمامی مین‌های دریایی کارگذاشته‌شده توسط ایران، لغو محاصره دریایی این کشور توسط ایالات متحده و همچنین خار‌ج‌کردن اورانیوم بسیار غنی‌شده از زیر آوار توسط آمریکا و نابودسازی آن می‌شود.ترامپ در مورد خروج اورانیوم با غنای بالا نوشت که این مواد "از زیر زمین خارج خواهند شد و توافق شده که آمریکا تنها کشور علاوه بر چین است که توانایی فنی چنین کاری را دارد."در ضمن، خروج این مواد در "هماهنگی و همکاری نزدیک با جمهوری اسلامی ایران و آژانس بین‌المللی انرژی اتمی انجام خواهد شد."او ادامه داد: «تا اطلاع ثانوی، هیچ پولی مبادله نخواهد شد. در مورد سایر موارد که از اهمیت بسیار کمتری برخوردار هستند، توافق حاصل شده است.»خبرگزاری فارس، نزدیک به سپاه در واکنش به پیام تازه ترامپ از قول "منابع آگاه" خبر داد که پیام رئیس جمهور آمریکا درباره توافق احتمالی با ایران، "آمیخته ای از راست و دروغ و تلاشی برای نمایش پیروزیِ ساختگی" است.فارس در ادامه نوشته است که «متن توافق که تحت قالب "تعهد در برابر تعهد" تدوین شده، در مراحل نهایی تصویب در ایران قرار دارد و هنوز تصمیم قطعی اتخاذ نشده است.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 19:45:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c55a1b7f5f9</link></item><item><title>🔶 صدور حکم ۱۵ سال زندان برای توطئه حمله به کنسرت تیلور...</title><description>🔶 صدور حکم ۱۵ سال زندان برای توطئه حمله به کنسرت تیلور سوئیفتدادگاه ایالتی وینر نوی‌اشتات متهم اصلی پرونده طرح حمله به کنسرت تیلور سوئیفت در وین را گناهکار شناخت و به ۱۵ سال زندان محکوم کرد. این دادگاه او را در بیش از ۱۲ مورد اتهامی، که بیشتر آن‌ها با تروریسم ارتباط داشت، مجرم دانست. یکی دیگر از متهمان این پرونده نیز به ۱۲ سال زندان محکوم شد.به گزارش خبرگزاری آلمان، منشأ این پرونده به اوت ۲۰۲۴ بازمی‌گردد؛ زمانی که بران آ.، شهروند اتریشی با ریشه‌های مقدونیه شمالی، به گفته دادستانی قصد داشت به جمعیت حاضر در برابر ورزشگاه ارنست هاپل حمله کند و سپس خودکشی کند.او برای این منظور، بر اساس آموزش‌های اینترنتی، مقدار کمی از منفجره تهیه کرده بود و تلاش داشت سلاح‌هایی مانند مسلسل و نارنجک دستی خریداری کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 18:57:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#469b07cc8649</link></item><item><title>🔶 دیدار علی باقری با مقام‌های برزیل و مصر در مسکوعلی باقری،...</title><description>🔶 دیدار علی باقری با مقام‌های برزیل و مصر در مسکوعلی باقری، معاون سیاست خارجی و امنیت بین‌الملل شورای عالی امنیت ملی ایران در سفر به پایتخت روسیه در دیدارهای جداگانه‌‌ای با مشاور سیاست خارجی رئیس‌جمهور برزیل و دبیرکل شورای امنیت ملی مصر گفت‌وگو کرد.به گزارش رسانه‌های ایران، باقری در دیدار با سلسو آموریم، مقام یادشده برزیل که در حاشیه چهاردهمین نشست بین‌المللی مقام‌های بلندپایه امنیتی در مسکو برگزار شد، درباره آخرین تحولات منطقه‌ای و بین‌المللی تبادل نظر کرد.وضعیت غرب آسیا و توسعه همکاری‌های دوجانبه نیز از دیگر موضوعات مطرح‌شده بود.معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی ایران همچنین با یوسف علا‌ء‌الدین، دبیرکل شورای امنیت ملی مصر دیدار و گفت‌وگو کرد.دو طرف در این دیدار درباره آخرین تحولات منطقه‌ای و بین‌المللی، وضعیت غرب آسیا و چگونگی کمک به تحکیم صلح و ثبات در حوزه پیرامونی تبادل نظر کردند.به نقل از ایسنا، چهاردهمین کنفرانس بین‌المللی مقامات بلندپایه امنیتی در مسکو از سه‌شنبه تا پنج‌شنبه پنجم تا هفتم خرداد برگزار شد و باقری علاوه بر گفت‌وگو با این مقام‌ها در نشست اصلی نیز شرکت و سخنرانی کرد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 18:55:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7fa8ec0ca1c4</link></item><item><title>🔶 رومانی پس از حمله روسیه خواستار سامانه‌های ضد پهپادی ناتو شداصابت...</title><description>🔶 رومانی پس از حمله روسیه خواستار سامانه‌های ضد پهپادی ناتو شداصابت یک پهپاد روسی به یک ساختمان مسکونی در رومانی، از اعضای ناتو و اتحادیه اروپا باعث انتقاد شدید متحدان ائتلاف دفاعی نظامی ناتو از مسکو و ابراز همبستگی با بخارست شد.به گفته رسانه‌ها، برخورد این پهپاد به این ساختمان در شامگاه منتهی به جمعه ۲۹ مه منجر به زخمی شدن دو نفر شد. طبق اعلام وزارت کشور، جراحات این دو نفر سطحی بود و در محل تحت درمان قرار گرفت.مارک روته، دبیرکل ناتو در پی این رخداد "حمایت کامل و بی‌قید و شرط" ناتو از رومانی را به نیکوشور دان، رئیس‌جمهور این کشور ابراز کرد. متیو ویتاکر، سفیر آمریکا در ناتو نیز اظهارات مشابهی کرده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 18:31:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58d909f15851</link></item><item><title>🔶 حماس از گرانی و کمبود در غزه سود می‌برد افزایش شدید...</title><description>🔶 حماس از گرانی و کمبود در غزه سود می‌برد افزایش شدید قیمت‌ها در غزه فقط نتیجه جنگ و محاصره نیست، بلکه با سازوکاری گره خورده که در آن برای ورود کالا به این منطقه، مبالغ سنگینی تحت عنوان "هماهنگی" دریافت می‌شود. بر اساس این گزارش، کارشناسان می‌گویند از این ساختار، پیش از همه حماس و شبکه‌ای از خانواده‌های بانفوذ تجاری سود می‌برند.به گزارش رسانه‌های آلمان، در بازار غزه، کمبود دام و گوشت باعث شده قیمت هر کیلو گوشت تا ۱۲۰ دلار بالا برود. یکی از دام‌فروشان می‌گوید برای ورود هر محموله کالا به غزه، باید مبلغی سنگین برای "هماهنگی" پرداخت شود؛ رقمی که به گفته او برای هر بار حدود ۴۰۰ هزار دلار است. این عدد به‌طور مستقل قابل راستی‌آزمایی نیست، اما فروشندگان می‌گویند بدون این پرداخت‌ها، عملا ورود کالا ممکن نیست.در بخش پوشاک نیز همین الگو تکرار می‌شود. یک فروشنده لباس در غزه می‌گوید برای هر پالت کالا حدود ۵ هزار دلار باید برای "هماهنگی" پرداخت شود و همین هزینه، قیمت نهایی اجناس را به‌شدت بالا می‌برد. او می‌گوید بخشی از لباس‌ها اکنون از کرانه باختری به غزه می‌رسد و همین هم بر هزینه‌ها افزوده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 17:04:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6aa7d8508dc2</link></item><item><title>🔶 پنج خطر سلامتی ناشی از مصرف بیش از حد پروتئینپژوهش‌های علمی...</title><description>🔶 پنج خطر سلامتی ناشی از مصرف بیش از حد پروتئینپژوهش‌های علمی نشان می‌دهند که مصرف بیش از حد پروتئین نه‌تنها همیشه مفید نیست، بلکه در برخی شرایط می‌تواند سلامت بدن را تهدید کند.پروتئین بدون تردید یکی از مهم‌ترین مواد مغذی برای بدن است و نقش حیاتی در ساخت عضلات، ترمیم بافت‌ها، تولید هورمون‌ها و عملکرد سیستم ایمنی دارد. با این حال، متخصصان تغذیه تأکید می‌کنند که بدن انسان تنها به مقدار مشخصی پروتئین نیاز دارد و دریافت بیش از اندازه آن، به‌ویژه از منابع حیوانی، ممکن است عوارض مختلفی ایجاد کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 16:13:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c445c0b9f36</link></item><item><title>🔶 هشدار بانک مرکزی اروپا درباره اثرات جنگ ایران در حوزه یوروتحقیقات...</title><description>🔶 هشدار بانک مرکزی اروپا درباره اثرات جنگ ایران در حوزه یوروتحقیقات بانک مرکزی اروپا که روز جمعه هشتم خرداد (۲۹ مه) منتشر شد نشان می‌دهد که مصرف‌کنندگان منطقه یورو که پیش از این نیز از جنگ اوکراین آسیب دیده بودند ممکن است بر اثر بحران و تنش‌های حاصل از جنگ ایران باز هم آسیب ببینند.طبق گزارش خبرگزاری رویترز، بر اثر پیامدهای جنگ ایران مصرف‌کنندگان منطقه یورو رفتار و نگرش خود را با سرعت بیشتری تغییر داده‌اند؛ امری که به این معناست که ضربه اقتصادی می‌تواند عمیق‌تر و سریع‌تر باشد.حمله روسیه به اوکراین در فوریه ۲۰۲۲ باعث ایجاد بحران انرژی و تورمی شد که اروپا تا حد زیادی از آن بهبود یافته بود، اما پس از آن، حملات هوایی آمریکا و اسرائیل در ۲۸ فوریه علیه جمهوری اسلامی جنگی را آغاز کرد که منجر به اختلال بی‌سابقه‌ای در تأمین انرژی شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 15:44:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ff0b6f05ce0c</link></item><item><title>🔶 ادامه سیاست فشار حداکثری آمریکا با تحریم‌های جدید علیه شبکه نفتی...</title><description>🔶 ادامه سیاست فشار حداکثری آمریکا با تحریم‌های جدید علیه شبکه نفتی ایرانوزارت امور خارجه آمریکا روز پنجشنبه ۷ خرداد (۲۸ مه) در ادامه سیاست "فشار حداکثری"، مجموعه‌ای از تحریم‌های جدید را علیه افراد، شرکت‌ها و کشتی‌های مرتبط با صادرات نفت و محصولات پتروشیمی ایران اعلام کرد.هدف این اقدام کاهش درآمدهای جمهوری اسلامی عنوان شده است که به گفته واشنگتن برای فعالیت‌های منطقه‌ای و حمایت از گروه‌های نیابتی استفاده می‌شود.چندین شرکت مدیریت کشتی و تعدادی نفتکش به‌دلیل نقش در حمل و نقل نفت و پتروشیمی ایران در فهرست تحریم قرار گرفته‌اند و همچنین هشت کشتی به‌عنوان دارایی‌های مرتبط با این شبکه‌ها شناسایی و مسدود شده‌اند.وزارت خارجه آمریکا اعلام کرده است که این شبکه‌ها با استفاده از روش‌های پنهان حمل‌ونقل دریایی به فروش نفت ایران کمک کرده و بخشی از درآمدهای آن را تامین می‌کنند.هم‌زمان، وزارت خزانه‌داری نیز شبکه‌ای دیگر در حوزه فروش نفت ایران را تحریم کرده است.در بیانیه خزانه‌داری آمریکا به شرکت‌ها و افراد فعال در تجارت محصولات پتروشیمی ایران در کشورهای مختلف نیز اشاره و آن‌ها به‌دلیل انجام معاملات مالی مرتبط با ایران تحریم شده‌اند.آمریکا اعلام کرده هدف این اقدامات، تغییر رفتار ایران از طریق فشار اقتصادی و محدود کردن منابع مالی مرتبط با فعالیت‌های منطقه‌ای است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 15:42:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99818ebee0fc</link></item><item><title>🎥 ابراز نگرانی شاهزاده رضا پهلوی از پوشیدن تی‌شرت‌های ساواکشاهزاده رضا پهلوی...</title><description>🎥 ابراز نگرانی شاهزاده رضا پهلوی از پوشیدن تی‌شرت‌های ساواکشاهزاده رضا پهلوی در ویدیویی که به تازگی منتشر شده از پوشیدن تی‌شرت سیاه یا ساواک در برخی تجمع‌های اعتراضی ابراز نگرانی کرد. او این اقدام را "حداقل مسئله‌ای جنجال‌آفرین" خواند که "نمی‌داند از کجا آب می‌خورد".او پوشیدن چنین تی‌شرتی "با توجه به سابقه تاریخی ساواک" را بهانه دادن به دسته‌ای توصیف کرد که "همیشه سعی کردند این حملات را داشته باشند".رضا پهلوی همچنین با تأکید بر "تمرکز به اصل هدف مبارزه" گفت که نباید اجازه داد تا این حاشیه‌سازی‌ها و انحرافات باعث تنش و یا اختلاف بین جریانات سیاسی، فعالین مدنی و اکتیویست‌ها شود.» @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 15:20:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f29959d37bfe</link></item><item><title>🔶 یک شهروند بلوچ در زندان وکیل‌آباد مشهد اعدام شد بر اساس...</title><description>🔶 یک شهروند بلوچ در زندان وکیل‌آباد مشهد اعدام شد بر اساس گزارش "حال‌ وش" که در حوزه اخبار مربوط به بلوچ‌ها فعالیت می‌کند، هویت یک شهروند بلوچ اعدام‌شده در زندان وکیل‌آباد مشهد احراز شد. طبق اطلاعات منتشرشده، این فرد جواد غفران تالب (شاهوزهی) نام دارد، حدود ۲۴ سال سن داشته و در ارتباط با پرونده‌های مواد مخدر اعدام شده است. او متاهل و دارای سه فرزند بوده و اهل زاهدان و ساکن مشهد معرفی شده است. بر اساس این گزارش، اجرای حکم بدون اطلاع‌رسانی قبلی به خانواده و بدون امکان ملاقات آخر انجام شده است. خانواده او نیز از زمان دقیق و جزئیات اجرای حکم بی‌اطلاع بوده‌اند. این جوان بلوچ از سال ۱۳۹۸ بازداشت و پس از طی روند قضایی در دادگاه انقلاب مشهد به اعدام محکوم شده بود. حال‌وش نوشته است که خبر این اعدام به دلیل قطعی اینترنت با تأخیر منتشر شده است. در گزارش حال‌‌وش آمده است که هم‌زمان با اعدام شاهوزهی، دو زندانی دیگر نیز در همان سحرگاه اعدام شده‌اند که هویت آنان هنوز مشخص نشده است. این رسانه همچنین فیلمی از تشییع جنازه جواد شاهوزهی نیز منتشر کرده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 14:58:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#06d0cb7e6b98</link></item><item><title>🔶 برای پاکستان پیوستن به توافق‌نامه‌ ابراهیم انتخابی دشوار است پاکستان در...</title><description>🔶 برای پاکستان پیوستن به توافق‌نامه‌ ابراهیم انتخابی دشوار است پاکستان در برابر تازه‌ترین درخواست ترامپ برای پیوستن به توافق‌نامه‌های ابراهیم و عادی‌سازی روابط با اسرائیل، در موقعیت دشواری قرار گرفته است. ترامپ این موضوع را بخشی از یک توافق احتمالی برای پایان دادن به جنگ ایران مطرح کرده است. او روز دوشنبه گفت هر توافقی برای پایان جنگ ایران باید شامل پیوستن کشورهایی مانند عربستان سعودی، پاکستان و قطر به توافق‌نامه‌های ابراهیم باشد. ترامپ در شبکه‌های اجتماعی نوشت که پس از تلاش‌های آمریکا برای حل این "پازل پیچیده"، حداقل انتظار این است که این کشورها به این توافق‌ها بپیوندند. توافق‌نامه‌های ابراهیم مجموعه‌ای از توافق‌های دوجانبه هستند که با میانجیگری آمریکا برای عادی‌سازی روابط اسرائیل با کشورهای عربی شکل گرفتند. نخستین توافق‌ها در سپتامبر ۲۰۲۰ میان اسرائیل، امارات متحده عربی و بحرین امضا شدند. برخی مقام‌های پاکستانی درخواست ترامپ را رد کرده‌اند، اما تاکنون دولت و ارتش پاکستان موضعی یکپارچه و قطعی اتخاذ نکرده‌اند. اسلام‌آباد در ماه‌های اخیر نقش مهمی در میانجیگری برای پایان جنگ ایفا کرده و به گفته منابع آمریکایی، در آوریل موفق شده واشنگتن را به توقف حملات علیه ایران متقاعد کند. ترامپ نیز بارها از نقش پاکستان تمجید کرده و از عاصم منیر و شهباز شریف به عنوان افراد مورد علاقه خود یاد کرده است. رضا رومی، تحلیلگر سیاسی، به دویچه‌ وله گفت که پیوستن به توافق‌نامه‌های ابراهیم می‌تواند برای پاکستان مزایایی مانند بهبود روابط با واشنگتن و برخی کشورهای خلیج فارس و همچنین فرصت‌های اقتصادی و فناوری به همراه داشته باشد. اما او هشدار داد که این اقدام می‌تواند جایگاه پاکستان در موضوع فلسطین را تضعیف کند، تنش با ایران را افزایش دهد و به بی‌ثباتی داخلی دامن بزند. پاکستان، اسرائیل را به رسمیت نمی‌شناسد و روابط دیپلماتیک با آن ندارد، هرچند در گذشته گزارش‌هایی از تماس‌های غیررسمی میان دو طرف منتشر شده بود.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 14:46:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5632140506e1</link></item><item><title>🔶 کمیسیون امنیت ملی مجلس: اورانیوم غنی‌شده به کشور ثالث منتقل نمی‌شود...</title><description>🔶 کمیسیون امنیت ملی مجلس: اورانیوم غنی‌شده به کشور ثالث منتقل نمی‌شود ابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس ایران روز جمعه ۸ خرداد (۲۹ مه) در گفت‌وگو با خبرگزاری روسی "ریانووستی" با رد برخی گمانه‌زنی‌ها درباره سرنوشت اورانیوم‌های غنی‌شدهایران تاکید کرد که اساسا برنامه‌ای برای انتقال این مواد به کشور ثالث یا هر واسطه‌ای وجود ندارد. عزیزی همچنین این پرسش‌ها را بی‌اساس دانست و اظهار کرد چنین موضوعی در دستور کار ایران قرار ندارد و مطرح‌شدن آن را ناشی از برداشت‌های نادرست عنوان کرد. سخنان رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس درحالی بیان شده است که دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، روز پنجشنبه ۲۱ مه (۳۱ اردیبهشت) هشدار داد که به جمهوری اسلامی اجازه نخواهد داد اورانیوم با غنای بالا را نزد خود نگه دارد. او این موضوع را یکی از موانع احتمالی در مذاکرات برای دستیابی به صلحی پایدار در مناقشه خاورمیانه توصیف کرد. ترامپ گفت: «ما به آن نیازی نداریم، آن را نمی‌خواهیم. احتمالا بعد از آنکه آن را تحویل گرفتیم نابودش می‌کنیم، اما اجازه نخواهیم داد آن‌ها آن را داشته باشند.» @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 14:37:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#44917b1dba7a</link></item></channel></RSS>