<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>رسانه‌های اسرائیلی گزارش دادند شلیک موشک از لبنان به سمت شهر طبریه (شمال اسرائیل) و همچنین اطراف آن...</title><description>رسانه‌های اسرائیلی گزارش دادند شلیک موشک از لبنان به سمت شهر طبریه (شمال اسرائیل) و همچنین اطراف آن شناسایی شده و آژیرهای هشدار در این شهر و مناطق مجاور به صدا درآمده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 01:02:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e569b02016a8</link></item><item><title>رسانه‌های رسمی لبنان گزارش دادند در پی حمله هوایی اسرائیل به منطقه «دیر الزهرانی» در جنوب لبنان دست‌...</title><description>رسانه‌های رسمی لبنان گزارش دادند در پی حمله هوایی اسرائیل به منطقه «دیر الزهرانی» در جنوب لبنان دست‌کم هشت نفر کشته شده‌اند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 01:01:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e6f68cf343a3</link></item><item><title>نهاد ریاست جمهوری سوریه اعلام کرد احمد الشرع، رئیس جمهوری سوریه در تماس تلفنی با دونالد ترامپ، رئیس...</title><description>نهاد ریاست جمهوری سوریه اعلام کرد احمد الشرع، رئیس جمهوری سوریه در تماس تلفنی با دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا درباره روابط دوجانبه، تحولات سیاسی و امنیتی منطقه و راه های گسترش همکاری دو کشور گفت وگو کرده است.بنابه اعلام دفتر ریاست جمهوری سوریه، دو طرف روز یکشنبه در جریان این تماس راه های حمایت از ثبات سوریه و کمک به پیشبرد روند بهبود اقتصادی این کشور در مرحله پیش رو را بررسی کردند.الشرع در این گفت وگو بر اهمیت ادامه حمایت جامعه بین المللی از سوریه در مرحله بازسازی و بهبود اقتصادی تاکید کرد و گفت لغو تحریم های باقی مانده گامی اساسی برای احیای اقتصاد سوریه و بهبود شرایط زندگی شهروندان این کشور است.رئیس جمهوری سوریه همچنین گفت لغو تحریم ها می تواند سرمایه گذاران را تشویق کند و زمینه بازگشت طرح های اقتصادی و توسعه ای به بخش های مختلف کلیدی کشور را فراهم سازد.ریاست جمهوری سوریه اعلام کرد دو طرف در این تماس درباره وضعیت امنیتی منطقه و چالش های ناشی از تنش های منطقه ای نیز گفت وگو کردند.https://ara.tv/18085</description><pubDate>2026-06-01 00:48:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b6ee326bbd30</link></item><item><title>نهاد ریاست جمهوری ایران گزارش ها درباره استعفای مسعود پزشکیان، رئیس جمهوری ایران را تکذیب و اعلام کر...</title><description>نهاد ریاست جمهوری ایران گزارش ها درباره استعفای مسعود پزشکیان، رئیس جمهوری ایران را تکذیب و اعلام کرد او به طور عادی به انجام وظایف خود ادامه می دهد.این تکذیب پس از انتشار گزارش ها و گمانه زنی هایی طی ساعات گذشته مطرح شد که از احتمال کناره گیری یا استعفای پزشکیان در پی شرایط پیچیده سیاسی و اقتصادی ایران خبر می دادند.افزایش فشارها بر دولت ایراندولت ایران با فشارهای فزاینده ناشی از وضعیت اقتصادی، پیامدهای جنگ ماه های گذشته و ادامه مذاکرات غیرمستقیم با ایالات متحده درباره چند پرونده اختلافی روبه رو است.پیش از این، برخی گزارش های رسانه ای و مطالب منتشرشده در شبکه های اجتماعی درباره آینده سیاسی پزشکیان گمانه زنی هایی را مطرح کرده بودند، اما نهاد ریاست جمهوری ایران این گزارش ها را به طور قاطع رد کرد.اظهارات پزشکیان تلاشی برای مهار گمانه زنی ها درباره وضعیت سیاسی او و تاکید بر ثبات نهادهای حکومتی در ایران ارزیابی می شود. کشوری که هم زمان با چالش های اقتصادی، امنیتی و دیپلماتیک روبه رو است.https://ara.tv/lpdkm</description><pubDate>2026-06-01 00:00:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#482609573c66</link></item><item><title>نهاد ریاست‌جمهوری سوریه اعلام کرد احمد الشرع، رئیس‌جمهوری این کشور در تماس تلفنی با دونالد ترامپ، رئ...</title><description>نهاد ریاست‌جمهوری سوریه اعلام کرد احمد الشرع، رئیس‌جمهوری این کشور در تماس تلفنی با دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، لغو تحریم‌های باقی‌مانده را اقدامی ضروری برای احیای اقتصاد سوریه دانسته است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 23:52:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ca1d4f32ebe7</link></item><item><title>خبرگزاری «تسنیم» که به سپاه پاسداران نزدیک است، به نقل از یک منبع آگاه گزارش داد تهران در ادامه تباد...</title><description>خبرگزاری «تسنیم» که به سپاه پاسداران نزدیک است، به نقل از یک منبع آگاه گزارش داد تهران در ادامه تبادل پیام‌ با واشینگتن، اصلاحاتی را بر آخرین متن پیشنهادی آمریکا اعمال خواهد کرد.تسنیم نوشت تاکنون «هیچ چیز نهایی نیست» و «ملاک برای ایران متنی است که خودمان قبول داشته باشیم».شبکه «سی‌بی‌اس» یکشنبه گزارش داده بود دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا برای سومین بار پیش‌نویس تفاهم اولیه با ایران را اصلاح کرد و به تهران فرستاد.تسنیم در این زمینه نوشت: «اعمال اصلاحیه از ناحیه ترامپ به معنای پذیرش آنها توسط ایران نیست.»این خبرگزاری به نقل از این منبع نوشت ایران برای وضعیت «عدم تفاهم» نیز آمادگی «کامل» دارد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 23:51:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#37aca71d73a9</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا، توماس باراک، سفیر این کشور در ترکیه را به عنوان فرستاده ویژه ریاست...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا، توماس باراک، سفیر این کشور در ترکیه را به عنوان فرستاده ویژه ریاست جمهوری در امور سوریه و عراق منصوب کرد. ترامپ اعلام کرد این انتصاب در چارچوب تقویت همکاری آمریکا با دولت های سوریه و عراق انجام شده است.ترامپ یکشنبه با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال» نوشت روابط آمریکا با سوریه و عراق در حال گسترش است و از عملکرد باراک در سمت سفیر آمریکا در ترکیه قدردانی کرد. او عملکرد باراک را «برجسته» توصیف کرد.رئیس جمهوری آمریکا همچنین اعلام کرد باراک هم زمان با مسئولیت جدید خود، به فعالیت به عنوان سفیر این کشور در ترکیه ادامه خواهد داد و از «حمایت کامل» وزارت خارجه آمریکا برخوردار است.https://ara.tv/xzo3g</description><pubDate>2026-05-31 23:07:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1b9a595df0b2</link></item><item><title>نبیه بری، رئیس پارلمان لبنان تاکید کرد حفظ دولت لبنان ضرورتی اساسی است و هرگونه دعوت برای سرنگونی آن...</title><description>نبیه بری، رئیس پارلمان لبنان تاکید کرد حفظ دولت لبنان ضرورتی اساسی است و هرگونه دعوت برای سرنگونی آن باید رد شود. او همچنین اعلام کرد در صورت توقف اقدامات نظامی اسرائیل، پایبندی «حزب‌الله» به آتش‌بس تضمین خواهد شد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 23:02:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8544a6a1d142</link></item><item><title>شورای اطلاع‌رسانی دولت ایران استعفای مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری این کشور را تکذیب کرد.@Alarabiya_far</title><description>شورای اطلاع‌رسانی دولت ایران استعفای مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری این کشور را تکذیب کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 22:48:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#84e7eea38d04</link></item><item><title>سخنگوی ارتش اسرائیل ویدیوهای جدیدی از عملیات نفوذ نیروهای یگان ویژه تیپ پیاده‌نظام گولانی به قلعه ال...</title><description>سخنگوی ارتش اسرائیل ویدیوهای جدیدی از عملیات نفوذ نیروهای یگان ویژه تیپ پیاده‌نظام گولانی به قلعه الشقیف در استان نبطیه در جنوب لبنان منتشر کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 22:24:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e7faefe6a133</link></item><item><title>عباس عراقچی، وزیر خارجه ایران اعلام کرد گفت‌وگوها و تبادل پیام‌های تهران و واشینگتن ادامه دارد و آنچ...</title><description>عباس عراقچی، وزیر خارجه ایران اعلام کرد گفت‌وگوها و تبادل پیام‌های تهران و واشینگتن ادامه دارد و آنچه درباره روند مذاکرات مطرح می‌شود، در حد گمانه‌زنی است.عراقچی یکشنبه در گفت‌وگو با رسانه‌های رسمی ایران گفت تهران به این گمانه‌زنی‌ها اهمیت نمی‌دهد و تا زمانی که نتیجه‌ای روشن حاصل نشود، نمی‌توان درباره مذاکرات جاری قضاوت کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 21:57:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#45e0bbc240e2</link></item><item><title>ویدیوهای جدیدی از احمد الشرع، رئیس جمهور سوریه به همراه همسرش در یکی از رستوران‌های منطقه ییلاقی بلو...</title><description>ویدیوهای جدیدی از احمد الشرع، رئیس جمهور سوریه به همراه همسرش در یکی از رستوران‌های منطقه ییلاقی بلودان در «ریف دمشق» منتشر شده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 21:41:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ae4b94f88b38</link></item><item><title>عباس عراقچی، وزیر خارجه ایران اعلام کرد گفت وگوها و تبادل پیام های تهران و واشینگتن ادامه دارد و آنچ...</title><description>عباس عراقچی، وزیر خارجه ایران اعلام کرد گفت وگوها و تبادل پیام های تهران و واشینگتن ادامه دارد و آنچه درباره روند مذاکرات مطرح می شود، در حد گمانه زنی است.عراقچی یکشنبه در گفت وگو با رسانه های رسمی ایران گفت تهران به این گمانه زنی ها اهمیت نمی دهد و تا زمانی که نتیجه ای روشن حاصل نشود، نمی توان درباره مذاکرات جاری قضاوت کرد.محمدباقر قالیباف، مذاکره کننده ارشد ایران پیشتر اعلام کرده بود تهران تا زمانی که «تضمین های واقعی» دریافت نکند، تفاهم اولیه با آمریکا امضا نخواهد کرد.یک منبع آگاه نیز به شبکه «سی بی اس» اطلاع داد دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا پیش از ارسال دوباره متن پیش نویس اصلاح شده تفاهم به تهران، تغییرات جدیدی در این سند اعمال کرده است.به گفته این منبع، این سومین بار است ترامپ در پیشنهاد آمریکا که از کانال های میانجی گر رد و بدل می شود، تغییراتی ایجاد می کند.دونالد ترامپ پیش تر اعلام کرده بود آمریکا به دستیابی به توافقی «خوب» با ایران نزدیک شده است. او همچنین گفته بود در صورتی که توافق از نظر واشینگتن مطلوب نباشد، بار دیگر به گزینه نظامی فکر می کند.https://ara.tv/fmtfi</description><pubDate>2026-05-31 21:40:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b988ba9099b5</link></item><item><title>دوربین خبرنگاران لحظه‌ای که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، کاخ سفید را ترک کرده و راهی زمین گلف ش...</title><description>دوربین خبرنگاران لحظه‌ای که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، کاخ سفید را ترک کرده و راهی زمین گلف شخصی خود در منطقه استرلینگ واقع در ایالت ویرجینیا می‌شود را ثبت کردند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 21:36:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7bbf8a74242c</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه داری آمریکا اعلام کرد محاصره ایران و جلوگیری از صادرات نفت از جزیره خارک همچن...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه داری آمریکا اعلام کرد محاصره ایران و جلوگیری از صادرات نفت از جزیره خارک همچنان ادامه دارد. او همچنین گفت ازسرگیری کشتیرانی در تنگه هرمز بدون دریافت عوارض، نخستین نشانه پایبندی تهران به تعهداتش خواهد بود.بسنت روز جمعه نیز گفته بود هرگونه کاهش یا لغو احتمالی محدودیت های مالی و اقتصادی که آمریکا علیه ایران اعمال کرده است، به صورت تدریجی انجام خواهد شد.در مقابل، محمدباقر قالیباف، مذاکره کننده ارشد ایران اعلام کرده تهران تا زمانی که «تضمین واقعی» دریافت نکند، تفاهم اولیه با آمریکا را امضا نخواهد کرد. خبرگزاری رسمی «ایرنا» به نقل از قالیباف گزارش داد آزادسازی میلیاردها دلار از دارایی های مسدودشده ایران از جمله خواسته های تهران در مذاکرات است.https://ara.tv/poyiz</description><pubDate>2026-05-31 21:29:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dadc40f61b69</link></item><item><title>سنتکام: از آغاز محاصره دریایی ایران مسیر 118 کشتی تغییر یافته و پنج کشتی متوقف شده است.@Alarabiya_fa...</title><description>سنتکام: از آغاز محاصره دریایی ایران مسیر 118 کشتی تغییر یافته و پنج کشتی متوقف شده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 20:46:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2ce959b531a0</link></item><item><title>منابع «سی بی اس»: ترامپ برای سومین بار پیش نویس تفاهم با ایران را اصلاح کردیک منبع آگاه به شبکه «سی...</title><description>منابع «سی بی اس»: ترامپ برای سومین بار پیش نویس تفاهم با ایران را اصلاح کردیک منبع آگاه به شبکه «سی بی اس» اطلاع داد دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا پیش از ارسال دوباره متن پیش نویس اصلاح شده تفاهم به تهران، تغییرات جدیدی در این سند اعمال کرده است.به گفته این منبع، این سومین بار است ترامپ در پیشنهاد آمریکا که از کانال های میانجی گر رد و بدل می شود، تغییراتی ایجاد می کند.این منبع همچنین اعلام کرد پاکستان مسئولیت انتقال پیام ها و پیشنهادهای دو طرف را بر عهده دارد.به گفته این منبع، آخرین تغییرات پیشنهادی آمریکا «از اهمیت نسبی» برخوردار است، اما جزئیاتی درباره محتوای این اصلاحات ارائه نشده است. این منبع همچنین تاکید کرد هیچ ضرب الاجل یا جدول زمانی مشخصی برای دستیابی به توافق تعیین نشده است.https://ara.tv/yip09</description><pubDate>2026-05-31 20:45:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#331dbd65cc4e</link></item><item><title>«کانال 12» گزارش داد بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل هم‌اکنون یک نشست ارزیابی امنیتی درباره لبنا...</title><description>«کانال 12» گزارش داد بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل هم‌اکنون یک نشست ارزیابی امنیتی درباره لبنان برگزار می‌کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 20:24:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#75e1da8c2e59</link></item><item><title>ارتش اسرائیل: زیرساخت‌های حزب‌الله را در منطقه صور و جنوب لبنان هدف قرار دادیم.@Alarabiya_far</title><description>ارتش اسرائیل: زیرساخت‌های حزب‌الله را در منطقه صور و جنوب لبنان هدف قرار دادیم.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 19:51:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#487e8c169d1b</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا: فشارها بر ایران و جلوگیری از صادرات نفت از جزیره خارک ادامه دارد...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا: فشارها بر ایران و جلوگیری از صادرات نفت از جزیره خارک ادامه دارد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 19:37:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e09ab5c8b903</link></item></channel></RSS>