<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️مدیران محیط‌زیست آذربایجان غربی روز جمعه هشتم خردادماه از بازگشت پرندگان مهاجر...</title><description>♦️مدیران محیط‌زیست آذربایجان غربی روز جمعه هشتم خردادماه از بازگشت پرندگان مهاجر به جزایر دریاچه ارومیه خبر دادند. بر اساس گزارش خبرگزاری دانشجو، همزمان با بهبود نسبی شرایط زیستگاهی، گونه‌های مختلف پرندگان مهاجر بار دیگر این منطقه را به‌عنوان زیستگاه و محل توقف خود انتخاب کرده‌اند.جزایر دریاچه ارومیه از مهم‌ترین زیستگاه‌های حیات‌وحش در شمال‌غرب ایران به شمار می‌روند و هر سال میزبان هزاران پرنده مهاجر هستند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 12:18:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#07486f1fcc6e</link></item><item><title>♦️شبکه سی‌ان‌ان، روز پنجشنبه هفتم خرداد ماه، در گزارشی با استناد به...</title><description>♦️شبکه سی‌ان‌ان، روز پنجشنبه هفتم خرداد ماه، در گزارشی با استناد به تصاویر ماهواره‌ای جدید اعلام کرد جمهوری اسلامی در حال بازیابی دسترسی به مقادیر عظیمی از موشک‌های ذخیره‌شده در تاسیسات زیرزمینی خود است.بر اساس این گزارش تحلیلی، حملات مشترک آمریکا و اسرائیل ورودی شهرک‌های زیرزمینی موشکی سپاه پاسداران را مسدود کرد و باعث شد بخش قابل توجهی از پرتابگرها و تجهیزات موشکی در داخل این تاسیسات محبوس شوند و توانایی ایران برای شلیک موشک‌ها به شدت کاهش یابد.با این حال، تصاویر ماهواره‌ای بررسی‌شده توسط سی‌ان‌ان نشان می‌دهد ایران اکنون با استفاده از تجهیزات ساده‌ای مانند بولدوزرها و کامیون‌های حمل خاک در حال بازگشایی مسیرهای دسترسی به این پایگاه‌ها است و آثار حملاتی را که با حجم گسترده‌ای از آتش و مهمات آمریکا و اسرائیل انجام شده بود، از میان می‌برد.سی‌ان‌ان می‌نویسد روند بازسازی و پاکسازی این تاسیسات می‌تواند به ایران امکان دهد بار دیگر به بخش بزرگی از ذخایر موشکی خود دسترسی پیدا کند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 11:57:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6daaf03df08b</link></item><item><title>♦️زهران ممدانی، شهردار مسلمان نیویورک، روز جمعه هشتم خرداد ماه، به جنگ...</title><description>♦️زهران ممدانی، شهردار مسلمان نیویورک، روز جمعه هشتم خرداد ماه، به جنگ ایران و امریکا واکنش نشان‌ داد و گفت این درگیری بدون رای کنگره آمریکا آغاز شده و «هزینه آن را شهروندانی پرداخته‌اند که هیچ نقشی در تصمیم‌گیری درباره آن نداشته‌اند.»ممدانی در پیامی در شبکه اجتماعی اکس نوشت، سه ماه از آغاز «جنگی که هیچ‌کس به آن رای نداد» می‌گذرد؛ جنگی که به گفته او جان هزاران غیرنظامی را گرفته و باعث شده ۱۳ نظامی آمریکایی هرگز به خانواده‌های خود بازنگردند.او همچنین با اشاره به پیامدهای اقتصادی این درگیری برای شهروندان آمریکایی گفت مردم در سراسر آمریکا و نیویورک شاهد افزایش قیمت سوخت و مواد غذایی بوده‌اند و بودجه خانوارهایشان تحت فشار قرار گرفته است.شهردار نیویورک در ادامه انتقاد از دولتمردان آمریکایی نوشت: «هر جانی که در خارج از کشور از دست می‌رود و هر دلاری که از جیب خانواده‌های کارگر آمریکایی هزینه می‌شود، بخشی از بهای سنگین جنگی است که توسط افرادی بر مردم تحمیل شده که خود هرگز هزینه آن را نخواهند پرداخت.»ممدانی تاکید کرد از نخستین روز با این جنگ مخالف بوده و همچنان نیز با آن مخالف است و افزود: «این جنگ باید پایان یابد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 11:51:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#408009aca8ad</link></item><item><title>♦️شبکه خبری العربیه، روز جمعه هشتم خرداد ماه، به نقل از منابع...</title><description>♦️شبکه خبری العربیه، روز جمعه هشتم خرداد ماه، به نقل از منابع «آگاه» گزارش کرد که جمهوری اسلامی ایران در چارچوب مذاکرات با آمریکا خواستار انتقال ذخایر اورانیوم غنی‌شده به چین شده و از پکن خواسته است تا تضمین دهد که این مواد در اختیار ایالات متحده قرار نخواهد گرفت.این ادعا در حالی مطرح می‌شود که دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا دو روز پیش صراحتا با انتقال اورانیوم غنی‌شده ایران به چین یا روسیه مخالفت کرده بود.منابع العربیه گفته‌اند، بخش قابل توجهی از اختلافات و مسائل مورد مناقشه در پرونده هسته‌ای ایران در جریان مذاکرات اخیر حل‌وفصل شده و طرف‌ها در بسیاری از موضوعات به پیشرفت دست یافته‌اند.العربیه به نقل از منابع خود همچنین گزارش کرد که جمهوری اسلامی با هدف جلوگیری از برچیده‌شدن تاسیسات هسته‌ای ایران و حفظ زیرساخت‌های موجود، با نظارت بین‌المللی بر تاسیسات هسته‌ای خود موافقت کرده است.این گزارش در حالی منتشر می‌شود که مقام‌های جمهوری اسلامی همچنان به حفظ ذخایر اورانیوم غنی‌شده در ایران تاکید می‌کنند. رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس، ساعاتی پیش در گفتگو با خبرگزاری روسی ریانووستی اعلام کرده بود اورانیوم غنی‌شده ایران به کشور ثالث منتقل نخواهد شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 11:18:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#890b81834838</link></item><item><title>⭕️ترامپ و هیولای سرد ناتو📌تشکیلات بین‌المللی هیولاهای سردی هستند که پیر می‌شوند،...</title><description>⭕️ترامپ و هیولای سرد ناتو📌تشکیلات بین‌المللی هیولاهای سردی هستند که پیر می‌شوند، فرتوت می‌شوند، اما نمی‌میرند♦️یکی از نتایج احتمالی جنگ جاری آمریکا و اسرائیل علیه جمهوری اسلامی در ایران می‌تواند پایان نظامی باشد که در سال‌های پس از جنگ جهانی دوم، ایالات متحده را در نقش حامی بیش از ۵۰ کشور قرار داد. جنگ جاری علیه ایران که ممکن است با یک توافق ترک مخاصمه متوقف شود، بی‌آنکه پایان یابد، نشان داد که آمریکایی‌ها دیگر حاضر نیستند برای حفظ امنیت دیگران، در این مورد خاص اسرائیل، بمیرند.بیشتر بخوانید...✍️دیدگاهی از استاد امیر طاهری@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 11:01:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aa758bd5ab7a</link></item><item><title>♦️دادستان‌های فدرال آمریکا یک مهندس نرم‌افزار گوگل را به استفاده از اطلاعات...</title><description>♦️دادستان‌های فدرال آمریکا یک مهندس نرم‌افزار گوگل را به استفاده از اطلاعات محرمانه این شرکت برای کسب بیش از ۱.۲ میلیون دلار سود از طریق پلتفرم پیش‌بینی «پلی‌مارکت» متهم کردند.بر اساس اسناد قضایی، «میکله اسپانیولو» ۳۶ ساله، شهروند ایتالیا و ساکن سوئیس، با دسترسی به داده‌های محرمانه گوگل درباره فهرست پرجست‌وجوترین افراد سال ۲۰۲۵، در بازارهای پیش‌بینی پلی‌مارکت شرط‌بندی کرده و از اطلاعاتی استفاده کرده که هنوز در اختیار عموم قرار نگرفته بود.به گزارش ان‌بی‌سی، دادستانی منطقه جنوبی نیویورک اعلام کرد اسپانیولو با استفاده از اطلاعات داخلی گوگل درباره فهرست سالانه « مرور سال در جستجو» (Year in Search) در چندین بازار پیش‌بینی فعالیت کرده و از این طریق بیش از ۱.۲ میلیون دلار سود به دست آورده است.یکی از مهم‌ترین شرط‌بندی‌های مورد اشاره در این پرونده به خواننده «دی‌فورد» (D4vd) مربوط می‌شود. در حالی که بسیاری از کاربران پلی‌مارکت احتمال کمی برای قرار گرفتن نام او در میان پرجست‌وجوترین افراد سال قائل بودند، اسپانیولو به داده‌های داخلی گوگل دسترسی داشت و بر اساس آن شرط‌بندی کرده بود.وزارت دادگستری آمریکا او را به کلاهبرداری در معاملات کالا، کلاهبرداری اینترنتی و پول‌شویی متهم کرده است. همزمان کمیسیون معاملات آتی کالای آمریکا نیز شکایتی مدنی علیه وی مطرح کرده است.گوگل اعلام کرده استفاده از اطلاعات محرمانه شرکت برای شرط‌بندی یا کسب منفعت شخصی نقض جدی سیاست‌های این شرکت محسوب می‌شود. پلی‌مارکت نیز گفته است پس از شناسایی فعالیت مشکوک این معامله‌گر، موضوع را به مقام‌های آمریکایی گزارش کرده و با تحقیقات همکاری کرده است.این پرونده از نخستین مواردی است که مقام‌های آمریکایی استفاده از اطلاعات نهانی در بازارهای پیش‌بینی را تحت پیگرد قضایی قرار داده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 10:56:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c13c823d93c</link></item><item><title>⭕️رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس: ایران اورانیوم غنی‌شده را به کشور ثالث...</title><description>⭕️رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس: ایران اورانیوم غنی‌شده را به کشور ثالث منتقل نمی‌کند♦️ابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس شورای اسلامی، در گفتگو با خبرگزاری ریانووستی روسیه تاکید کرد که ایران قصد ندارد اورانیوم غنی‌شده خود را به کشور ثالث منتقل کند.عزیزی با اشاره به روند مذاکرات میان تهران و واشنگتن گفت آمریکا باید در رفتار خود تجدیدنظر کند، در غیر این صورت دستیابی به نتیجه در مذاکرات ممکن نخواهد بود.عزیزی در ادامه با رد احتمال انتقال ذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران به خارج از کشور تصریح کرد که تهران چنین برنامه‌ای را دنبال نمی‌کند. این اظهارات در حالی مطرح می‌شود که موضوع سرنوشت ذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران یکی از محورهای مورد بحث در مذاکرات جاری میان ایران و آمریکا به شمار می‌رود.ابراهیم عزیزی، روز پنجشنبه نیز با انتشار متنی در شبکه اجتماعی اکس گفته بود جمهوری اسلامی هرگز از خطوط قرمز خود از جمله «حق غنی‌سازی و حفظ اورانیوم غنی‌شده»، «مدیریت تنگه هرمز» و «لغو تحریم‌ها» عقب‌نشینی نخواهد کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 10:38:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7fc4077fa662</link></item><item><title>♦️در پی اصابت یک پهپاد روسی به یک ساختمان مسکونی در خاک...</title><description>♦️در پی اصابت یک پهپاد روسی به یک ساختمان مسکونی در خاک رومانی در بامداد جمعه هشتم خرداد ماه، موجی از واکنش‌ها از سوی مقام‌های اروپایی و ناتو شکل گرفت و این حادثه به‌عنوان نشانه‌ای از گسترش خطرات جنگ اوکراین به کشورهای عضو ناتو توصیف شد.اورسولا فون در لاین، رئیس کمیسیون اروپا، روز جمعه هشتم خرداد ماه اعلام کرد که «جنگ تجاوزکارانه روسیه یک بار دیگر از خط قرمز دیگری عبور کرده است.» او با اعلام همبستگی کامل اتحادیه اروپا با رومانی گفت که بروکسل به تقویت امنیت و بازدارندگی خود، به‌ویژه در مرزهای شرقی، ادامه خواهد داد و فشارها بر مسکو را افزایش می‌دهد.آلیسون هارت، سخنگوی ناتو نیز با محکوم کردن «بی‌ملاحظگی روسیه» در شبکه‌های اجتماعی نوشت: «ناتو به تقویت دفاع خود در برابر همه تهدیدها، از جمله پهپادها، ادامه خواهد داد.» او همچنین اعلام کرد که مارک روته، دبیرکل ناتو، در تماس با مقام‌های رومانی قرار دارد.ژان-نوئل بارو، وزیر امور خارجه فرانسه، نیز این حادثه را «اقدامی غیرمسئولانه» توصیف کرد و اعلام کرد که سفیر روسیه را در ارتباط با این رویداد احضار کرده است.رادوسلاو سیکورسکی، وزیر امور خارجه لهستان، در گفتگو با رویترز ضمن اعلام همبستگی با بخارست گفت: «صرف‌نظر از اینکه این حادثه عمدی بوده یا نتیجه بی‌کفایتی، روسیه همچنان خطرناک است و ما باید از خود در برابر آن دفاع کنیم.»نیکوشور دان، رئیس‌جمهوری رومانی، نیز با اشاره به «بی‌سابقه بودن» این حادثه تاکید کرد که این رویداد مستلزم «پاسخی قاطع، هماهنگ و مشترک در سطح ملی و بین‌المللی» است.رومانی که عضو اتحادیه اروپا و ناتو است، با اوکراین مرز مشترک دارد و در ماه‌های گذشته نیز چندین بار بقایای پهپادهای روسی در خاک این کشور کشف شده بود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 10:21:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e6e0cb618acc</link></item><item><title>⭕️ولیعهد عربستان سعودی در مراسم عید قربان در منا از نیروهای حج...</title><description>⭕️ولیعهد عربستان سعودی در مراسم عید قربان در منا از نیروهای حج و نهادهای امنیتی قدردانی کرد📌عربستان سعودی در جریان حج امسال که یکی از بزرگ‌ترین گردهمایی‌های مذهبی سالانه جهان به شمار می‌رود، میزبان بیش از ۱.۷ میلیون زائر است♦️شاهزاده محمد بن سلمان، ولیعهد و نخست‌وزیر عربستان سعودی، در مراسم عید قربان در کاخ منا به نمایندگی از ملک سلمان، پادشاه عربستان سعودی، از شاهزادگان، وزیران، علمای دینی، فرماندهان نظامی و مقام‌های شورای همکاری خلیج فارس استقبال کرد و با استفاده از این مناسبت، از نیروهای نظامی، امنیتی، کارکنان دولتی و داوطلبان فعال در موسم حج، به‌دلیل ایفای نقش در حفاظت از زائران و پاسداری از عربستان سعودی در بحبوحه تنش‌های منطقه‌ای تقدیر به عمل آورد.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 10:08:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5d65210ff6c6</link></item><item><title>⭕️آب هندوانه به سلامت قلب کمک می‌کند📌آب هندوانه در دوره‌های هایپرگلیسمی، یعنی...</title><description>⭕️آب هندوانه به سلامت قلب کمک می‌کند📌آب هندوانه در دوره‌های هایپرگلیسمی، یعنی دوره افزایش بیش‌ازحد گلوکز که معمولا با دیابت مرتبط است، به عملکرد رگ‌ها کمک می‌کند♦️تحقیقات جدید از طیف گسترده‌ای از فواید غیرمنتظره هندوانه و آب آن برای سلامتی پرده برداشته‌اند.چند مقاله که در مجله علمی «نوترینتس» (Nutrients) منتشر شدند، دریافته‌اند افرادی که به طور منظم این میوه را مصرف می‌کنند، معمولا رژیم‌های غذایی حاوی ویتامین‌ها و آنتی‌اکسیدان‌های بیشتر و قند و چربی اشباع کمتر دارند.بیشتر بخوانید...✍️اوشین مَک‌ایلروی@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 09:52:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e63f7499d66</link></item><item><title>♦️جلال دهقانی فیروزآبادی، دبیر شورای راهبردی روابط خارجی جمهوری اسلامی ایران، روز...</title><description>♦️جلال دهقانی فیروزآبادی، دبیر شورای راهبردی روابط خارجی جمهوری اسلامی ایران، روز جمعه هشتم خرداد ماه در گفتگویی با روزنامه شرق گفت چین به‌طور غیرمستقیم از پاکستان در مذاکرات مشارکت داشته و «یکی از بازیگرانی است تفاهم احتمالی میان آمریکا و ایران را تضمین می‌کند.»دبیر شورای راهبردی روابط خارجی با اشاره به نقش پاکستان در مذاکرات گفت اسلام‌آباد به دلیل روابط مناسب با ایران، آمریکا و عربستان سعودی و همچنین انگیزه‌های ملی خود، توانسته نقش موثری در میانجی‌گری ایفا کند. به گفته او، انگیزه‌های شخصی و ملی پاکستان، از جمله نقش عاصم منیر فرمانده ارتش این کشور و ارتباطات او با دونالد ترامپ، می‌تواند به پیشبرد مذاکرات کمک کند.دهقانی فیروزآبادی همچنین افزود منازعه ایران و آمریکا یکی از پیچیده‌ترین و طولانی‌ترین اختلافات در عرصه بین‌المللی است و با وجود نقش‌آفرینی اسلام‌آباد، محدودیت‌هایی در این روند وجود داشته که موجب شده چین نیز به‌صورت غیرمستقیم در مذاکرات حضور داشته باشد.به ادعای این مقام جمهوری اسلامی، به نظر می‌رسد از دیدگاه دونالد ترامپ، گزینه تفاهم و مذاکره بر تشدید تنش برتری یافته است@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 09:42:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2dd55b300486</link></item><item><title>♦️مقام‌های رومانی اعلام کردند در پی حمله پهپادی روسیه در نزدیکی مرز...</title><description>♦️مقام‌های رومانی اعلام کردند در پی حمله پهپادی روسیه در نزدیکی مرز اوکراین، یک ساختمان مسکونی در شهر گالاتسی هدف قرار گرفت و دو نفر زخمی شدند. مجروحان برای درمان به بیمارستان منتقل شده‌اند.این حادثه در حالی رخ داده که حملات روسیه به مناطق مرزی اوکراین ادامه دارد و چندین بار بقایای پهپادها و موشک‌ها به خاک کشورهای عضو ناتو در همسایگی اوکراین سقوط کرده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 09:38:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#081c4b2771f2</link></item><item><title>♦️شرکت فناوری سرگرمی «گلکسی کورپوریشن» کره جنوبی روز پنجشنبه هشتم خرداد در...</title><description>♦️شرکت فناوری سرگرمی «گلکسی کورپوریشن» کره جنوبی روز پنجشنبه هشتم خرداد در سئول نمایش مدی برگزار کرد که در آن ربات‌ها و انسان‌ها با لباس‌های یکسان روی صحنه حاضر شدند: رویدادی که با هدف به تصویر کشیدن همزیستی انسان و ربات‌ها در آینده طراحی شده بود.به گزارش رویترز، این نمایش با عنوان «نمایش مد هوش مصنوعی فیزیکی ماخ ۳۳» (MACH33: Physical AI Fashion Show) در «پارک ربات گلکسی» در سئول برگزار شد و ربات‌ها در کنار مدل‌های انسانی با پوشش‌های هماهنگ در برابر تماشاگران ظاهر شدند.در بخشی از این برنامه، ربات‌هایی که شنل بر تن داشتند روی صحنه رفتند وسپس دو مدل زن شنل‌ها را از تن آن‌ها برداشتند تا لباس‌های اصلی نمایان شود.پس از آن، مدل‌های انسانی با همان لباس‌ها وارد صحنه شدند و در کنار ربات‌ها ژست گرفتند.ربات‌ها و انسان‌ها همچنین در اجرایی که آمیزه‌ای از مد، فناوری رباتیک و هنرهای نمایشی بود، برنامه هماهنگی را روی صحنه به نمایش گذاشتند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 09:05:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ab2e65158c69</link></item><item><title>♦️مسعود پزشکیان، رئیس جمهوری اسلامی ایران روز جمعه هشتم خرداد با انتشار...</title><description>♦️مسعود پزشکیان، رئیس جمهوری اسلامی ایران روز جمعه هشتم خرداد با انتشار پیامی در اکس از تلاش‌های پاکستان برای «رسیدن به توافق» تشکر کرد و نوشت: «سیاست ایران گسترش همکاری با کشورهای مسلمان و همسایه در همه زمینه‌هاست. »این پیام یک روز پس از یک دور جدید از تشدید تنش‌ها در خلیج فارس منتشر می‌شود. سپاه پاسداران روز پنجشنبه اعلام کرد در پاسخ به حمله آمریکا به محلی در بندرعباس، «مبدا حمله را هدف قرار داده است.» همزمان کویت اعلام کرد با حملات موشکی و پهپادی مقابله کرده است. کویت، عربستان سعودی، امارات، قطر و اتحادیه عرب، حمله به کویت را به‌شدت محکوم کردند.پزشکیان نوشت: «در گفتگوهایم با نخست وزیران مالزی و پاکستان برای تبریک عید سعید قربان، با تاکید بر پایبندی ایران به دیپلماسی، از مواضع انسانی مالزی و از ابتکار عمل و تلاش‌های موثر پاکستان برای رسیدن به توافق تشکر کردم. سیاست ایران گسترش همکاری با کشورهای مسلمان و همسایه در همه زمینه‌هاست.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 08:46:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5ad2bdf5206f</link></item><item><title>♦️ویدیوی منتشرشده، لحظه انفجار موشک غول‌پیکر «نیو گلن» (New Glenn) متعلق به...</title><description>♦️ویدیوی منتشرشده، لحظه انفجار موشک غول‌پیکر «نیو گلن» (New Glenn) متعلق به شرکت فضایی بلواوریجین، تحت مالکیت جف بیزوس، را روی سکوی پرتاب شماره ۳۶ در پایگاه فضایی کیپ کاناورال فلوریدا نشان می‌دهد.این حادثه زمانی رخ داد که تیم فنی در حال آماده‌سازی و انجام آزمایش آتش ایستا (Static Fire) پیش از ماموریت بعدی این موشک، موسوم به NG-4، بود. تصاویر منتشرشده لحظه تبدیل شدن این موشک پیشرفته به یک گلوله بزرگ آتش را نشان می‌دهد.موشک نیو گلن یکی از مهم‌ترین پروژه‌های بلواوریجین برای رقابت در بازار پرتاب‌های سنگین فضایی به شمار می‌رود و این انفجار می‌تواند باعث شکست و تاخیر قابل توجه در برنامه‌های فضایی این شرکت شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 07:14:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2600243eff9e</link></item><item><title>♦️حساب کاربری وزارت جنگ آمریکا در اکس با انتشار ویدیویی اعلام کرد...</title><description>♦️حساب کاربری وزارت جنگ آمریکا در اکس با انتشار ویدیویی اعلام کرد پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، به همراه ملوانان و تفنگداران دریایی این کشور در ناو باکسر در یک برنامه ورزش صبحگاهی شرکت کرده است.در این ویدیو، هگست در کنار نیروهای حاضر در ناو آبی‌خاکی باکسر در تمرین‌های بدنی صبحگاهی شرکت می‌کند.وزیر جنگ آمریکا پس از پایان این تمرینات خطاب به نیروهای حاضر در ناو گفت: «شما هر روز روی این کشتی و سکوهای عملیاتی خود تمرین می‌کنید تا در بالاترین سطح آمادگی قرار داشته باشید و اگر روزی فراخوانده شدید، آماده باشید.»هگست با اشاره به اظهارات دونالد ترامپ در نشست کابینه افزود: «ایران یا می‌تواند از راه درست و از طریق توافق پای میز مذاکره پیش برود، یا با شما روبه‌رو شود.» او سپس با اشاره به نیروهای حاضر در ناو گفت: «آن فرد من نیستم؛ شما هستید.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 06:43:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#67fb90d45171</link></item><item><title>♦️به گزارش خبرگزاری رویترز، تصاویری از استادیوم «کالینته» در شهر مرزی تیخوانای...</title><description>♦️به گزارش خبرگزاری رویترز، تصاویری از استادیوم «کالینته» در شهر مرزی تیخوانای مکزیک منتشر شده است؛ همان مکانی که قرار است به عنوان کمپ تمرینی و محل استقرار تیم ملی فوتبال ایران در طول رقابت‌های جام جهانی ۲۰۲۶ مورد استفاده قرار گیرد.این تصمیم پس از آن اتخاذ شد که دولت ایالات متحده از میزبانی و اقامت طولانی‌مدت کاروان جمهوری اسلامی در خاک خود خودداری کرد. بر اساس توافق فیفا و دولت مکزیک، ملی‌پوشان جمهوری اسلامی ایران در طول مسابقات در شهر تیخوانا مستقر خواهند بود و تنها در روزهای برگزاری سه بازی خود در مرحله گروهی، به خاک آمریکا (شهرهای لس‌آنجلس و سیاتل) سفر خواهند کرد. در حال حاضر نیروهای گارد ملی مکزیک برای تامین امنیت کاروان ایران، در اطراف و بخش‌های مختلف این استادیوم مستقر شده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 05:50:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a6c8f82de5c</link></item><item><title>♦️محمدرضا جمشیدی، دبیرکل کانون بانک‌ها و موسسات اعتباری خصوصی، درباره کمبود نقدینگی...</title><description>♦️محمدرضا جمشیدی، دبیرکل کانون بانک‌ها و موسسات اعتباری خصوصی، درباره کمبود نقدینگی و اسکناس در برخی دستگاه‌های خودپرداز گفت: یکی از علل اصلی کمبود اسکناس و حتی سکه در مقطع اخیر، به اختلالات و تأخیر‌های به وجود آمده در برقراری ارتباط بانکی دستگاه‌های الکترونیکی بازمی‌گردد. حکومت ایران اینترنت را ۸۸ روز قطع کرد که پیامدهای شدیدی برای بخش‌های مختلف اقتصاد به همراه داشت. جمشیدی همچنین به افزایش تلاش مردم برای ذخیره کردن پول نقد اشاره کرد. تلاشی که به دلیل عدم اطمینان مردم به حاکمیت است. جمشیدی با اشاره به چالش‌های چاپ اسکناس تصریح کرد: چاپ اسکناس برای دولت هزینه سنگینی دارد؛ به‌طوری که هزینه چاپ برخی اسکناس‌های کوچک تقریبا با ارزش خود آن اسکناس برابری می‌کند. به همین دلیل بانک مرکزی بیشتر بر چاپ و توزیع اسکناس‌های درشت تمرکز کرده و این عامل هم به کمبود اسکناس در عابربانک‌ها دامن زده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 05:20:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c5f4202abbe</link></item><item><title>⭕️بازار سیاه در دریاهای آزاد؛ شبکه‌ای که نفت ایران را به چین...</title><description>⭕️بازار سیاه در دریاهای آزاد؛ شبکه‌ای که نفت ایران را به چین می‌رساند📌با وجود تلاش‌ آمریکا برای متوقف کردن انتقال نفت ایران، تهران سال گذشته حدود ۳۱ میلیارد دلار درآمد نفتی از چین به دست آورد؛ معادل حدود ۹۰ درصد نفت صادراتی جمهوری اسلامی و نزدیک به ۴۵ درصد بودجه دولت ایران است♦️با وجود تحریم‌های ایالات متحده، حکومت ایران با تکیه بر شبکه‌ای مخفی از نفتکش‌های فرسوده، شرکت‌های پوششی و انتقال‌های مخفیانه کشتی‌به‌کشتی، همچنان توانسته است میلیاردها دلار نفت خام به چین بفروشد. وال‌استریت‌ژورنال در گزارشی مفصل، با تشریح صحنه‌ای از این روند، می‌نویسد: در آب‌های آزاد، حدود ۷۲ کیلومتر دورتر از سواحل مالزی، نفتکش‌هایی که زیر بار سنگین محموله خود، بیشتر از معمول در آب فرورفته‌اند، منتظرند محموله خود را به کشتی‌هایی منتقل کنند که راهی پالایشگاه‌های چین‌اند. آن‌ها با انداختن برزنت و چیزهای دیگر روی نام کشتی و استفاده از رنگ سیاه برای پوشاندن شماره‌های شناسایی، هویت خود را مخفی می‌کنند.این منطقه که تقریبا در میانه مسیر میان آب‌های ایران و چین واقع است، حدود هزار و ۳۰۰ کیلومترمربع وسعت دارد، معمولا آب‌هایی آرام دارد و در محدوده منطقه اقتصادی انحصاری مالزی واقع شده، اما خارج از آب‌های سرزمینی این کشور است. همین موضوع آن را از نظر حقوقی به منطقه‌ای خاکستری تبدیل کرده که عملا هیچ طرفی برای پذیرفتن مسئولیت آن تمایل چندانی ندارد.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 05:10:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#637b54eaa20f</link></item><item><title>♦️شهروندان و گردشگران در نیویورک، پنجشنبه ۷ خرداد، برای تماشای پدیده «منهتن‌هنج»...</title><description>♦️شهروندان و گردشگران در نیویورک، پنجشنبه ۷ خرداد، برای تماشای پدیده «منهتن‌هنج» گرد هم آمدند؛ پدیده‌ای که در آن خورشید هنگام غروب یا طلوع، به شکلی تقریبا کامل با شبکه خیابان‌های منهتن هم‌راستا می‌شود و میان آسمان‌خراش‌های شهر دیده می‌شود.این پدیده زمانی رخ می‌دهد که زاویه خورشید با خیابان‌های شرقی-غربی منهتن هماهنگ می‌شود و منظره‌ای ایجاد می‌کند که خورشید درست در امتداد خیابان‌ها و میان ساختمان‌های بلند دیده می‌شود. این رویداد معمولا دو بار در سال و در روزهایی نزدیک به میانه فاصله میان انقلاب تابستانی و انقلاب زمستانی رخ می‌دهد.اصطلاح «منهتن‌هنج» را نیل دگراس تایسون، اخترشناس آمریکایی، با الهام از یادمان باستانی استون‌هنج ابداع کرد؛ زیرا این هم‌راستایی خورشید با خیابان‌های شهر، برای بسیاری یادآور هم‌راستایی‌های نجومی سازه‌های باستانی است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 04:27:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d9d1adfe38c9</link></item></channel></RSS>