<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>حمید رسایی، عضو مجلس جمهوری اسلامی، در کانال تلگرامی خود خطاب به...</title><description>حمید رسایی، عضو مجلس جمهوری اسلامی، در کانال تلگرامی خود خطاب به قالیباف نوشت: «روی دیوار مذاکره با آمریکا، یادگاری نوشتن غلط است. امید بستن به آن هم غلط است. ظریف و روحانی که تازه خدای باج‌دادن و وادادگی در مذاکره بودند هم یک پر کاه از طریق مذاکرات نگرفتند. اشتباه را تکرار نکنید.»او افزود: «موضع یک ماه و نیم قبل خودتان را هم به یاد دارید؟ قبل از شروع مذاکرات پاکستان، وقتی هرگونه مذاکره با آمریکایی‌ها را مشروط به تحقق دو مسئله دانستید، یعنی آتش‌بس در لبنان و بازگشت دارایی‌های بلوکه شده. پولی که برنگشت، وضعیت لبنان را هم حتما شنیده‌اید. قلعه شقیف و روستای ارنون لبنان سقوط کرد. استان نبطیه و منطقه اقلیم التفاح هم در معرض خطر سقوط هستند.»https://iranintl.com/202605302857</description><pubDate>2026-05-30 08:33:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#604c2aca4d85</link></item><item><title>البریج کولبی، معاون وزیر جنگ آمریکا، با اشاره به نشست جمعه هیات‌های...</title><description>البریج کولبی، معاون وزیر جنگ آمریکا، با اشاره به نشست جمعه هیات‌های نظامی اسرائیل و لبنان در پنتاگون برای تعیین مسیر امنیتی حمایت از مذاکرات صلح جاری بین این دو کشور، این نشست را سازنده خواند.او گفت: «ما مذاکرات نظامی سازنده‌ای داشتیم که مسیر سیاسی به رهبری وزارت خارجه [آمریکا] را در هفته آینده شکل خواهد داد.»کولبی افزود وزارت جنگ آمریکا «از حاکمیت و تمامیت ارضی لبنان، بدون بازیگران مسلح غیردولتی» و همچنین «تلاش‌های تاریخی برای تحقق چشم‌انداز ترامپ برای صلح» استقبال می‌کند.https://iranintl.com/202605303267</description><pubDate>2026-05-30 08:15:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#49a6cc725400</link></item><item><title>آسوشیتدپرس گزارش داد که توافق در حال شکل‌گیری میان آمریکا و جمهوری...</title><description>آسوشیتدپرس گزارش داد که توافق در حال شکل‌گیری میان آمریکا و جمهوری اسلامی برای پایان دادن به جنگ، با انتقاد شدید بخشی از جمهوری‌خواهان مواجه شده است؛ منتقدانی که هشدار می‌دهند این توافق ممکن است بدون از بین بردن توان هسته‌ای ایران، دستاوردهای نظامی ماه‌های گذشته را از بین ببرد.به گزارش آسوشیتدپرس، در حالی که دولت ترامپ از نزدیک شدن به چارچوب یک توافق با حکومت ایران خبر می‌دهد، شماری از چهره‌های حزب جمهوری‌خواه این توافق را مورد انتقاد قرار داده و آن را عقب‌نشینی از اهداف اعلام‌شده آمریکا در جنگ با جمهوری اسلامی توصیف کرده‌اند.بر اساس گزارش ای‌پی، توافقی که هنوز نهایی نشده است، شامل تمدید آتش‌بس، بازگشایی تنگه هرمز و آغاز مذاکرات جدید درباره برنامه هسته‌ای ایران است. در مقابل، حکومت ایران باید مسیر عبور کشتی‌ها از تنگه هرمز را باز نگه دارد و درباره سرنوشت ذخایر اورانیوم غنی‌شده خود وارد مذاکرات تکمیلی شود.با این حال، منتقدان جمهوری‌خواه ترامپ می‌گویند این چارچوب ممکن است به حکومت ایران فرصت دهد بدون برچیدن کامل برنامه هسته‌ای خود، از کاهش فشارهای اقتصادی و سیاسی بهره‌مند شود.ادامه مطلب را اینجا بخوانید:h</description><pubDate>2026-05-30 08:02:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#76a93869a946</link></item><item><title>نیکی هیلی، سفیر پیشین آمریکا در سازمان ملل، با هشدار درباره سیاست...</title><description>نیکی هیلی، سفیر پیشین آمریکا در سازمان ملل، با هشدار درباره سیاست وقت‌کشی جمهوری اسلامی در مذاکرات، در ایکس نوشت: « تا زمانی که به مواد هسته‌ای آنها دسترسی کامل و کنترل داشته باشیم، ما نباید دارایی‌ها را آزاد کنیم یا تحریم‌ها را لغو کنیم.»او گفت: «حکومت ایران هرگز بر اساس حسن نیت عمل نکرده است. همیشه همان بازی را ادامه می‌دهد: وقت‌کشی، خریدن زمان، تغییر موضع.»https://iranintl.com/202605304244</description><pubDate>2026-05-30 07:58:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19ea500156fd</link></item><item><title>ان‌بی‌سی به نقل از سه منبع آگاه گزارش داد جنگنده اف-۱۵ای آمریکا...</title><description>ان‌بی‌سی به نقل از سه منبع آگاه گزارش داد جنگنده اف-۱۵ای آمریکا که ماه گذشته در ایران سرنگون شد، احتمالا با یک موشک دوش‌پرتاب ساخت چین هدف قرار گرفته است.به گفته یکی از این منابع و یک مقام آمریکایی آگاه، چین همچنین ممکن است در روزهای نخست درگیری، یک رادار هشداردهنده دوربرد را در اختیار ایران قرار داده باشد که این رادار توانایی شناسایی هواپیماهای رادارگریز را دارد.ان‌بی‌سی نوشت مقام‌های آمریکایی همچنان در حال بررسی سرنگونی جنگنده اف-۱۵ای هستند و هنوز روشن نیست تجهیزات نظامی احتمالی چه زمانی به تهران تحویل داده شده است.کاخ سفید به ان‌بی‌سی گفت شی جین‌پینگ به ترامپ اطمینان داده پکن تجهیزات نظامی به ایران نمی‌دهد. سخنگوی سفارت چین در واشینگتن نیز گفت پکن صادرات نظامی را «با احتیاط و مسئولیت‌پذیری» کنترل می‌کند و با «تهمت بی‌اساس» مخالف است.https://iranintl.com/202605301515</description><pubDate>2026-05-30 07:49:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c90877bf6eb2</link></item><item><title>نیروهای دریایی آمریکا و بریتانیا در اطلاعیه‌ای با اشاره به تلاش جمهوری...</title><description>نیروهای دریایی آمریکا و بریتانیا در اطلاعیه‌ای با اشاره به تلاش جمهوری اسلامی برای اختلال در روند پاکسازی مین و عبور ایمن در تنگه هرمز و ادامه عملیات نظامی در شمال این تنگه در نزدیکی شبه‌جزیره مسندم عمان، به شناورها هشدار دادند که فعالیت‌ها در این منطقه با خطرات حساس امنیتی همراه است.مرکز عملیات تجارت دریایی بریتانیا و فرماندهی مرکزی نیروهای دریایی آمریکا روز جمعه با صدور اطلاعیه‌ای هشدار دادند جمهوری اسلامی همچنان در تلاش است روند پاکسازی مین و عبور ایمن در تنگه هرمز را مختل کند و نیروهای آمریکایی فعال در تنگه هرمز در آماده‌باش بالا در برابر حمله ایران هستند.این اطلاعیه با اشاره به ادامه عملیات نظامی در شمال تنگه هرمز در نزدیکی شبه‌جزیره مسندم عمان، از دریانوردان خواست با رعایت نهایت احتیاط و پیگیری هشدارهای رادیویی، عبور خود از این منطقه را با واحد راهنمایی کشتیرانی نیروی دریایی آمریکا هماهنگ کنند.این اطلاعیه با تاکید بر اینکه وضعیت کنونی تا اطلاع ثانوی ادامه خواهد داشت، هشدار داد هر شناوری که از دستورهای نیروهای آمریکا پیروی نکند، ممکن است تهدیدی فوری تلقی شود و هدف اقدام نظامی متناسب قرار گیرد.https:</description><pubDate>2026-05-30 07:01:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0a8a8d3a3d61</link></item><item><title>بر اساس گزارشی از نیویورک‌تایمز، گروهی پرصدای از تندروهای ایرانی در تلاش‌اند...</title><description>بر اساس گزارشی از نیویورک‌تایمز، گروهی پرصدای از تندروهای ایرانی در تلاش‌اند مذاکرات با ایالات متحده را مختل کنند؛این گزارش می‌گوید چهره‌های تندرو در مجلس، رسانه‌های حکومتی و شورای عالی امنیت ملی، با وجود حمایت رهبری ایران از مذاکرات، از طریق تجمع‌ها، کارزارهای رسانه‌ای و فشار سیاسی، علنا با دادن امتیاز به واشینگتن مخالفت کرده‌اند. به نوشته این روزنامه، مسعود پزشکیان، رییس‌جمهوری ایران، اخیرا از تلویزیون دولتی انتقاد کرده که مذاکرات را شکست‌خورده نشان می‌دهد و شکاف‌ها را عمیق‌تر می‌کند؛ در حالی که تیم مذاکره‌کننده ایران گفت‌وگوها با ایالات متحده را ادامه داده است. این گزارش به نقل از تحلیلگران و مقام‌ها نوشت اردوگاه تندروها نماینده دیدگاه اقلیت است، اما همچنان در بخش‌هایی از ساختار سیاسی و میان حامیان جمهوری اسلامی نفوذ دارد.نیویورک‌تایمز همچنین از تنش میان چهره‌های تندرو و اعضای تیم مذاکره‌کننده بر سر مسیر گفت‌وگوها با واشینگتن خبر داد.https://iranintl.com/202605307153</description><pubDate>2026-05-30 06:39:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c3647b2ce9c9</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، در نشست امنیتی گفت‌وگوی شانگری‌لا در سنگاپور...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، در نشست امنیتی گفت‌وگوی شانگری‌لا در سنگاپور گفت: «کشورهایی که فکر می‌کنند می‌توانند همچنان از سخاوت مالیات‌دهندگان آمریکایی سواری مجانی بگیرند، همین حالا بشنوند؛ آن روزها به پایان رسیده است.»او گفت متحدانی که از افزایش سهم خود و پذیرش مسئولیتشان خودداری کنند، با تغییری روشن در نحوه همکاری آمریکا روبه‌رو خواهند شد.هگست تاکید کرد اولویت آمریکا بر همکاری با متحدانی است که توانمندتر، واقع‌بین و آماده هستند.او با اشاره به اینکه ترامپ امسال ۱.۵ تریلیون دلار سرمایه‌گذاری نسلی در حوزه دفاع انجام خواهد داد، از متحدان و شرکای آمریکا خواست ۳.۵ درصد از تولید ناخالص داخلی خود را به هزینه‌های دفاعی اختصاص دهند.هگست گفت آمریکا در حال اجرای بسیج تاریخی ملی برای تقویت پایه صنعتی دفاعی خود است.https://iranintl.com/202605308362</description><pubDate>2026-05-30 05:51:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e4e1a3d7eae4</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، در نشست امنیتی گفت‌وگوی شانگری‌لا در سنگاپور...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، در نشست امنیتی گفت‌وگوی شانگری‌لا در سنگاپور گفت هر توافقی که با جمهوری اسلامی حاصل شود، «توافق خوبی» خواهد بود و افزود توانایی آمریکا برای ازسرگیری درگیری، در صورت لزوم، کاملا کفایت می‌کند.او افزود: ایالات متحده «تعهدی جهانی» دارد تا اطمینان حاصل کند حکومت ایران به سلاح هسته‌ای دست پیدا نمی‌کند. او تاکید کرد واشینگتن همچنان مسئولیت‌های جهانی خود را در این زمینه دنبال می‌کند.https://iranintl.com/202605303662</description><pubDate>2026-05-30 05:18:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ccf79cd55f5c</link></item><item><title>ان‌بی‌سی‌نیوز به نقل از دو مقام آمریکایی و یک فرد آگاه گزارش...</title><description>ان‌بی‌سی‌نیوز به نقل از دو مقام آمریکایی و یک فرد آگاه گزارش داد ارتش آمریکا با وجود ادامه جست‌وجوها در تنگه هرمز، هنوز تایید نکرده است که جمهوری اسلامی در این آبراه حیاتی مین‌گذاری کرده باشد.بر اساس این گزارش، جست‌وجوهای نظامی با پهپادهای زیرآبی، سامانه‌های رباتیک و هواپیماهای سرنشین‌دار و بدون سرنشین، برخی اشیای شبیه مین را شناسایی کرده‌اند، اما هیچ‌یک به‌طور قطعی به‌عنوان مین تایید نشده‌اند.https://iranintl.com/202605301832</description><pubDate>2026-05-30 04:22:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2f41b335e68d</link></item><item><title>یک منبع آگاه از روند مذاکرات به ایران‌اینترنشنال گفت سفر قالیباف به...</title><description>یک منبع آگاه از روند مذاکرات به ایران‌اینترنشنال گفت سفر قالیباف به قطر به شکستی دیپلماتیک منجر شد و با وجود درخواست تهران برای آزادسازی فوری و بی‌قید و شرط ۱۲ میلیارد دلار به صورت نقدی همزمان با امضای یک یادداشت تفاهم اولیه با آمریکا، مقام‌های قطری این درخواست را رد کردند.به گفته این منبع، مقام‌های قطری تنها با آزادسازی نیمی از این مبلغ تحت محدودیت‌های سخت‌گیرانه موافقت کردند.بر اساس گفته‌های یک منبع نزدیک به یک مقام قطری حاضر در این گفت‌وگوها، دوحه از انتقال مستقیم یا نقدی این منابع به ایران خودداری کرده است. در عوض، این پول تنها به صورت اعتبار در اختیار تهران قرار می‌گیرد تا کالاها و محصولات اساسی را مستقیما از قطر خریداری کند.این محدودیت در شرایطی اعمال شده که آمریکا به شدت با اعطای دسترسی مستقیم و بدون محدودیت جمهوری اسلامی به دارایی‌های نقدی مخالفت کرده است.آمریکا ابراز نگرانی کرده است که تزریق مستقیم پول نقد می‌تواند برای تهران فضای تنفسی اقتصادی حیاتی ایجاد کند و به آن اجازه دهد حقوق‌های معوقه بخش عمومی را پرداخت کرده و در دوره‌ای از تنش شدید منطقه‌ای، تجهیزات نظامی را از کشورهای دیگر تامین کند.</description><pubDate>2026-05-30 03:47:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#719e0f35aac2</link></item><item><title>این نام‌ها،روایت زندگی‌هایی هستند که با خشونت در خیابان‌های ایران متوقف شدند.یکی...</title><description>این نام‌ها،روایت زندگی‌هایی هستند که با خشونت در خیابان‌های ایران متوقف شدند.یکی سه روز بعد از پدر شدن کشته شد، یکی تنها شش ماه از ازدواجش گذشته بود، یکی برای نجات مادرش خودش را سپر کرد و دیگری با ساز و موسیقی، زندگی را معنا می‌کرد. نسل جوانی که هر کدام آینده‌ای پیش رو داشتند، با گلوله، باتوم و خشونت جمهوری اسلامی از ادامه زندگی بازماندند.میعاد ساده‌میری، مهران شیخ‌الاسلامی، نیما احمدی، مهران مظفری، امیرمحمد استاددوست، روح‌الله ستاره مشتری، صنم پوربابایی و محمدرضا مرادعلی؛جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان.این روایت‌ها کوتاه‌اند، چون جای خالی این انسان‌ها را هیچ متنی نمی‌تواند کامل توضیح دهد؛ اما نامشان باید تکرار شود، تا فراموش نشوند.این روایت‌ها کوتاه‌اند، چون جای خالی این انسان‌ها را هیچ متنی نمی‌تواند کامل توضیح دهد؛ این روایت‌ها بخشی از حافظه زنده مردم ایران‌اند.#جاویدنامان_انقلاب_ملی_ایرانیان</description><pubDate>2026-05-30 03:29:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a57458d6b0d4</link></item></channel></RSS>