<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>سرخط خبرهای شنبه ۹ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای شنبه ۹ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 19:06:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a8672c6a4269</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا، در جنوب...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا، در جنوب اوکراین، گفت مردم ایران برای ساختن آینده کشور خود آماده‌اند و از جهان نمی‌خواهند آینده ایران را برای آنان رقم بزند، بلکه خواستار آن هستند که جامعه جهانی در کنار ملت ایران بایستد. او در بخش دیگری از سخنانش، با اشاره به خروج اجباری خود از ایران در ۱۰ سالگی، گفت که با وجود گذشت ۴۷ سال، هرگز امید خود را به آزادی ایران از دست نداده و همواره صدای مردمی بوده است که امکان بیان خواسته‌هایشان را نداشته‌اند. @iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 19:00:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f2a6df13a338</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، هشدار داد در صورت ناکامی تلاش‌های دیپلماتیک،...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، هشدار داد در صورت ناکامی تلاش‌های دیپلماتیک، ایالات متحده آماده ازسرگیری حملات علیه جمهوری اسلامی است. او تاکید کرد مذاکرات ادامه خواهد یافت، اما حکومت ایران نباید به سلاح هسته‌ای دست پیدا کند.ارزیابی بیشتر با اردوان روزبه، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 18:55:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bbd45da44d68</link></item><item><title>قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا در بیانیه‌ای اعلام کرد که هرگونه اقدام شناورهای نظامی...</title><description>قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا در بیانیه‌ای اعلام کرد که هرگونه اقدام شناورهای نظامی جهت مداخله در مدیریت تنگه هرمز یا ایجاد اختلال در تردد، مورد هدف نیروهای مسلح جمهوری اسلامی قرار خواهد گرفت. در این بیانیه آمده: «هرگونه تخلف از این ضوابط، امنیت تردد آن‌ها را با مخاطره جدی مواجه خواهد کرد.» قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا اعلام کرد کلیه کشتی‌ها، شناورهای تجاری و نفتکش‌ها صرفا ملزم به تردد از مسیرهای تعیین‌شده و اخذ مجوز از نیروی دریایی سپاه پاسداران هستند.https://iranintl.com/202605309807</description><pubDate>2026-05-30 18:54:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56223015f2b0</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا، اوکراین، خواستار...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا، اوکراین، خواستار حمایت جهانی از مردم ایران برای تغییر حکومت جمهوری اسلامی شد. او با فاقد مشروعیت دانستن مقام‌های جمهوری اسلامی، مذاکره با این حکومت را «وقت‌کشی پرهزینه» خواند.گفت‌وگو با فروغ کنعانی، پژوهشگر جامعه‌شناسی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 18:49:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#83be719ab2ee</link></item><item><title>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری اعلام کرد بنیامین نقدی، زندانی سیاسی و از...</title><description>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری اعلام کرد بنیامین نقدی، زندانی سیاسی و از معترضان دی‌ماه، از سوی دادگاه انقلاب شیراز به اتهام «افسادفی‌الارض»، به اعدام محکوم شد.این وکیل دادگستری به کانال امتداد گفت که بنیامین نقدی در شب سیزدهم دی ۱۴۰۴ در شیراز، به دلیل «شعله‌ور نمودن یک دستگاه کپسول آتش‌نشانی» به سمت مامورین نیروی انتظامی بازداشت شده بود. مصطفی نیلی افزود پس از پایان تحقیقات مقدماتی کیفرخواست بنیامین نقدی با اتهام‌های «محاربه، عضویت در گروه‌های به هم‌زننده امنیت، اجتماع و تبانی به قصد انجام جرم علیه امنیت و فعالیت تبلیغی علیه نظام» صادر شد و نسبت به اتهام ایراد صدمه جسمانی به ماموران و حمل سلاح سرد منع تعقیب صادر شد. نیلی، وکیل دادگستری گفت که در جلسه دادگاه، قضات تمامی اتهامات را مصداق افسادفی‌الارض تشخیص دادند و بر همین مبنا حکم اعدام برای بنیامین نقدی صادر کردند.https://iranintl.com/202605305615</description><pubDate>2026-05-30 18:33:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#08422b9a982d</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی گفت که مردم ایران باید از طریق هوا حفاظت...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی گفت که مردم ایران باید از طریق هوا حفاظت شوند و اینترنت و دیگر ابزار لازم را داشته باشند که دست به‌کار شوند و رژیم را به زانو درآورند. او ادامه داد: «مردم حمله به زیرساخت‌های رژیم را جشن گرفتند و خیابان‌ها را به نام ترامپ نام‌گذاری کردند.» شاهزاده رضا پهلوی ادامه داد: «دنیا باید تصمیم بگیرد که بعد از ۴۷ سال مماشات در کنار مردم ایران بایستد.» او اضافه کرد: «مردم بین حمله به کشور و حمله به رژیم تمایز ایجاد می‌کنند.»https://iranintl.com/202605301562</description><pubDate>2026-05-30 17:55:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e30f3dada6da</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب اوکراین، گفت: « با محور هرج ومرج مذاکره نکنید، با آن مقابله کنید. مدیریت نکنید جمهوری اسلامی را، به آن پایان دهید.» @iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 17:53:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#17e856c165dd</link></item><item><title>🔻رولاندو ماران، سرمربی تیم ملی آلبانی، پس از اعلام فهرست بازیکنان برای...</title><description>🔻رولاندو ماران، سرمربی تیم ملی آلبانی، پس از اعلام فهرست بازیکنان برای دو دیدار دوستانه مقابل اسرائیل و لوکزامبورگ، درباره غیبت یاسر آسانی، مهاجم تیم استقلال گفت: «یاسر آسانی دعوت نشد چون بازی نکرده است. من شخصاً با او صحبت نکردم، اما همکارانم با او تماس گرفتند.»🔹ماران گفت: «او در این مدت به میدان نرفته و آماده بودنش برای این مسابقات دشوار بود.»🔹آلبانی روز ۱۳ خرداد به مصاف اسرائیل می‌رود و ۱۶ خرداد برابر لوکزامبورگ قرار خواهد گرفت.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 17:53:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19fd437294d7</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب اوکراین، گفت پهپادهایی که امروز شهرهای اوکراین را هدف قرار می‌دهند، همان ابزار سرکوبی هستند که جمهوری اسلامی برای تعقیب و هدف قرار دادن معترضان در خیابان‌های ایران به کار گرفته است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 17:49:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#28fa3575a143</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب اوکراین، ضمن انتقاد از هرگونه توافق احتمالی، گفت که جمهوری اسلامی را مدیریت نکنید، بلکه به آن پایان دهید.او افزود: «محور مسکو-تهران یک دشمن هماهنگ برای همه است و باید قاطعانه و با انسجام با آن برخورد شود.»شاهزاده رضا پهلوی ادامه داد: «هر توافقی با جمهوری اسلامی مانند توافقات با شوروی سابق موضوع را حل نکرده است.»https://iranintl.com/202605309589</description><pubDate>2026-05-30 17:41:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3995a2cb30d5</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب اوکراین، گفت که دنیای آزاد هنوز متوجه ماهیت جمهوری اسلامی نشده است. شاهزاده رضا پهلوی درباره تلاش برای توافق با جمهوری اسلامی با امید به ایجاد ثبات، گفت که یک سگ وحشی در نهایت دست شما را گاز می‌گیرد. او افزود: «پهپادهایی که اوکراین را هدف قرار می‌دهد از سوی جمهوری اسلامی تهیه شده و با همان پهپادها مردم معترض خود را در خیابان تعقیب می‌کند تا تک‌تیراندازها آن‌ها را هدف قرار دهند.» شاهزاده رضا پهلوی گفت که تهران و مسکو معماران مشترک هرج‌ومرج در جهان هستند.https://iranintl.com/202605309766</description><pubDate>2026-05-30 17:30:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a8a77ab24528</link></item><item><title>اسماعیل سقاب اصفهانی، معاون رییس‌جمهور دولت جمهوری اسلامی، از تشدید بحران انرژی...</title><description>اسماعیل سقاب اصفهانی، معاون رییس‌جمهور دولت جمهوری اسلامی، از تشدید بحران انرژی در ایران خبر داد و گفت کمبود روزانه بنزین به ۳۰ میلیون لیتر و کسری گاز به ۱۰۰ میلیارد متر مکعب رسیده است.گفت‌وگو با عطا حسینیان، روزنامه‌نگار اقتصادی و حوزه انرژی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 17:28:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1511cafeb368</link></item><item><title>مجتبی یوسفی، عضو هیات رییسه مجلس گفت: «رهبری در بحث مذاکرات، ۱۰...</title><description>مجتبی یوسفی، عضو هیات رییسه مجلس گفت: «رهبری در بحث مذاکرات، ۱۰ شرط مشخص کردند که اگر تیم مذاکره‌کننده ۱۰ شرط را رعایت نکند، نه مردم، نه نمایندگان، نه نخبگان، آن توافق را حتما به‌عنوان توافق خوب در نظر نخواهند گرفت و می‌شود تجربه‌ای که در اعتماد به غرب باعث عقب‌افتادگی کشور شد.»او افزود: «امروز باید هم‌قسم شویم تا به گفته امام شهید و امام جدیدمان، مسائل اصلی کشور را حل کنیم.»https://iranintl.com/202605306617</description><pubDate>2026-05-30 17:24:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8632279b62d</link></item><item><title>حسینعلی شهریاری، نماینده سیستان و بلوچستان در مجلس گفت: «الان شهر زاهدان...</title><description>حسینعلی شهریاری، نماینده سیستان و بلوچستان در مجلس گفت: «الان شهر زاهدان هزار لیتر در ثانیه کمبود آب دارد؛ به‌طوری که طبق گفته بعضی از شهروندان، برخی از آنها ۲۴ تا ۴۸ ساعت آب ندارند و مناطق زیادی از زاهدان در این زمینه دچار مشکل هستند.» او ادامه داد: «مثلا الان در زاهدان که مرکز استان است، از دولت‌های قبل، به علت کمبود آب، دو پروژه در آن شروع شد؛ یکی انتقال آب از دریای عمان که قرار بود به سیستان و بلوچستان جنوبی و خراسان رضوی برسد و دیگری هم آبی که قرار بود از دشت تهلاب برای شهر زاهدان بیاید.»https://iranintl.com/202605302542</description><pubDate>2026-05-30 17:09:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dcc857b96aff</link></item><item><title>دانش‌آموزان در پیام‌هایی به ایران‌اینترنشنال می‌گویند که به دلیل فشارهای اقتصادی و...</title><description>دانش‌آموزان در پیام‌هایی به ایران‌اینترنشنال می‌گویند که به دلیل فشارهای اقتصادی و برای کمک به تامین معاش خود و خانواده، ناچار به ترک تحصیل و ورود به بازار کار شده‌اند.جزییات بیشتر با محسن مهیمنی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 16:43:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d610928df62</link></item><item><title>علیرضا سلیمی، عضو هیات رییسه مجلس گفت: «طرح اعمال مدیریت تنگه هرمز...</title><description>علیرضا سلیمی، عضو هیات رییسه مجلس گفت: «طرح اعمال مدیریت تنگه هرمز در جلسه علنی مجلس بررسی و تصویب خواهد شد.» او افزود: «تصمیمات ما درباره اعمال مدیریت بر تنگه هرمز تاکتیکی و موقت نیست، بلکه قطعی و ابدی است.»سلیمی ادامه داد: «صفر تا صد قانون اعمال مدیریت بر تنگه هرمز به‌طور کامل و جزء به جزء صرفا در مجلس تصویب و نهایی خواهد شد.»او اضافه کرد: «قطعا این قانون یکی از قوانین مشعشع تاریخ ایران خواهد بود.»https://iranintl.com/202605300411</description><pubDate>2026-05-30 16:39:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3ae135d038d6</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی شنبه نهم خرداد برای شرکت در نشست بین‌المللی «امنیت...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی شنبه نهم خرداد برای شرکت در نشست بین‌المللی «امنیت دریای سیاه» وارد شهر اودسا در جنوب اوکراین شد.شاهزاده در بدو ورود به محل برگزاری این نشست مورد استقبال اولکسی گونچارنکو، نماینده پارلمان اوکراین، قرار گرفت.نشست «انجمن امنیت دریای سیاه» که با نام «انجمن اودسا» نیز شناخته می‌شود، یک رویداد بین‌المللی سالانه است که به بررسی چالش‌های امنیتی، اقتصادی و سیاسی منطقه دریای سیاه می‌پردازد. این انجمن در سال ۲۰۲۴ از سوی گروهی از نمایندگان پارلمان اوکراین بنیان‌گذاری شد.اولکسی گونچارنکو، نماینده پارلمان اوکراین، بنیان‌گذار و رییس این انجمن است. @iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 16:31:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#434bb1ab5f14</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار نیمروزی | شنبه ۹ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار نیمروزی | شنبه ۹ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-30 16:10:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#21684d908f6b</link></item><item><title>در آستانه سومین ماه قطعی اینترنت در ایران، مقام‌های جمهوری اسلامی از...</title><description>در آستانه سومین ماه قطعی اینترنت در ایران، مقام‌های جمهوری اسلامی از آغاز روند بازگشت اینترنت بین‌الملل خبر داده‌اند. خبری که هم‌زمان با گزارش‌ها درباره احتمال توافق میان تهران و واشینگتن، بازتاب گسترده‌ای در رسانه‌های بین‌المللی داشت.اما داده‌های نت‌بلاکس، کنتیک و کلودفلر، و مهم‌تر از آن روایت شهروندان، تصویر متفاوتی نشان می‌دهد؛ بازگشتی محدود، ناپایدار و بیشتر متمرکز در تهران.این گزارش بررسی می‌کند که پشت تیتر «بازگشت اینترنت در ایران» چه واقعیتی قرار دارد؛ بازگشت واقعی برای مردم، یا نسخه‌ای محدود و کنترل‌شده از اتصال به جهان؟ @iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 16:09:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fec2418c866d</link></item></channel></RSS>