<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>🔻دو روز پس از کشته‌شدن مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کرد...</title><description>🔻دو روز پس از کشته‌شدن مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کرد یارسان، با شلیک نیروهای سپاه پاسداران انقلاب اسلامی در دالاهوی کرمانشاه، مراسم بزرگداشت آنها در محله دره دریژ این شهر برگزار شد.یک منبع نزدیک به خانواده ویسی به بی‌بی‌سی گفت: « پیکر این دو برادر هنوز به خانواده‌شان تحویل داده نشده است.»عناصر اصلی آشوب‌های دی‌ماه سال گذشتهخبرگزاری فارس مجتبی و میثم ویسی را از «عناصر اصلی آشوب‌های دی‌ماه سال گذشته» در دره‌ دریژ کرمانشاه خوانده است.شبکه حقوق بشر کردستان گزارش داده است که این دو برادر از نگرانی بازداشت شدن، طی ماه‌های اخیر محل سکونت خود در شهرک ده‌ره‌دریژ کرمانشاه را ترک کرده و به‌صورت مخفیانه زندگی می‌کردند.هم‌زمان، دو عضو دیگر این خانواده نیز که در پی اعتراضات دی‌ماه بازداشت شده بودند با اتهام محاربه روبه‌رو شده‌اند.سجاد ویسی، برادر آنها، و شایان ویسی، پسرعمویشان، اکنون در خطر صدور حکم اعدام قرار دارند.سجاد ویسی روز سوم اسفند ۱۴۰۴ بازداشت شد. شایان نیز از بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 21:03:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b3b1ac645d3c</link></item><item><title>🔻‌ این تصاویر از تجمع گروهی از مخالفان حکومت ایران در استرالیا...</title><description>🔻‌ این تصاویر از تجمع گروهی از مخالفان حکومت ایران در استرالیا و آلمان به دست بی‌بی‌سی فارسی رسیده است.در هامبورگ آلمان، تجمع‌کنندگان با در دست داشتن تصاویر بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴، خواستار توقف اعدام‌ها در ایران شدند.همچنین در بریزبن استرالیا، حاضران در حمایت از مردم ایران و در اعتراض به مشکلات اقتصادی و اجتماعی سخنرانی کردند و شعارهایی در حمایت از شاهزاده رضا پهلوی سر دادند.در فرانکفورت هم تجمعی با عنوان «۴۷ ایستگاه دادخواهی» به نشانه ۴۷ سال اعتراض و مبارزات مردم ایران برگزار شد. حاضران در این تجمع با تشکیل زنجیره‌انسانی و در دست داشتن پلاکاردهایی درباره شرایط ایران اطلاع رسانی و همچنین سخنرانی کردند. از شروع اعتراضات در دی‌ماه ۱۴۰۴ و سرکوب و کشتار گسترده معترضان توسط حکومت، بسیاری از ایرانیان خارج از کشور در شهرهای مختلف جهان تجمعات هفتگی برگزار کرده‌اند. بر اساس آمارهای منتشرشده، از زمان آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، بیش از ۳۰ نفر در ارتباط با پرونده‌های سیاسی و امنیتی اعدام شده‌اند. @BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 20:50:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#75b043498738</link></item><item><title>پادکست برنامه جام جهان‌نما، شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵این برنامه رادیویی رامی‌توانید هرشب...</title><description>پادکست برنامه جام جهان‌نما، شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵این برنامه رادیویی رامی‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران، روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه۹۴۶۵ کیلوهرتز بشنوید. تکرار برنامه را هم می‌توانید ساعت ۲۱:۳۰ روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه۵۳۹۵ کیلوهرتز گوش کنید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 20:40:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a7bc9f8b09d9</link></item><item><title>فینال لیگ قهرمانان اروپا در بوداپست بین پاری‌سن‌ژرمن و آرسنال امروز شنبه...</title><description>فینال لیگ قهرمانان اروپا در بوداپست بین پاری‌سن‌ژرمن و آرسنال امروز شنبه ۹ خرداد برگزار می‌شود. باشگاه آرسنال اسکرین بزرگی را در ورزشگاه خانگی این تیم، ورزشگاه امارات لندن آماده کرده است تا طرفدارانش بازی را در این ورزشگاه تماشا کنند. این بازی برای آرسنال که حدود یک هفته پیش توانست بعد از ۲۲ سال در لیگ برتر انگلستان قهرمان شود، بسیار مهم است. اگر آرسنال بتواند امروز به قهرمانی لیگ قهرمانان اروپا برسد، سالی استثنایی برای طرفدارانش رقم خواهد زد. @BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 20:28:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9330481ce7bc</link></item><item><title>🔻روزنامه شرق در گزارشی میدانی به موج فزاینده گرانی و کاهش قدرت...</title><description>🔻روزنامه شرق در گزارشی میدانی به موج فزاینده گرانی و کاهش قدرت خرید شهروندان ایرانی پرداخته است.این گزارش که با عنوان «تهران؛ شهر جیب‌های خالی» منتشر شده است، به فقر در تهران با بازگشت نسیه‌ فروشی پرداخته و در آن گفته شده که موج گرانی و بی‌ثباتی اقتصادی، بسیاری از شهروندان را وادار کرده است که هزینه بعضی از کالاهای خوراکی را هم به طور قسطی بپردازند.روزنامه شرق می‌گوید که طبقه متوسط جامعه به دلیل تورم فزاینده و موج گسترده تعدیل نیرو، «در حال فروپاشی تدریجی است.»بر اساس این گزارش، یک زوج کارمند به این روزنامه گفته‌اند: «دو حقوق کارمندی عملا تنها تا هفته دوم ماه دوام می‌آورد.»یک دختر جوان هم که به همراه دو نفر دیگر در خانه‌ای اشتراکی زندگی می‌کنند، می‌گوید: «با جهش ناگهانی اجاره‌بها در سال جدید و افزایش‌نیافتن دستمزدها، رسما وارد بحران شده‌اند.»در این گزارش یک مغازه‌دار در شرق تهران روایت می‌کند‌ که آمار سرقت اقلام کوچک خوراکی نظیر تن ماهی به‌شدت بالا رفته است.خرید دانه‌ای میوه و درخواست نصف نان از دیگر مواردی بوده که در این گزارش آمده است.@BBCPersian📷 REUTERS</description><pubDate>2026-05-30 20:20:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4f85bad99c7b</link></item><item><title>🔻به گزارش هرانا، ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران، سپیده...</title><description>🔻به گزارش هرانا، ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران، سپیده قلیان، زندانی سیاسی امروز(شنبه ۹ خرداد) از زندان وکیل آباد مشهد آزاد شده است.آزادی او پس از پایان دوران شش ماه محکومیت حبس تعزیری صورت گرفته است.خانم قلیان اواخر آذرماه سال پیش (۱۴۰۴) در مراسم هفتم خسرو علیکردی در مشهد به همراه نرگس محمدی، عالیه مطلب‌زاده و پوران ناظمی بازداشت شد.او در دی‌ماه سال پیش در دادگاه انقلاب مشهد محاکمه شد و در بهمن ماه به «اجتماع و تبانی برای ارتکاب جرم برضد امنیت داخلی/خارجی» و «تبلیغ علیه نظام» متهم شد که پنج سال حبس تعلیقی و شش ماه حبس تعزیری را برای او به همراه داشت.این فعال سیاسی در خردادماه پارسال با پایان دوران محکومیت از زندان اوین آزاد شده بود.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 19:23:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#43a2e2a24dc3</link></item><item><title>🔻در پی مشاهده شدن شیئی شبیه مین دریایی در تنگه هرمز، مرکز...</title><description>🔻در پی مشاهده شدن شیئی شبیه مین دریایی در تنگه هرمز، مرکز امنیت دریایی عمان به دریانوردان، ماهیگیران و شناورها هشدار داد که نهایت احتیاط را به خرج دهند.این شیء مشکوک در آب‌های سرزمینی عمان و در غرب منطقه ترافیک ساحلی مشاهده شده است.مرکز امنیت دریایی عمان به دریانوردان توصیه کرد که فاصله ایمن را از هر شی مشکوکی حفظ کنند و در صورت مشاهده، فورا موضوع را به مقام‌های ذی‌ربط گزارش دهند.آمریکا بارها ایران را به تلاش برای مین‌گذاری در تنگه هرمز متهم کرده و یکی از شرایط توافق صلح با تهران را هم مین‌روبی این آبراه عنوان کرده است.ایران هیچگاه رسما مین‌گذاری در این تنگه را تایید نکرده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 19:22:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7152b4604e3</link></item><item><title>📻این هفته در پرگار: گرایش سیاسی ما چگونه شکل می‌گیرد؟🔻عقاید سیاسی ما...</title><description>📻این هفته در پرگار: گرایش سیاسی ما چگونه شکل می‌گیرد؟🔻عقاید سیاسی ما چگونه شکل می‌گیرند؟ چطور تغییرمی‌کنند؟ چرا دیگرانی که تا دیروز همفکر می‌پنداشتیم را ممکن است امروز ناقص‌العقل بنامیم؟ آنها ما را چطور می‌بینند؟میهمان‌ها:پویا قدوسی، استاد جغرافیای انسانیمانی منجمی، روان‌پزشک@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 17:35:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c9a420c9d54a</link></item><item><title>تازه‌ترین خبرهای جهان از جام جهان‌نما - شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>تازه‌ترین خبرهای جهان از جام جهان‌نما - شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 17:27:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3f2a8a702eae</link></item><item><title>🔻‌ خبرگزاری دولتی لبنان گزارش داده است که روز شنبه ۳۰ مه،...</title><description>🔻‌ خبرگزاری دولتی لبنان گزارش داده است که روز شنبه ۳۰ مه، پس از حملات اسرائیل، دود غلیظی از مناطق مختلف جنوب لبنان به هوا برخاست. پیش‌تر ارتش اسرائیل با صدور هشدار تخلیه به ساکنان هفت روستا در جنوب لبنان اعلام کرده بود که قصد دارد اهدافی متعلق به حزب‌الله را در این مناطق هدف قرار دهد.اسرائیل و حزب‌الله یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم می‌کنند و تنش میان دو طرف افزایش یافته است. در تصاویری که از حمله اسرائیل به شهر صور در ۲۸ مه منتشر شده، چند ساختمان هدف قرار گرفته‌اند و نیروهای امدادی برای کمک به آسیب‌دیدگان در محل حاضر شده‌اند. ارتش اسرائیل همچنین در روزهای اخیر از یک «حمله هدفمند» در جنوب بیروت خبر داده است.آویخای ادرعی، سخنگوی عرب‌زبان ارتش اسرائیل، در شبکه ایکس نوشت این حملات در پاسخ به آنچه «نقض توافق آتش‌بس» از سوی حزب‌الله خوانده، انجام شده و اسرائیل ناچار به «اقدامی قاطع» شده است.این تحولات در حالی رخ می‌دهد که مذاکرات میان اسرائیل و لبنان، که از ماه آوریل آغاز شده، همچنان ادامه دارد@‌‌BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 16:24:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f8ffa732b0d5</link></item><item><title>🔻جعفر پورکبگانی، نماینده مجلس شورای اسلامی از خسارت «۴ میلیارد دلاری پارس...</title><description>🔻جعفر پورکبگانی، نماینده مجلس شورای اسلامی از خسارت «۴ میلیارد دلاری پارس جنوبی» در جریان جنگ خبر داد.او گفت که نتایج ارزیابی مشترک کارشناسان و متخصصان دانشگاه علم و صنعت نشان می‌دهد که میزان خسارت وارده به پارس جنوبی تا این لحظه به «حدود ۴ میلیارد دلار رسیده و زیان ناشی از کاهش فعالیت‌ها هم روزانه نزدیک به ۲ میلیون دلار برآورد می‌شود.»آمریکا و اسرائیل در جریان جنگ تاسیسات پارس جنوبی را که بزرگ‌ترین میدان گازی جهان در خلیج فارس است، هدف قرار دادند.پارس جنوبی در اختیار ایران است و بخش شمالی آن به قطر تعلق دارد که بزرگ‌ترین تولیدکننده گاز در منطقه محسوب می‌شود. قطر حدود ۲۰ درصد گاز مایع جهان را تامین می‌کند.نماینده بوشهر،‌ گناوه و دیلم با اشاره به خسارت‌های واردشده به زیرساخت‌ها و اداره کل هواشناسی بوشهر هم گفت که در جریان جنگ مجموعه هواشناسی بوشهر سه بار هدف حمله قرار گرفت و به دلیل آسیب‌های واردشده، بازگشت کامل این مجموعه به شرایط عادی زمان‌بر خواهد بود.او در مورد شرایط فرودگاه بوشهر هم گفت: زیرساخت‌ها و امکانات فنی این فرودگاه برای انجام پرواز آماده است، اما بهره‌برداری مجدد از آن پس از اخذ مجوزهای امنیتی مورد نیاز از استانداری امکان‌پذیر خواهد بود.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 16:13:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a18dc9dd1488</link></item><item><title>🔻پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، در یک مجمع عالی دفاعی منطقه‌ای در...</title><description>🔻پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، در یک مجمع عالی دفاعی منطقه‌ای در سنگاپور گفت که ارتش آمریکا در حالی که به «تعهدات جهانی» خود مانند جنگ ایران عمل می‌کند، به آسیا «پشت نمی‌کند».در پی تعلیق فروش تسلیحاتی آمریکا به تایوان، آقای هگست سعی کرد که به متحدان واشنگتن در آسیا-اقیانوسیه اطمینان دهد که آمریکا همچنان پای تعهداتش به این منطقه ایستاده است. هرچند او درخواست‌های آمریکا از شرکای آسیایی برای صرف هزینه‌های بیشتر در حوزه دفاعی را تکرار کرد.پیت هگست در عین اشاره به تهدید تقویت حضور نظامی چین در منطقه، گفت که آمریکا می‌خواهد از «رویارویی غیرضروری» اجتناب کند.پیت هگست این سخنان را چند هفته پس از «مذاکرات مثبت» دونالد ترامپ با شی جین‌پینگ، رئیس‌جمهورچین، در پکن بیان کرد.https://bbc.in/4dF0tDR@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 15:59:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f0199cb5e9d6</link></item><item><title>🔻قوه قضائیه اموال بیش از ۱۰۰ شهروند ایرانی را در خراسان جنوبی...</title><description>🔻قوه قضائیه اموال بیش از ۱۰۰ شهروند ایرانی را در خراسان جنوبی و گلستان توقیف کردبنابر اعلام دادگستری خراسان جنوبی اموال ۳۴ شهروند ایرانی در این استان توقیف شده است.دادگستری این استان از این افراد به عنوان «عنصر خائن به کشور» و «حامی» آمریکا و اسرائیل یاد کرده است.بر اساس اعلام این نهاد، دارایی‌های توقیف شده شامل اموال منقول و غیرمنقول، حساب‌های بانکی، املاک ثبتی و آپارتمان و خودروی سواری بوده است.قوه قضائیه همچنین گفته است اموال ۷۴ نفر دیگر هم در استان گلستان توقیف شده است؛ همه این افراد در خارج از کشور سکونت دارند.پس از اعتراضات دی‌ماه و کشتار معترضان، شمار زیادی از شهروندان ایرانی در خارج از کشور در تجمعات اعتراضی در شهرهای مختلف شرکت کردند که این اعتراضات در هفته‌های منتهی به جنگ و بعد از آن هم ادامه یافت.قوه قضائیه پس از جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، با استناد به قانون «تشدید مجازات جاسوسی» معترضان و مخالفان را به «همراهی با دشمن» متهم کرد.اما این توقیف‌ها به موضوع جنگ محدود نیست؛ در زمان اعتراضات دی‌ماه هم اموال بعضی از چهره‌های شناخته شده در داخل ایران ضبط شد.فعالان مجازی حامی جمهوری اسلامی در جریان جنگ اخیر، اقدام به فراخوان‌هایی برای معرفی مخالفان جمهوری اسلامی که آنها را «حامی جنگ» نامیدند، کردند.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 15:38:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#105706b26ed7</link></item><item><title>ویدیوهایی از ورود گروهی با قایق‌های کوچک به کشتی سن‌آنتونیو روز ۸...</title><description>ویدیوهایی از ورود گروهی با قایق‌های کوچک به کشتی سن‌آنتونیو روز ۸ خرداد منتشر شده است. در این ویدیوها دیده می‌شود گروه بزرگی با تعداد زیادی قایق کوچک به این کشتی باری کانتینربر وارد می‌شوند و مفتول‌های فلزی باقیمانده در کشتی را از آن به قایق‌هایشان منتقل می‌کنند. کشتی سن‌آنتونیو متعلق به شرکت «سی‌ام‌ای سی‌جی‌ام» است که در تاریخ اردیبهشت هنگام عبور از تنگه هرمز هدف اصابت «پرتابگر ناشناخته» قرار گرفت.بر اثر این حمله تعدادی از کارکنان کشتی مجروح شدند.مسئول این حمله مشخص نیست ولی پیش از آن ایران اعلام کرده بود به کشتی‌هایی که بدون مجوز سپاه قصد عبور از تنگه هرمز را داشته باشند، حمله می‌کند.بعضی گزارش‌ها حاکی است این کشتی بعد از حمله و تخلیه افراد زخمی و سایر کارکنان، در نزدیکی بندر جاسک رها شده است. تاریخ و مکان دقیق ویدیوهای منتشر شده برای بی‌بی‌سی فارسی مشخص نیست. @BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 15:31:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0e6f0a030b4e</link></item><item><title>🔻یک عضو هیأت رئیسه مجلس ایران گفت «به زودی طرح اعمال مدیریت...</title><description>🔻یک عضو هیأت رئیسه مجلس ایران گفت «به زودی طرح اعمال مدیریت و حاکمیت ایران بر تنگه هرمز در مجلس تصویب و قانونی خواهد شد.»علیرضا سلیمی به خبرگزاری ایسنا گفت «بررسی‌های مفصلی درباره این طرح صورت گرفته و نظرات دستگاه‌های مختلف از جمله بخش‌های اقتصادی، حمل‌ونقل، امنیتی و سایر نهادهای مرتبط اخذ شده است.»مشخص نیست طرحی که آقای سلیمی می‌گوید چند امضا دارد و قرار است چه وقت در مجلس ایران به بحث گذاشته شود. از زمان حمله آمریکا و اسرائیل به ایران، جلسات علنی مجلس شورای اسلامی در محل دائمی و همیشگی آن متوقف شده است.تنگه هرمز که بین آب‌های ایران و عمان قرار دارد از زمان جنگ اخیر از سوی ایران کنترل می‌شود و عبور و مرور کشتی‌ها در آن به شکل محسوسی کاهش یافته است.آقای سلیمی گفت «طرف عمانی نیز موافقت‌های اولیه خود را اعلام کرده است.»نماینده مجلس ایران گفته «تنگه هرمز برای جمهوری اسلامی ایران از ده‌ها بمب هسته‌ای مهم‌تر و ارزشمندتر است و به هیچ وجه اعمال مدیریت بر تنگه هرمز قابل معامله نبوده، نیست و نخواهد بود.»آمریکا گفته است که این تنگه باید برای عبور و مرور کشتی‌ها باز شود و نهاد کشتیرانی سازمان ملل متحد هم گفته است که ایده اخذ عوارض از آن را تایید نمی‌کند.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 14:51:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1088c35be436</link></item><item><title>🔻عضو کمیسیون انرژی مجلس شورای اسلامی: یک سوم ظرفیت تولید گاز در...</title><description>🔻عضو کمیسیون انرژی مجلس شورای اسلامی: یک سوم ظرفیت تولید گاز در جنگ اخیر از دست رفتیک عضو کمیسیون انرژی مجلس شورای اسلامی می‌گوید که این کشور در جریان جنگ اخیر با آمریکا و اسرائیل «حدود یک سوم ظرفیت تولید گاز» خود را از دست داده است.غلامرضا دهقان ناصرآبادی با اشاره به آسیب دیدن «فازهای چندگانه عسلویه» در میدان گازی پارس جنوبی، گفت: «وزارت نیرو و وزارت نفت تمام تلاش خود را برای‌ بازسازی و بازگشت به ظرفیت تولید قبل از جنگ به کار بسته‌اند.»بخش عمده گاز تولیدی ایران از میدان گازی پارس جنوبی تامین می‌شود که با کشور قطر مشترک است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 14:24:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#87b279ca3c7c</link></item><item><title>🔻دسترسی پزشکان ایران به لیست داروهای کمیاب در سامانه نسخه‌‌نویسیاکبر عبداللهی، مدیرکل...</title><description>🔻دسترسی پزشکان ایران به لیست داروهای کمیاب در سامانه نسخه‌‌نویسیاکبر عبداللهی، مدیرکل دارو و مواد تحت کنترل سازمان غذا و داروی ایران خبر داد که از یک ماه دیگر پزشکان هنگام تجویز دارو به فهرستی از داروهای کمیاب، دسترسی خواهند داشت.به گفته این مقام ارشد دولت، فهرستی که در اختیار پزشکان قرار خواهد گرفت «میزان کمبود دارویی و اطلاعات آماری مربوط به میزان تجویز و بار مالی داروهای تجویزی» را شامل می‌شود.این خبر در حالی منتشر می‌شود که بارها گزارش‌هایی از تشدید مشکل کمبود دارو در ایران منتشر شده است.ایران می‌گوید تحریم‌ها و حملات آمریکا و اسرائیل به مراکز تولید دارو از جمله دلایل کمبود داروهاست.اکبر عبداللهی گفت اکنون در وزارت بهداشت یک «کمیته تجویز و مصرف» تشکیل شده است و قرار است «کمتر از یک ماه دیگر» اجرایی شود.به گفته آقای عبداللهی، علاوه بر سامانه «نسخه‌نویسی» که پزشکان در زمان تجویز به اطلاعات کمبودهای دارویی دسترسی خواهند داشت، سامانه دیگری با عنوان «کارنامه پزشک» ایجاد خواهد شد که در آن، «بار مالی تحمیل‌شده از سوی پزشک به نظام سلامت، هنگام نسخه‌نویسی برای او قابل مشاهده است.»مسعود پزشکیان، رئیس جمهور ایران هم روز گذشته دستوری برای تسریع تامین کالاهای اساسی و دارو از طریق متحدان و کریدورهای شمالی ایران صادر کرد.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 14:10:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4548171014ee</link></item><item><title>🔻محسن رضایی: ترامپ برای سومین‌بار در حال خیانت به دیپلماسی استمحسن رضایی،...</title><description>🔻محسن رضایی: ترامپ برای سومین‌بار در حال خیانت به دیپلماسی استمحسن رضایی، فرمانده پیشین سپاه پاسداران، دونالد ترامپ را متهم کرده است که با ادامه محاصره دریایی ایران و مطرح کردن «خواسته‌های بیش از حد» در مذاکرات، «برای سومین بار به دیپلماسی خیانت می‌کند.»پس از آنکه مجتبی خامنه‌ای به‌عنوان جانشین پدرش، سومین رهبر جمهوری اسلامی شد، رسانه‌های ایران گزارش دادند که او آقای رضایی را به‌عنوان مشاور نظامی خود منصوب کرده است.آقای رضایی در پست خود در شبکه ایکس نوشت که دونالد ترامپ «بیش از پیش ثابت کرد که اهل مذاکره نیست و اهداف دیگری را دنبال می‌کند.»مقام‌های ایرانی آمریکا بارها انتقاد کرده‌اند که آمریکا هم موقع آغاز جنگ ۱۲ روزه و هم در آغاز جنگ اخیر، در میانه مذاکره با ایران دست به حمله نظامی زد و «به دیپلماسی خیانت کرد.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 14:09:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ef9b395b1ac</link></item><item><title>🔻به گزارش خبرگزاری بلومبرگ، ایران در ۲۴ ساعت گذشته با موشک بالستیک...</title><description>🔻به گزارش خبرگزاری بلومبرگ، ایران در ۲۴ ساعت گذشته با موشک بالستیک به یک پایگاه هوایی در کویت حمله کرده است که در نتیجه آن چندین آمریکایی «جراحات سطحی» دیده‌اند.این خبرگزاری به نقل از یک مقام آگاه که نخواست نامش فاش شود، گزارش داد که دو پهپاد «ام‌کیو۹ ریپر» هم در این حمله به شدت آسیب دیدند.به گفته این منبع، پدافند هوایی کویت یک موشک فاتح-۱۱۰ را رهگیری کرده است اما بقایا و لاشه موشک در پایگاه هوایی علی السالم سقوط کرده و خساراتی برجا گذاشته است.چند روز پیش در جریان تبادل آتش‌هایی که در منطقه خلیج فارس گزارش شد، مقام‌های کویت و آمریکا از حمله موشکی ایران به کویت خبر داده‌ بودند اما زمان انجام آن حمله با حمله‌ای که بلومبرگ گزارش کرده مطابقت ندارد و متفاوت به‌نظر می‌رسد.فرماندهی مرکزی ارتش ایالات متحده، سنتکام، پیشتر در بیانیه‌ای گفته بود: «ساعت ۱۰:۱۷ شب به وقت شرق آمریکا در تاریخ ۲۷ مه، (۶ خرداد) ایران یک موشک بالستیک به سمت کویت شلیک کرد که با موفقیت توسط نیروهای کویتی رهگیری شد.»همان زمان سپاه پاسداران اعلام کرده بود که در واکنش به حمله هوایی آمریکا به نقاطی در حومه بندرعباس، «پایگاه مبداء» این حملات را مورد حمله قرار داده است.در بیانیه سپاه پاسداران آمده بود: «به دنبال تعرض سحرگاه امروز پنجشنبه (۷ خرداد) ارتش متجاوز آمریکا به نقطه‌ای در حاشیه فرودگاه بندر عباس با پرتابه‌های هوایی، پایگاه هوایی آمریکایی مبداء تجاوز در ساعت ۴/۵۰ دقیقه هدف قرار گرفت.»حمله جدیدی که بلومبرگ می‌گوید در شبانه روز گذشته انجام گرفته، در حالی است که دونالد ترامپ دیروز برای تصمیم‌گیری در مورد توافق با ایران جلسه تشکیل داده بود.کاخ سفید پس از جلسه دونالد ترامپ با مشاورانش اعلام کرد که رئیس‌جمهور آمریکا تنها توافقی با ایران را خواهد پذیرفت که «خطوط قرمز» او را تامین کند.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 13:11:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8fd90e641d3b</link></item><item><title>🔻معاون وزیر نیروی ایران از واردات «۳۰۰ مگاوات برق» از کشورهای ترکمنستان...</title><description>🔻معاون وزیر نیروی ایران از واردات «۳۰۰ مگاوات برق» از کشورهای ترکمنستان و ارمنستان برای کمک به تأمین برق در دوره اوج مصرف تابستان امسال خبر داد و گفت که هم‌زمان صادرات برق به افغانستان و پاکستان نیز ادامه دارد.مصطفی رجبی مشهدی با بیان این که جنگ ۴۰ روزه اخیر تأثیری بر مبادلات برقی ایران با کشورهای همسایه نداشته است، گفت: «زیرساخت‌های تبادل برق در معرض حملات قرار نگرفتند و همکاری ترکمنستان و ارمنستان در زمینه تأمین برق ایران همچنان ادامه دارد.»او با اشاره به این که تبادل ۱۰۰۰ مگاوات برق با روسیه جزء توافقات آینده است، گفت که بعد از این که خطوط و تاسیسات مورد نیاز برای اتصال شبکه بین ایران و روسیه احداث شود به لحاظ فنی امکان مبادله تا ۱۰۰۰ مگاوات بین دو کشور وجود دارد.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 13:10:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ccbbc5f867c8</link></item></channel></RSS>