<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو فردا</title><item><title>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در...</title><description>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در ایران، دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی روز یک‌شنبه از «توقیف اموال ۷۵ نفر»‌ دیگر در این استان خبر داد. 🔸خبرگزاری میزان در خبر خود از این افراد که به هویت‌شان اشاره‌ای نشده به عنوان…</description><pubDate>2026-05-31 12:17:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d3bbc222cace</link></item><item><title>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در...</title><description>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در ایران، دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی روز یک‌شنبه از «توقیف اموال ۷۵ نفر»‌ دیگر در این استان خبر داد.🔸خبرگزاری میزان در خبر خود از این افراد که به هویت‌شان اشاره‌ای نشده به عنوان «عناصر حامی دشمن» و «خائنین به کشور» یاد کرده است، عباراتی که در پی آغاز جنگ در ایران بر اساس اقدامات تبلیغاتی حکومت بسیار از مقامات حکومت شنیده می‌شود.🔸در خبر رسمی میزان این افراد «همکاران و مرتبطین مستقیم با شبکه‌های معاند خارج از کشور»‌ معرفی شده‌اند.با این حال روند قضایی که پرونده آنها طی کرده تا به حکم توقیف اموال منجر شود مشخص نیست.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 12:17:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#12b86ead4f41</link></item><item><title>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در...</title><description>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برای تقویت مواضع نظامی اسرائیل در این منطقه از رود لیتانی عبور کرده‌اند. 🔸ارتش اسرائیل در بیانیه‌ای گفت «شمار قابل توجهی» از نیروهای زمینی…</description><pubDate>2026-05-31 12:05:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#df65909a5a77</link></item><item><title>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در...</title><description>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برای تقویت مواضع نظامی اسرائیل در این منطقه از رود لیتانی عبور کرده‌اند.🔸ارتش اسرائیل در بیانیه‌ای گفت «شمار قابل توجهی» از نیروهای زمینی این کشور عملیات تهاجمی را برای گسترش «خط دفاعی پیشرو» آغاز کرده‌اند و این عملیات اکنون به مناطق بیشتری کشیده شده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 12:05:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc34ac41268a</link></item><item><title>ترامپ خواستار «تغییراتی با شرایط سخت‌تر» در متن تفاهم‌نامه با ایران شده...</title><description>ترامپ خواستار «تغییراتی با شرایط سخت‌تر» در متن تفاهم‌نامه با ایران شده است🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید از جمهوری اسلامی تضمین‌هایی گرفته است که ایران سلاح هسته‌ای تولید نخواهد کرد. همزمان گزارش‌هایی منتشر شده از این که او تفاهم‌نامه را با شرایطی «سخت‌تر» دوباره به تهران فرستاده است.🔸هرگونه تغییر در متنن پیشنهادی تفاهم‌نامه می‌تواند توافق برای پایان رسمی جنگ در خاورمیانه و بازگشایی مسیر دریایی تنگه هرمز را، پس از هفته‌ها تلاش برای دستیابی به توافق در میانهٔ لحن‌های تند و درگیری‌های پراکنده، باز هم به تأخیر بیندازد.🔸چند رسانه در آمریکا از جمله روزنامه نیویورک تایمز و وب‌سایت اکسیوس خبر داده‌اند که رئیس جمهور آمریکا در آخرین جلسه خود درباره مذاکرات با جمهوری اسلامی خواستار اعمال تغییراتی در متن تفاهم‌نامه با تهران شده است.🔸اکسیوس بامداد یک‌شنبه، دهم خردادماه، نوشت که انتظار می‌رود که تفاهم‌نامه بین واشینگتن و تهران خیلی زود نهایی شود، اما دونالد ترامپ تمایل دارد که «چند نکته که از نظر او حائز اهمیت بیشتر است» تقویت شود، از جمله در مورد اورانیوم غنی‌شده ایران.🔸جلسه دونالد ترامپ با مشاوران ارشدش در روز جمعه، هشتم خردادماه، که طبق وعده او قرار بود نتیجه چند هفته مذاکره را روشن کند پس از بیش از دو ساعت بدون اعلام نتیجه به پایان رسید.🔸 گزارش کامل را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 11:10:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#035dbabffd7b</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید از جمهوری اسلامی تضمین‌هایی گرفته است که...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید از جمهوری اسلامی تضمین‌هایی گرفته است که ایران سلاح هسته‌ای تولید نخواهد کرد. همزمان گزارش‌هایی منتشر شده از این که او تفاهم‌نامه را با شرایطی «سخت‌تر» دوباره به تهران فرستاده است.https://www.radiofarda.com/a/33769377.html</description><pubDate>2026-05-31 11:00:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2a69a958d40f</link></item><item><title>🔸سفارت ایران در کپنهاگ، پایتخت دانمارک، روز شنبه به گزارش بسیار منفی...</title><description>🔸سفارت ایران در کپنهاگ، پایتخت دانمارک، روز شنبه به گزارش بسیار منفی سازمان اطلاعات این کشور درباره فعالیت‌های جمهوری اسلامی در اروپا پاسخ داد.🔸سفارت ایران در بیانیه‌ خود نوشته است: اتهامات مطرح‌شده علیه جمهوری اسلامی ایران در ارزیابی اخیر سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک (PET) «عمدتاً بر ارزیابی‌ها و ادعاهای کلی استوار است، نه بر شواهد و مدارک مستند و غیرقابل‌انکار».🔸این سفارتخانه در ادمه می‌گوید که جمهوری اسلامی «همواره و به‌طور رسمی هرگونه دخالت در فعالیت‌های ادعایی در خاک دانمارک را رد کرده است».🔸سازمان اطلاعات دانمارک روز جمعه، هشتم خردادماه، در بیانیه‌ای اعلام کرد که ایران، در پی تحولات جهانی اخیر، در حال حاضر نقش پررنگ‌تری در تهدید تروریستی علیه این کشور اسکاندیناوی ایفا می‌کند.🔸رئیس سازمان امنیت و اطلاعات ملی دانمارک گفت که سطح کلی تهدید از طرف ایران برای کشورش همچنان چهار از مقیاسی پنج درجه‌ای است، اما در عین حال تأکید کرد که در سال‌های اخیر ماهیت این تهدیدها «به‌طور قابل‌توجهی تغییر کرده است».@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 10:53:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#67dff4bb7995</link></item><item><title>🔸به گزارش رسانهٔ «اسرائیل هیوم»، ده‌ها نفتکش حامل نفت و گاز طبیعی...</title><description>🔸به گزارش رسانهٔ «اسرائیل هیوم»، ده‌ها نفتکش حامل نفت و گاز طبیعی مایع در هفتهٔ گذشته از تنگهٔ هرمز عبور کردند؛ برخی از آن‌ها با همراهی نیروی دریایی آمریکا، آن هم پس از آن‌که ایران و سپاه پاسداران عبور آن‌ها را تأیید کردند و در برخی موارد برای این عبور پول دریافت کردند.🔸این روزنامه اسرائیلی این مطلب را روز یک‌شنبه دهم خرداد به نقل از سه منبع دیپلماتیک و اطلاعاتی که نخواسته‌اند نامشان فاش شود، منتشر کرد.🔸این گزارش می‌گوید بسیاری از این شناورها حامل نفت و گاز قطر بودند و به سوی شرق آسیا، عمدتاً هند و چین، یا اروپا حرکت می‌کردند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 09:29:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#201e7f4411e1</link></item><item><title>🔸چند رسانه در آمریکا از جمله وب‌سایت اکسیوس خبر داده‌اند که رئیس...</title><description>🔸چند رسانه در آمریکا از جمله وب‌سایت اکسیوس خبر داده‌اند که رئیس جمهور آمریکا در آخرین جلسه خود درباره مذاکرات با جمهوری اسلامی خواستار اعمال تغییراتی در متن تفاهم‌نامه با تهران شده است.🔸اکسیوس بامداد یک‌شنبه، دهم خردادماه، نوشت که انتظار می‌رود که تفاهم‌نامه بین واشینگتن و تهران خیلی زود نهایی شود، اما دونالد ترامپ تمایل دارد که «چند نکته که از نظر او حائز اهمیت بیشتر است» تقویت شود، از جمله در مورد اورانیوم غنی‌شده ایران.🔸جلسه دونالد ترامپ با مشاوران ارشدش در روز جمعه گذشته که طبق وعده او قرار بود نتیجه چند هفته مذاکره را روشن کند پس از بیش از دو ساعت بدون اعلام نتیجه به پایان رسید. 🔸بامداد شنبه، ۹ خردادماه، روزنامه نیویورک تایمز به نقل از یک مقام ارشد دولت که به نامش اشاره نکرد نوشت که ترامپ در این جلسه به نتیجه‌ای درباره تفاهم‌نامه با تهران نرسیده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 09:14:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3eb5c8a40745</link></item><item><title>🔸خبرگزاری بلومبرگ روز شنبه گزارش داد که حمله موشکی ایران به یک...</title><description>🔸خبرگزاری بلومبرگ روز شنبه گزارش داد که حمله موشکی ایران به یک پایگاه هوایی در کویت باعث زخمی شدن چند آمریکایی شده است.🔸یک منبع به این رسانه گفته است که در ۲۴ ساعت گذشته پنج آمریکایی، از جمله پیمانکاران و نیروهای نظامی، در پی رهگیری و انهدام یک موشک ایرانی از نوع «فاتح ۱۱۰» توسط سامانه پدافند هوایی کویت دچار «جراحات جزئی» شده‌اند.🔸این اتفاق بر اثر سقوط بقایای موشک ایرانی بر روی پایگاه هوایی علی السالم کویت که محل استقرار نیروهای آمریکایی است، رخ داد.🔸بلومبرگ می‌گوید در این حادثه، یک فروند پهپاد ام‌کیو-۹ ریپر آمریکایی نابود شد و یک پهپاد دیگر از همین نوع در همین پایگاه «آسیب جدی» دید.🔸ارتش آمریکا درباره این گزارش هنوز اظهارنظر نکرده است.🔸پایگاه هوایی علی السالم در حدود ۳۲ کیلومتری مرز عراق قرار دارد و در جریان جنگ اخیر آمریکا و اسرائیل با ایران نیز تحت حملات پهپادی و موشکی ایران قرار گرفته بود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 21:48:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb4edb610fbf</link></item><item><title>🔸ستاد فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا، سنتکام، اعلام کرد نیروهای این کشور یک...</title><description>🔸ستاد فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا، سنتکام، اعلام کرد نیروهای این کشور یک کشتی تجاری با پرچم گامبیا را که به گفته واشینگتن در نقض محاصره دریایی به سمت یکی از بنادر ایران در حرکت بود، در خلیج عمان هدف قرار داده و از ادامه مسیر آن جلوگیری کرده‌اند.🔸سنتکام روز شنبه نهم خرداد در بیانیه‌ای گفت نیروهای آمریکایی روز هشتم خرداد کشتی «لیان استار» را هنگام حرکت در آب‌های بین‌المللی به سوی یکی از بنادر ایران شناسایی کردند و بیش از ۲۰ بار به خدمه آن هشدار دادند.🔸به گفته این نهاد نظامی، پس از آنکه خدمه کشتی به هشدارها توجه نکردند، یک هواپیمای آمریکایی با شلیک موشک هلفایر به اتاق موتور کشتی، آن را از کار انداخت.🔸سنتکام افزود این کشتی دیگر به سمت ایران در حرکت نیست.🔸در این بیانیه آمده است که از زمان اجرای محاصره دریایی علیه ایران، نیروهای آمریکایی پنج کشتی تجاری را از کار انداخته و ۱۱۶ کشتی دیگر را وادار به تغییر مسیر کرده‌اند.🔸سنتکام جزئیات بیشتری درباره محموله کشتی یا مقصد دقیق آن در ایران ارائه نکرده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 21:37:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a7a2a637b757</link></item><item><title>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، نهم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، نهم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 20:08:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c205858bb0d</link></item><item><title>آیا جهان در آستانه شوک تازه انرژی قرار گرفته است؟🔸مدیران چهار نهاد...</title><description>آیا جهان در آستانه شوک تازه انرژی قرار گرفته است؟🔸مدیران چهار نهاد بزرگ اقتصادی جهان شامل آژانس بین‌المللی انرژی، صندوق بین‌المللی پول، بانک جهانی و سازمان تجارت جهانی هشدار داده‌اند ادامه درگیری‌ها در خاورمیانه، عرضه انرژی، تجارت جهانی و اقتصاد کشورهای آسیب‌پذیر را به‌طور جدی تحت فشار قرار داده است. این نهادها می‌گویند اختلال در تردد نفتکش‌ها از تنگه هرمز، افزایش قیمت سوخت و کود شیمیایی و نااطمینانی اقتصادی، بیش از همه به کشورهای فقیر آسیب می‌زند. حسن منصور، اقتصاددان در بریتانیا به این پرسش پاسخ می‌دهد که هشدار هم‌زمان چهار نهاد بزرگ اقتصادی جهان را باید تا چه حد جدی گرفت؟@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 20:06:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99d9779ce457</link></item><item><title>لبنان میان فشار دیپلماسی و آتش جنگ؛ گفت‌وگو با مهرداد فرهمند🔸در حالی...</title><description>لبنان میان فشار دیپلماسی و آتش جنگ؛ گفت‌وگو با مهرداد فرهمند🔸در حالی که جمهوری اسلامی در مذاکرات با آمریکا بر پایان جنگ در همه جبهه‌ها، از جمله لبنان، تأکید می‌کند، نمایندگان لبنان و اسرائیل نیز با میانجی‌گری آمریکا در پنتاگون گفت‌وگوهایی امنیتی و نظامی برگزار کردند؛ مذاکراتی که بر تثبیت آتش‌بس شکننده و کاهش تنش متمرکز بود، نه یک توافق سیاسی جامع. هم‌زمان، بنیامین نتانیاهو مدعی شده نیروهای اسرائیلی از رود لیتانی عبور کرده‌اند؛ ادعایی که حزب‌الله آن را رد می‌کند. اکنون این پرسش مطرح است که آیا لبنان به بخشی تعیین‌کننده از معامله بزرگ‌تر میان تهران و واشینگتن تبدیل شده، یا همچنان در مدار یک جنگ فرسایشی باقی خواهد ماند؟ ارزیابی مهرداد فرهمند، تحلیل‌گر مسائل خاورمیانه، را بشنویم.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 19:20:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dea08a71facf</link></item><item><title>🔸سپیده قلیان، فعال مدنی و زندانی سیاسی، روز شنبه نهم خرداد پس...</title><description>🔸سپیده قلیان، فعال مدنی و زندانی سیاسی، روز شنبه نهم خرداد پس از پایان محکومیت شش‌ماهه خود از زندان وکیل‌آباد مشهد آزاد شد.🔸او ساعاتی پس از آزادی با انتشار تصویری از حضور خود بر مزار خسرو علیکردی، وکیل دادگستری، نوشت: «از زندان یک راست آمدم سر خاک خسرو» و افزود که «از هرچه خسته شوم، از رسیدن به آزادی و حمل کردن سنگ‌های سخت حقیقت خسته نخواهم شد.»🔸قلیان همچنین با اشاره به هم‌بندی‌های خود در زندان وکیل‌آباد نوشت که هنگام خداحافظی، در چشمان آنان تنها یک جمله می‌دید: «ما را فراموش نکنید.»🔸سپیده قلیان در بخش دیگری از پیام خود نوشت که نام زندانیان و کشته‌شدگان ماه‌های اخیر را «فریاد خواهد زد» و افزود: «کاش شهرزاد قصه‌شان باشم.»🔸سپیده قلیان ۲۱ آذر ۱۴۰۴ در جریان مراسم ترحیم خسرو علیکردی در مشهد بازداشت شد. آن مراسم با برخورد نیروهای امنیتی و انتظامی همراه بود و در جریان آن شماری از حاضران، از جمله نرگس محمدی، عالیه مطلب‌زاده و جواد علیکردی، برادر خسرو علیکردی، نیز بازداشت شدند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 19:16:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#177586642406</link></item><item><title>🔸پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، روز شنبه نهم خرداد گفت ایالات متحده...</title><description>🔸پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، روز شنبه نهم خرداد گفت ایالات متحده در صورتی که مذاکرات با ایران به توافق منجر نشود، آماده ازسرگیری حملات علیه جمهوری اسلامی است.🔸هگست در جمع خبرنگاران گفت: «در حال حاضر تمرکز ما بر حفظ آمادگی و آماده بودن برای بازگشت به عملیات است، اگر لازم باشد.»🔸او افزود دونالد ترامپ «صبور» است و به دنبال دستیابی به «توافقی خوب» است که تضمین کند ایران هرگز به سلاح هسته‌ای دست پیدا نخواهد کرد.🔸اظهارات وزیر دفاع آمریکا در حالی مطرح می‌شود که مذاکره‌کنندگان تهران و واشینگتن در تلاش‌اند اختلافات باقی‌مانده بر سر برنامه هسته‌ای ایران را برطرف کنند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 18:34:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1503cc238c85</link></item><item><title>🔸یک عضو هیئت رئیسه مجلس شورای اسلامی روز شنبه اعلام کرد که...</title><description>🔸یک عضو هیئت رئیسه مجلس شورای اسلامی روز شنبه اعلام کرد که «اعمال مدیریت» ایران بر تنگه هرمز «تصمیم قطعی» مجلس است و طرح مربوط به آن در صحن علنی تصویب و تبدیل به قانون خواهد شد. 🔸به گزارش خبرگزاری تسنیم، علیرضا سمیعی مدعی شد که درباره طرح مذکور با «دستگاه‌های…</description><pubDate>2026-05-30 18:27:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5acc21c7881b</link></item><item><title>🔸یک عضو هیئت رئیسه مجلس شورای اسلامی روز شنبه اعلام کرد که...</title><description>🔸یک عضو هیئت رئیسه مجلس شورای اسلامی روز شنبه اعلام کرد که «اعمال مدیریت» ایران بر تنگه هرمز «تصمیم قطعی» مجلس است و طرح مربوط به آن در صحن علنی تصویب و تبدیل به قانون خواهد شد.🔸به گزارش خبرگزاری تسنیم، علیرضا سمیعی مدعی شد که درباره طرح مذکور با «دستگاه‌های مختلف» گفت‌وگوهایی انجام شده است.🔸این در حالی است که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، بارها اعلام کرده که هرگونه توافق با ایران برای پایان دادن به جنگ باید شامل باز شدن این آبراه بدون اخذ عوارض باشد. او روز جمعه نیز این موضع ایالات منحده را تکرار کرد.🔸عضو هیئت رئیسه مجلس با اعلام این‌که تنگه هرمز در «حوزه سرزمینی ایران و عمان» است، گفت که اجازه نمی‌دهیم کشور دیگری در این‌ زمینه تصمیم‌گیری کند.📷شرح عکس: مجسمه نیروهای نظامی ایران در ساحل بندرعباس، در حالی که شناورهایی در آب‌های تنگه هرمز دیده می‌شوند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 18:27:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c6700c328179</link></item><item><title>🔸مرکز امنیت دریایی عمان روز شنبه از دریانوردان، ماهیگیران و کشتی‌ها خواست...</title><description>🔸مرکز امنیت دریایی عمان روز شنبه از دریانوردان، ماهیگیران و کشتی‌ها خواست پس از مشاهده یک شیء شناور که گمان می‌رود مین دریایی باشد، نهایت احتیاط را به خرج دهند.🔸این شیء در غرب مسیر تردد ساحلی در تنگه هرمز و در محدوده آب‌های سرزمینی عمان مشاهده شده است.🔸این مرکز بدون آن که به منشأ کار گذاشتن مین اشاره کند، به کاربران دریا توصیه کرد که از هرگونه شیء مشکوک فاصله ایمن حفظ کنند و بلافاصله آن را به مراجع ذی‌صلاح گزارش دهند.🔸با آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل علیه ایران در اسفند سال گذشته، گزارش‌هایی درباره مین‌گذاری تنگه هرمز توسط ایران منتشر شد.🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، روز جمعه تعهد ایران به جمع‌آوری «هرگونه مین دریایی» در تنگه هرمز و باز شدن فوری این آبراه راهبردی را از جمله شروط توافق با جمهوری اسلامی خوانده بود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 16:18:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ca219ea3c868</link></item><item><title>حج در سایهٔ گرمایش زمین؛ موج گرما از مکه تا مادرید رکورد...</title><description>حج در سایهٔ گرمایش زمین؛ موج گرما از مکه تا مادرید رکورد می‌شکند🔸گرمایش زمین دیگر فقط موضوعی برای گزارش‌های علمی و هشدارهای بلندمدت نیست؛ نشانه‌های آن هم‌زمان در آیین‌های مذهبی، زندگی روزمره و زیرساخت‌های شهری دیده می‌شود. از مکه که میلیون‌ها زائر حج را در معرض گرمایی فزاینده قرار داده، تا اروپا که در ماه مه رکوردهای تازهٔ دمایی ثبت کرده و حتی شبکه آب برخی مناطق بریتانیا را زیر فشار برده است،🔸تصویر تازه‌ای از جهان گرم‌تر در حال شکل‌گیری است: جهانی که در آن فصل‌ها دیگر همان معنای پیشین را ندارند.🔸بر اساس تحلیل تازه گروه «نسبت‌دهی هوای جهان»، گرمایش زمین، اقلیم مکه را «به‌طور بنیادین» دگرگون کرده و زائران حج را حتی در ماه‌هایی بیرون از تابستان در معرض گرمای شدید و خطرناک قرار داده است.🔸این بررسی می‌گوید انتشار دی‌اکسید کربن ناشی از سوخت‌های فسیلی باعث شده دمای ۴۰ درجه سانتی‌گراد اکنون در ماه مه (اردیبهشت و خرداد) نیز به‌طور منظم تجربه شود؛ دمایی که در دهه‌های گذشته عمدتاً به تابستان محدود بود.🔸این تغییر برای حج اهمیتی حیاتی دارد، چون مناسک آن در چند روز، همراه با پیاده‌روی‌های طولانی، ازدحام شدید و حضور شمار زیادی از زائران سالمند یا دارای بیماری‌های زمینه‌ای انجام می‌شود. در سال ۲۰۲۴، زمانی که حج در ماه ژوئن برگزار شد، بیش از ۱۳۰۰ زائر بر اثر گرما و رطوبت شدید جان باختند.🔸پژوهشگران می‌گویند اگر جهان با همین روند سیاست‌های اقلیمی پیش برود و دمای جهانی تا پایان قرن سه درجه افزایش یابد، حدود ۹۷ درصد مناسک حج در مکه با سطح خطرناک گرما روبه‌رو خواهد شد. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@Radiofarda</description><pubDate>2026-05-30 15:24:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7056496e86e5</link></item></channel></RSS>