<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>🔻هند عوارض صادراتی بنزین، گازوئیل و سوخت هواپیما را به‌مدت دو هفته...</title><description>🔻هند عوارض صادراتی بنزین، گازوئیل و سوخت هواپیما را به‌مدت دو هفته کاهش داددولت هند در بیانیه‌ای اعلام کرد که عوارض صادراتی بنزین از اول ژوئن به ازای هر لیتر ۱٫۵ روپیه تعیین شده است. این رقم برای گازوئیل ۱۳٫۵ روپیه و برای سوخت هواپیما ۹٫۵ روپیه به ازای هر لیتر خواهد بود.بر اساس این بیانیه، نرخ عوارض صادراتی هر دو هفته یک بار بازنگری می‌شود و مبنای آن میانگین قیمت‌های جهانی نفت خام، بنزین، گازوئیل و سوخت هواپیما از زمان بازنگری قبلی است.دولت هند همچنین اعلام کرد در نرخ فعلی مالیات غیرمستقیم (عوارض مصرف) بر بنزین و گازوئیل عرضه‌شده در بازار داخلی تغییری ایجاد نشده است.بر اساس نرخ اعلام‌شده در این گزارش، هر ۹۵ روپیه هند معادل یک دلار آمریکا است.https://trib.al/6PQWovb@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 04:30:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c283b095388</link></item><item><title>🔻وزیر خارجه بریتانیا برای گفت‌وگو درباره مسائل جهانی به چین و هند...</title><description>🔻وزیر خارجه بریتانیا برای گفت‌وگو درباره مسائل جهانی به چین و هند سفر می‌کندایوت کوپر، وزیر خارجه بریتانیا، روز دوشنبه به چین سفر خواهد کرد و سپس اواخر هفته راهی هند می‌شود. قرار است در این سفرها درباره موضوعات بین‌المللی از جمله تنگه هرمز، جنگ روسیه و اوکراین و شیوع اخیر ابولا گفت‌وگو شود.دولت بریتانیا اعلام کرد که خانم کوپر روز دوم ژوئن با وانگ یی، وزیر خارجه چین، و هان ژنگ، معاون رئیس‌جمهور آن کشور، دیدار خواهد کرد. او سپس برای شرکت در برنامه‌ای با محوریت علم و فناوری به شهر شنژن، قطب فناوری جنوب چین، سفر می‌کند.این برنامه‌ها روز یکشنبه اعلام شد؛ حدود یک ماه پس از آنکه خبرگزاری رویترز به نقل از سه منبع از این سفر خبر داده بود.کی‌یر استارمر، نخست‌وزیر بریتانیا، و شی جین‌پینگ، رئیس‌جمهور چین، در جریان سفر آقای استارمر به چین در ماه ژانویه از آغاز دوره‌ای تازه در روابط دو کشور استقبال کردند و بر گسترش همکاری‌ها در زمینه تجارت، سرمایه‌گذاری و فناوری به سود متقابل دو کشور تاکید کردند.https://trib.al/xUTrnLv@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 04:29:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e82a6957760f</link></item><item><title>🔻هواداران فوتبال در فرانسه برای جشن قهرمانی باشگاه پاری سن ژرمن که...</title><description>🔻هواداران فوتبال در فرانسه برای جشن قهرمانی باشگاه پاری سن ژرمن که با شکست باشگاه آرسنال برای دومین سال پیاپی عنوان قهرمانی لیگ قهرمانان اروپا را حفظ کرد، در خیابان شانزه‌لیزه پاریس تجمع کردند.پلیس فرانسه اعلام کرد که حدود ۲۰ هزار نفر در مرکز شهر پاریس گرد آمده بودند.مقام‌های فرانسوی گفتند که پس از پرتاب مواد آتش‌بازی و اشیای دیگر به سوی نیروهای پلیس، دست‌کم ۸۰ نفر بازداشت شدند. همچنین به شماری از خودروها و واحدهای تجاری خسارت وارد شده است.این مسابقه که در بوداپست برگزار شد، پس از تساوی ۱-۱ در پایان وقت‌های اضافه، در ضربات پنالتی به سود پاری سن ژرمن پایان یافت.پاری سن ژرمن تنها دومین باشگاهی است که موفق شده دو سال پیاپی قهرمان لیگ قهرمانان اروپا شود.🎥REUTERS@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 03:56:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61f6336860b1</link></item><item><title>🔻نخست‌وزیر لبنان اسرائیل را متهم کرد که با تخریب سازمان‌یافته شهرها و...</title><description>🔻نخست‌وزیر لبنان اسرائیل را متهم کرد که با تخریب سازمان‌یافته شهرها و روستاها و وادار کردن غیرنظامیان به ترک خانه‌های خود در جنوب لبنان، سیاست «زمین سوخته» را دنبال می‌کند.نواف سلام گفت که تشدید حملات هوایی اسرائیل نه امنیت به همراه خواهد آورد و نه ثبات.گزارش‌ها حاکیست است که در ۲۴ ساعت گذشته ۱۶ نفر کشته شده‌اند.قرار است دور تازه‌ای از مذاکرات با میانجی‌گری آمریکا میان اسرائیل و لبنان هفته آینده در واشنگتن برگزار شود.ارتش اسرائیل نیز اعلام کرد که حزب‌الله روز شنبه بیش از ۲۰ پرتابه به سوی آن کشور شلیک کرده است.تصاویر پخش‌شده از تلویزیون اسرائیل نشان می‌دهد که چند راکت در نزدیکی شهر نهاریا در دریا فرود آمدند و باعث شدند افرادی که در ساحل بودند محل را ترک کنند.📸AFP via Getty Imageshttps://trib.al/QHw83E1@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 03:35:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f4646986e07b</link></item><item><title>🔻مراسم خاکسپاری مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کُرد یارسان که دو...</title><description>🔻مراسم خاکسپاری مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کُرد یارسان که دو روز پیش با شلیک نیروهای سپاه پاسداران در منطقه دالاهو کرمانشاه جان باخته بودند، امروز برگزار شد.سوران قربانی گزارش می‌دهد@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 02:35:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#35055ed531f7</link></item><item><title>🔻وحید شریعت، رئیس انجمن روانپزشکی ایران: داروهای روانپزشکی، از افسردگی تا دوقطبی...</title><description>🔻وحید شریعت، رئیس انجمن روانپزشکی ایران: داروهای روانپزشکی، از افسردگی تا دوقطبی و اسکیزوفرنی، با کمبود مواجه شده‌اند.آقای شریعت ابراز نگرانی کرد که کمبودهای این لیست در ماه‌های آینده، «بزرگتر شود و داروهای فعلی هم قابل تامین نباشند.»به گزارش رسانه‌های ایران، رئیس انجمن روانپزشکی افزود: «سرچشمه بحران روانی امروز یک چیز واحد نیست، بلکه تصمیمات کلان حاکمیت و نوع نگاه به مسائل است که روی همه چیز سایه انداخته و رسانه‌ها باید با دیدن واقع‌گرایانه یعنی نه بدبینانه کاذب و نه خوشبینانه کاذب به اصلاح شرایط کمک کنند.»ایران می‌گوید که تحریم‌ها و حملات آمریکا و اسرائیل به مراکز تولید دارو از جمله دلایل کمبود داروهاست.پیشتر گزارش کردیم که اکبر عبداللهی، مدیرکل دارو و مواد تحت کنترل سازمان غذا و داروی ایران گفته است که از یک ماه دیگر پزشکان هنگام تجویز دارو به فهرستی از داروهای کمیاب، دسترسی خواهند داشت.به گفته این مقام ارشد دولت، در این فهرست «میزان کمبود دارویی و اطلاعات آماری مربوط به میزان تجویز و بار مالی داروهای تجویزی» را شامل می‌شود.📸GettyImageshttps://trib.al/E2vfVHf@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 01:35:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#134df5d067e7</link></item><item><title>🔻ارتش آمریکا اعلام کرد که روز جمعه به موتورخانه یک کشتی که...</title><description>🔻ارتش آمریکا اعلام کرد که روز جمعه به موتورخانه یک کشتی که در تلاش بود از محاصره دریایی ایران عبور کند، موشک شلیک کرده است.فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام) روز شنبه در بیانیه‌ای اعلام کرد که یک موشک هلفایر به موتورخانه کشتی «لیان استار» با پرچم گامبیا شلیک کرده است. به گفته سنتکام، این کشتی در آب‌های بین‌المللی به سمت یکی از بنادر ایران در خلیج عمان در حرکت بود.سنتکام می‌گوید که پیش از حمله، نیروهای آمریکایی با «بیش از ۲۰ بار هشدار»، به کشتی اطلاع دادند که در حال نقض محاصره دریایی آمریکا علیه ایران است.به گفته سنتکام، این کشتی «دیگر به سمت ایران در حرکت نیست»، اما جزئیات بیشتری ارائه نشده است.سنتکام روز جمعه اعلام کرده بود که از زمان آغاز محاصره دریایی در ۱۳ آوریل، دست‌کم مسیر ۱۱۵ کشتی را تغییر داده است.📸Handout Photo by the U.S. Navy via Getty Images عکس تزیینیhttps://trib.al/BOWRLVu@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:35:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#50b8e8553c7e</link></item><item><title>🔻آمریکا بریتانیا و استرالیا، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر را توسعه می‌دهندآمریکا، بریتانیا و...</title><description>🔻آمریکا بریتانیا و استرالیا، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر را توسعه می‌دهندآمریکا، بریتانیا و استرالیا می‌گویند که قصد دارند در چارچوب پیمان نظامی سه‌جانبه خود، موسوم به آکوس، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر (شهپاد) را توسعه دهند. هدف از این اقدام، محافظت از کابل‌های زیرآبی و تقویت دفاعی عنوان شده است.انتظار می‌رود که فناوری خودروی زیرآبی بدون سرنشین تا سال آینده آماده شود.هزینه کل این پروژه اعلام نشده است، اما جان هیلی، وزیر دفاع بریتانیا، گفت که این کشور ۲۰۱ میلیون دلار به این پروژه کمک خواهد کرد.وزرای دفاع آمریکا، بریتانیا و استرالیا این تصمیم را در اجلاس امنیتی مجمع شانگری-لا در سنگاپوراعلام کردند؛ در حالی که پیش از آن انتقادهایی در مورد پیشرفت کند پروژه‌های آکوس منتشر شده بود.آقای هیلی با اذعان به این انتقادات گفت: «ما مدتی طولانی در آکوس، بیشتر صحبت می‌کردیم و خیلی کم عمل می‌کردیم اما این وضعیت اکنون تغییر کرده است.»بر اساس پیمان دفاعی آکوس که در سال ۲۰۲۱ آغاز شد، سه عضو پیمان، فناوری زیردریایی‌های هسته‌ای را توسعه می‌دهند و تخصص‌های نظامی خود را به اشتراک می‌گذارند.این پیمان عموما به عنوان اقدامی برای مقابله با حضور دریایی رو به رشد چین در اقیانوس‌های هند و آرام دیده می‌شود و همینطور گامی در برابر تنش فزاینده در سرزمین‌های مورد مناقشه این منطقه مانند دریای چین جنوبی.https://trib.al/M2XjY1u@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:15:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b26bead9450c</link></item><item><title>📻پادکست برنامه شصت دقیقه شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵این نسخه رادیویی برنامه شصت...</title><description>📻پادکست برنامه شصت دقیقه شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵این نسخه رادیویی برنامه شصت دقیقه تلویزیون فارسی بی‌بی‌سی است که هرشب بعد از پخش، با حجم کم از اپلیکیشن‌های پادگیر و صفحه تلگرام بی‌بی‌سی فارسی در دسترس است.با هشتگ BBCPersianRadio# با ما در ارتباط باشید @BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:10:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bf4e0c30c69f</link></item><item><title>🔻آخرین خبرهای مهم روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>🔻آخرین خبرهای مهم روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 23:07:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f90cec192eb0</link></item><item><title>🔸پاری‌سن‌ژرمن با پیروزی مقابل آرسنال در فینال لیگ قهرمانان اروپا از عنوان...</title><description>🔸پاری‌سن‌ژرمن با پیروزی مقابل آرسنال در فینال لیگ قهرمانان اروپا از عنوان قهرمانی‌اش در این مسابقات دفاع کرد.کای هاورتز، که در فینال ۲۰۲۱ گل پیروزی‌بخش چلسی مقابل منچسترسیتی را زده بود، در دقیقه ششم بازی به طور اتفاقی از جناح چپ پا به توپ شد و پس از فراری طولانی وارد محوطه جریمه شد و توپ را به سقف دروازه پاری‌سن‌ژرمن ‌کوبید.عثمان دمبله، برنده توپ طلا، نیز روی یک ضربه پنالتی در دقیقه ۶۵ با یک ضربه دقیق و خلاف جهت حرکت داوید رایا توپ را به گوشه دروازه آرسنال دوخت.تلاش دو تیم در ادامه برای زدن گل بی‌ثمر ماند و در ضربات پنالتی این پاریس بود که حریفش را ۴-۳ شکست داد. گابریل، مدافع برزیلی آرسنال، پنالتی آخر این تیم را از دست داد.پاری‌سن‌ژرمن تا کنون دو بار قهرمان لیگ قهرمانان اروپا شده است که هر دو نیز با هدایت لوئیس انریکه، سرمربی اسپانیایی این تیم بوده است. این دومین حضور آرسنال در فینال این مسابقات بود که با ناکامی همراه شد.📸 UEFA/UEFA via Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 22:48:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c47caf9a94e7</link></item><item><title>🔻ایالات متحده، بریتانیا و استرالیا می‌گویند که قصد دارند در چارچوب پیمان...</title><description>🔻ایالات متحده، بریتانیا و استرالیا می‌گویند که قصد دارند در چارچوب پیمان نظامی سه‌جانبه خود، موسوم به آکوس، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر (شهپاد) را توسعه دهند؛ هدف از این اقدام، محافظت از کابل‌های زیرآبی و تقویت دفاعی عنوان شده است.انتظار می‌رود که فناوری خودروی زیرآبی بدون سرنشین تا سال آینده آماده شود. هزینه کل این پروژه اعلام نشده است، اما جان هیلی، وزیر دفاع بریتانیا، گفت که این کشور ۲۰۱ میلیون دلار به این پروژه کمک خواهد کرد.وزرای دفاع آمریکا، بریتانیا و استرالیا این تصمیم را در اجلاس امنیتی مجمع شانگری-لا در سنگاپوراعلام کردند؛ در حالی که پیش از آن انتقادهایی در مورد پیشرفت کند پروژه‌های آکوس منتشر شده بود.آقای هیلی با اذعان به این انتقادات گفت: «ما مدتی طولانی در آکوس، زیاد صحبت می‌کردیم و خیلی کم عمل می‌کردیم اما این وضعیت اکنون تغییر کرده است».بر اساس پیمان دفاعی آکوس که در سال ۲۰۲۱ آغاز شد، سه عضو پیمان، فناوری زیردریایی‌های هسته‌ای را توسعه می‌دهند و تخصص‌های نظامی خود را به اشتراک می‌گذارند.https://trib.al/fq96NVF@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 22:08:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aab1d4991ce1</link></item><item><title>🔻‌نشست «امنیت دریای سیاه» در حساب رسمی خود در شبکه ایکس اعلام...</title><description>🔻‌نشست «امنیت دریای سیاه» در حساب رسمی خود در شبکه ایکس اعلام کرده که شاهزاده رضا پهلوی به این نشست که در اودسا در جنوب اوکراین برگزار می‌شود رفته است و او را «میهمان ویژه» خوانده است.این نهاد رضا پهلوی را «ریاست سلسله پهلوی و وارث سلطنت در ایران» توصیف کرده است.این نشست در حساب کاربری خود در شبکه ایکس گفته است:«امروز، رضا پهلوی یکی از برجسته‌ترین چهره‌های اپوزیسیون ایران و از مدافعان برجسته تغییرات دموکراتیک در ایران است.»آقای پهلوی در بخشی از سخنان خود گفت ایستادن جامعه جهانی در کنار مردم ایران «در راستای منافع همه کشورها خواهد بود.»نشست امنیت دریای سیاه در سال ۲۰۲۴ توسط گروهی از نمایندگان پارلمان اوکراین در اودسا آغاز به کار کرد و در جلسات سالانه خود به بررسی چالش‌های امنیتی و ژئوپلیتیک در منطقه دریای سیاه و فراتر از آن می‌پردازد.@‌‌BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 21:35:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cffe94538d0f</link></item><item><title>🔻سپاه پاسداران درباره هرگونه مداخله نظامی در مدیریت تنگه هرمز هشدار دادقرارگاه...</title><description>🔻سپاه پاسداران درباره هرگونه مداخله نظامی در مدیریت تنگه هرمز هشدار دادقرارگاه مرکزی خاتم الانبیا که نقش اصلی در مدیریت جنگ از سوی ایران دارد، امروز هشدار داد که «هرگونه اقدام شناورهای نظامی جهت مداخله در مدیریت تنگۀ هرمز یا ایجاد اختلال در تردد، مورد هدف نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران قرار خواهد گرفت.»این قرارگاه گفته است که «کلیه کشتی‌ها، شناورهای تجاری و نفتکش‌ها صرفا ملزم به تردد از مسیرهای تعیین‌شده و اخذ مجوز از نیروی دریایی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی هستند» و «هرگونه تخلف از این ضوابط، امنیت تردد آنها را با مخاطره جدی مواجه خواهد کرد.»ایران از زمان حمله آمریکا و اسرائیل کنترل عبور و مرور کشتی‌ها در تنگه هرمز را در اختیار گرفته است.برخی از گزارش‌های تایید نشده حاکی از این بود که برخی از شناورها در صدد عبور از بخشی از تنگه هرمز هستند که در آب‌های عمان قرار دارد.ساعاتی پیش از این گزارش داده بودیم که عمان پس از مشاهده شیئی مشابه مین دریایی در آب‌های خود، به دریانوردان هشدار داده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 21:19:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7616ab323d4f</link></item><item><title>🔻دو روز پس از کشته‌شدن مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کُردِ...</title><description>🔻دو روز پس از کشته‌شدن مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کُردِ یارسان، با شلیک نیروهای سپاه پاسداران انقلاب اسلامی در دالاهوی کرمانشاه، مراسم بزرگداشت آنها در محله دره دریژ این شهر برگزار شد.یک منبع نزدیک به خانواده ویسی به بی‌بی‌سی گفت: « پیکر این دو برادر هنوز به خانواده‌شان تحویل داده نشده است.»خبرگزاری فارس مجتبی و میثم ویسی را از «عناصر اصلی آشوب‌های دی‌ماه سال گذشته» در دره‌ دریژ کرمانشاه خوانده است.شبکه حقوق بشر کردستان گزارش داده است که این دو برادر از نگرانی بازداشت شدن، طی ماه‌های اخیر محل سکونت خود در شهرک ده‌ره‌دریژ کرمانشاه را ترک کرده و به‌صورت مخفیانه زندگی می‌کردند.هم‌زمان، دو عضو دیگر این خانواده نیز که در پی اعتراضات دی‌ماه بازداشت شده بودند با اتهام محاربه روبه‌رو شده‌اند.سجاد ویسی، برادر آنها، و شایان ویسی، پسرعمویشان، اکنون در خطر صدور حکم اعدام قرار دارند.سجاد ویسی روز سوم اسفند ۱۴۰۴ بازداشت شد. شایان نیز از بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ است.📸کانون حقوق بشر ایرانhttps://trib.al/574RX4P@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 21:03:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#969479157995</link></item><item><title>🔻‌ این تصاویر از تجمع گروهی از مخالفان حکومت ایران در استرالیا...</title><description>🔻‌ این تصاویر از تجمع گروهی از مخالفان حکومت ایران در استرالیا و آلمان به دست بی‌بی‌سی فارسی رسیده است.در هامبورگ آلمان، تجمع‌کنندگان با در دست داشتن تصاویر بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴، خواستار توقف اعدام‌ها در ایران شدند.همچنین در بریزبن استرالیا، حاضران در حمایت از مردم ایران و در اعتراض به مشکلات اقتصادی و اجتماعی سخنرانی کردند و شعارهایی در حمایت از شاهزاده رضا پهلوی سر دادند.در فرانکفورت هم تجمعی با عنوان «۴۷ ایستگاه دادخواهی» به نشانه ۴۷ سال اعتراض و مبارزات مردم ایران برگزار شد. حاضران در این تجمع با تشکیل زنجیره‌انسانی و در دست داشتن پلاکاردهایی درباره شرایط ایران اطلاع رسانی و همچنین سخنرانی کردند. از شروع اعتراضات در دی‌ماه ۱۴۰۴ و سرکوب و کشتار گسترده معترضان توسط حکومت، بسیاری از ایرانیان خارج از کشور در شهرهای مختلف جهان تجمعات هفتگی برگزار کرده‌اند. بر اساس آمارهای منتشرشده، از زمان آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، بیش از ۳۰ نفر در ارتباط با پرونده‌های سیاسی و امنیتی اعدام شده‌اند. @BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 20:50:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#75b043498738</link></item><item><title>پادکست برنامه جام جهان‌نما، شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵این برنامه رادیویی رامی‌توانید هرشب...</title><description>پادکست برنامه جام جهان‌نما، شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵این برنامه رادیویی رامی‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران، روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه۹۴۶۵ کیلوهرتز بشنوید. تکرار برنامه را هم می‌توانید ساعت ۲۱:۳۰ روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه۵۳۹۵ کیلوهرتز گوش کنید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 20:40:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a7bc9f8b09d9</link></item><item><title>فینال لیگ قهرمانان اروپا در بوداپست بین پاری‌سن‌ژرمن و آرسنال امروز شنبه...</title><description>فینال لیگ قهرمانان اروپا در بوداپست بین پاری‌سن‌ژرمن و آرسنال امروز شنبه ۹ خرداد برگزار می‌شود. باشگاه آرسنال اسکرین بزرگی را در ورزشگاه خانگی این تیم، ورزشگاه امارات لندن آماده کرده است تا طرفدارانش بازی را در این ورزشگاه تماشا کنند. این بازی برای آرسنال که حدود یک هفته پیش توانست بعد از ۲۲ سال در لیگ برتر انگلستان قهرمان شود، بسیار مهم است. اگر آرسنال بتواند امروز به قهرمانی لیگ قهرمانان اروپا برسد، سالی استثنایی برای طرفدارانش رقم خواهد زد. @BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 20:28:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9330481ce7bc</link></item><item><title>🔻روزنامه شرق در گزارشی میدانی به موج فزاینده گرانی و کاهش قدرت...</title><description>🔻روزنامه شرق در گزارشی میدانی به موج فزاینده گرانی و کاهش قدرت خرید شهروندان ایرانی پرداخته است.این گزارش که با عنوان «تهران؛ شهر جیب‌های خالی» منتشر شده است، به فقر در تهران با بازگشت نسیه‌ فروشی پرداخته و در آن گفته شده که موج گرانی و بی‌ثباتی اقتصادی، بسیاری از شهروندان را وادار کرده است که هزینه بعضی از کالاهای خوراکی را هم به طور قسطی بپردازند.روزنامه شرق می‌گوید که طبقه متوسط جامعه به دلیل تورم فزاینده و موج گسترده تعدیل نیرو، «در حال فروپاشی تدریجی است.»بر اساس این گزارش، یک زوج کارمند به این روزنامه گفته‌اند: «دو حقوق کارمندی عملا تنها تا هفته دوم ماه دوام می‌آورد.»یک دختر جوان هم که به همراه دو نفر دیگر در خانه‌ای اشتراکی زندگی می‌کنند، می‌گوید: «با جهش ناگهانی اجاره‌بها در سال جدید و افزایش‌نیافتن دستمزدها، رسما وارد بحران شده‌اند.»در این گزارش یک مغازه‌دار در شرق تهران روایت می‌کند‌ که آمار سرقت اقلام کوچک خوراکی نظیر تن ماهی به‌شدت بالا رفته است.خرید دانه‌ای میوه و درخواست نصف نان از دیگر مواردی بوده که در این گزارش آمده است.@BBCPersian📷 REUTERS</description><pubDate>2026-05-30 20:20:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4f85bad99c7b</link></item><item><title>🔻به گزارش هرانا، ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران، سپیده...</title><description>🔻به گزارش هرانا، ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران، سپیده قلیان، زندانی سیاسی امروز(شنبه ۹ خرداد) از زندان وکیل آباد مشهد آزاد شده است.آزادی او پس از پایان دوران شش ماه محکومیت حبس تعزیری صورت گرفته است.خانم قلیان اواخر آذرماه سال پیش (۱۴۰۴) در مراسم هفتم خسرو علیکردی در مشهد به همراه نرگس محمدی، عالیه مطلب‌زاده و پوران ناظمی بازداشت شد.او در دی‌ماه سال پیش در دادگاه انقلاب مشهد محاکمه شد و در بهمن ماه به «اجتماع و تبانی برای ارتکاب جرم برضد امنیت داخلی/خارجی» و «تبلیغ علیه نظام» متهم شد که پنج سال حبس تعلیقی و شش ماه حبس تعزیری را برای او به همراه داشت.این فعال سیاسی در خردادماه پارسال با پایان دوران محکومیت از زندان اوین آزاد شده بود.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 19:23:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#43a2e2a24dc3</link></item></channel></RSS>