<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو فردا</title><item><title>📻بشنوید: سرخط خبرهای نیمه‌شب با رادیوفردا، یازده خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: سرخط خبرهای نیمه‌شب با رادیوفردا، یازده خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 00:15:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b4efc7362db</link></item><item><title>🔸حسن آقاخانی، وکیل دادگستری، روز یکشنبه خبر داد که مسعود پیاهو، موکل او، به اتهام فیلم گرفتن از معترضی که در جریان اعترا...</title><description>🔸حسن آقاخانی، وکیل دادگستری، روز یکشنبه خبر داد که مسعود پیاهو، موکل او، به اتهام فیلم گرفتن از معترضی که در جریان اعتراضات دی‌ماه سال گذشته مقابل مأموران پلیس ایران در خیابان روی زمین نشسته بود، به ۱۰ سال زندان محکوم شده است. 🔸او به امتداد گفت که بازداشت…</description><pubDate>2026-05-31 23:21:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b513042faf97</link></item><item><title>🔸حسن آقاخانی، وکیل دادگستری، روز یکشنبه خبر داد که مسعود پیاهو، موکل او، به اتهام فیلم گرفتن از معترضی که در جریان اعترا...</title><description>🔸حسن آقاخانی، وکیل دادگستری، روز یکشنبه خبر داد که مسعود پیاهو، موکل او، به اتهام فیلم گرفتن از معترضی که در جریان اعتراضات دی‌ماه سال گذشته مقابل مأموران پلیس ایران در خیابان روی زمین نشسته بود، به ۱۰ سال زندان محکوم شده است.🔸او به امتداد گفت که بازداشت آقای پیاهو به پیش از هجدهم و نوزدهم دی سال گذشته برمی‌گردد.🔸این وکیل توضیح داده است: «موکل من در حال کار در بازاری بودند که به خیابان جمهوری مشرف بوده است. شخصی در مقابل مامورین نیروی انتظامی، می‌نشیند و مسعود یک فیلم کوتاه به صورت ناخودآگاه از آن صحنه ضبط می‌کند.»🔸او اعلام کرد که مسعود پیاهو قصد انتشار «عمومی» این ویدئو را نداشته و آن را در «استوری پرایوت» صفحه اینستاگرام خود منتشر کرد اما سپس شخص دیگری آن را به شکل عمومی منتشر کرد.🔸انتشار این ویدئو از فردی که روز هشتم دی‌ماه و در دومین روز اعتراضات به تنهایی مقابل مأموران انتظامی روی زمین نشسته بود، به شکل گسترده منتشر شد، بازتاب‌های فراوانی ایجاد کرد و به یکی از نمادهای این اعتراض‌ها تبدیل شد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 23:20:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e354d9b04683</link></item><item><title>🔸طالبان با قانون جدید طلاق، به‌طور ضمنی ازدواج کودکان را به رسمیت شناخته است. 🔸بر اساس این قانون، دختران ازدواج‌کرده در...</title><description>🔸طالبان با قانون جدید طلاق، به‌طور ضمنی ازدواج کودکان را به رسمیت شناخته است. 🔸بر اساس این قانون، دختران ازدواج‌کرده در کودکی فقط پس از رسیدن به سن بلوغ می‌توانند درخواست جدایی بدهند؛ در این سن نیز اگر اعتراضی نکنند، سکوتشان به‌معنای رضایت تلقی می‌شود.🔸سازمان ملل این فرمان را گامی دیگر در تضعیف حقوق زنان و دختران افغان دانسته و آن را نشانه‌ای از مجاز بودن ازدواج کودکان توصیف کرده است.🔸طبق این قانون، حتی در صورت بدرفتاری شوهر، دختر برای فسخ ازدواج باید ادعای خود را در دادگاه ثابت کند؛ در غیر این صورت، رأی به نفع شوهر صادر می‌شود.🔸فعالان حقوق زنان می‌گویند در افغانستانِ تحت حاکمیت طالبان، با محدودیت‌های شدید علیه زنان و تابوی اجتماعی طلاق، دسترسی دختران خردسال به عدالت عملاً بسیار دشوار است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 22:16:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bbca83d14733</link></item><item><title>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، دهم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، دهم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 20:40:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61c5af922ec8</link></item><item><title>پزشکیان: تداوم فشارهای خارجی اداره کشور را پیچیده کرده است🔸مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران، روز یکشنبه گفت فشارهای خارجی...</title><description>پزشکیان: تداوم فشارهای خارجی اداره کشور را پیچیده کرده است🔸مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران، روز یکشنبه گفت فشارهای خارجی و محدود شدن دسترسی دولت به منابع اقتصادی باعث مشکلاتی در اداره کشور شده است.🔸محاصره دریایی آمریکا علیه بنادر ایران که از اواخر فروردین با دستور رئیس‌جمهور ایالات متحده آغاز شده است، بر اساس گزارش‌ها باعث کاهش شدید صادرات نفت و سقوط درآمدهای ارزی دولت جمهوری اسلامی شده است. این محاصره که توسط نیروهای نظامی آمریکا اعمال می‌شود، حرکت کشتی‌های تجاری از مبدأ و به مقصد ایران را محدود کرده است.🔸پزشکیان در جلسه هیئت دولت جمهوری اسلامی با اشاره به این که محدودیت‌های بیرونی دلیل بخشی از مشکلات اقتصادی است، گفت: «تداوم برخی محدودیت‌ها و فشارهای خارجی، به‌ویژه در حوزه دسترسی به منابع و ظرفیت‌های اقتصادی، پیچیدگی‌های خاصی را برای اداره کشور ایجاد کرده است.»🔸او در ادامه خواستار آن شد که مردم درباره «واقعیت‌های موجود» مطلع شوند و گفت که «جامعه باید نسبت به الزامات و هزینه‌های مقاومت آگاه باشد».🔸این در حالی است که بر اساس گزارش‌ها، دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، تفاهم‌نامه برای تمدید آتش‌بس با ایران را با شرایطی «سخت‌تر» دوباره به تهران فرستاده است.🔸او همچنین تهدید کرده که اگر توافق با ایران مطابق میل واشینگتن نباشد و باعث جلوگیری از دسترسی ایران به سلاح هسته‌ای نشود، احتمال ازسرگیری اقدام نظامی وجود دارد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 20:27:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#21da1253f543</link></item><item><title>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برا...</title><description>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برای تقویت مواضع نظامی اسرائیل در این منطقه از رود لیتانی هم عبور کرده‌اند.🔸مقام‌های ارشد اسرائیلی از تصرف یک قلعه مهم در جنوب لبنان خبر دادند و در واکنش به این اتفاق، فرانسه خواستار برگزاری جلسه اضطراری شورای امنیت سازمان ملل شد.🔸ارتش اسرائیل در بیانیه‌ای گفت «شمار قابل توجهی» از نیروهای زمینی این کشور عملیات تهاجمی را برای گسترش «خط دفاعی پیشرو» آغاز کرده‌اند و این عملیات اکنون به مناطق بیشتری توسعه داده شده است.🔸این اعلامیه دو روز پس از آن منتشر شد که بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، گفت نیروهای اسرائیلی از رود لیتانی، در حدود ۳۰ کیلومتری شمال مرز مشترک اسرائیل و لبنان، عبور کرده‌اند.🔸همزمان، وزیر دفاع اسرائیل، اعلام کرد ارتش این کشور قلعه شقیف (بوفور)، دژ راهبردی قرون وسطایی در جنوب لبنان، را تصرف کرده و پرچم اسرائیل را بر فراز آن برافراشته است. او این منطقه را «یکی از مهم‌ترین نقاط راهبردی» برای دفاع از شهرک‌های الجلیل و امنیت نیروهای اسرائیلی توصیف کرد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 18:53:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#66c4af55d30e</link></item><item><title>سی‌ان‌ان: ایران چندین ورودی تأسیسات موشکی زیرزمینی خود را بازگشایی کرده است🔸شبکه خبری سی‌ان‌ان روز یکشنبه ۱۰ خرداد با اس...</title><description>سی‌ان‌ان: ایران چندین ورودی تأسیسات موشکی زیرزمینی خود را بازگشایی کرده است🔸شبکه خبری سی‌ان‌ان روز یکشنبه ۱۰ خرداد با استناد به تصاویر ماهواره‌ای اعلام کرد ایران توانسته از زمان توقف جنگ شماری از زرادخانه‌های موشکی مدفون خود بر اثر حملات هوایی آمریکا و اسرائیل را از زیر خاک بیرون بیاورد.🔸حملات آمریکا و اسرائیل با تخریب جاده‌ها و مسدود کردن ورودی تونل‌ها، دسترسی ایران به پایگاه‌های موشکی زیرزمینی را محدود کرده بود.🔸سی‌ان‌ان ادعا کرده است که ایران تاکنون ۵۰ مورد از ۶۹ ورودی تونلی را که در ۱۸ تأسیسات موشکی زیرزمینی توسط آمریکا و اسرائیل هدف قرار گرفته بودند، بازگشایی کرده است، از جمله در پایگاه‌هایی در خارج از اصفهان و در اطراف خمین.🔸بر اساس گزارش این شبکه خبری، ایران همچنین بخش‌های دیگری از این پایگاه‌ها را نیز ترمیم کرده است؛ از جمله جاده‌هایی که آمریکا و اسرائیل برای جلوگیری از تردد پرتابگرهای موشکی بمباران کرده بودند. تصاویر ماهواره‌ای نشان می‌دهند که تقریباً تمامی گودال‌های ناشی از بمباران اکنون پر شده‌اند و در دو پایگاه، این جاده‌ها حتی دوباره آسفالت شده‌اند.🔸ایران شبکه پایگاه‌های زیرزمینی خود را در عمق خاک و در مواردی زیر کوه‌ها ساخته است تا در برابر حملات هوایی مصون باشند، به همین دلیل آمریکا و اسرائیل بسیاری از ورودی‌های این تأسیسات را بمباران کردند؛ اقدامی که در کنار تلاش برای شناسایی و نابود کردن پرتابگرهای موشکی، باعث شد توان ایران برای شلیک موشک به‌طور قابل توجهی محدود شود.🔸این حملات خسارت سنگینی به پایگاه‌ها وارد کرد؛ به‌گونه‌ای که بیشتر ورودی‌های تونل‌ها زیر حجم عظیمی از آوار مدفون شدند و جاده‌های منتهی به این سایت‌ها نیز به‌شدت تخریب شدند.🔸سی‌ان‌ان می‌گوید باز کردن ورودی تأسیسات موشکی زیرزمینی می‌تواند به ایران این قابلیت را دهد که در صورت وقوع دور جدیدی از درگیری‌ها، موشک‌های بالستیک بیشتری نسبت به اواخر جنگ ۴۰ روزه به سمت اسرائیل و کشورهای دیگر شلیک کند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 18:10:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a4b6afb7aaf7</link></item><item><title>🔸مرمت‌گران کاخ گلستان سر مجسمه فرشته تخت مرمر را پیدا کردند.🔸کاخ گلستان در جریان حملات هوایی آمریکا و اسرائیل در اسفند م...</title><description>🔸مرمت‌گران کاخ گلستان سر مجسمه فرشته تخت مرمر را پیدا کردند.🔸کاخ گلستان در جریان حملات هوایی آمریکا و اسرائیل در اسفند ماه آسیب دیده بود.🔸تخت مرمر کاخ‌موزه گلستان به دستور فتحعلی‌شاه قاجار از ۶۵ قطعه مرمر زرد ساخته شده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 16:55:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c9b188ea5497</link></item><item><title>📻بشنوید: ساعت ۱۴ با رادیوفردا، دهم خرداد ۱۴۰۵‌@Radiofarda</title><description>📻بشنوید: ساعت ۱۴ با رادیوفردا، دهم خرداد ۱۴۰۵‌@Radiofarda</description><pubDate>2026-05-31 15:29:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a4b60dc9d624</link></item><item><title>🔸وزیر خارجهٔ فرانسه روز یک‌شنبه اعلام کرد که پاریس پس از تصرف قلعهٔ قرون‌وسطایی شَقیف (بوفور) در لبنان از سوی نیروهای اس...</title><description>🔸وزیر خارجهٔ فرانسه روز یک‌شنبه اعلام کرد که پاریس پس از تصرف قلعهٔ قرون‌وسطایی شَقیف (بوفور) در لبنان از سوی نیروهای اسرائیلی، خواستار برگزاری نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل متحد شده است.🔸ژان نوئل بارو در گفت‌وگو با شبکهٔ ب‌اف‌ام‌تی‌وی فرانسه گفت: «من خواستار نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل متحد شده‌ام، زیرا هرچند ما حق اسرائیل را، مانند همهٔ کشورها، برای دفاع از خود به رسمیت می‌شناسیم، هیچ چیز نمی‌تواند ادامهٔ عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و اشغال هرچه عمیق‌تر خاک لبنان را توجیه کند.»🔸ارتش اسرائیل می‌گوید عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را گسترش داده و نیروهایش از رود لیتانی عبور کرده‌اند. همزمان، وزیر دفاع اسرائیل از تصرف قلعهٔ راهبردی شقیف و برافراشتن پرچم این کشور بر فراز آن خبر داد؛ قلعه‌ای که اسرائیل پیشتر تا سال ۲۰۰۰ از آن به‌عنوان پایگاه در جنوب لبنان استفاده می‌کرد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 15:23:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#81077a3c9026</link></item><item><title>پیگیری خانواده‌های جان‌باختگان پرواز ۷۵۲ به اصلاح مقررات هوایی بین‌المللی انجامید🔸انجمن خانواده‌های جان‌باختگان پرواز پی...</title><description>پیگیری خانواده‌های جان‌باختگان پرواز ۷۵۲ به اصلاح مقررات هوایی بین‌المللی انجامید🔸انجمن خانواده‌های جان‌باختگان پرواز پی‌اس۷۵۲ اعلام کرد که پس از شش سال و نیم پیگیری و رایزنی، ضمیمهٔ ۱۳ کنوانسیون شیکاگو، مربوط به تحقیقات ایمنی سوانح هوایی، اصلاح می‌شود، تغییری که به گفتهٔ این انجمن می‌تواند مانع تکرار وضعیتی شود که در آن کشور متهم یا دارای تضاد منافع، خود مسئول هدایت تحقیقات ایمنی شود.🔸پرواز پی‌اس۷۵۲ هواپیمایی اوکراین بامداد ۱۸ دی ۱۳۹۸، دقایقی پس از برخاستن از فرودگاه تهران، با شلیک دو موشک سپاه پاسداران سرنگون شد و همهٔ ۱۷۶ سرنشین آن جان باختند.🔸بر اساس مقررات موجود در ضمیمهٔ ۱۳ کنوانسیون شیکاگو، مسئولیت اصلی تحقیقات ایمنی بر عهدهٔ کشوری قرار گرفت که سانحه در قلمرو آن رخ داده بود؛ یعنی جمهوری اسلامی ایران.🔸انجمن خانواده‌های جان‌باختگان در بیانیهٔ خود نوشت که این چارچوب حقوقی، که طی دهه‌ها برای رسیدگی به فجایع هوانوردی به کار می‌رفت، در پروندهٔ سرنگونی پرواز پی‌اس۷۵۲ «اَلکن و ناکافی» بود و عملاً «پروندهٔ تحقیقات دربارهٔ قتلی جمعی به دست قاتلان افتاد».🔸بر اساس نامه‌ای که به گفتهٔ انجمن از سوی وزیر ترابری کانادا دریافت شده، اصلاحیهٔ تازه ایکائو برای نخستین بار به مسئله تضاد منافع در تحقیقات ایمنی پس از سرنگونی هواپیما پرداخته است.🔸این اصلاحیه همچنین راهکارهایی برای حفظ استقلال تحقیقات پیشنهاد می‌دهد؛ از جمله واگذاری تحقیقات ایمنی به دولتی دیگر و ارائهٔ به‌موقع اطلاعات واقعی و تأییدشده به افکار عمومی.🔸 گزارش کامل را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 14:42:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c9d741b3996</link></item><item><title>🔸نیروی دریایی سپاه پاسداران روز یک‌شنبه اعلام کرد که ۲۸ کشتی «با هماهنگی» این نیروی نظامی حکومت ایران از تنگه هرمز عبور...</title><description>🔸نیروی دریایی سپاه پاسداران روز یک‌شنبه اعلام کرد که ۲۸ کشتی «با هماهنگی» این نیروی نظامی حکومت ایران از تنگه هرمز عبور کرده‌اند.🔸این آمار عبور کشتی‌ها از این تنگه استراتژیک در یک شبانه‌روز گذشته است.🔸در بیانیه سپاه آمده است:‌ «طی شبانه‌روز گذشته ۲۸ فروند کشتی اعم از نفتکش، کانتینربَر و سایر کشتی‌های تجاری پس از کسب مجوز با هماهنگی و تأمین امنیت نیروی دریایی سپاه از تنگه هرمز عبور کردند.»🔸ساعتی پیشتر روزنامه اسرائیلی «اسرائیل هیوم» نوشته بود که ده‌ها نفتکش حامل نفت و گاز طبیعی مایع در هفتهٔ گذشته با اجازه آمریکا و پرداخت عوارض به ایران از تنگهٔ هرمز عبور کرده‌اند.🔸این در حالی است که دولت آمریکا بارها اعلام کرده است با پرداخت عوارض به ایران برای عبور از تنگه هرمز مخالف است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 14:31:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5aac82b12b54</link></item><item><title>🔸جلسه مجازی صحن مجلس شورای اسلامی به ریاست محمدباقر قالیباف و مشارکت آنلاین ۱۸۷ نماینده و حضور ۱۴ نماینده برگزار شد. 🔸در...</title><description>🔸جلسه مجازی صحن مجلس شورای اسلامی به ریاست محمدباقر قالیباف و مشارکت آنلاین ۱۸۷ نماینده و حضور ۱۴ نماینده برگزار شد. 🔸در این جلسه که اولین جلسه از سومین سال مجلس دوازدهم بود، اعضای جدید هیئت رئیسه مجلس سوگند یاد کردند. 🔸جلسه روز یک‌شنبه، دهم خردادماه، همچون…</description><pubDate>2026-05-31 14:29:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99eee72986de</link></item><item><title>🔸جلسه مجازی صحن مجلس شورای اسلامی به ریاست محمدباقر قالیباف و مشارکت آنلاین ۱۸۷ نماینده و حضور ۱۴ نماینده برگزار شد.🔸در...</title><description>🔸جلسه مجازی صحن مجلس شورای اسلامی به ریاست محمدباقر قالیباف و مشارکت آنلاین ۱۸۷ نماینده و حضور ۱۴ نماینده برگزار شد.🔸در این جلسه که اولین جلسه از سومین سال مجلس دوازدهم بود، اعضای جدید هیئت رئیسه مجلس سوگند یاد کردند.🔸جلسه روز یک‌شنبه، دهم خردادماه، همچون جلسات معدود گذشته در مکانی مخفی برگزار شد.🔸محمدباقر قالیباف در همین جلسه تأکید کرد که «تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته‌ایم، هیچ توافقی تأیید نمی‌شود».🔸قالیباف که از او به عنوان رئیس هیئت مذاکره‌کننده ایران نیز یاد می‌شود در این جلسه بیانیه‌ای را قرائت کرد و در آن ادعا کرد که «در حال عقب نشاندن دشمن در یک جنگ تاریخ‌ساز هستیم».@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 14:29:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b034e1793e90</link></item><item><title>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در ایران، دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی روز یک...</title><description>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در ایران، دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی روز یک‌شنبه از «توقیف اموال ۷۵ نفر»‌ دیگر در این استان خبر داد. 🔸خبرگزاری میزان در خبر خود از این افراد که به هویت‌شان اشاره‌ای نشده به عنوان…</description><pubDate>2026-05-31 12:17:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77aa9d28c319</link></item><item><title>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در ایران، دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی روز یک...</title><description>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در ایران، دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی روز یک‌شنبه از «توقیف اموال ۷۵ نفر»‌ دیگر در این استان خبر داد.🔸خبرگزاری میزان در خبر خود از این افراد که به هویت‌شان اشاره‌ای نشده به عنوان «عناصر حامی دشمن» و «خائنین به کشور» یاد کرده است، عباراتی که در پی آغاز جنگ در ایران بر اساس اقدامات تبلیغاتی حکومت بسیار از مقامات حکومت شنیده می‌شود.🔸در خبر رسمی میزان این افراد «همکاران و مرتبطین مستقیم با شبکه‌های معاند خارج از کشور»‌ معرفی شده‌اند.با این حال روند قضایی که پرونده آنها طی کرده تا به حکم توقیف اموال منجر شود مشخص نیست.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 12:17:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#089ed3aac434</link></item><item><title>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برا...</title><description>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برای تقویت مواضع نظامی اسرائیل در این منطقه از رود لیتانی عبور کرده‌اند. 🔸ارتش اسرائیل در بیانیه‌ای گفت «شمار قابل توجهی» از نیروهای زمینی…</description><pubDate>2026-05-31 12:05:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c75087d5309a</link></item><item><title>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برا...</title><description>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برای تقویت مواضع نظامی اسرائیل در این منطقه از رود لیتانی عبور کرده‌اند.🔸ارتش اسرائیل در بیانیه‌ای گفت «شمار قابل توجهی» از نیروهای زمینی این کشور عملیات تهاجمی را برای گسترش «خط دفاعی پیشرو» آغاز کرده‌اند و این عملیات اکنون به مناطق بیشتری کشیده شده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 12:05:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#adca93cea461</link></item><item><title>ترامپ خواستار «تغییراتی با شرایط سخت‌تر» در متن تفاهم‌نامه با ایران شده است🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید از...</title><description>ترامپ خواستار «تغییراتی با شرایط سخت‌تر» در متن تفاهم‌نامه با ایران شده است🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید از جمهوری اسلامی تضمین‌هایی گرفته است که ایران سلاح هسته‌ای تولید نخواهد کرد. همزمان گزارش‌هایی منتشر شده از این که او تفاهم‌نامه را با شرایطی «سخت‌تر» دوباره به تهران فرستاده است.🔸هرگونه تغییر در متنن پیشنهادی تفاهم‌نامه می‌تواند توافق برای پایان رسمی جنگ در خاورمیانه و بازگشایی مسیر دریایی تنگه هرمز را، پس از هفته‌ها تلاش برای دستیابی به توافق در میانهٔ لحن‌های تند و درگیری‌های پراکنده، باز هم به تأخیر بیندازد.🔸چند رسانه در آمریکا از جمله روزنامه نیویورک تایمز و وب‌سایت اکسیوس خبر داده‌اند که رئیس جمهور آمریکا در آخرین جلسه خود درباره مذاکرات با جمهوری اسلامی خواستار اعمال تغییراتی در متن تفاهم‌نامه با تهران شده است.🔸اکسیوس بامداد یک‌شنبه، دهم خردادماه، نوشت که انتظار می‌رود که تفاهم‌نامه بین واشینگتن و تهران خیلی زود نهایی شود، اما دونالد ترامپ تمایل دارد که «چند نکته که از نظر او حائز اهمیت بیشتر است» تقویت شود، از جمله در مورد اورانیوم غنی‌شده ایران.🔸جلسه دونالد ترامپ با مشاوران ارشدش در روز جمعه، هشتم خردادماه، که طبق وعده او قرار بود نتیجه چند هفته مذاکره را روشن کند پس از بیش از دو ساعت بدون اعلام نتیجه به پایان رسید.🔸 گزارش کامل را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 11:10:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2a38734742b7</link></item></channel></RSS>