<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️ مهدی خانعلی‌زاده، خبرنگار صداوسیما که برای پوشش مذاکرات اسلام‌آباد، به پاکستان...</title><description>♦️ مهدی خانعلی‌زاده، خبرنگار صداوسیما که برای پوشش مذاکرات اسلام‌آباد، به پاکستان سفر کرده بود، با انتشار پیامی در روایتگر اینستاگرام خود، متن تفاهم احتمالی میان تهران و واشنگتن را ناقض «بیانیه شورای امنیت ملی» که به تایید مجتبی خامنه‌ای، رهبر جدید جمهوری اسلامی نیز رسیده بود، دانست.خانعلی‌زاده نوشت: «در متن تفاهم احتمالی، هشت بند از ۱۰ بعد بیانیه شورای عالی امنیت ملی که به تایید رهبری رسیده، رعایت نشده و زیر پا گذاشته شده است.»او در ادامه به دو بند مربوط به آزادی دارایی‌های مسدودشده ایران و وضعیت حقوقی تنگه هرمز نیز پرداخت و با اشاره به تناقض در گفته‌های دونالد ترامپ با روایت مقام‌های جمهوری اسلامی، امکان اجرایی نشدن این تفاهم را «بسیار بالا» دانست.خانعلی‌زاده، مذاکراتی که با میانجی‌گری پاکستان پس از دیدار در اسلام‌آباد انجام شد را «پسااسلام‌آباد» خواند و نوشت که این مذاکرات «بر مبنای شروط رهبری» انجام نشده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 21:12:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8edf0ddab4d6</link></item><item><title>♦️ اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی، روز جمعه هشتم خرداد،...</title><description>♦️ اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی، روز جمعه هشتم خرداد، در گفتگو با صداوسیما اعلام کرد که تبادل پیام‌ها میان تهران و واشنگتن ادامه دارد. بقایی تاکید کرد که متن تفاهم‌نامه هنوز نهایی نشده است. بقایی همچنین با اشاره به گفته‌های ترامپ درباره بازگشایی تنگه هرمز و برقرار نشدن سازوکار اخذ عوارض، گفت تصمیمات درباره این آبراهه تنها از سوی ایران و عمان گرفته خواهد شد.سخنگوی وزارت خارجه، با تکرار مواضع جمهوری اسلامی بار دیگر تاکید کرد که در حال حاضر تمرکز بر پایان دادن به جنگ است و مذاکره‌ای درباره برنامه هسته‌ای در جریان نیست.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 20:57:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bfd27bb1fdba</link></item><item><title>♦️ در پی اعلام بخش‌هایی از توافق احتمالی میان تهران و واشنگتن...</title><description>♦️ در پی اعلام بخش‌هایی از توافق احتمالی میان تهران و واشنگتن از سوی دونالد ترامپ، آکسیوس به نقل از «مقام‌های آمریکایی» اعلام کرد که مقام‌های جمهوری اسلامی درباره سرنوشت اورانیوم با غنای بالا «تعهد کتبی» داده‌اند. با این‌حال این مقام‌ها تاکید کردند که آن‌چه مهم است مواردی است که در اتاق مذاکره و پس از شروع رسمی مذاکرات مورد توافق قرار بگیرد.ترامپ پیش‌تر در پیامی در شبکه اجتماعی تروث‌سوشال اعلام کرد که آمریکا با همکاری و هماهنگی جمهوری اسلامی، این مواد که زیر آوار تاسیسات هسته‌ای ایران قرار گرفته‌اند را خارج کرده و با نظارت سازمان انرژی اتمی، نابود خواهد کرد.در مقابل، خبرگزاری فارس، به نقل از «منابع آگاه»، این گفته را رد کرد و تاکید کرد که بندی درباره برنامه هسته‌ای در تفاهم‌نامه مورد بحث وجود ندارد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 20:29:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#673f31db932b</link></item><item><title>♦️ به گفته وزارت امور خارجه آمریکا، مارکو روبیو، وزیر امور خارجه...</title><description>♦️ به گفته وزارت امور خارجه آمریکا، مارکو روبیو، وزیر امور خارجه و مشاور امنیت ملی دونالد ترامپ، روز جمعه، هشتم خرداد با اسحاق دار، وزیر امور خارجه و معاون نخست‌وزیر پاکستان، درباره جنگ با ایران گفتگو کرد. پاکستان یکی از میانجی‌های اصلی در مذاکرات میان ایالات متحده و جمهوری اسلامی برای دست‌یابی به یک توافق رسمی آتش‌بس موقت بوده است.تامی پیگات، سخنگوی وزارت امور خارجه آمریکا، در بیانیه‌ای درباره این دیدار که در واشنگتن برگزار شد، اعلام کرد: «وزیر امور خارجه از نقش سازنده‌ای که پاکستان در راستای تحقق چشم‌انداز رئیس‌جمهوری ترامپ برای صلح در خاورمیانه و همچنین تلاش‌های میانجی‌گرانه این کشور با ایران ایفا می‌کند، تشکر کرد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 20:11:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc666356f304</link></item><item><title>♦️به گفته رافائل گروسی، رئیس آژانس هسته‌ای سازمان ملل متحد، قزاقستان مایل...</title><description>♦️به گفته رافائل گروسی، رئیس آژانس هسته‌ای سازمان ملل متحد، قزاقستان مایل است در صورت دستیابی به توافق میان واشنگتن و تهران، ذخیره اورانیوم غنی‌شده ایران را که در آستانه سطح تسلیحاتی قرار دارد، در خاک خود ذخیره کند.رافائل گروسی، رئیس آژانس بین‌المللی انرژی اتمی (IAEA) در گفتگو با روزنامه فایننشال تایمز اعلام کرد که قاسم جومارت توکایف، رئیس‌جمهور قزاقستان، این پیشنهاد را در جریان سفر این هفته او به آستانه مطرح کرده است.قزاقستان در حال حاضر میزبان یک «بانک بین‌المللی اورانیوم با غنای پایین» است که تحت نظارت‌های جهانی اداره می‌شود؛ هدف این بانک، تضمین تامین سوخت نیروگاه‌های کشورهای عضو آژانس و همچنین پیشگیری از گسترش سلاح‌های هسته‌ای است.گروسی با ابراز این باور که چنین ترتیبی می‌تواند مورد پذیرش ایران و آمریکا قرار گیرد، افزود: «ما مکانی را در اختیار داریم که این مواد [اورانیوم غنی‌شده ایران] می‌تواند به صورت ایمن در آنجا ذخیره شود.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 20:01:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1aefd7ac53bf</link></item><item><title>♦️ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی...</title><description>♦️ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی تروث‌سوشال، شرایط مورد نظر ایالات متحده که به گفته او در متن توافق احتمالی با جمهوری اسلامی ذکر شده را فاش کرد. ترامپ تاکید کرد که ایران باید موافقت کند که هرگز سلاح هسته‌ای نداشته باشد و تنگه هرمز را بدون برقراری هرگونه سازوکار عوارض‌گیری باز کند؛ در مقابل، ایالات متحده نیز محاصره دریایی را لغو می‌کند.رئیس‌جمهوری آمریکا همچنین تاکید کرد که سرنوشت اورانیوم با غنای بالای ایران که در جریان حملات تابستان گذشته، زیر آوار تاسیسات هسته‌ای در اصفهان، فردو و نطنز باقی‌مانده‌اند نیز مشخص شده و توافق می‌شود که آمریکا با هماهنگی و همکاری جمهوری اسلامی، این مواد را خارج کرده و با نظارت سازمان بین‌المللی انرژی اتمی، نابود کند.این در حالی است که مقام‌های جمهوری اسلامی در هفته‌های اخیر تاکید کرده بودند که پرونده هسته‌ای در توافق کنونی مطرح نخواهد شد، بلکه بعد از نهایی شدن این توافق و پایان رسمی جنگ، گفتگوها در این‌باره ادامه خواهد یافت.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 19:51:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c05d7da4b671</link></item><item><title>♦️محسن محمودی، رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی تهران، در گفتگو با صداوسیما...</title><description>♦️محسن محمودی، رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی تهران، در گفتگو با صداوسیما اعلام کرد ستاد ویژه‌ای برای آماده‌سازی برگزاری مراسم تشییع تشکیل شده و دستگاه‌های مختلف در حال برنامه‌ریزی و آمادگی برای برگزاری این مراسم هستند.او با اشاره به اینکه زمان دقیق تشییع هنوز مشخص نشده، گفت مجموعه‌های مختلف در حال فراهم‌سازی شرایط لازم هستند تا در زمان اعلام رسمی، مراسمی «باشکوه» برگزار شود. محمودی همچنین از موکب‌ها خواست برای ارائه خدمات در این مراسم، از هم‌اکنون در سامانه‌های تعیین‌شده ثبت‌نام کنند.به گفته او، با وجود نامشخص بودن زمان برگزاری، ستاد مربوطه به‌طور کامل فعال است و برنامه‌ریزی‌ها برای برگزاری مراسمی با حضور گسترده در حال انجام است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 19:46:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dc6d6a7bac90</link></item><item><title>♦️خبرگزاری فارس، نزدیک به سپاه پاسداران، روز جمعه هشتم خرداد، در واکنش...</title><description>♦️خبرگزاری فارس، نزدیک به سپاه پاسداران، روز جمعه هشتم خرداد، در واکنش به پیام دونالد ترامپ که جزئیاتی درباره توافق احتمالی میان تهران و واشنگتن را مطرح کرده بود، به نقل از «منابع آگاه»، این پیام رئیس‌جمهوری آمریکا را «آمیخته‌ای از راست و دروغ» خواند.فارس به نقل از این منابع که هویت آن‌ها اعلام نشده، متن توافق را در قالب «تعهد در برابر تعهد» توصیف کرد و در حالی‌که ترامپ اعلام کرده بود که تصمیم نهایی خود را پس از جلسه در اتاق وضعیت کاخ سفید اتخاذ خواهد کرد، مدعی شد که جمهوری اسلامی هنوز تصمیم قطعی درباره توافق نگرفته و متن تدوین شده، «در مراحل نهایی تصویب» در ایران قرار دارد.این منابع گفته‌های ترامپ درباره بازگشایی تنگه هرمز بدون دریافت عوارض و نابودی اورانیوم با غنای بالا را رد کرد و گفت این موارد در متن توافق وجود ندارد. فارس هم‌چنین اعلام کرد که در متن توافق، «پرداخت فوری ۱۲ میلیارد دلار» از دارایی‌های مسدودشده ایران مطرح شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 19:39:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ed4761bd6e4a</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده با تشریح جزئیاتی از توافق احتمالی میان...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده با تشریح جزئیاتی از توافق احتمالی میان تهران و واشنگتن، روز جمعه هشتم خرداد اعلام کرد که استخراج اورانیوم با غنای بالا که در سه سایت هسته‌ای نطنز، اصفهان و فردو مدفون شده‌اند، از سوی آمریکا و با هماهنگی و همکاری جمهوری اسلامی انجام خواهد شد.ترامپ در پیامی که در شبکه اجتماعی تروث سوشال منتشر کرد، نوشت: «اورانیوم غنی‌شده که گاهی از آن به عنوان «گرد و غبار هسته‌ای» یاد می‌شود و در اعماق زمین زیر کوه‌های عملا فروریخته (ناشی از حمله قدرتمند بمب‌افکن‌های ما در ۱۱ ماه پیش) قرار دارد، توسط ایالات متحده (که توافق شده تنها کشوری است که در کنار چین توانایی مکانیکی انجام این کار را دارد) با هماهنگی و همکاری نزدیک با جمهوری اسلامی ایران و همچنین آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، از زیر خاک بیرون کشیده و نابود خواهد شد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 19:35:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#822f4924ba8b</link></item><item><title>⭕️سه روز پس از پایان قطعی ۸۸ روزه؛ اینترنت به شدت کند،...</title><description>⭕️سه روز پس از پایان قطعی ۸۸ روزه؛ اینترنت به شدت کند، فیلترشکن‌ها مختل و کسب‌وکارها فلج‌اند📌«قبل از وصل شدن اینترنت با همان کانفیگ‌های پولی سرعت بهتری نسبت به حالا داشتیم»♦️سه روز پس از آنکه دولت جمهوری اسلامی از برقراری دوباره اینترنت بین‌الملل در ایران خبر داد، پیام‌های رسیده به ایندیپندنت فارسی و روایت‌های منتشرشده در شبکه‌های اجتماعی نشان می‌دهد بسیاری از کاربران برای دسترسی به سرویس‌های پرکاربرد خارجی همچنان با اختلال‌های گسترده، سرعت بسیار پایین و دشواری مواجه‌اند.بیشتر بخوانید...🖋امیرحسین میراسماعیلی@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-05-29 19:27:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c39ed15e6ba</link></item><item><title>♦️ فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام) اعلام کرد که نیروهای ارتش این کشور...</title><description>♦️ فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام) اعلام کرد که نیروهای ارتش این کشور همچنان به اجرای محاصره دریایی علیه ایران ادامه می‌دهند. بر اساس بیانیه سنتکام، تا تاریخ ۲۹ مه (هشتم خرداد)، دست‌کم ۱۱۵ کشتی تجاری به منظور جلوگیری از هرگونه ورود یا خروج کالا به بنادر ایران، توسط نیروهای آمریکایی تغییر مسیر داده شده‌اند.همزمان روابط عمومی نیروی دریایی سپاه پاسداران نیز اعلام کرد که طی شبانه‌روز گذشته، ۲۴ کشتی شامل نفتکش، کانتینربر و سایر کشتی‌های تجاری، پس از «کسب مجوز و با هماهنگی و تامین امنیت این نیرو» از تنگه هرمز عبور کرده‌اند. سپاه با تاکید بر ادامه «کنترل هوشمند» این آبراه راهبردی، هشدار داد که به هرگونه تجاوز با ضربات کوبنده پاسخ خواهد داد.سپاه تلاش می‌کند آمار عبور کشتی‌ها را در تناقض با محاصره دریایی آمریکا نشان دهد، این در حالی است که این محاصره تنها شامل کشتی‌های مرتبط با جمهوری اسلامی و کشتی‌هایی که در بنادر ایران بارگیری انجام دهند یا قصد تخلیه بار در این بنادر را داشته باشند، می‌شود و شناورهای متعلق به بقیه کشورها اجازه عبور دارند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 19:08:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5fe2b131d1b4</link></item><item><title>♦️ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده روز جمعه هشتم خرداد، با انتشار...</title><description>♦️ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده روز جمعه هشتم خرداد، با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی تروث‌سوشال، ادعاها درباره آزاد شدن بخشی از دارایی‌های مسدودشده جمهوری اسلامی را رد کرد و نوشت: «تا اطلاع ثانوی هیچ پولی مبادله نخواهد شد.»ترامپ در این پیام تاکید کرد که تهران باید فورا تنگه هرمز را باز کند و هیچ‌گونه عوارضی برای تردد کشتی‌ها در نظر نگیرد. ترامپ همچنین با اشاره به فعالیت‌های مین‌روبی در این آبراه راهبردی، تاکید کرد که جمهوری اسلامی باید باقی‌مانده مین‌های دریایی را پاکسازی کند.ترامپ اعلام کرد که امروز جلسه‌ای در اتاق وضعیت کاخ سفید تشکیل می‌شود و او «تصمیم نهایی» را درباره توافق احتمالی با تهران یا از سر گیری جنگ، اتخاذ خواهد کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 18:56:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#314dc08bf7fd</link></item><item><title>♦️مصطفی خوش‌چشم، کارشناس صداوسیما، در گفتگویی با اشاره به مباحث مطرح‌شده درباره...</title><description>♦️مصطفی خوش‌چشم، کارشناس صداوسیما، در گفتگویی با اشاره به مباحث مطرح‌شده درباره دکترین هسته‌ای ایران گفت موضوع ساخت سلاح هسته‌ای علاوه بر جنبه سیاسی، دارای ابعاد فقهی است و تصمیم‌گیری درباره آن در نهایت بر عهده رهبر جمهوری اسلامی خواهد بود.او با تأکید بر اینکه استفاده از سلاح‌های کشتار جمعی از نظر فقهی «حرام» دانسته شده، افزود برخی دیدگاه‌ها به امکان بررسی ساخت سلاح برای «بازدارندگی» یا حتی سلاح‌های تاکتیکی اشاره می‌کنند که نیازمند بررسی‌های دقیق فقهی است.این کارشناس همچنین با اشاره به تحولات جنگ‌های مدرن، گفت امروزه ابزارهایی مانند جنگ سایبری، بیولوژیک و میکروبی می‌توانند بدون پذیرش مستقیم مسئولیت، خسارات گسترده‌ای ایجاد کنند و حتی جایگزین روش‌های سنتی مانند سلاح هسته‌ای شوند.خوش‌چشم در ادامه تأکید کرد در شرایط کنونی، کشورها علاوه بر توان نظامی، باید به ظرفیت‌های نوین در حوزه جنگ‌های سایبری و فناوری‌های پیشرفته نیز توجه ویژه داشته باشند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 18:55:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6e62a57903c5</link></item><item><title>♦️ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در پیامی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال»...</title><description>♦️ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در پیامی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال» با تشریح جزئیات توافق احتمالی با تهران، اعلام کرد که برای اتخاذ تصمیم نهایی راهی اتاق وضعیت کاخ سفید می‌شود.ترامپ شروط این توافق را جلوگیری همیشگی از دستیابی ایران به سلاح هسته‌ای و بازگشایی فوری و بدون عوارض تنگه هرمز برای کشتیرانی آزاد اعلام کرد. او همچنین اشاره کرد که در صورت دستیابی به توافق، محاصره دریایی بی‌سابقه آمریکا پایان یافته و کشتی‌های گرفتار در منطقه می‌توانند از تنگه عبور کنند. رئیس‌جمهوری آمریکا تاکید کرد که جمهوری اسلامی باید مین‌های دریایی باقی‌مانده را فورا پاکسازی کند.ترامپ درباره سرنوشت اورانیوم غنی‌شده ایران، موسوم به «گرد و غبار هسته‌ای»، که ۱۱ ماه پیش در پی حمله بمب‌افکن‌های آمریکا در اعماق زمین و زیر کوه‌های فروریخته مدفون شده است، اعلام کرد که این مواد توسط ایالات متحده و چین (به عنوان تنها کشورهای دارای توان فنی) و با هماهنگی تهران و آژانس بین‌المللی انرژی اتمی بیرون کشیده و نابود خواهد شد.ترامپ در پایان تاکید کرد تا اطلاع ثانوی هیچ پولی مبادله نخواهد شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 18:43:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6437142a758b</link></item><item><title>⭕️اختصاصی ایندیپندنت؛ پاداش ۱.۵ میلیون دلاری برای قلعه‌نویی و تهدید امنیتی رسانه‌های...</title><description>⭕️اختصاصی ایندیپندنت؛ پاداش ۱.۵ میلیون دلاری برای قلعه‌نویی و تهدید امنیتی رسانه‌های منتقد📌این پاداش برای صعود به جمع ۳۲ تیم برتر، در شرایطی تصویب شد که ایران در سه دوره از جام‌ جهانی‌های پیشین نیز موفق به کسب جایگاه سومی در گروه مقدماتی شده بود♦️در حالی که تنها ۱۳ روز تا آغاز رقابت‌های جام جهانی ۲۰۲۶ باقی مانده و هنوز ویزای آمریکا برای اعضای کاروان تیم فوتبال جمهوری اسلامی ایران صادر نشده است، اطلاعات اختصاصی رسیده به ایندیپندنت فارسی از یک مقام ارشد در وزارت ورزش و جوانان، نشان می‌دهد که مدیران فدراسیون فوتبال ایران در روزهای اخیر، درباره پاداش‌های جام جهانی تصمیمی جنجالی گرفته‌اند؛ تصمیمی که به باور منتقدان، بیش از آنکه پاداشی برای موفقیت ورزشی باشد، تلاشی برای دستاوردسازی و تقسیم منابع مالی در یکی از آسان‌ترین مسیرهای تاریخ فوتبال ایران در جام‌های جهانی است.بیشتر بخوانید...🖋امیرحسین میراسماعیلی@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 18:40:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d2ea44ad54ad</link></item><item><title>♦️بر اساس گزارش اختصاصی خبرگزاری رویترز با استناد به تصاویر ماهواره‌ای، چین...</title><description>♦️بر اساس گزارش اختصاصی خبرگزاری رویترز با استناد به تصاویر ماهواره‌ای، چین در حال ساخت یک مجتمع نظامی بسیار وسیع در مناطق بیابانی و دورافتاده خود (در شرق شین‌جیانگ و گانسو) است. تحلیل‌گران امنیتی می‌گویند هدف این پروژه چند هزار کیلومتری، تضمین توانایی پکن برای وارد کردن «ضربه دوم»، یعنی پاسخ موشکی قطعی به آمریکا، حتی در صورت حمله پیش‌دستانه واشنگتن به تسلیحات هسته‌ای چین است.موشک‌های هسته‌ای چین در حال حاضر توانایی هدف قرار دادن هر شهری در ایالات متحده را دارند. تصاویر جدید نشان می‌دهند پکن شبکه‌ای گسترده شامل بیش از ۸۰ سکوی پرتاب برای پرتابگرهای متحرک موشک و پدافند هوایی، پناهگاه‌های بتنی، گره‌های ارتباطات ماهواره‌ای، تسهیلات جنگ الکترونیک و مراکز فرماندهی را در نزدیکی سیلوهای منزوی موشک‌های قاره‌پیمای خود ایجاد کرده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 18:38:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bfb7bda1b7df</link></item><item><title>♦️مقام‌های محلی هند با کمک طناب و تجهیزات ایمنی، اقدام به مهار...</title><description>♦️مقام‌های محلی هند با کمک طناب و تجهیزات ایمنی، اقدام به مهار مجسمه عظیم لیونل مسی کرده‌اند.بر اساس گزارش رویترز، این مجسمه ۷۰ فوتی که سال گذشته هم‌زمان با سفر این ستاره آرژانتینی به کلکته رونمایی شده بود، به‌دلیل وزش باد دچار نوسان شده و نگرانی‌هایی درباره احتمال سقوط آن ایجاد کرده بود.در تصاویر، کارگران با استفاده از طناب و پایه‌های فلزی در حال تثبیت مجسمه دیده می‌شوند، در حالی که شماری از شهروندان نیز در اطراف محل تجمع کرده‌اند.مسی در دسامبر ۲۰۲۵ برای رونمایی از این مجسمه به کلکته سفر کرده بود؛ سفری که با استقبال گسترده هواداران همراه شد، اما در برخی بخش‌ها نیز با بی‌نظمی و ازدحام شدید روبه‌رو شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 18:01:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#511efa75f68a</link></item><item><title>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی، روز جمعه هشتم خرداد در...</title><description>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی، روز جمعه هشتم خرداد در شبکه اجتماعی ایکس از گفتگو با همتای عمانی خود، بدر البوسعیدی، خبر داد و بر همبستگی کامل تهران با مسقط در مواجهه با هرگونه تهدید تاکید کرد.عراقچی با اشاره به اینکه این تماس تلفنی «بسیار پربار» بوده، نوشت: «ما در خصوص تنگه هرمز و مدیریت آینده آن در راستای مسئولیت‌های حاکمیتی خود و قوانین بین‌المللی گفتگو کردیم. ما از رایزنی با تمامی کشورهای همسایه استقبال می‌کنیم.»این تماس پس از آن انجام شد که دونالد ترامپ و اسکات بسنت، تهدیدهایی علیه عمان مطرح کرده بودند. واشنگتن پیش‌تر هشدار داده بود که هرگونه نقش مسقط در کنترل تنگه هرمز، باج‌خواهی یا دریافت عوارض در این آبراه استراتژیک را با اقدام نظامی و تحریم‌های شدید پاسخ خواهد داد.@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-05-29 17:54:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b6594aee339f</link></item><item><title>♦️عبدالحسین روح‌الامینی، نماینده تهران در مجلس، در گفتگویی در صداوسیما اعلام کرد...</title><description>♦️عبدالحسین روح‌الامینی، نماینده تهران در مجلس، در گفتگویی در صداوسیما اعلام کرد به‌دلیل شرایط امنیتی و عدم امکان برگزاری جلسات حضوری، از رهبر جدید جمهوری اسلامی برای انجام فرآیندهای قانونی به‌صورت مجازی «استیذان» (درخواست اجازه) گرفته شده است.او با اشاره به اینکه آیین‌نامه فعلی مجلس اجازه چنین اقدامی را نمی‌دهد، گفت درخواست این مجوز چند هفته پیش ارائه شده و هدف آن ادامه روند قانون‌گذاری و تصمیم‌گیری بدون تجمع فیزیکی نمایندگان است.روح‌الامینی همچنین از برگزاری جلسات مجازی با حضور بیش از ۲۰۰ نماینده خبر داد و افزود در این نشست‌ها موضوعاتی مانند تامین کالاهای اساسی و دارو مورد بررسی قرار گرفته است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 17:34:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#15b104a185a6</link></item><item><title>♦️محسن رضایی، دبیر شورای عالی هماهنگی اقتصادی سران قوا، در گفتگو با...</title><description>♦️محسن رضایی، دبیر شورای عالی هماهنگی اقتصادی سران قوا، در گفتگو با شبکه CGTN چین، گفت: «دوستان ما در چین و بسیاری از کشورهای دیگر اصلا نباید نگران تنگه هرمز باشند. نگرانی ما امنیت خلیج فارس و تنگه هرمز است که باز بودن آن‌ها بارها مورد سوءاستفاده آمریکا و اسرائیل قرار گرفته است.»رضایی همچنین گفت که اگر محاصره دریایی آمریکا علیه بنادر ایران «فراتر از بازه زمانی معینی» ادامه یابد، جمهوری اسلامی محاصره را یا از طریق مذاکره یا از طریق «اقدام مستقیم» خواهد شکست. او مشخص نکرد که این «بازه زمانی معین» چند روز است. این در حالی است که محاصره دریایی بنادر از روز دوشنبه ۲۴ فروردین آغاز شده و ۴۴ روز است که ادامه دارد.محسن رضایی که از فرماندهان جنگ هشت ساله با عراق نیز بوده و سوابق تیره‌ای در قربانی کردن سربازان دارد، گفت: «در طول جنگ ۱۲ روزه، یک وجه از قدرت خود را به نمایش گذاشتیم؛ در جنگ رمضان، وجه دیگری را نشان دادیم. اگر درگیری ادامه پیدا کند، بعد سومی را آشکار می‌کنیم و این به دلیل انعطاف‌پذیری ذاتی سبک جنگی ایران و اصول و ارکان بنیادین سبک نظامی سپاه است.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 17:25:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58d879658395</link></item></channel></RSS>