<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایران اینترنشنال</title><item><title>یک مقام آمریکایی به رویترز گفت ارتش آمریکا حملات تازه‌ای را در ایران انجام داده و این حملات یک سایت نظامی را هدف قرار داده است. طبق این گزارش، مقام‌های آمریکا این سایت را تهدیدی برای نیروهای آمریکایی و تردد تجاری دریایی در تنگه هرمز قلمداد کرده بودند.این مقام، که به شرط فاش نشدن نامش صحبت کرد، گفت ارتش آمریکا همچنین چندین پهپاد ایرانی را رهگیری و سرنگون کرده است.ساعتی پیش در پی شنیده شدن صدای ۳ انفجار در شرق بندرعباس، پدافند هوایی این شهر فعال شد.https://iranintl.com/202605274221</title><pubDate>2026-05-28 03:09:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c7d6c7c168cf</link></item><item><title>بعد از بازگشت نسبی اینترنت، مردم چه گفتند؟بازگشت نسبی اینترنت به ایران، فقط به معنای وصل شدن دوبارهٔ اینستاگرام و واتس‌اپ نبود؛ میلیون‌ها ایرانی، پس از ماه‌ها، دوباره توانستند همدیگر را پیدا کنند، حرف بزنند، تصویر بفرستند و روایت خودشان را از آن‌چه در این مدت بر آن‌ها گذشته، منتشر کنند. شاید مهم‌ترین اتفاق ۲۴ ساعت گذشته دقیقاً همین باشد؛ بازگشت روایت مردم در برابر روایت رسمی حکومت و صاحبان «سیم‌کارت‌های سفید».کامبیز حسینی در «برنامه» به این موضوع می‌پردازد.«یک ایران صدای شما را می‌شنود»دوشنبه تا پنجشنبه ۱۱ شب تهراناز تلویزیون ایران اینترنشنالتماشای نسخه کامل این قسمت از «برنامه» در یوتیوب:https://youtu.be/Xum6cfiHzgU@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 02:58:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fa5e8dc4fb7e</link></item><item><title>اسرائیل هیوم گزارش داد ترامپ متن پیش‌نویس یادداشت تفاهم با جمهوری اسلامی را برای نتانیاهو و شماری از رهبران منطقه فرستاده است تا نظر آن‌ها را دریافت کند. این متن طی روز گذشته ارسال شده و در تماس تلفنی شب گذشته ترامپ و نتانیاهو نیز مورد بررسی قرار گرفته است.اسرائیل هیوم نوشت بر اساس توضیح آمریکا به کشورهای خلیج فارس، هیچ توافقی امضا نخواهد شد که به جمهوری اسلامی اجازه دهد سلاح هسته‌ای داشته باشد یا کنترل تنگه هرمز را در اختیار بگیرد. واشینگتن همچنین تاکید کرده بازگشایی کامل و آزادانه تنگه هرمز، شرط اساسی پیشرفت در مذاکرات است.به گزارش اسرائیل هیوم، منابع دیپلماتیک می‌گویند آمریکا اصرار دارد جمهوری اسلامی برای تحویل اورانیوم غنی‌شده تعهد کتبی ارائه کند. ترامپ نیز گفته است تهران در ازای واگذاری اورانیوم، کاهش تحریم دریافت نخواهد کرد و مارکو روبیو تاکید کرده است ایران به سلاح هسته‌ای دست نخواهد یافت.https://iranintl.com/202605277271</title><pubDate>2026-05-28 02:58:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5b869a0c6fd2</link></item><item><title>سمیرا از آلمان: خاله‌ام ماه‌هاست جلوی تلویزیون نشسته تا اسم پسرِ جاویدنامش را ببیند«یک ایران صدای شما را می‌شنود»دوشنبه تا پنجشنبه ۱۱ شب تهراناز تلویزیون ایران اینترنشنالتماشای نسخه کامل این قسمت از «برنامه» در یوتیوب:https://youtu.be/Xum6cfiHzgU@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 02:56:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1941a060f503</link></item><item><title>نور از تهران: پزشکیان حق ما را از ما گرفت و به‌عنوان صدقه برگرداند.«یک ایران صدای شما را می‌شنود»دوشنبه تا پنجشنبه ۱۱ شب تهراناز تلویزیون ایران اینترنشنالتماشای نسخه کامل این قسمت از «برنامه» در یوتیوب:https://youtu.be/Xum6cfiHzgU@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 02:55:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#986958852d8b</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی برنامه با کامبیز حسینی؛ بازگشت اینترنت و عبور مردم از روایت رسمی حکومت@iranintlTV</title><pubDate>2026-05-28 02:25:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#840559956154</link></item><item><title>ریک اسکات، سناتور جمهوری‌خواه، گفت ایالات متحده به رهبری دونالد ترامپ به هر شکل مانع دستیابی جمهوری اسلامی به سلاح هسته‌ای خواهد شد.او افزود یا توافقی برای توقف این برنامه حاصل می‌شود یا اقدام نظامی قاطع انجام خواهد شد.گزارش مرضیه حسینی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 02:14:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0abbccb528d9</link></item><item><title>رسانه‌های ایران از شنیده شدن صدای ۳ انفجار از شرق شهر بندرعباس حوالی ساعت ۱:۳۰ بامداد خبر دادند. هنوز محل دقیق و منشا این صداها مشخص نیست و پیگیری‌ها برای مشخص شدن آن ادامه دارد. هم‌زمان برای دقایقی پدافند هوایی بندرعباس نیز فعال شد.https://iranintl.com/202605276527</title><pubDate>2026-05-28 02:13:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8b78d1e7872f</link></item><item><title>همزمان با افزایش امیدها به بازگشایی تنگه هرمز، قیمت جهانی نفت حدود پنج درصد کاهش یافت. رویترز گزارش داد تردد نفتکش‌ها در تنگه هرمز هنوز به سطح پیش از جنگ بازنگشته است.گزارش اردوان روزبه، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 02:09:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dd6439327090</link></item><item><title>دونالد ترامپ گفت واشینگتن درباره کاهش تحریم‌ها یا پرداخت پول به جمهوری اسلامی گفت‌وگو نمی‌کند. نیویورک‌تایمز نیز گزارش داد دارایی‌های بلوکه‌شده و برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی همچنان از محورهای اختلاف در مذاکرات هستند.گزارش نیلوفر منصوری، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 02:09:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6ee1415e696a</link></item><item><title>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «ترامپ و روبیو تاکید کرده‌اند که هنوز توافقی با جمهوری اسلامی شکل نگرفته و اختلافات سیاسی همچنان پابرجاست. به روایت آمریکا هنوز توافقی به‌دست نیامده و اگر توافق نشود آمریکا به جنگ برخواهد گشت.»@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 02:02:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77ec634a4083</link></item><item><title>قطع اینترنت برای دانشجویان ایرانی‌تبار در کانادا فقط به معنای بی‌خبری از خانواده‌هایشان نبوده است.اختلال در انتقال پول، فشار اقتصادی بر خانواده‌ها و سقوط ارزش ریال، بسیاری از این دانشجویان را با مشکلات مالی و روانی روبه‌رو کرده است.گزارش مهسا مرتضوی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 01:53:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#baa9fd8f8d3a</link></item><item><title>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «در جریان جنگ، ده‌ها مقام ارشد جمهوری اسلامی از جمله فرماندهان نظامی و امنیتی کشته شده‌اند. فرماندهان سپاه، ستاد کل و قرارگاه خاتم‌الانبیا در سطوح بالای حکومت کشته شدند، اما جمهوری اسلامی با وجود ادعاهای زیاد حتی قادر به کشتن هیچ‌یک از نیروهای ارشد اسرائیلی و آمریکایی نشد. این مشخص می‌کند چه کسی دست بالا را داشت و چه کسی دست پایین را.»@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 01:39:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e6fa73ca22d0</link></item><item><title>مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، گفت: «اگر یک چیز را تحولات اخیر دوباره ثابت کرده باشد، این است که ایران نباید به سلاح هسته‌ای دست پیدا کند. ایران همچنان بزرگ‌ترین حامی تروریسم در جهان است و نباید سلاح هسته‌ای داشته باشد.»  او افزود: «اگر توافق امکان‌پذیر باشد، ما می‌خواهیم به آن برسیم. اگر این مسیر جواب ندهد، گزینه‌های دیگری هم وجود دارد.»@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 01:36:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e255293634e0</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی سیاست با مراد ویسی: وقتی شما نبودید@iranintlTV</title><pubDate>2026-05-28 01:36:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#433638c94942</link></item><item><title>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: « ‌&amp;quot;وقتی شما نبودید&amp;quot; کارزاری است که ایرانیان خارج از کشور برای مطلع کردن هم‌میهنان داخل کشور از وقایع کشور در دوران پنج‌ماهه قطع اینترنت راه انداخته‌اند. هم‌میهنان داخل نیز در همین کارزار در حال توضیح دادن جزییات و ابعاد جنایت دی‌ماه و وضعیت خود در دوران جنگ ۴۰ روزه هستند. کارزار رسانه‌ای مشترکی از سوی شهروندان برای مقابله با روایت تحریف شده حکومت از کشتار دی ماه و جنگ ۴۰ روزه.»@iranintltv</title><pubDate>2026-05-28 01:19:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#00780df335ea</link></item><item><title>ابراهیم عزیزی، رییس کمیسیون امنیت ملی مجلس، در ایکس نوشت: «جمهوری اسلامی از خطوط قرمز خود مانند حق غنی‌سازی و اورانیوم غنی‌شده، مدیریت تنگه هرمز و لغو تحریم‌ها عقب‌نشینی نخواهد کرد.»او افزود: «همه می‌دانند ترامپ برای نجات خود از این بن‌بست راهبردی یک روز از ابزار تهدید استفاده می‌کند و روز دیگر برای توافق التماس‌ می‌کند.»https://iranintl.com/202605271902</title><pubDate>2026-05-28 01:13:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b28d4403620</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی ۲۴ با فرداد فرحزاد: ترامپ: تهران به‌شدت بدنبال توافق است ولی از روند مذاکرات راضی نیستم@iranintlTV</title><pubDate>2026-05-28 00:53:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0ca5af32187d</link></item><item><title>اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه، درباره تحولات قفقاز و طرح موسوم به «TRIPP» (مسیر ترامپ برای صلح و شکوفایی بین‌المللی)، گفت موضع جمهوری اسلامی درباره امنیت در قفقاز جنوبی «روشن» است و هیچ شبهه‌ای در این خصوص وجود ندارد.او افزود جمهوری اسلامی از گسترش مراودات اقتصادی و رفع انسداد از مسیرهای مواصلاتی استقبال می‌کند، اما نسبت به «نیات بدخواهانه» آمریکا که سابقه «شرارت و تجاوزگری» در مناطق مختلف جهان دارد، سوءظن شدید دارد و مخالفت خود را با حضور «ناامن‌ساز» آن در قفقاز جنوبی صراحتا اعلام کرده است.بقائی همچنین گفت قفقاز جنوبی «همسایه بلاواسطه ایران» است و جمهوری اسلامی صلح، ثبات و پیشرفت اقتصادی در این منطقه را در راستای منافع ملی خود می‌داند.او افزود مداخله قدرت‌های فرامنطقه‌ای در تحولات منطقه، صلح، ثبات و منافع جمعی کشورهای منطقه را با چالش جدی مواجه می‌کند.https://iranintl.com/202605271825</title><pubDate>2026-05-28 00:05:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#30cb7ff5ac21</link></item><item><title>یک شهروند با ارسال ویدیویی به ایران‌اینترنشنال با اشاره به مشکلات اقتصادی از بیکار شدن همسرش گفته و اشاره می‌کند که اقدام به سقط جنین کرده است.</title><pubDate>2026-05-27 23:32:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73061e32af8f</link></item></channel></RSS>