<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>🔻ترامپ: ایران به ما نگفته مذاکره را متوقف کرده استدونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، گفت ایران اطلاع ن...</title><description>🔻ترامپ: ایران به ما نگفته مذاکره را متوقف کرده استدونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، گفت ایران اطلاع نداده است که تبادل پیام با آمریکا را متوقف کرده است.رئیس‌جمهور آمریکا در گفت‌وگوی تلفنی به شبکه خبری ان‌بی‌سی گفت ایرانی‌ها در مذاکره بهتر از جنگ هستند «اما ما را از این موضوع مطلع نکرده‌اند.»رئیس‌جمهور آمریکا گفت: «این به آن معنا نیست که ما شروع کنیم به بمباران آنجا» اما «محاصره را ادامه می‌دهیم.»او همچنین گفت: «اگر راستش را بخواهید فکر می‌کنم زیاد حرف زده‌ایم. فکر می‌کنم سکوت کردن خیلی خوب است و می‌تواند مدت طولانی ادامه داشته باشد.»ساعتی پیش خبرگزاری تسنیم گفت که اطلاع یافته است «با عنایت به اینکه لبنان جزء پیش‌شرط‌های آتش‌بس بوده است و اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است» تیم مذاکره‌کننده ایران «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند.»https://bbc.in/4vjnvWG@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 20:21:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5fd589969365</link></item><item><title>🔻هشدار قرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان شمال اسرائیلقرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان بخش‌های ش...</title><description>🔻هشدار قرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان شمال اسرائیلقرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان بخش‌های شمالی و شهرک‌های نظامی اسرائیل هشدار داد در صورت بمباران ضاحیه و بیروت «اگر نمی‌خواهند آسیب ببینند منطقه را ترک نمایند.»بنیامین نتانیاهو امروز در بیانیه‌ای گفت دستور حمله به اهدافی در ضاحیه در جنوب بیروت را صادر کرده است.ضاحیه پایگاه قدرت حزب‌الله در پایتخت لبنان است.ساعتی پیش خبرگزاری تسنیم گفت که اطلاع یافته است «با عنایت به اینکه لبنان جزء پیش‌شرط‌های آتش‌بس بوده است و اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است» تیم مذاکره‌کننده ایران «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند.»در همین حال گزارش شده است که ایران به آخرین پیشنهاد آمریکا هنوز پاسخی نداده است.به گزارش خبرگزاری فارس، سعید آجرلو، عضو تیم رسانه‌ای هیئت مذاکره‌کننده، گفت: «پیشنهاد ارسالی جدید آمریکا در کمیته شش نفره و شورای عالی امنیت ملی در حال بررسی است. از طریق میانجی‌ها متنی به ایران ارسال شده ولی هنوز پاسخی به پیشنهاد جدید آمریکا نداده‌ایم.»آقای آجرلو گفت: «رفع نگرانی های ایران، شرط اصلی پاسخ به این پیشنهاد است. ما به دلیل اینکه نگرانی‌هایی داریم هنوز پاسخی به متن جدید آمریکا ارسال نکردیم.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 19:48:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c1cad27ca84c</link></item><item><title>یاسمین شاه‌کرمی، خواهر امیرمحمد، معترض ۱۴ ساله چند روز پیش بعد از وصل شدن نسبی اینترنت در ایران ویدی...</title><description>یاسمین شاه‌کرمی، خواهر امیرمحمد، معترض ۱۴ ساله چند روز پیش بعد از وصل شدن نسبی اینترنت در ایران ویدیویی از لحظه شناسایی جسد برادرش ۶۰ روز بعد از اعتراضات دی ماه منتشر کرد. امیرمحمد شاه‌کرمی در جریان اعتراضات دی ماه ۱۴۰۴ و کشتار بی‌سابقه معترضان به خانه بازنگشت. خواهر امیرمحمد می‌گوید پیگیری‌های خانواده بی‌نتیجه بود تا اینکه روز ۲۰ دی گوشی امیرمحمد روشن می‌شود و ماموران اطلاعات به خانواده اطلاع می‌دهند که او زنده و در بازداشت است. براساس گفته‌های یاسمین شاه‌کرمی، در پیگیری‌های خانواده از طریق آموزش و پروزش، وضعیت امیرمحمد محرمانه اعلام شده بود. در حالی که خانواده امکان برقراری هیچ تماسی با امیرمحمد را نداشتند، جستجوی آنها در بیمارستان‌ها و سردخانه‌ها هم بی‌نتیجه بوده است. تا اینکه ۶۰ روز بعد، از پزشکی قانونی کهریزک با آنها تماس گرفته می‌شود که برای شناسایی یک جسد مراجعه کنند. یاسمین شاه‌کرمی می‌گوید شواهد نشان می‌دهد برادرش در بازداشت کشته شده است. او می‌گوید «سینه و پهلوی او کبود بود و اثر تیر خلاص بر شقیقه او دیده می‌شد.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 19:19:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5f7fc71d5054</link></item><item><title>🔻امیرحسین سعادت، فعال دانشجویی سابق، در تبریز بازداشت شدامیرحسین سعادت، فارغ‌التحصیل مقطع کارشناسی ا...</title><description>🔻امیرحسین سعادت، فعال دانشجویی سابق، در تبریز بازداشت شدامیرحسین سعادت، فارغ‌التحصیل مقطع کارشناسی ارشد دانشگاه علامه طباطبایی و دبیر سابق شورای صنفی این دانشگاه، صبح روز دوشنبه ۱۱ خرداد در شهر تبریز بازداشت شد.بر اساس گزارش‌ها، نیروهای وزارت اطلاعات با ضرب و شتم او را در محل کار بازداشت کردند. مأموران سپس به منزلش رفته و ضمن تفتیش خانه، بخشی از وسایل شخصی او را ضبط کردند.اطلاعاتی درباره دلیل بازداشت یا محل نگهداری او منتشر نشده است.امیرحسین سعادت از فعالان دانشجویی سابق و دبیر پیشین شورای صنفی دانشگاه علامه طباطبایی بوده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 19:11:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b57c62fa66e</link></item><item><title>🔻خبرگزاری ایسنا تصاویری را از ساختمان قدیم مجلس ایران منتشر کرده است که شدت خسارت‌های واردشده به این...</title><description>🔻خبرگزاری ایسنا تصاویری را از ساختمان قدیم مجلس ایران منتشر کرده است که شدت خسارت‌های واردشده به این بنا در حملات آمریکا و اسرائیل را نشان می‌دهد.این ساختمان در ۱۲ اسفند و در چهارمین روز جنگ هدف حمله نظامی قرار گرفت. در تصاویر منتشرشده به نظر می رسد عملیات بازسازی این ساختمان شروع شده است.این بنا که پیش از انقلاب بهمن ۵۷ محل تشکیل مجلس سنا بود، پس از انقلاب میزبان مجلس خبرگان قانون اساسی شد و سپس در اختیار مجلس شورای اسلامی قرار گرفت.پس از انتقال مجلس شورای اسلامی به ساختمان جدیدی که در همان نزدیکی ساخته شده بود، ساختمان پیشین مجلس کاربری‌های متفاوتی پیدا کرد.از جمله، این ساختمان در یک دهه اخیر در اختیار مجمع تشخیص مصلحت نظام قرار گرفت و سالی دو بار هم نشست مجلس خبرگان رهبری در آن برگزار می‌شد.📷ISNAhttps://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 18:54:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c0d8942e496e</link></item><item><title>🔻یاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، بازداشت شدیاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، صبح امروز در تهرا...</title><description>🔻یاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، بازداشت شدیاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، صبح امروز در تهران بازداشت شد.به گزارش خبرگزاری حقوق‌بشری هرانا، یاشار دارالشفا صبح دوشنبه با مراجعه نیروهای امنیتی و پس از تفتیش خانه، بازداشت شد.از علت بازداشت و نهاد بازداشت‌کننده او اطلاعاتی منتشر نشده است.یاشار دارالشفا چندین بار بازداشت و زندانی شده است. او آخرین بار در بهمن ۱۴۰۱ از زندان آزاد شد.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 18:51:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d62a7bbfbcd</link></item><item><title>🖊بهرنگ تاج‌دین، خبرنگار اقتصادی بی‌بی‌سی فارسیبررسی‌های بانک مرکزی ایران نشان می‌دهد که روند افزایش...</title><description>🖊بهرنگ تاج‌دین، خبرنگار اقتصادی بی‌بی‌سی فارسیبررسی‌های بانک مرکزی ایران نشان می‌دهد که روند افزایش قیمت‌ها در کشور دارد سریع‌تر می‌شود.طبق گزارش ماهانه این نهاد، قیمت کالاها و خدمات مصرفی در مناطق شهری در اردیبهشت‌ماه ۱۴۰۵ به طور متوسط بیش از ۷۷ درصد بالاتر از اردیبهشت پارسال بوده است. به این رقم «تورم نقطه به نقطه» گفته می‌شود و در دست کم دهه‌های اخیر بی‌سابقه است.به گفته بانک مرکزی، قیمت اقلام مصرفی از فروردین تا اردیبهشت امسال به طور میانگین هشت‌ونیم درصد افزایش یافته است که این هم بالاترین رقم تورم ماهانه در آمارهای این نهاد از خرداد ۱۴۰۱ است.این گزارش نشان می‌دهد قیمت مواد غذایی ظرف ۱۲ ماه به طور متوسط ۱۱۹ درصد افزایش یافته؛ یعنی بیشتر از دو برابر شده است.به گفته بانک مرکزی، تنها ظرف دو ماه اول امسال، قیمت لوازم خانگی حدود ۳۵ درصد، هزینه‌های ارتباطات و بهداشت و درمان بیش از ۴۰ درصد، و قیمت دخانیات بیش از ۵۰ درصد بالا رفته است.📷 Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 18:33:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1973a8977021</link></item><item><title>🔻تسنیم: ایران تصمیم گرفته تبادل پیام با آمریکا را متوقف کندخبرگزاری تسنیم می‌گوید اطلاع یافته است که...</title><description>🔻تسنیم: ایران تصمیم گرفته تبادل پیام با آمریکا را متوقف کندخبرگزاری تسنیم می‌گوید اطلاع یافته است که «با عنایت به اینکه لبنان جزء پیش‌شرط‌های آتش‌بس بوده است و هم اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است» تیم مذاکره‌کننده ایران «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند.»بنابر این گزارش، تا «توقف فوری» حملات اسرائیل به لبنان و غزه و «عقب‌نشینی کامل» از مناطق اشغال‌شده لبنان محقق نشود «گفت‌وگویی در کار نخواهد بود.»این خبرگزاری که به نهادهای نظامی و امنیتی نزدیک است نوشت: «جبهه مقاومت و ایران عزم خود را بر انسداد کامل تنگه هرمز و فعال کردن سایر جبهه‌ها از جمله تنگه باب‌المندب» و «گشودن جبهه‌های جدید» قرار داده‌اند.در ساعت‌های گذشته مقام‌های ارشد ایران بر توقف حملات اسرائیل در لبنان تاکید کرده‌اند از جمله عباس عراقچی، وزیر خارجه‌، در شبکه ایکس نوشت:«آتش‌بس میان ایران و ایالات متحده، بدون هیچ ابهامی، آتش‌بس در تمامی جبهه‌ها، از جمله لبنان، محسوب می‌شود.»https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 18:02:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#04e8957d30f0</link></item><item><title>🔻تصاویری که از تجمع‌های شبانه حکومتی در ایران منتشر شده، نشان می‌دهد کشمکش در مورد مذاکره با آمریکا...</title><description>🔻تصاویری که از تجمع‌های شبانه حکومتی در ایران منتشر شده، نشان می‌دهد کشمکش در مورد مذاکره با آمریکا همچنان در بین حامیان حکومت ادامه دارد. در ویدیویی که از یکی از این تجمعات طی روزهای اخیر منتشر شده، حسین طاهری، مداح، می‌گوید: «اگر مذاکره می‌کنید، نتیجه‌اش را بگویید، اگر توافق می‌کنید، نتیجه‌اش را بگویید.... تا لااقل ما در خیابان تکلیف خودمان را بدانیم.» این در حالی است که محمد طاهری، مداح و پدر حسین طاهری، پیش از این در یکی از این تجمع‌ها به نقل از مجتبی خامنه‌ای گفت: «رهبر انقلاب در دیدار حضوری فرمودند: به مردم بگویید در میادین، حرفی که برای تضعیف دولت و تضعیف تیم مذاکره‌کننده باشد، اصلا به زبان نیاورید.» در ویدیوی دیگری هم که از این تجمعات منتشر شده، گروهی از حاضران شعار می‌دهند: «با قاتلین رهبر، مذاکره نداریم» و «جان امام در خطره، مذاکره بی‌ثمره». سپس فردی تلاش می‌کند این گروه شعاردهنده را ساکت کند. تاریخ دقیق ضبط این ویدیوها مشخص نیست. تحلیلگران سیاسی در ایران هم پیش از این به نقش این تجمعات در ایجاد فشار برای ادامه جنگ و جلوگیری از توافق با آمریکا اشاره کرده‌اند. @BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 17:43:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d241fa091b6</link></item><item><title>🔻ارتش آمریکا می‌گوید دو موشک بالستیک ایران را که به سمت نیروهایش در کویت شلیک شده بود، «با موفقیت» ر...</title><description>🔻ارتش آمریکا می‌گوید دو موشک بالستیک ایران را که به سمت نیروهایش در کویت شلیک شده بود، «با موفقیت» رهگیری کرده است.بر اساس بیانیه فرماندهی مرکزی آمریکا در منطقه، سنتکام، در شبکه ایکس، این حمله بامداد امروز ساعت ۶:۳۰ به وقت تهران انجام گرفته است.به گفته سنتکام هیچ یک از پرسنل آمریکا در این حمله آسیبی ندیدند.در این بیانیه آمده است: «فرماندهی مرکزی آمریکا هوشیارانه به حفاظت از نیروهایمان در برابر اقدامات خصمانه ایرانی‌ها ادامه می‌دهد و همزمان از ادامه آتش‌بس حملیت می‌کند.»ساعاتی پیش سپاه پاسداران گفته بود که در پاسخ به حمله آمریکا به «یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک» نیروهایش «پایگاه هوایی مبدا» را هدف قرار داده‌اند.ارتش آمریکا هم قبل از آن اعلام کرده بود که در پاسخ به «اقدامات خصمانه» ایران از جمله سرنگون کردن یک پهپاد آمریکایی، «مراکز راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادهای ایران در شهر گروگ و جزیره قشم» را هدف حمله قرار داده است.بلومبرگ گزارش داد که پنج پرسنل نظامی و پیمانکار آمریکایی در برخورد بقایای موشک بالستیک ایران به پایگاه هوایی علی السالم در کویت زخمی شدند.📷Getty@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 17:41:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#62cd833b2516</link></item><item><title>🔻عربستان سعودی: حملات مکرر و شنیع ایران به کویت را با شدیدترین لحن محکوم می‌کنیموزارت خارجه عربستان...</title><description>🔻عربستان سعودی: حملات مکرر و شنیع ایران به کویت را با شدیدترین لحن محکوم می‌کنیموزارت خارجه عربستان سعودی در بیانیه‌ای «حملات مکرر و شنیع ایران به کویت» را به «شدیدترین لحن محکوم و تقبیح» کرد.در این بیانیه عربستان «بار دیگر مخالفت قاطع خود را با این حملات که حاکمیت دولت کویت را تضعیف می‌کند» اعلام کرد و آن را «نقض آشکار قوانین بین‌المللی و منشور سازمان ملل متحد» دانست.سپاه پاسداران امروز اعلام کرده بود که در واکنش به حمله آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک در جنوب ایران، پایگاهی را که آمریکا از مبدا آن این حمله را انجام داد، هدف قرار داده است.در بیانیه سپاه به محل این حمله اشاره نشده بود اما وزارت خارجه کویت در بیانیه‌ای حملات موشکی و پهپادی ایران را «به‌شدت» محکوم کرد و آن را «نقض فاحش حاکمیت ملی کویت و تهدیدی برای امنیت ثبات منطقه» دانست.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 17:28:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a9b4d7a0d0db</link></item><item><title>تازه‌ترین خبرهای جهان دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵ از رادیو بی‌بی‌سی</title><description>تازه‌ترین خبرهای جهان دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵ از رادیو بی‌بی‌سی</description><pubDate>2026-06-01 17:12:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5937a98f3811</link></item><item><title>⭕️ سرخط خبرهای دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵</title><description>⭕️ سرخط خبرهای دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵</description><pubDate>2026-06-01 17:02:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1833627460c0</link></item><item><title>🔻کلمه: میرحسین موسوی در بیمارستان بستری استوبسایت خبری کلمه می‌گوید میرحسین موسوی در بیمارستان بستری...</title><description>🔻کلمه: میرحسین موسوی در بیمارستان بستری استوبسایت خبری کلمه می‌گوید میرحسین موسوی در بیمارستان بستری شده است. این سیاستمدار مخالف از سال ۱۳۸۹ در حبس خانگی به سر می‌برد.بر اساس گزارش کلمه که اخبار مربوط به میرحسین موسوی را منتشر می‌کند، آقای موسوی همراه همسرش زهرا رهنورد، پس از آغاز حملات اسرائیل و آمریکا و بمباران خیابان محل حصر خانگی‌شان، به مکانی خارج از آن محدوده منتقل شده‌اند.کلمه می‌گوید: «در این مدت، میرحسین موسوی به دلیل بیماری و وضعیت جسمی در بیمارستان بستری شده است.»در این گزارش همچنین آمده است که آقای موسوی و خانم رهنورد «بر این باورند که مانند تمام جنگ‌زدگان لازم است در محل ثابتی اسکان داده شوند.»آقای موسوی سال گذشته و پس از جنگ ۱۲ روزه، خواستار تشکیل مجلس مؤسسان و تغییر قانون اساسی ایران شده بود.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 16:57:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6ccaf5f94699</link></item><item><title>🔻نایب رئیس مجلس: برگزاری جلسات علنی منوط به اذن رهبر استاعضای هیئت رئیسه مجلس امروز به موضوع ازسرگیر...</title><description>🔻نایب رئیس مجلس: برگزاری جلسات علنی منوط به اذن رهبر استاعضای هیئت رئیسه مجلس امروز به موضوع ازسرگیری جلسات علنی پرداخته‌اند و علی نیکزاد آن را منوط به «اذن رهبری» دانست.به گزارش ایسنا، علی نیکزاد، نایب رئیس مجلس، اظهار امیدواری کرد که جلسه علنی مجلس «هفته آینده» برگزار شود: «البته برگزاری جلسات علنی منوط به دریافت اذن است. رهبری اگر مصلحت بدانند و دستور دهند، ما می‌توانیم جلسه علنی را با تعدادی از نمایندگان در صحن و سایرین به صورت مجازی برگزار کنیم.»بنا بر این گزارش، «طبق مصوبه شورای عالی امنیت ملی تجمع یکجای مجلس پذیرفتنی نیست.»اعضای دیگر هیئت رئیسه به مجوز شورای عالی امنیت ملی اشاره کرده بودند.علیرضا سلیمی،عضو هیئت رئیسه مجلس، امروز گفت: «فرآیند هماهنگی‌ها و مقدمات لازم طبق نظر شورای عالی امنیت ملی برای برگزاری جلسات علنی مجلس آغاز شده است تا جلسات به‌زودی برگزار شود.»عباس گودرزی، سخنگوی هیئت رئیسه مجلس، هم امروز گفته بود که «هیئت رئیسه مجلس مخالفتی با برگزاری جلسات ندارد اما این امر مستلزم تایید مراجع امنیتی است.»آخرین جلسه علنی مجلس شورای اسلامی در محل دائمی، بهمن سال گذشته بود. پس از حمله آمریکا و اسرائیل به ایران در ۹ اسفند (۲۸ فوریه)، جلسات مجلس دیگر در محلش تشکیل نشده است.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 16:55:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#80c274d463bb</link></item><item><title>🔸امیر قلعه‌نویی سرمربی تیم ملی فوتبال ایران فهرست نهایی نام ۲۶ بازیکن را برای حضور در جام جهانی اعلا...</title><description>🔸امیر قلعه‌نویی سرمربی تیم ملی فوتبال ایران فهرست نهایی نام ۲۶ بازیکن را برای حضور در جام جهانی اعلام کرد.بازیکنان دعوت شده برای حضور در جام جهانی عبارتند از:دروازه‌بان‌ها: علیرضا بیرانوند، حسین حسینی، پیام نیازمندمدافعان: احسان حاج صفی، میلاد محمدی، علی نعمتی، دانیال ایری، شجاع خلیل‌زاده، محمدحسین کنعانی، آریا یوسفی، صالح حردانی، رامین رضاییانبازیکنان میانی: علیرضا جهانبخش، سعید عزت‌اللهی، روزبه چشمی، امیرمحمد رزاق‌نیا، محمد محبی، مهدی قائدی، سامان قدوس، محمد قربانی، مهدی ترابیمهاجمان: علی علیپور، شهریار مغانلو، دنیس درگاهی، امیرحسین حسین‌زاده و مهدی طارمیبه گفته کادرفنی، محمد خلیفه و امید نورافکن با قرار گرفتن در لیست انتظار، تیم ملی را در سفر به جام جهانی همراهی خواهند کرد و در صورت مصدومیت بازیکنی ۲۴ ساعت مانده به مسابقات جایگزین خواهند شد. کسری طاهری، هادی حبیبی نژاد و امیرحسین محمودی نیز به طور کامل از فهرست تیم ملی خط خوردند.بزرگ‌ترین غایب این فهرست، سردار آزمون، مهاجمی با ۵۷ گل در ۹۱ بازی ملی است، که پس از انتشار یک عکس با حاکم دوبی دیگر به تیم ملی دعوت نشد.📷 Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 16:48:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2468d1a8d258</link></item></channel></RSS>