<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️مقام‌های کره جنوبی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه اعلام کردند در پی انفجار و آتش‌سوزی در خط تولید سوخت موش...</title><description>♦️مقام‌های کره جنوبی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه اعلام کردند در پی انفجار و آتش‌سوزی در خط تولید سوخت موشک در کارخانه‌ای متعلق به شرکت هوا-فضای هانوا در شهر دائجون، پنج نفر جان باختند و دو نفر دیگر زخمی شدند.به گزارش رویترز، یک مقام آتش‌نشانی در یک نشست خبری گفت که دو بازمانده، از جمله یک نفر که به شدت سوخته بود، همزمان با وقوع انفجار از محل گریختند.علت این حادثه مرگبار هنوز اعلام نشده و تحقیقات در جریان است.یک مقام شرکت هانوا به خبرنگاران گفت به نظر می‌رسد این انفجار در حالی رخ داد که کارکنان شرکت در حال استفاده از آب برای تمیز کردن مواد منفجره از ابزارهای ساخت سوخت موشک بودند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 13:40:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#64748dc4e88d</link></item><item><title>♦️محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و مذاکره‌کننده ارشد جمهوری اسلامی با آمریکا، روز دوشنبه ۱...</title><description>♦️محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و مذاکره‌کننده ارشد جمهوری اسلامی با آمریکا، روز دوشنبه ۱۱ خردادماه با انتشار پیامی در اکس، ایالات متحده را به‌دلیل ادامه محاصره تنگه هرمز و تداوم حملات اسرائیل به لبنان به «پایبند نبودن به آتش‌بس» متهم کرد و نوشت: «هر انتخاب، بهایی دارد. همه‌چیز سر جای خودش قرار خواهد گرفت.»دونالد ترامپ ساعاتی پیش با انتشار پیامی در تروث سوشال نوشته بود: «همه‌چیز به خوبی پیش‌ خواهد رفت.»قالیباف در این پیام نوشت: «محاصره دریایی و تشدید جنایات جنگی در لبنان توسط رژیم صهیونیستی نسل‌کش، گواه روشنی بر عدم پایبندی ایالات متحده به آتش‌بس است.هر انتخابی بهایی دارد و صورتحساب آن از را می‌رسد. همه چیز سر جای خودش قرار خواهد گرفت.»@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 12:47:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9fd5dbf2fb6d</link></item><item><title>♦️امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، صبح دوشنبه ۱۱ خردادماه با انتشار ویدیویی از توقیف نفتکش «تاگور»...</title><description>♦️امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، صبح دوشنبه ۱۱ خردادماه با انتشار ویدیویی از توقیف نفتکش «تاگور» از مبداء روسیه در آب‌های اقیانوس اطلس خبر داد.مکرون در این پیام نوشت که این عملیات با مشارکت همپیمانان بین‌المللی و از جمله بریتانیا انجام شده است.رئیس جمهوری فرانسه تردد این نفتکش در آب‌های بین‌المللی را نقض تحریم‌های بین‌المللی در چهارمین سال جنگ اوکراین توصیف کرد و نوشت: «این کشتی حداقل موازین ناوبری را هم رعایت نمی‌کرد و تهدید برای محیط زیست و امنیت همه ما بود.»توقیف این نفتکش در حالی انجام می‌شود که آمریکا برای بار دیگر معافیت نفت روی آب روسیه را تمدید کرده است. کشورهای اروپایی با این رویه واشنگتن به‌شدت مخالفند و می‌گویند فروش نفت روسیه در دوره گرانی این کالا به مسکو اجازه می‌دهد تا هزینه‌های جنگ اوکراین را تامین کند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 12:26:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ded38e7d90cf</link></item><item><title>⭕️در برزخ جنگ و صلح؛ سرگردانی راهبردی جمهوری اسلامی📌تهران میان نیاز به توافق و نگرانی از پیامدهای دا...</title><description>⭕️در برزخ جنگ و صلح؛ سرگردانی راهبردی جمهوری اسلامی📌تهران میان نیاز به توافق و نگرانی از پیامدهای داخلی آن گرفتار مانده، در حالی که واشنگتن به فشار تدریجی و فرسایش درونی امید بسته است♦️جنگ‌ تنها فاجعه‌ای نیست که ملت‌ها را گرفتار می‌کند. گاه وضعیتی فرساینده‌تر و پرهزینه‌تر نیز وجود دارد و آن حالت «نه جنگ و نه صلح» است؛ وضعیتی که امروز منطقه در روابط میان جمهوری اسلامی و ایالات متحده، با آن دست‌وپنجه نرم می‌کند.بیشتر بخوانید...✍️دیدگاهی از محمد الرمیحی@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 12:04:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19474c464853</link></item><item><title>⭕️دو مامور سابق رژیم اسد در اتریش به اتهام شکنجه محاکمه می‌شوند📌این دو شهروند سوری در سال ۲۰۱۵ درخوا...</title><description>⭕️دو مامور سابق رژیم اسد در اتریش به اتهام شکنجه محاکمه می‌شوند📌این دو شهروند سوری در سال ۲۰۱۵ درخواست پناهندگی در اتریش دادند و حالا با اتهاماتی از جمله شکنجه و آزار جنسی مواجه‌اند♦️یک ژنرال سابق سوریه و یک مقام ارشد پیشین پلیس سوریه روز دوشنبه در وین محاکمه می‌شوند. آن‌ها متهم‌اند که در دوران فعالیتشان، مخالفان حکومت سرنگون‌شده بشار اسد را شکنجه کرده‌اند.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 11:36:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#27e753ce65df</link></item><item><title>♦️اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه و در پاسخ به پرسش خبرن...</title><description>♦️اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه و در پاسخ به پرسش خبرنگاران درباره گفته‌های دونالد ترامپ ناظر به خروج اورانیوم غنی‌شده از خاک ایران گفت درباره جزئیات موضوع هسته‌ای هیچ مذاکر‌ه‌ای نکرده‌ایم.این سخنان در حالی مطرح می‌شود که دونالد ترامپ در آخرین پیام‌های خود علاوه بر خروج ذخایر اورانیوم از ایران، گفته بود شاید اورنیوم در خاک ایران و با هماهنگی جمهوری اسلامی و آمریکا نابود شود. ترامپ همچنین مخالفت خود را با انتقال ذخایر اورانیوم به‌شدت غنی‌شده به چین و روسیه اعلام کرده بود.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 11:26:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5961eabc7a95</link></item><item><title>⭕️شارژرهای قابل‌حمل در چه صورت در هواپیما آتش می‌گیرند؟📌جاناتان نیکلسون، از سازمان هواپیمایی کشوری ب...</title><description>⭕️شارژرهای قابل‌حمل در چه صورت در هواپیما آتش می‌گیرند؟📌جاناتان نیکلسون، از سازمان هواپیمایی کشوری بریتانیا، گفت محدودیت‌هایی مانند قرار ندادن این دستگاه‌ها در بار تحویلی، صرفا «سختگیری بی‌دلیل» نیست♦️نهادهای ناظر هوانوردی به مسافران هشدار داده‌اند که تابستان امسال پاوربانک‌ها را به شکلی ایمن بسته‌بندی کنند. این هشدار در پی افزایش تغییر مسیر پروازها به دلیل [آتش‌سوزی ناشی از] دستگاه‌های معیوب [پاوربانک‌] مطرح شده است.بیشتر بخوانید...✍️ناتالی ویلسون@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 11:10:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d639b1a5739</link></item><item><title>♦️بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل روز دوشنبه ۱۱ خردادماه اعلام کرد دستور حمله دوباره به منطقه ضا...</title><description>♦️بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل روز دوشنبه ۱۱ خردادماه اعلام کرد دستور حمله دوباره به منطقه ضاحیه در جنوب بیروت، پایتخت لبنان را صادر کرده است.این خبر درحالی منتشر می‌شود که براساس گزارش‌ها، مذاکرات میان لبنان و اسرائیل با میانجیگری آمریکا شکست خورده است.با وجود برقراری «رسمی» آتش‌بس میان لبنان و اسرائیل و تمدید آن، درگیری‌ها میان دو طرف حتی یک روز هم متوقف نشده است. حزب‌الله مواضع ارتش اسرائیل در جنوب لبنان را روزانه و به‌ویژه با استفاده از پهپادهای هدایت شونده با فیبر نوری هدف قرار می‌دهد و اسرائیل «زیرساخت‌های حزب‌الله» در جنوب و شرق لبنان را عملا هر روز بمباران می‌کند.ارتش اسرائیل صبح دوشنبه اعلام کرد یک سرباز دیگر این کشور در جریان درگیری‌ها در جنوب لبنان کشته شده است و به این ترتیب شمار کشته‌های نظامی این کشور از اسفندماه گذشته در جنگ با حزب‌الله، به ۲۶ نفر رسید.وزارت بهداشت لبنان هفته گذشته اعلام کرد شمار قربانیان این کشور از اسفندماه گذشته، بیش از سه هزار نفر کشته شدند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 11:05:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5b15cdcd96c8</link></item><item><title>⭕️بقایی: موضع اروپا ریاکارانه است؛ حق داریم به کشورهایی که از خاکشان به ما حمله می‌شود، پاسخ دهیم♦️ا...</title><description>⭕️بقایی: موضع اروپا ریاکارانه است؛ حق داریم به کشورهایی که از خاکشان به ما حمله می‌شود، پاسخ دهیم♦️اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه با انتشار پیامی، از موضع اتحادیه اروپا در محکومیت حملات ایران به کشورهای حاشیه خلیج فارس به‌شدت انتقاد کرد.روز گذشته اتحادیه اروپا حملات جمهوری اسلامی به کشورهای حوزه خلیج فارس را محکوم کرده بود. سپاه پاسداران هفته گذشته و امروز دوشنبه و پس از حمله به مواضع نظامی در بندرعباس و سیریک، به پایگاه‌های نظامی آمریکا در کویت حمله کرد.بقایی در پیامی که در اکس منتشر شد، نوشت: «بیانیه اتحادیه اروپا در محکومیت ایران به خاطر اعمال حق مشروع دفاع از خود در برابر حملات غیرقانونی آمریکا با مبدا یک کشور همسایه جنوبی خلیج فارس، مثال آشکار نفاق و رویکرد دوگانه است؛ این بیانیه، ریاکارانه و غیرمسئولانه است.»سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی حملات ایران به اهداف نظامی آمریکا را«اقدام قانونی در چارچوب حق دفاع مشروع» توصیف کرد و نوشت: «دولت‌ها تعهد قانونی دارند که مانع از استفاده طرف‌های متجاوز از قلمرو و امکانات آنها برای تعرض به یک کشور دیگر شوند.»@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 10:50:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#989dfb07d5be</link></item><item><title>♦️تصاویری که روز یکشنبه دهم خرداد در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده نشان می‌دهد، جمعی از ایرانیان در شهر...</title><description>♦️تصاویری که روز یکشنبه دهم خرداد در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده نشان می‌دهد، جمعی از ایرانیان در شهر ملبورن استرالیا در اعتراض به صدور احکام اعدام برای معترضان تظاهرات برگزار کردند.شرکت‌کنندگان در این تجمع ضمن همراه داشتن پرچم ملی شیروخورشید نشان ایران، شعارهای «جاویدشاه» و «قسم به خون یاران، ایستاده‌ایم تا پایان» سر دادند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 10:03:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#897c2053d9b4</link></item><item><title>♦️رسانه‌های داخلی ایران روز یکشنبه دهم خردادماه از افزایش ۴۰ تا ۵۰ درصدی هزینه‌های خاکسپاری در تهران...</title><description>♦️رسانه‌های داخلی ایران روز یکشنبه دهم خردادماه از افزایش ۴۰ تا ۵۰ درصدی هزینه‌های خاکسپاری در تهران با مصوبه شورای شهر پایتخت خبر دادند.پایگاه خبری دیده‌بان ایران این خبر را با عنوان «وداع میلیونی با مردگان» و «مرده‌ها هم از گرانی و تورم در امان نماندند» منتشر کرد.براساس این گزارش‌ها، طبق مصوبه جدید شورای شهر تهران «تعرفه خدمات مختلف از حمل متوفی و غسل تا کفن کردن، تدفین و برگزاری مراسم، به‌طور میانگین حدود ۴۰ درصد افزایش یافته و در برخی موارد حتی افزایش قیمت‌ها ۵۰ درصد است.»به گزارش فرارو، با تصمیم شورای شهر تهران «هزینه انتقال هر متوفی از سطح شهر تهران تا شعاع ۱۰ کیلومتری به ۹ میلیون و ۷۵۰ هزار ریال رسیده و افزایشی ۵۰ درصدی داشته است. نرخ حمل به پزشکی قانونی کهریزک هم از قاعده افزایش مستثنی نشده و به ازای هر کیلومتر اضافه افزایش یافته و خدمات آمبولانس خصوصی بیشترین رشد تعرفه را داشته است.»@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 09:35:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fc2b28c47c07</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا روز دوشنبه ۱۱ خردادماه مخالفان و منتقدان روند مذاکرات با جمهوری ا...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا روز دوشنبه ۱۱ خردادماه مخالفان و منتقدان روند مذاکرات با جمهوری اسلامی را به «آرامش» فراخواند و گفت: «همه‌چیز مثل همیشه خوب از آب درمی‌آید.»ترامپ در این پیام نوشت: «ایران واقعا می‌خواهد به توافقی برسد و این توافق برای ایالات متحده و کسانی که با ما هستند، توافق خوبی خواهد بود. اما آیا دموکرات‌ها و جمهوری‌خواهان مختلف که ظاهرا میهن‌پرست نیستند، نمی‌فهمند که برای من انجام درست کارم و مذاکره بسیار دشوارتر است.»ترامپ منتقدان و مخالفان را به «منفی‌بافی» متهم کرد و افزود «وقتی که سیاستمداران متقلب بارها و بارها در سطوحی بی‌سابقه «پچ‌پچ (غرغر)» منفی‌بافانه می‌کنند که من باید سریع‌تر حرکت کنم، یا آهسته‌تر حرکت کنم، یا به جنگ بروم، یا به جنگ نروم، یا هر چیز دیگری. فقط بنشینید و آرام باشید! در نهایت همه چیز خوب پیش خواهد رفت. همیشه همینطور است.»@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 09:17:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ee6b676203ba</link></item><item><title>♦️هادی نوبخت، رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت تربت‌حیدریه، روز یکشنبه، ۱۰ خردادماه از ثبت نشان جغرافیا...</title><description>♦️هادی نوبخت، رئیس اداره صنعت، معدن و تجارت تربت‌حیدریه، روز یکشنبه، ۱۰ خردادماه از ثبت نشان جغرافیایی ملی فرش دست‌بافت عشایری این منطقه با نام «فرش بلوچی خراسان» خبر داد و این اقدام را گامی ارزشمند در مسیر حفظ، صیانت و معرفی این هنر اصیل دانست که ریشه در فرهنگ و سبک زندگی عشایر بلوچ ساکن شرق خراسان دارد. او با اشاره به تولید سالانه نزدیک به هفت هزار مترمربع فرش در این منطقه، اعلام کرد که در حال حاضر «۹۰ درصد تولید فرش دست‌بافت تربت‌حیدریه به کشورهای اروپایی صادر می‌شود»؛ نوبخت همچنین تاکید کرد که در صورت لغو تحریم‌ها، جایگاه این فرش حایز اهمیت بیشتری خواهد شد و می‌توان با کمک فضای مجازی، این صنایع دستی منحصر‌به‌فرد را بدون واسطه به بازارهای جهانی عرضه کرد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 09:02:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#01510292d3f1</link></item><item><title>♦️سپاه پاسداران صبح دوشنبه ۱۱ خرداد با انتشار بیانیه و تصاویری اعلام کرد مبدا حمله به جزیره سیریک در...</title><description>♦️سپاه پاسداران صبح دوشنبه ۱۱ خرداد با انتشار بیانیه و تصاویری اعلام کرد مبدا حمله به جزیره سیریک در خلیج فارس را هدف قرار داده است.این بیانیه دقایقی پس از آن اعلام شد که وزارت دفاع کویت از مقابله سامانه پدافند هوایی این کشور با حملات موشکی و پهپادی خبر داده بود.سپاه در این بیانیه بدون اشاره به نام کشور کویت اعلام کرد «رزمندگان نیروی هوافضای سپاه پایگاه هوایی مبدأ تجاوز را مورد هدف قرار دادند و اهداف پیش‌بینی شده منهدم گردید.»مرکز فرماندهی ارتش آمریکا (سنتکام) بامداد دوشنبه اعلام کرده بود که «در دو روز گذشته علیه سایت‌های راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادهای ایران در گروگ (واقع در بخش غربی شهرستان سیریک) و جزیره قشم، حملاتی در «دفاع از خود» انجام داده است.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 08:59:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cedf195abd2b</link></item><item><title>⭕️جمهوری اسلامی دو نفر دیگر از شرکت‌کنندگان در اعتراضات دی‌ماه را اعدام کرد♦️خبرگزاری قوه قضائیه جمه...</title><description>⭕️جمهوری اسلامی دو نفر دیگر از شرکت‌کنندگان در اعتراضات دی‌ماه را اعدام کرد♦️خبرگزاری قوه قضائیه جمهوری اسلامی (میزان) روز دوشنبه ۱۱ خردادماه از اعدام مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی، دو نفر از شرکت‌کنندگان در اعتراضات سراسری دی‌ماه ۱۴۰۴ خبر داد.در گزارش میزان، ادعا شده است که این دو نفر «از عوامل اصلی آتش‌زدن مسجد جعفری در محله کوی نصر (گیشا) درتهران» بوده‌اند.خبرگزاری قوه قضائیه اتهام‌های این دو نفر را «اقدام به تخریب و آتش‌زدن مسجد، تخریب اموال عمومی، درگیری با ماموران حافظان امنیت، انسداد خیابان‌ها و ممانعت از عبور و مرور مردم» عنوان کرده است.به گفته قوه قضائیه، حکم اعدام این دو نفر پس از تائید در دیوان عالی کشور اجرا شد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 08:50:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4a8ed658754f</link></item><item><title>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) صبح دوشنبه اعلام کرد که در در دو روز گذشته حملات «دفاع از خود...</title><description>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) صبح دوشنبه اعلام کرد که در در دو روز گذشته حملات «دفاع از خود» علیه سایت‌های راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادهای ایران در گروگ (شهر گروگ در میانه غربی شهرستان سیریک واقع شده) و جزیره قشم انجام داده است.به گفته این فرماندهی، این حملات «حساب‌شده و هدفمند» روزهای شنبه و یکشنبه در پاسخ به اقدامات تهاجمی رژیم ایران انجام شد؛ اقداماتی که شامل سرنگونی یک پهپاد آمریکایی ام‌کیو-۱ MQ-1 بود که در حال فعالیت بر فراز آب‌های بین‌المللی بود. جنگنده‌های آمریکایی به‌سرعت واکنش نشان داده و پدافند هوایی ایران، یک ایستگاه کنترل زمینی و دو پهپاد تهاجمی یک‌طرفه را که تهدیدی آشکار برای کشتی‌های عبوری در آب‌های منطقه‌ای بودند، از بین بردند.در این بیانیه آمده است که هیچ‌یک از نظامیان آمریکایی آسیب ندیده‌اند. سنتکام تأکید کرده است که در واکنش به اقدامات «غیرموجه» ایران در جریان آتش‌بس جاری، به حفاظت از نیروها و منافع آمریکا ادامه خواهد داد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 07:24:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#62e510de172c</link></item><item><title>♦️خبرگزاری دولتی کویت بامداد دوشنبه اعلام کرد که دفاع هوایی این کشور در حال مقابله با حمله‌های موشکی...</title><description>♦️خبرگزاری دولتی کویت بامداد دوشنبه اعلام کرد که دفاع هوایی این کشور در حال مقابله با حمله‌های موشکی و پهپادی است و آژیر خطر در سراسر کشور به صدا در آمده است. سپاه پاسداران نیز در بیانیه‌ای اعلام کرد که به دنبال «تجاوز ساعتی پیش آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیر سیریک در استان هرمزگان، مبدا تجاوز هدف گرفته شده است.» هفته گذشته نیز به دنبال حمله‌ای در شرق بندرعباس که رویترز اعلام کرد هدف آن یک سایت نظامی بوده، کویت از مقابله با پهپادها و موشک‌ها خبر داده بود. همزمان، سپاه پاسداران نیز اعلام کرد که مبدا حمله به بندرعباس را هدف حمله قرار داده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 07:18:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d8437c4cac9</link></item><item><title>♦️حسین طاهری، مداح حکومتی، در جمع حامیان جمهوری اسلامی درباره مذاکرات و توافق احتمالی تهران و واشنگت...</title><description>♦️حسین طاهری، مداح حکومتی، در جمع حامیان جمهوری اسلامی درباره مذاکرات و توافق احتمالی تهران و واشنگتن خطاب به مقامات گفت: «اگر دارید مذاکره یا توافق می‌کنید یا اگر جنگ است، نتیجه‌اش را بگویید تا ما تکلیف خودمان را در خیابان‌ها بدانیم».@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 07:10:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d11060fe1d6</link></item><item><title>♦️براساس تصاویر منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی، احمد الشرع، رئیس‌جمهوری سوریه و همسرش لطیفه الدروبی،...</title><description>♦️براساس تصاویر منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی، احمد الشرع، رئیس‌جمهوری سوریه و همسرش لطیفه الدروبی، در جدیدترین حضور غیررسمی خود در یکی از رستوران‌های شهر دمشق دیده شدند. این حضور علنی در حالی صورت گرفت که او پیش از این نیز در ۳۱ فروردین‌ماه، با حضور در مراسم افتتاحیه ورزشگاه «الفیحا» دمشق و انجام بازی بسکتبال، توجه رسانه‌ها را به خود جلب کرده بود.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 06:46:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#93a53d10d25d</link></item><item><title>♦️به گزارش رسانه‌های ایران، روز یکشنبه، ۱۰ خرداد نخستین جلسه سومین سال فعالیت مجلس دوازدهم «به‌صورت...</title><description>♦️به گزارش رسانه‌های ایران، روز یکشنبه، ۱۰ خرداد نخستین جلسه سومین سال فعالیت مجلس دوازدهم «به‌صورت مجازی» و به ریاست محمدباقر قالیباف در مکانی نامعلوم برگزار شد. باوجود اینکه ساختمان مجلس شورای اسلامی هدف حملات نبوده است، اما در چهار ماه اخیر، محمدباقر قالیباف و نمایندگان مجلس شورای اسلامی از حضور در مجلس و برگزاری جلسه در آن خودداری کرده‌اند. بنا بر گزارش‌ها، این جلسه با حضور ۱۸۷ نماینده به‌صورت مجازی و ۱۴ نماینده به‌صورت حضوری برگزار شد و اعضای جدید هیئت‌رئیسه مجلس سوگند یاد کردند. پیش از این، عباس گودرزی، سخنگوی هئیت رئیسه مجلس شورای اسلامی، اعلام کرده بود که به دلیل «تدابیر امنیتی و شرایط موجود» نخستین جلسه صحن علنی مجلس از آغاز جنگ جاری روز یکشنبه به صورت «ویدئو کنفرانس» برگزار خواهد شد. آخرین جلسه علنی مجلس شورای اسلامی روز ۲۸ بهمن‌ماه سال گذشته برگزار شد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 06:25:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dde953b2160e</link></item></channel></RSS>