<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>ترامب به ABC: به‌دلیل برخی نکات اضافی هنوز چارچوب تفاهم با ایران را نپذیرفته‌‌ام. هر آن چه بخواهیم ر...</title><description>ترامب به ABC: به‌دلیل برخی نکات اضافی هنوز چارچوب تفاهم با ایران را نپذیرفته‌‌ام. هر آن چه بخواهیم را از ایران به دست خواهیم آورد. مذاکرات با ایران خوب به نظر می‌رسد و با سرعت پیش می‌رود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 01:25:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#de225abf3c92</link></item><item><title>ترامب به ABC:توافق با ایران احتمالا هفته آینده حاصل خواهد شد.@Alarabiya_far</title><description>ترامب به ABC:توافق با ایران احتمالا هفته آینده حاصل خواهد شد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 01:17:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#59ae631b10c9</link></item><item><title>ترامپ به ABC: با اسرائیل و حزب‌الله گفت‌وگو کردم و به آنها گفتم که دیگر بس است.@Alarabiya_far</title><description>ترامپ به ABC: با اسرائیل و حزب‌الله گفت‌وگو کردم و به آنها گفتم که دیگر بس است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 01:16:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fd07660ee3f9</link></item><item><title>نبیه بری، رئیس مجلس نمایندگان لبنان به «نیویورک تایمز»: حزب‌الله از آتش‌بس واقعی با اسرائیل استقبال...</title><description>نبیه بری، رئیس مجلس نمایندگان لبنان به «نیویورک تایمز»: حزب‌الله از آتش‌بس واقعی با اسرائیل استقبال می‌کند. از ترامپ خواستیم بر اسرائیل اعمال فشار کند که به آتش‌بس ملزم شود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 01:15:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b8a6472f286e</link></item><item><title>منابع العربیه: کشتی «ساریسکی» در آب‌های مقابل بندر «ام قصر» عراق به وسیله پهپاد مجددا هدف حمله قرار...</title><description>منابع العربیه: کشتی «ساریسکی» در آب‌های مقابل بندر «ام قصر» عراق به وسیله پهپاد مجددا هدف حمله قرار گرفت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 01:15:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d1c1750d3d2b</link></item><item><title>شماری از یهودیان حریدیم در اعتراض به اقدام پلیس اسرائیل به بازداشت کردن چند نفر از فراریان از خدمت س...</title><description>شماری از یهودیان حریدیم در اعتراض به اقدام پلیس اسرائیل به بازداشت کردن چند نفر از فراریان از خدمت سربازی در ارتش، به بستن خیابان‌های اصلی در شهر قدس و دیگر مناطق و همچنین مسدود کردن مسیر راه‌آهن مبادرت کردند.</description><pubDate>2026-06-02 00:58:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#873d30525947</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل، اعلام کرد که در تماس تلفنی شامگاه دوشنبه 11 خرداد به دونالد ترا...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل، اعلام کرد که در تماس تلفنی شامگاه دوشنبه 11 خرداد به دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا، ابلاغ كرده است که اگر حزب الله حملات خود علیه اسرائیل را متوقف نکند، اسرائیل بیروت را هدف حمله قرار خواهد داد.نتانیاهو بر اساس بیانیه ای که دفتر او منتشر کرد، افزود: «موضع ما در این زمینه تغییری نکرده است.» وی همچنین تاکید کرد که «ارتش اسرائیل هم زمان طبق برنامه از پیش تعیین شده به عملیات خود در جنوب لبنان ادامه خواهد داد.»در همین حال، یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل تاکید کرد که اگر حزب الله به آتش بس پایبند نشود، اسرائیل حومه جنوبی بیروت را هدف حملات خود قرار خواهد داد.کاتس امروز دوشنبه در گفت وگو با شبکه «14» اسرائیل گفت که رئیس جمهوری آمریکا «معادله ما مبنی بر اینکه شلیک به شهرک های ما به معنای حمله به بیروت خواهد بود، را پذیرفته است.»https://ara.tv/8dgtc</description><pubDate>2026-06-02 00:49:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1dd68982a01f</link></item><item><title>منابع العربیه: آمریکا به بغداد ابلاغ کرد که هیچ گروه شبه‌نظامی مسلحی نباید در ساختار دولت مشارکت کند...</title><description>منابع العربیه: آمریکا به بغداد ابلاغ کرد که هیچ گروه شبه‌نظامی مسلحی نباید در ساختار دولت مشارکت کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 00:36:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e9c9b737529e</link></item><item><title>ارتش اسرائیل: یک موشک در نزدیکی نیروهای مستقر ما در جنوب لبنان سقوط کرد.@Alarabiya_far</title><description>ارتش اسرائیل: یک موشک در نزدیکی نیروهای مستقر ما در جنوب لبنان سقوط کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 00:35:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7cd7145c9a73</link></item><item><title>ارتش اسرائیل: آژیرهای خطر پس از رصد شدن یک پهپاد بر فراز الجلیل غربی در شمال اسرائیل به صدا درآمد.@A...</title><description>ارتش اسرائیل: آژیرهای خطر پس از رصد شدن یک پهپاد بر فراز الجلیل غربی در شمال اسرائیل به صدا درآمد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 00:35:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#01dafaa67bcc</link></item><item><title>آنتونیو گوترش، دبیرکل سازمان ملل متحد: پس از پایان ماموریت «یونیفل»، نیرویی وابسته به سازمان باید در...</title><description>آنتونیو گوترش، دبیرکل سازمان ملل متحد: پس از پایان ماموریت «یونیفل»، نیرویی وابسته به سازمان باید در لبنان ابقا شود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 23:58:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#52308e5a18b5</link></item><item><title>ایتمار بن گویر، وزیر امنیت داخلی اسرائیل به نتانیاهو: وقت آن شده که به ترامپ «نه» گفته شود.@Alarabiy...</title><description>ایتمار بن گویر، وزیر امنیت داخلی اسرائیل به نتانیاهو: وقت آن شده که به ترامپ «نه» گفته شود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 23:41:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#89ad3533e656</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا و بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل شامگاه دوشنبه 11 خرداد گفتگوی...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا و بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل شامگاه دوشنبه 11 خرداد گفتگوی تلفنی انجام دادند.این تماس تلفنی میان رهبران ایالات متحده و اسرائیل همزمان با آن انجام می شود که توجه ها به آینده درگیری ها در لبنان و گزارش هایی درباره اعمال فشارهای آمریکا برای جلوگیری از گسترش دامنه عملیات نظامی اسرائیل به بیروت، جلب شده است.از سوی دیگر، دونالد ترامپ اعلام کرد پس از تماس هایی با نتانیاهو و میانجی گرانی که با حزب الله ارتباط داشته اند، تفاهم هایی برای توقف تشدید تنش ها در جبهه لبنان حاصل شده است.ترامپ طی بیانیه ای بر پلتفرم اختصاصی خود «تروث سوشال» خاطرنشان کرد که با نتانیاهو «تماسی بسیار ثمربخش» داشته و تاکید کرد که «هیچ نیرویی به سمت بیروت اعزام نخواهد شد و هر نیرویی که در مسیر اعزام بوده، بازگردانده شده است.»او افزود که نمایندگان عالی رتبه با حزب الله تماس گرفته اند و این حزب با آتش بس کامل که به موجب آن اسرائیل در ازای توقف حملات حزب الله به اسرائیل، از حمله به آن خودداری خواهد کرد، موافقت کرده است.https://ara.tv/ltaro</description><pubDate>2026-06-01 23:37:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a3c8a8f17bdf</link></item><item><title>یائیر لاپید، رهبر مخالفان دولت اسرائیل در واکنش به اعلام ترامپ مبنی بر توقف حمله اسرائیل به بیروت تص...</title><description>یائیر لاپید، رهبر مخالفان دولت اسرائیل در واکنش به اعلام ترامپ مبنی بر توقف حمله اسرائیل به بیروت تصریح کرد:اسرائیل «کشوری تحت قیمومت کامل» آمریکا است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 23:23:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fba93a6dca6f</link></item><item><title>یک مقام آمریکایی به «آکسیوس»: ترامپ تهدیدات نتانیاهو به بمباران کردن بیروت را مبالغه‌آمیز توصیف کرد....</title><description>یک مقام آمریکایی به «آکسیوس»: ترامپ تهدیدات نتانیاهو به بمباران کردن بیروت را مبالغه‌آمیز توصیف کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 23:19:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e4c79e7ddb9c</link></item><item><title>نتانیاهو: ارتش اسرائیل طبق برنامه‌‌ریزی به اقدامات خود در جنوب لبنان ادامه می‌دهد. به ترامپ ابلاغ کر...</title><description>نتانیاهو: ارتش اسرائیل طبق برنامه‌‌ریزی به اقدامات خود در جنوب لبنان ادامه می‌دهد. به ترامپ ابلاغ کردم که اگر حزب‌الله به آتش‌بس پایبند نشود ما بیروت را بمباران خواهیم کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 23:18:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a55d3e807311</link></item><item><title>ابررایانه شبکه آماری «اوپتا» پس از انجام 10 هزار شبیه سازی مبتنی بر هوش مصنوعی، اسپانیا را اصلی ترین...</title><description>ابررایانه شبکه آماری «اوپتا» پس از انجام 10 هزار شبیه سازی مبتنی بر هوش مصنوعی، اسپانیا را اصلی ترین مدعی قهرمانی جام جهانی 2026 معرفی کرد.بر اساس این پیش بینی، تیم لوئیس دلافوئنته در 16.1 درصد از سناریوهای شبیه سازی شده به عنوان قهرمانی رسیده و بالاتر از سایر مدعیان قرار گرفته است.فرانسه نزدیک ترین رقیب اسپانیا در این ارزیابی آماری به شمار می رود. تیم کیلیان امباپه با 13 درصد شانس قهرمانی در رتبه دوم قرار دارد. انگلیس و آرژانتین، مدافع عنوان قهرمانی، نیز هر کدام در بیش از 10 درصد شبیه سازی ها جام را فتح کرده اند.به باور اوپتا، این چهار تیم فاصله محسوسی با دیگر رقبا دارند. برتری آنها هم به کیفیت فعلی ترکیب ها مربوط است و هم به تجربه و سابقه شان در رقابت های بزرگ بازمی گردد.در ادامه این فهرست، پرتغال در جایگاه پنجم قرار گرفته است. با این حال، حضور برزیل و آلمان در رده های ششم و هفتم از نکات قابل توجه این پیش بینی محسوب می شود؛ دو تیم پرافتخاری که در مدل آماری اوپتا پایین تر از انتظار قرار گرفته اند. هلند نیز رتبه هشتم این فهرست را به خود اختصاص داده است.https://ara.tv/xwomk</description><pubDate>2026-06-01 23:05:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc497c638b79</link></item><item><title>رئیس جمهوری آمریکا اعلام کرد که هیچ پاسخی از سوی ایران درباره تعلیق مذاکرات با واشینگتن دریافت نکرده...</title><description>رئیس جمهوری آمریکا اعلام کرد که هیچ پاسخی از سوی ایران درباره تعلیق مذاکرات با واشینگتن دریافت نکرده و هیچ پیامی مبنی بر توقف مذاکرات نشنیده است.دونالد ترامپ، در گفت وگو با شبکه NBC گفت: «در دوره اخیر صحبت های زیادی انجام شده است و اگر حقیقت را بخواهید، سکوت ممکن است بسیار خوب باشد و شاید برای مدت طولانی ادامه یابد.»وی همچنین تاکید کرد که این موضوع به معنای روی آوردن به تشدید تنش نظامی نیست و افزود: «این به آن معنا نیست که ما شروع به بمباران خواهیم کرد»، اما در عین حال به ادامه سیاست اعمال محاصره و فشار و حفظ تحریم ها اشاره کرد.دونالد ترامپ همچنین در اظهاراتی به «CNBC» گفته است که به پایان مذاکرات با ایران اهمیتی نمی دهد. وی نیز گه که از ادامه مسدود ماندن تنگه هرمز و افزایش قیمت نفت نگران نیست. وی در عین حال اظهار داشت که قیمت های نفت خیلی زود بسیار کاهش خواهد یافت.https://ara.tv/ydtxw</description><pubDate>2026-06-01 22:16:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8c75bf4d24a</link></item><item><title>ترامپ: مذاکرات با ایران ادامه دارد و به سرعت پیش می‌رود. @Alarabiya_far</title><description>ترامپ: مذاکرات با ایران ادامه دارد و به سرعت پیش می‌رود. @Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 21:56:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#223bac9ddb7b</link></item><item><title>یک مقام اسرائیلی: در شرایط کنونی به بیروت حمله نمی‌‌کنیم اما نیروهای ما در مواضع خود در جبهه لبنان ا...</title><description>یک مقام اسرائیلی: در شرایط کنونی به بیروت حمله نمی‌‌کنیم اما نیروهای ما در مواضع خود در جبهه لبنان ابقا می‌شوند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 21:42:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#edac0c294e0f</link></item></channel></RSS>