<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>دولت فرانسه خواستار برگزاری نشست فوری و اضطراری شورای امنیت سازمان ملل...</title><description>دولت فرانسه خواستار برگزاری نشست فوری و اضطراری شورای امنیت سازمان ملل متحد، برای بررسی تحولات جاری در لبنان شد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 15:20:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#303a0692216e</link></item><item><title>نتانیاهو همچنین با اشاره به اهداف این عملیات افزود: «به‌زودی، حزب‌الله دیگر...</title><description>نتانیاهو همچنین با اشاره به اهداف این عملیات افزود: «به‌زودی، حزب‌الله دیگر توانایی و قدرت تهدید شهرک‌های شمال اسرائیل را نخواهد داشت.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 15:20:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#87db5c827100</link></item><item><title>محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس ایران در نطق پیش از دستور نخستین جلسه...</title><description>محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس ایران در نطق پیش از دستور نخستین جلسه سال سوم مجلس دوازدهم، گفت:‌ «سربازان میدان مبارزه‌ دیپلماسی، هیچ اعتمادی به حرف‌ها و وعده‌های دشمن ندارند».قالیباف گفت: «تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته‌ایم، هیچ توافقی را تایید نخواهیم کرد»او همچنین خواستار جلوگیری از تبدیل شدن اختلافات به درگیری و تفرقه شد. او گفت: «باید وحدت خود را برای مقابله با تلاش‌ها برای تفرقه‌افکنی در کشور حفظ کنیم.»قالیباف افزود: «پیروز هر توافقی کسی است که از فردای آن، بهتر برای جنگ آماده شود.»https://ara.tv/w4x8u</description><pubDate>2026-05-31 14:51:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ecd8d3030d89</link></item><item><title>خبرگزاری مهر: صداهای شنیده شده در قشم و بندرعباس ناشی از «امحای...</title><description>خبرگزاری مهر: صداهای شنیده شده در قشم و بندرعباس ناشی از «امحای مهمات باقی مانده از جنگ» است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 14:40:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d867d6eb3a6</link></item><item><title>خبرگزاری مهر از شنیده شدن صدای انفجار در محدوده جزیره قشم خبر...</title><description>خبرگزاری مهر از شنیده شدن صدای انفجار در محدوده جزیره قشم خبر داد و نوشت، ساکنان مناطق مرکزی و جنوبی این جزیره آن را تایید کرده‌اند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 14:39:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ce43df125e2</link></item><item><title>خبرنگار العربیه: در پی شلیک چندین پرتابه به سمت شهرک «کریات شمونا»...</title><description>خبرنگار العربیه: در پی شلیک چندین پرتابه به سمت شهرک «کریات شمونا» در شمال اسرائیل، آژیرهای خطر در این منطقه به صدا درآمده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 14:18:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#55c1a179ec83</link></item><item><title>ارتش اسرائیل تصاویری را منتشر کرده است که تصرف قلعه «الشقيف» واقع...</title><description>ارتش اسرائیل تصاویری را منتشر کرده است که تصرف قلعه «الشقيف» واقع در جنوب لبنان توسط نیروهای اسرائیلی را نشان می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 14:05:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#005c044ceb7d</link></item><item><title>سپاه پاسداران: طی شبانه‌روز گذشته 28 کشتی تجاری و نفتکش با «کسب...</title><description>سپاه پاسداران: طی شبانه‌روز گذشته 28 کشتی تجاری و نفتکش با «کسب مجوز» از تنگه هرمز عبور کردند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 13:54:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7406e5641522</link></item><item><title>محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس ایران در نطق پیش از دستور نخستین جلسه...</title><description>محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس ایران در نطق پیش از دستور نخستین جلسه سال سوم مجلس دوازدهم، گفت:‌ «سربازان میدان مبارزه‌ دیپلماسی، هیچ اعتمادی به حرف‌ها و وعده‌های دشمن ندارند».قالیباف گفت: «تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته‌ایم، هیچ توافقی را تایید نخواهیم کرد»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 13:45:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#975ef49f7939</link></item><item><title>ایالات متحده تأکید کرد که هرگونه توافق با ایران برای تضمین عبور...</title><description>ایالات متحده تأکید کرد که هرگونه توافق با ایران برای تضمین عبور امن کشتی‌ها از تنگه هرمز، حتی اگر این توافق‌ها شامل پرداخت عوارض یا مبالغ مالی نباشد، همچنان ممنوع است.وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد شهروندان و شرکت‌های آمریکایی از دریافت هرگونه خدمات از دولت ایران از جمله خدمات مربوط به تضمین ایمنی ناوبری در تنگه هرمز، منع شده‌اند.کاهش تنش در تنگه هرمزاز سوی دیگر، نشانه‌هایی از کاهش تنش در تنگه هرمز دیده می‌شود؛ به‌طوری‌که شمار کشتی‌های عبوری از این گذرگاه حیاتی دریایی، افزایش یافته و شرکت‌های کشتیرانی نسبت به بازگشت بخشی از ترافیک دریایی که از زمان آغاز جنگ میان آمریکا و ایران مختل شده بود، ابراز خوش‌بینی کردند.به گفته منابع فعال در بخش حمل و نقل، برخی شرکت‌ها دستورالعمل‌های ناوبری از نیروهای آمریکایی درباره بهترین مسیرهای عبور از تنگه دریافت کرده‌اند.https://ara.tv/uzmcp</description><pubDate>2026-05-31 13:38:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d36358db620</link></item><item><title>یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل: پس از 26 سال عقب‌نشینی، سربازان ما...</title><description>یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل: پس از 26 سال عقب‌نشینی، سربازان ما قلعه الشقیف در لبنان را دوباره اشغال کردند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 13:03:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ef020bfc76b</link></item><item><title>ارتش اسرائیل با انتشار تصاویری، لحظات عبور نیروهای نظامی خود از رودخانه...</title><description>ارتش اسرائیل با انتشار تصاویری، لحظات عبور نیروهای نظامی خود از رودخانه «لیتانی» در جنوب لبنان و آغاز عملیات برای تسلط بر منطقه استراتژیک قلعه الشقيف را به نمایش گذاشت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 12:47:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b30601a41591</link></item><item><title>وزیر دفاع اسرائیل: «قلعه الشقيف» بخشی از منطقه امنیتی حائل بین اسرائیل...</title><description>وزیر دفاع اسرائیل: «قلعه الشقيف» بخشی از منطقه امنیتی حائل بین اسرائیل و لبنان است و نیروهای ما در آنجا باقی خواهند ماند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 12:34:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d6df1bdea4df</link></item><item><title>کانال 12 تلویزیون اسرائیل: دولت خواستار تمدید فراخوان نیروهای ذخیره ارتش اسرائیل...</title><description>کانال 12 تلویزیون اسرائیل: دولت خواستار تمدید فراخوان نیروهای ذخیره ارتش اسرائیل تا 31 ژوئیه است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 12:08:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0242bf1fb70b</link></item><item><title>در حالی که جنوب لبنان شاهد تشدید تنش نظامی اسرائیل و گسترش...</title><description>در حالی که جنوب لبنان شاهد تشدید تنش نظامی اسرائیل و گسترش دامنه نفوذ زمینی این کشور فراتر «خط زرد» است، انتقادات داخلی علیه حزب‌الله نیز در حال افزایش است؛ به‌ویژه در میان «پایگاه اجتماعی» این گروه، که بسیاری از ساکنان جنوب لبنان از هزینه‌های انسانی و اقتصادی سنگین جنگ ابراز خشم می‌کنند و حزب‌الله را مسئول کشاندن منطقه به درگیری‌های ویرانگر می‌دانند.در این میان، صدای اعتراض ساکنان جنوب لبنان در پی آوارگی از روستاها و شهرها و تخریب خانه‌ها و معیشتشان بلندتر شده است؛ در جنگی که به گفته منتقدان «برای حمایت از ایران» آغاز شد، آنهم در حالی که خود ایران در حال مذاکره با ایالات متحده آمریکاست!https://ara.tv/2pujh</description><pubDate>2026-05-31 11:48:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#14e2b52472c9</link></item><item><title>تصاویر و گزارش‌های منتشر شده از جنوب لبنان ویرانی‌های گسترده در محله...</title><description>تصاویر و گزارش‌های منتشر شده از جنوب لبنان ویرانی‌های گسترده در محله «العرب» واقع در شهرک «دیر الزهرانی»، بر اثر حمله هوایی بامداد امروز ارتش اسرائیل را نشان می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 11:05:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#335ddfde1d2e</link></item><item><title>یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل گفت: «دشمنان ما مواضع و پایگاه‌های استراتژیک...</title><description>یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل گفت: «دشمنان ما مواضع و پایگاه‌های استراتژیک خود را یکی پس از دیگری از دست خواهند داد.»او با تاکید بر اهداف نظامی ارتش افزود: «ما برای در هم شکستن قدرت حزب‌الله و به سرانجام رساندن کامل ماموریتمان، کاملاً مصمم هستیم.» وزیر دفاع اسرائیل اعلام کرد: «ما کنترل ارتفاعات استراتژیک الشقيف را به دست گرفته و از رودخانه لیتانی عبور کرده‌ایم.»https://ara.tv/wjcgw</description><pubDate>2026-05-31 10:44:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b523cba93784</link></item><item><title>ارتش اسرائیل با صدور اخطاریه‌ای فوری، به ساکنان مناطق واقع در جنوب...</title><description>ارتش اسرائیل با صدور اخطاریه‌ای فوری، به ساکنان مناطق واقع در جنوب رودخانه «زهرانی» در لبنان هشدار داد تا هرچه سریع‌تر منازل خود را تخلیه کنند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 10:40:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#90ef39bc3ddc</link></item><item><title>مقامات امنیتی اروپا در گفت‌وگو با خبرگزاری «آسوشیتدپرس» گفتند: «عوامل اطلاعاتی روسیه...</title><description>مقامات امنیتی اروپا در گفت‌وگو با خبرگزاری «آسوشیتدپرس» گفتند: «عوامل اطلاعاتی روسیه در حال تاسیس و راه‌اندازی شرکت‌های صوری هستند که می‌توان از آن‌ها به‌عنوان بستری برای اجرای حملات سایبری مختلف استفاده کرد.» این مقامات با هشدار نسبت به رویه‌های جدید مسکو تاکید کردند: «دستگاه‌های اطلاعاتی روسیه برای سرقت تکنولوژی و فناوری‌های غربی، بسیار تهاجمی‌تر و جسورتر از گذشته عمل می‌کنند.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 10:27:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#114886c8804a</link></item><item><title>همزمان با ادامه حملات هوایی گسترده به ده‌ها روستای لبنان، ارتش اسرائیل...</title><description>همزمان با ادامه حملات هوایی گسترده به ده‌ها روستای لبنان، ارتش اسرائیل اعلام کرد کنترل قلعه شقیف در جنوب لبنان را به دست گرفته که در دوران جنگ‌های صلیبی بر فراز کوهی استراتژیک در جنوب لبنان ساخته شده است.این اقدام از نگاه اسرائیل، یکی از مهم‌ترین دستاوردهای نظامی از زمان آغاز جنگ با حزب‌الله در اوایل مارس گذشته به شمار می‌رود.آویخای ادرعی، سخنگوی عربی‌زبان ارتش اسرائیل، یکشنبه 10 خرداد تصویری را در شبکه «ایکس» منتشر کرد که نیروهای اسرائیلی را در حال گشت‌زنی در اطراف این قلعه نشان می‌دهد.اسرائیل پیش‌تر به مدت 18 سال بر این منطقه تسلط داشت تا اینکه در سال 2000 از لبنان عقب‌نشینی کرد. این پیشروی، عمیق‌ترین نفوذ نیروهای اسرائیلی در خاک لبنان طی بیش از 25 سال به‌شمار می‌آید.https://ara.tv/yqym9</description><pubDate>2026-05-31 10:16:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#37bcd8853ffa</link></item></channel></RSS>