<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️تصاویر منتشرشده از سوی یک زوج جوان ایرانی از خانه‌شان پیش و...</title><description>♦️تصاویر منتشرشده از سوی یک زوج جوان ایرانی از خانه‌شان پیش و پس از جنگ، با واکنش احساسی بسیاری از کاربران در شبکه‌های اجتماعی مواجه شد.این زوج که صفحه‌ای برای ارائه خدمات نگهداری از گیاهان و باغبانی در اینستاگرام دارند، پس از وصل دوباره اینترنت در ایران، با انتشار تصاویری از تخریب گسترده منزلشان نوشتند: «آنهایی که منتظر جنگ هستند را نمی‌فهمم. جنگ، یک دهان بزرگ است که همه‌ چیز را قورت می‌دهد؛ خواهران و برادرانمان را، سفره‌های خالی‌مان را، شهرها و روستاهایمان را، مزرعه‌هایمان را، نخل‌هایمان را... و روزی که جنگ دور دهانش را پاک کند، جای خیلی چیزها تا ابد خالی خواهد ماند.»گروهی از ایرانیان در روزهای گذشته با انتشار تصاویری از منازل ویران، کشته‌شدگان و کودکان و حیوانات آسیب‌دیده در جریان جنگ گذشته، از زندگی تحت فشار بمباران روایت‌های تازه‌ای در شبکه‌های اجتماعی منتشر می‌کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 17:35:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3dc7dfe4288c</link></item><item><title>⭕️ترامپ: جمهوری اسلامی پذیرفته است که سلاح هسته‌ای نداشته باشد📌او در گفت‌وگویی...</title><description>⭕️ترامپ: جمهوری اسلامی پذیرفته است که سلاح هسته‌ای نداشته باشد📌او در گفت‌وگویی با لارا ترامپ در فاکس‌نیوز گفت تنها تضمینی که باید به او داده شود این است که «هیچ سلاح هسته‌ای وجود نداشته باشد» و افزود جمهوری اسلامی با این موضوع موافقت کرده است♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، اعلام کرد از جمهوری اسلامی ایران تضمین گرفته است که به دنبال تولید سلاح هسته‌ای نخواهد رفت. به گزارش خبرگزاری فرانسه، این سخنان هم‌زمان با گزارش‌هایی منتشر شد که نشان می‌داد او چارچوب توافق سخت‌گیرانه‌تری را برای بررسی دوباره به تهران فرستاده است. بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 17:21:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc46552677e1</link></item><item><title>⭕️برنده واقعی جنگ ایران اردوغان است📌جنگ ایران فضای مناسبی برای اردوغان فراهم...</title><description>⭕️برنده واقعی جنگ ایران اردوغان است📌جنگ ایران فضای مناسبی برای اردوغان فراهم کرد تا زمانی که توجه جهان به تحولات منطقه‌ای معطوف بود، سرکوب مخالفان را با واکنش محدود بین‌المللی پیش ببرد♦️رجب طیب اردوغان، رئیس‌جمهوری ترکیه، از پیامدهای جنگ ایران برای تقویت موقعیت داخلی و بین‌المللی‌اش بهره برده است. به نوشته نشریه تلگراف، این جنگ در حالی که توجه جهان را به بحران ایران معطوف کرده بود، به اردوغان فرصت داد فشار بر مخالفان داخلی را افزایش دهد و هم‌زمان جایگاه ترکیه را در معادلات امنیتی، دفاعی و دیپلماتیک منطقه ارتقا دهد.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 17:07:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#18471def5fa0</link></item><item><title>♦️نتایج یک کارآزمایی بالینی بین‌المللی نشان می‌دهد داروی تزریقی «امیفانتاماب» توانسته در...</title><description>♦️نتایج یک کارآزمایی بالینی بین‌المللی نشان می‌دهد داروی تزریقی «امیفانتاماب» توانسته در شماری از بیماران مبتلا به سرطان پیشرفته سر و گردن که به درمان‌های متداول پاسخ نداده بودند، نتایج امیدوارکننده‌ای به همراه داشته باشد.به گزارش گاردین، بر اساس نتایج این مطالعه که در ۱۱ کشور و با مشارکت ۱۰۲ بیمار انجام شد، تومورها در ۴۳ بیمار کوچک یا ناپدید شدند و در ۱۵ بیمار نیز پزشکان دیگر هیچ اثری از تومور مشاهده نکردند. پژوهشگران می‌گویند این بیماران پیش‌تر به شیمی‌درمانی و ایمنی‌درمانی پاسخ نداده بودند.امیفانتاماب هر سه هفته یک‌بار به صورت تزریق زیرپوستی تجویز می‌شود و با هدف قرار دادن چند مسیر رشد تومور و تقویت عملکرد سیستم ایمنی بدن عمل می‌کند. این دارو در حال حاضر برای برخی بیماران مبتلا به سرطان ریه مورد تایید قرار گرفته و اکنون در مطالعات بالینی برای انواع دیگری از سرطان‌ها از جمله سرطان سر و گردن، روده بزرگ و معده در حال بررسی است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 17:04:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6a1da875a5dc</link></item><item><title>♦️روزنامه نیویورک‌تایمز،روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از سه مقام آگاه...</title><description>♦️روزنامه نیویورک‌تایمز،روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از سه مقام آگاه گزارش داد دونالد ترامپ شروط چارچوب احتمالی توافق برای پایان دادن به جنگ با ایران را سخت‌تر کرده و نسخه اصلاح‌شده را برای بررسی دوباره به تهران ارسال کرده است.بر اساس این گزارش،هنوز مشخص نیست چه تغییراتی در متن پیشنهادی اعمال شده است، اما دو مقام آمریکایی گفته‌اند ترامپ نسبت به بخش‌هایی از توافق که شامل آزادسازی منابع مالی مسدودشده ایران می‌شود، ابراز نگرانی کرده است.نیویورک تامیز به نقل از یکی مقام‌های کاخ سفید گزارش کرد، رئیس‌جمهور آمریکا از طولانی شدن روند پاسخ ایران به پیشنهادهای واشنگتن ناراضی است. این پیشنهادها با مشارکت میانجی‌هایی از جمله پاکستان تدوین شده‌انداین مقام افزود تغییرات جدید ترامپ وارائه نسخه‌ای سخت‌گیرانه‌تر از چارچوب توافق، احتمالا با هدف افزایش فشار بر ایران برای پذیرش طرحی انجام شده که پیش‌تر برای تایید به مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی ایران، ارسال شده بودنیویورک‌تایمز نوشت هنوز مشخص نیست تهران چه پاسخی به نسخه جدید پیشنهاد آمریکا خواهد داد و مذاکرات غیرمستقیم میان دوطرف همچنان ادامه دارد@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 16:29:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#437e8bd28a07</link></item><item><title>♦️هادی احمدی، سخنگو و عضو هیات مدیره انجمن داروسازان ایران، روز یکشنبه...</title><description>♦️هادی احمدی، سخنگو و عضو هیات مدیره انجمن داروسازان ایران، روز یکشنبه دهم خرداد ماه در گفتگو با خبرگزاری ایلنا، با اشاره به کمبود برخی داروها از جمله کدئین گفت این مشکل بیش از آنکه ناشی از تحریم‌ها باشد، به محدودیت در تامین ماده اولیه آن بازمی‌گردد.به گفته سخنگوی انجمن داروسازان، کاهش تولید خشخاش در افغانستان و محدودیت‌های اعمال‌شده بر کشت این محصول، تامین ماده اولیه مورد نیاز برای تولید کدئین را با مشکل مواجه کرده و همین مسئله در کمبود این دارو نقش داشته است.احمدی همچنین با ادعای آنکه تحریم‌ها نیز در کمبود این داروی ضد درد بی‌تاثیر نیستند، افزود محدودیت‌های بانکی، حمل‌ونقل و بیمه، روند واردات برخی داروها و مواد اولیه را دشوار کرده است، اما کمبود کدئین مستقیما به موضوع تامین خشخاش مرتبط است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 16:17:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e19078ecf99b</link></item><item><title>♦️تورج دهقانی، مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس، روز یکشنبه دهم خرداد...</title><description>♦️تورج دهقانی، مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس، روز یکشنبه دهم خرداد ماه اعلام کرد، تولید گاز در سه سکوی دریایی میدان گازی پارس جنوبی از سر گرفته شده است.این تاسیسات در جریان جنگ گذشته و اختلال در ظرفیت فرآورش برخی تاسیسات خشکی متوقف شده بود.تورج دهقانی روز یکشنبه اعلام کرد این سکوهای دریایی آسیبی ندیده‌اند و گاز تولیدی آن‌ها اکنون به واحدهای فرآورش دیگری در منطقه منتقل می‌شود.به گفته مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس، عملیات تعمیر و بازسازی تاسیسات آسیب‌دیده همچنان ادامه دارد و در این مدت، تولید گاز سکوهای یادشده از طریق مسیرهای جایگزین به شبکه فرآورش منتقل می‌شود.حملات اسرائیل پیش‌تر موجب اختلال در فعالیت برخی تاسیسات مرتبط با میدان گازی پارس جنوبی شده بود. پارس جنوبی بزرگ‌ترین میدان گازی ایران و یکی از بزرگ‌ترین منابع گاز طبیعی جهان به شمار می‌رود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 16:01:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d199d673534</link></item><item><title>⭕️حملات هوایی اسرائیل به شهر صور در جنوب لبنان♦️جنگنده‌های ارتش اسرائیل روز...</title><description>⭕️حملات هوایی اسرائیل به شهر صور در جنوب لبنان♦️جنگنده‌های ارتش اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد مواضع حزب‌الله را در شهر صور و مناطق اطراف آن در جنوب لبنان هدف حملات هوایی قرار دادند. همزمان با این حملات، ستون‌های دود در بخش‌هایی از منطقه مشاهده می‌شود.این حملات در ادامه درگیری‌های جاری میان اسرائیل و حزب‌الله و هم‌زمان با گسترش عملیات نظامی اسرائیل در جنوب لبنان انجام شده است.صور از مهم‌ترین شهرهای جنوب لبنان به شمار می‌رود و در هفته‌های اخیر بارها هدف حملات هوایی ارتش اسرائیل قرار گرفته است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 15:20:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77033d04a452</link></item><item><title>♦️محمدباقر قالیباف، رییس مجلس شورای اسلامی روز یکشنبه در جلسه صحن مجلس...</title><description>♦️محمدباقر قالیباف، رییس مجلس شورای اسلامی روز یکشنبه در جلسه صحن مجلس که به صورت مجازی برگزار شد با اشاره به مذاکرات با آمریکا، گفت: «تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته‌ایم، هیچ توافقی را تایید نخواهیم کرد.»او با تاکید بر اینکه مقام‌های جمهوری اسلامی هیچ اعتمادی به آمریکا ندارند، افزود: «سربازان میدان مبارزه دیپلماسی، هیچ اعتمادی به حرف‌ها و وعده‌های دشمن ندارند. آنچه برای ما ملاک است دستاوردهای عینی است که باید کسب کنیم.»قالیباف تاکید کرد: «تضمین این راهبرد، جان ماست که کف دست گرفته‌ایم تا نثار مردم ایران کنیم.»دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، در گفتگویی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس نیوز»، با اشاره به روند رایزنی‌های جاری، وضعیت گفتگوها را مثبت ارزیابی کرد و گفت: «ما به امضای یک توافق بسیار خوب با تهران نزدیک هستیم. اگر نتوانیم به یک توافق خوب و ایده‌آل دست پیدا کنیم، قطعا بازخواهیم گشت و کار را از طریق نظامی تمام خواهیم کرد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 15:14:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#98803aa2992f</link></item><item><title>⭕️شعار مردم در ۱۹ دی‌ماه در فلکه دوم صادقیه: «رضا رضا پهلوی،...</title><description>⭕️شعار مردم در ۱۹ دی‌ماه در فلکه دوم صادقیه: «رضا رضا پهلوی، این است شعار ملی»♦️تصاویری که به تازگی و پس از وصل شدن اینترنت ایرانیان در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده نشان می‌دهد، جمع کثیری از مردم در فلکه دوم صادقیه تهران، شامگاه جمعه ۱۹ دی‌ماه به خیابان‌ها آمدند و شعارهای «جاویدشاه» و «رضا رضا پهلوی، این است شعار ملی» سر دادند.نیروهای سرکوبگر جمهوری اسلامی در پنجشنبه و جمعه ۱۸ و ۱۹ دی‌ماه ده‌ها هزار نفر از مردم معترض را در خیابان‌ها با شلیک مستقیم گلوله جنگی کشتند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 15:03:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#45b6d0abadd2</link></item><item><title>⭕️نتانیاهو: عملیات زمینی اسرائیل در لبنان گسترش خواهد یافت♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل...</title><description>⭕️نتانیاهو: عملیات زمینی اسرائیل در لبنان گسترش خواهد یافت♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد اعلام کرد که به ارتش این کشور دستور داده است حضور نیروها در مخفیگاه و مواضع حزب‌الله در شمال رود لیتانی را گسترش دهد و عملیات زمینی در لبنان را تعمیق کند.نتانیاهو تصرف قلعه راهبردی بوفور (شقیف) را «تغییری بنیادین» در سیاست اسرائیل توصیف کرد و گفت: «ابتکار عمل در تمامی جبهه‌ها در اختیار اسرائیل قرار دارد».اظهارات نخست‌وزیر اسرائیل در حالی مطرح می‌شود که درگیری‌ها میان ارتش این کشور و حزب‌الله در جنوب لبنان همچنان ادامه دارد و عملیات نظامی اسرائیل در این منطقه وارد مرحله تازه‌ای شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 14:37:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#92b73616bd4a</link></item><item><title>♦️وزیر امور خارجه فرانسه روز یکشنبه ۱۰ خرداد گفت که پس از...</title><description>♦️وزیر امور خارجه فرانسه روز یکشنبه ۱۰ خرداد گفت که پس از تصرف قلعه قرون وسطایی «بوفورت» در لبنان توسط نیروهای اسرائیلی، فرانسه درخواست جلسه اضطراری شورای امنیت سازمان ملل را داده است.ژان نوئل بارو گفت: «من درخواست جلسه اضطراری شورای امنیت سازمان ملل را کرده‌ام زیرا در حالی که ما حق اسرائیل را مانند همه کشورها برای دفاع از خود به رسمیت می‌شناسیم، هیچ چیز نمی‌تواند ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و اشغال روزافزون خاک لبنان توسط آن را توجیه کند.»اسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد با انتشار پیامی در اکس اعلام کرد که نیروهای ارتش این کشور قلعه تاریخی و راهبردی شقیف (بوفورت) در جنوب لبنان را تصرف کرده‌اند.خبرگزاری فرانسه روز یکشنبه تصاویری از برافراشته شدن پرچم ارتش اسرائیل بر فراز این قلعه را در حالی که صدای گلوله‌باران و ستون‌های دود در مناطق اطراف نیز مشاهده می‌شود، منتشر کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 14:33:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce90c4b81af6</link></item><item><title>⭕️وزیر دفاع اسرائیل: نیروهای ما قلعه راهبردی «شقیف» در جنوب لبنان را...</title><description>⭕️وزیر دفاع اسرائیل: نیروهای ما قلعه راهبردی «شقیف» در جنوب لبنان را تصرف کردند♦️اسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد با انتشار پیامی در اکس اعلام کرد که نیروهای ارتش این کشور قلعه تاریخی و راهبردی شقیف (بوفورت) در جنوب لبنان را تصرف کرده‌اند.وزیر دفاع اسرائیل همچنین از گسترش عملیات زمینی ارتش این کشور علیه حزب‌الله خبر داد و گفت «نیروهای ما پس از عبور از رودخانه لیتانی، کنترل این موقعیت مهم را به دست گرفته‌اند».کاتس در این پیام نوشت: «۴۴ سال پس از نبرد بوفورت، نیروهای ما بار دیگر به این قلعه بازگشتند و پرچم اسرائیل را بر فراز آن برافراشتند.»تصاویر خبرگزاری فرانسه نیز برافراشته شدن پرچم ارتش اسرائیل بر فراز این قلعه را نشان می‌دهد؛ هرچند هم‌زمان صدای گلوله‌باران و ستون‌های دود در مناطق اطراف نیز مشاهده می‌شود.قلعه «شقیف» به‌دلیل اشراف بر بخش‌های وسیعی از جنوب لبنان، یکی از مهم‌ترین مواضع راهبردی این منطقه محسوب می‌شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 14:23:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bfbac6011a03</link></item><item><title>♦️محمدباقر قالیباف، رئیس‌ مجلس شورای اسلامی در جلسه مجازی روز یکشنبه مجلس...</title><description>♦️محمدباقر قالیباف، رئیس‌ مجلس شورای اسلامی در جلسه مجازی روز یکشنبه مجلس گفت: «باید اصلاح برنامه‌ هفتم با تمرکز بر بازسازی خسارات جنگ در دستور کار کمیسیون‌های تخصصی قرار گیرد.»قالیباف با اشاره به پیام مجتبی خامنه‌ای درخصوص توجه مجلس به مسائل پساجنگ از همۀ‌ ‌کمیسیون‌های‌ تخصصی ‌مرتبط مجلس خواست تا با هماهنگی با دولت طرح‌های لازم را برای اصلاح بندهای ناظر به «نوسازی و بازسازی خسارات جنگ تحمیلی دوم و سوم» به‌صورت «دقیق، قابل سنجش و زمان‌بندی‌شده» آماده کنند تا در اولین فرصتی که شورای‌عالی امنیت ملی به تقاضای هیئت‌رئیسۀ‌ مجلس برای تشکیل جلسات صحن علنی پاسخ مثبت داد، فرایند تصویب آنها آغاز شود.رسانه‌های ایران گزارش دادند که روز یکشنبه ۱۰ خرداد جلسه مجازی صحن مجلس به ریاست قالیباف و مشارکت برخط ۱۸۷ نماینده و ۱۴ نماینده به‌صورت حضوری برگزار شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 13:40:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6218aa910724</link></item><item><title>⭕️مراسم تولد جاویدنام مصطفی نوری شیرازی در کنار مزارش برگزار شد♦️تصاویری که...</title><description>⭕️مراسم تولد جاویدنام مصطفی نوری شیرازی در کنار مزارش برگزار شد♦️تصاویری که روز یکشنبه دهم خرداد در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده نشان می‌دهد، جمعی از بستگان و آشنایان جاویدنام مصطفی نوری شیرازی با حضور بر مزار فرزندشان، مراسم سالروز تولد این جوان جان‌باخته را برگزار کردند.مصطفی نوری شیرازی، جوان ۲۳ ساله اهل نور در استان مازندران، شامگاه جمعه ۱۹ دی‌ماه ۱۴۰۴ با شلیک مستقیم گلوله جنگی نیروهای سرکوبگر جمهوری اسلامی جان باخت.به گفته نزدیکان این جوان، ابتدا او را به بیمارستان خمینی‌شهر نور منتقل کردند اما ساعاتی بعد در بیمارستان جان سپرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 13:39:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b5f4f218f6f6</link></item><item><title>♦️ارتش اسرائیل روز یکشنبه ۱۰ خرداد به شهروندان غیرنظامیان لبنانی ساکن جنوب...</title><description>♦️ارتش اسرائیل روز یکشنبه ۱۰ خرداد به شهروندان غیرنظامیان لبنانی ساکن جنوب رودخانه زهرانی هشدار داد که منطقه را تخلیه کنند و اعلام کرد که عملیات علیه حزب‌الله را تشدید می‌کند.آویخای ادرعی، سخنگوی عرب زبان ارتش اسرائیل در شبکه‌های اجتماعی نوشت: «ساکنان جنوب لبنان، شما باید فوراً به شمال زهرانی نقل مکان کنید.»به گزارش خبرگزاری فرانسه، اسرائیل روز جمعه حملات سنگین خود به جنوب لبنان را ادامه داد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 13:11:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#01a3252f9142</link></item><item><title>⭕️انقلاب ملی ایران؛ جاوید نام محسن نمازی به ضرب گلوله سرکوبگران در...</title><description>⭕️انقلاب ملی ایران؛ جاوید نام محسن نمازی به ضرب گلوله سرکوبگران در تهران کشته شد♦️تصاویری که روز شنبه نهم خرداد در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده، جاوید نام محسن نمازی را نشان می‌دهد که در کلاس مدرسه درحال گذراندن شور و حال جوانی است.محسن نمازی ۱۸ ساله، شامگاه پنجشنبه ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در جریان انقلاب ملی ایرانیان به‌ضرب گلوله جنگی نیروهای سرکوبگر جمهوری اسلامی در منطقه بهارستان تهران کشته شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 13:09:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc4ea8438952</link></item><item><title>⭕️راز پیشگیری از زوال عقل؛ لازم نیست کمتر بنشینی، چطور نشستن مهم...</title><description>⭕️راز پیشگیری از زوال عقل؛ لازم نیست کمتر بنشینی، چطور نشستن مهم است📌نتایج یک پژوهش نشان می‌دهد داشتن ذهن فعال هنگام نشستن در مقایسه با فعالیت‌های ذهنی منفعلانه، با »کاهش قابل‌توجه خطر زوال عقل« همراه است♦️پژوهشگران تا سال‌ها معتقد بودند نشستن طولانی‌مدت می‌تواند خطر ابتلا به زوال عقل را افزایش دهد، اما یافته‌هایی جدید نشان می‌دهد نوع نشستن ممکن است بسیار مهم‌تر از آن چیزی باشد که پیش‌تر تصور می‌شد.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 13:00:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0a96bbfecdc3</link></item><item><title>⭕️نهم اسفند و آغاز جنگ؛ تصاویر جدید از لحظه اصابت موشک به...</title><description>⭕️نهم اسفند و آغاز جنگ؛ تصاویر جدید از لحظه اصابت موشک به بیت رهبر جمهوری اسلامی♦️تصاویری که روز یکشنبه و پس از وصل شدن اینترنت در ایران در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده، لحظه اصابت موشک‌های «تاماهاک» به بیت علی خامنه‌ای، رهبر پیشین جمهوری اسلامی را نشان می‌دهد.علی خامنه‌ای، به همراه جمعی از فرماندهان ارشد نظامی جمهوری اسلامی ظهر نهم اسفند ۱۴۰۴ و همزمان با آغاز جنگ توسط ارتش‌های اسرائیل و آمریکا کشته شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 12:48:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#11494696b1bd</link></item><item><title>♦️روابط عمومی نیروی دریایی سپاه روز یکشنبه ۱۰ خرداد در اطلاعیه‌ای اعلام...</title><description>♦️روابط عمومی نیروی دریایی سپاه روز یکشنبه ۱۰ خرداد در اطلاعیه‌ای اعلام کرد که طی شبانه روز گذشته ۲۸ کشتی اعم از نفتکش، باری و سایر کشتی‌های تجاری «پس از کسب مجوز با هماهنگی و تامین امنیت نیروی دریایی سپاه» از تنگه هرمز عبور کردند.در اطلاعیه منتشر شده روابط عمومی نیروی دریایی سپاه آمده : «کنترل هوشمند تنگه هرمز به طور مستمر و با صلابت و اقتدار در حال انجام است.»سپاه همچنین حضور آمریکا در اطراف تنگه هرمز را دلیل ناامنی آن خوانده و اعلام کرده است: «خلیج فارس یک پهنه آبی متعلق به کشورهای مسلمان منطقه بوده است.»دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه در گفتگوی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس‌نیوز» گفت: «تنگه هرمز باید فورا باز شود و این مسیر باید آزاد و بدون عوارضی باشد.»پیشتر مارکو روبیو، وزیر خارجه ایالات متحده آمریکا نیز تاکید کرده بود هیچ کشوری، از جمله چین و روسیه، با ایجاد محدودیت یا دریافت عوارض برای عبور کشتی‌ها از این شاهراه مهم انرژی جهان موافق نیستند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 12:41:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56c87fc57ba8</link></item></channel></RSS>