<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 آژانس اتمی خواستار بازدید از نیروگاه هسته‌ای زاپوریژیا شدآژانس بین‌المللی انرژی...</title><description>🔶 آژانس اتمی خواستار بازدید از نیروگاه هسته‌ای زاپوریژیا شدآژانس بین‌المللی انرژی اتمی خواستار دسترسی به سالن توربین نیروگاه هسته‌ای زاپوریژیا شده است؛ سالنی که در جریان جنگ روسیه علیه اوکراین، اخیراً مورد اصابت یک پهپاد قرار گرفت.این نهاد نظارتی سازمان ملل در شبکه ایکس اعلام کرد که از حمله‌ای مطلع شده که در نتیجه آن سوراخی در دیوار این سالن ایجاد شده است. به گفته آژانس، این نخستین حمله پهپادی در محوطه نیروگاه زاپوریژیا از آوریل ۲۰۲۴ به این سو بوده است.نیروگاه زاپوریژیا با شش راکتور و ظرفیت اسمی شش هزار مگاوات، بزرگ‌ترین نیروگاه هسته‌ای اروپا به شمار می‌رود. این نیروگاه متعلق به اوکراین است، اما از مارس ۲۰۲۲ تحت کنترل روسیه قرار دارد.این نیروگاه در حال حاضر برق تولید نمی‌کند و چندین تلاش اوکراین برای بازپس‌گیری آن نیز تاکنون ناکام مانده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 13:49:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#430b8da3539c</link></item><item><title>🔶 بازداشت دو نفر در ارومیه به اتهام "ارتباط با اسرائیل"اطلاعات سپاه...</title><description>🔶 بازداشت دو نفر در ارومیه به اتهام "ارتباط با اسرائیل"اطلاعات سپاه با صدور بیانیه‌ای مدعی شد که دو فرد "مرتبط با اسرائیل" را در ارومیه شناسایی و دستگیر کرده است.خبرگزاری دولتی ایرنا با انتشار این خبر ادعا کرد که افراد دستگیرشده "اقدام به ارسال اطلاعات و مختصات برخی اماکن از جمله مدارس، مساجد و حوزه‌های مقاومت بسیج از طریق پیام‌رسان تلگرام کرده بودند".در بیانیه اطلاعات سپاه آمده است که این افراد، "پس از حملات صورت‌گرفته، از محل‌های آسیب‌دیده تصویربرداری کرده و تصاویر را برای عوامل مرتبط ارسال می‌کردند".ارتباط با اسرائیل یا جاسوسی از جمله عناوین اتهامی رایج در جریان جنگ ۱۲ روزه و جنگ اخیر میان جمهوری اسلامی و آمریکا بوده است. محافل رسمی حکومت ایران، به رغم وجود صدها عکس و فیلم و سند از حمله به شهروندان، اعتراضات ۱۸ و ۱۹ دی ۱۴۰۴ و حتی کشتار هزاران نفر از شهروندان را نیز اغلب به اسرائیل و موساد نسبت می‌دهند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 13:41:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#238234b04ae1</link></item><item><title>🔶 پلمب یک کافه‌ در تهران به‌ اتهام عجیب "ترویج شیطان‌پرستی"رسانه‌های ایران...</title><description>🔶 پلمب یک کافه‌ در تهران به‌ اتهام عجیب "ترویج شیطان‌پرستی"رسانه‌های ایران از پلمب یک کافه در منطقه ولیعصر تهران توسط پلیس نظارت بر اماکن عمومی تهران بزرگ خبر دادند.پلیس اماکن، این کافه را به "ترویج فرقه‌های انحرافی" متهم کرده و گفته "این کافه با برگزاری برنامه‌هایی با ظاهر موسیقی غربی، بستری برای حرکات نابهنجار" و "تحرکات شیطانی" فراهم کرده بود.بر اساس ادعای پلیس اماکن، مشتریان این کافه، "شامل دختران و پسران جوان، در وضعیتی غیرطبیعی و با حرکاتی عجیب و غریب مشاهده شده بودند".طبق ادعای رسانه‌های حکومتی ایران، ماموران پلیس اماکن، "دستور پلمب واحد صنفی را صادر کردند".ایجاد محدودیت‌ها و مقابله حکومت با آزادی‌های اجتماعی در هفته‌های اخیر به ویژه پس از برقراری آتش‌بس شکننده میان جمهوری اسلامی با آمریکا شدت گرفته است. جمهوری اسلامی در میانه جنگ، سعی کرده بود با سهل‌گیری‌های بی‌سابقه، از جمله گاهی با عدم مداخله در پوشش و حجاب اجباری، به ویژه در تجمعات حکومتی، از خود چهره‌ای معتدل نمایش دهد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 13:34:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7b4825473991</link></item><item><title>🔶 قوه قضائیه از توقیف اموال ۷۵ نفر از همکاران شبکه‌های معاند...</title><description>🔶 قوه قضائیه از توقیف اموال ۷۵ نفر از همکاران شبکه‌های معاند در استان مرکزی خبر دادخبرگزاری دولتی ایرنا به نقل از دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی، از صدور دستور قضایی برای توقیف اموال ۷۵ نفر از همکاران "شبکه‌های معاند" خبر داد.مرکز اطلاع‌رسانی قوه قضائیه در بیانیه خود این افراد را "عناصر حامی دشمن" خوانده و مدعی شده که "تاکنون ۷۵ پرونده قضایی برای تعدادی از همکاران و مرتبطین مستقیم با شبکه‌های معاند خارج از کشور در دادسرای اراک تشکیل شده است".دادستان مرکز استان مرکزی همکاری با "رسانه‌های معاند" را "جرمی نابخشودنی" توصیف کرده و شهروندان را تهدید به برخورد قضایی کرده است.پیش از این قوه قضائیه استان گلستان نیز از توقیف اموال ۷۴ ایرانی خارج از کشور به اتهام "خیانت به وطن" خبر داده بود. رئيس‌ کل دادگستری خراسان جنوبی نیز گفته بود، اموال ۳۴ نفر در این استان به اتهام "حمایت از دشمن" ضبط شده است.خبرگزاری ایرنا روز شنبه نهم خرداد (۳۰ مه) به نقل از قوه قضائيه نوشت، به دستور مقام قضايی، اموال ۷۴ نفر در استان گلستان که از " خائنین به وطن و افراد تأثیرگذار در شبکه همکاران دشمن" و ساکن خارج از کشور هستند در راستای "حفظ حقوق عامه و اجرای قانون تشدید مجازات جاسوسی و همکاری" با اسرائيل توقیف شد.قوه قضائيه می‌‌گوید، اموال این افراد شامل حساب‌های بانکی، خودرو و املاک ثبتی است که شناسایی و همه توقیف شده است. در ضمن، هرگونه نقل و انتقال مالی برای آن‌ها ممنوع و پرونده این افراد در دادسرای مرکز استان در حال رسیدگی است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 12:39:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d48561963a66</link></item><item><title>🔶 عقب‌نشینی دولت آمریکا از طرح سختگیرانه دریافت گرین‌کارتپس از موجی از...</title><description>🔶 عقب‌نشینی دولت آمریکا از طرح سختگیرانه دریافت گرین‌کارتپس از موجی از اعتراض‌های عمومی، دولت آمریکا از شدت برنامه‌های خود برای محدود کردن دستیابی به اقامت دائم این کشور، موسوم به گرین‌کارت، کاسته است.وزارت امنیت داخلی آمریکا به روزنامه "نیویورک تایمز" گفته است مقررات جدید، که بر اساس آن گرین‌کارت فقط از خارج از ایالات متحده قابل درخواست بود، در نهایت شامل همه متقاضیان نخواهد شد. در عوض، قرار است این مقررات "به صورت موردی" اعمال شود.این وزارتخانه توضیح داده که این مقررات صرفاً به منظور یادآوری به مأموران بوده است تا از اختیارات تشخیصی خود استفاده کنند. بنابراین مأموران می‌توانند تصمیم بگیرند که آیا متقاضیان را برای ثبت درخواست‌شان ملزم به ترک آمریکا کنند یا نه.اداره خدمات شهروندی و مهاجرت آمریکا (USCIS) هفته گذشته اعلام کرده بود که متقاضیان گرین‌کارت از این پس در بیشتر موارد باید درخواست خود را از خارج از آمریکا ارائه کنند و نباید هنگام درخواست در این کشور حضور داشته باشند. بر اساس آن طرح، تنها در "شرایط فوق‌العاده" استثناهایی در نظر گرفته می‌شد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 12:32:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fab67d3197ba</link></item><item><title>🔶 جام‌های ۱۹۹۴ تا ۲۰۰۶ ؛ رونالدو، توپچی موفق برزیلنخستین بار در...</title><description>🔶 جام‌های ۱۹۹۴ تا ۲۰۰۶ ؛ رونالدو، توپچی موفق برزیلنخستین بار در سال ۱۹۹۴ بود که رونالدو عنوان‌های خبری رسانه‌های ورزشی جهان را به خود اختصاص داد. رونالدوی ۱۷ ساله به همراه تیم ملی فوتبال برزیل قدم به رقابت‌های جام جهانی ۱۹۹۴ آمریکا گذاشت و اگر چه حتی یک ثانیه نیز در بازی‌های تیمش در این مسابقات در زمین بازی نکرد، اما دست کم طعم شیرین قهرمانی را چشید.رونالدو که به "پدیده‌" بزرگ فوتبال (Il fenomeno) شهرت یافته، در سال‌های ۱۹۹۶ و ۱۹۹۷ دو بار پیاپی از سوی فیفا به عنوان بهترین بازیکن جهان برگزیده شد.او در جام جهانی ۱۹۹۸ فرانسه این فرصت را داشت که قابلیت‌های خود را به نمایش بگذارد و نقشی بزرگ در دفاع برزیل از عنوان قهرمانی جهان ایفا کند. اما آسیب‌دیدگی‌های پی‌درپی، به ویژه از ناحیه‌ زانو، سبب شد که این "پدیده" بزرگ فوتبال نتواند آن‌طور که باید و شاید بدرخشد.برزیلی‌ها او را به‌رغم شرایط بدنی نسبتا نامطلوب، در فینال جام جهانی ۹۸ فرانسه برای رویارویی با میزبان بازی‌ها روانه‌ میدان کردند، اما برزیل در پی درخشش زیدان، ستاره‌ فرانسوی‌ها ۳ بر صفر به زانو درآمد و رونالدو و یارانش تنها به عنوان نایب‌قهرمانی بسنده کردند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 12:12:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2001751a0a8f</link></item><item><title>🔶 یک سرباز اسرائیلی در حمله پهپادی حزب‌الله کشته شدگزارش‌ها حاکی است...</title><description>🔶 یک سرباز اسرائیلی در حمله پهپادی حزب‌الله کشته شدگزارش‌ها حاکی است که سرباز ارتش اسرائیل که شب گذشته در حمله پهپادی حزب‌الله در جنوب لبنان کشته شد، تنها فرزند خانواده بود و در سال ۲۰۲۰ همراه با مادرش از اوکراین به اسرائیل مهاجرت کرده بود.مایکل تیوکین، گروهبان یکم ۲۱ ساله از یگان شناسایی «تیپ گیواتی» و ساکن اشکلون، زمانی کشته شد که یک پهپاد دید اول شخص ((FPV که حزب‌الله آن را هدایت می‌کرد، به موضعی اصابت کرد که نیروهای اسرائیلی در آن مشغول عملیات بودند.در لبنان در حال حاضر آتش‌بسی برقرار است، اما این آتش‌بس از سوی حزب‌الله مورد حمایت جمهوری اسلامی رد شده و دو طرف بار دیگر به‌طور روزانه به یکدیگر حمله می‌کنند.در تازه‌ترین تحولات پنتاگون اعلام کرد که میزبان هیئت‌های اسرائیل و لبنان بوده و گفت‌وگوهای نظامی "سازنده‌ای" میان طرفین انجام شده است.روز گذشته ارتش اسرائیل پس از چند حمله از سوی حزب‌الله لبنان، از ساکنان ۱۰ روستای این کشور خواست تا خانه‌های خود را تخلیه کنند. یک سخنگوی ارتش اسرائيل گفت، این اقدام در پاسخ به نقض مداوم آتش‌بس از سوی حزب‌الله صورت گرفت است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 11:38:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#edaae35d0950</link></item><item><title>📸 عکس روز: دفاع از عنوان قهرمانیدر مسابقه فینال لیگ قهرمانان باشگاه‌های...</title><description>📸 عکس روز: دفاع از عنوان قهرمانیدر مسابقه فینال لیگ قهرمانان باشگاه‌های اروپا تیم پاری‌سن‌ژرمن در یک بازی نفس‌گیر سرانجام موفق شد در ضربات پنالتی تیم آرسنال را با نتیجه ۴ بر ۳ شکست دهد. بازی در وقت قانونی و اضافی با نتیجه یک بر یک به پایان رسید و سرانجام ضربات پنالتی قهرمان این دوره را مشخص کرد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 10:44:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d384a64983d</link></item><item><title>🔶 اکسیوس: ترامپ خواستار چند اصلاحیه در متن توافق با ایران شده...</title><description>🔶 اکسیوس: ترامپ خواستار چند اصلاحیه در متن توافق با ایران شده استوبسایت خبری اکسیوس از قول یک مقام ارشد ایالات متحده و یک منبع آگاه گزارش داد که دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا در جریان نشست اتاق وضعیت در کاخ سفید، خواسته که چند اصلاحیه در توافق با جمهوری اسلامی انجام شود.به گزارش اکسیوس با وجود آن که ترامپ خواستار توافق است و انتظار دارد توافق به‌زودی نهایی شود، اما خواهان آن است که چند بند مهم، به‌ خصوص درباره مواد اتمی در ایران، تقویت شود.آکسیوس همچنین گزارش داده که در متن کنونی یک بازه ۶۰ روزه برای انجام مذاکره در خصوص تعهدات اتمی جمهوری اسلامی و کاهش تحریم‌ها پیش‌بینی شده است و نخستین موضوعات بر سر سرنوشت ذخایر اورانیوم غنی‌شده در ایران و نیز محدود کردن غنی‌سازی بیشتر خواهد بود.در همین حال، نیویورک‌تایمز از سه مقام ایالات متحده نقل کرده که ترامپ، پیش‌شرط‌های چارچوب احتمالی توافق با ایران را سخت‌تر کرده و تغییرات پیشنهادی خود را به منظور بازبینی دوباره به تهران فرستاده است.نیویورک‌تایمز در گزارش خود آورده که هنوز مشخص نیست که چه تغییراتی در متن توافق صورت گرفته اما ترامپ، در خصوص بخش‌هایی از توافق احتمالی، از جمله آزادسازی منابع مالی برای جمهوری اسلامی، نگرانی‌هایی دارد.طبق گزارش نیویورک‌تایمز، ترامپ از طول کشیدن پاسخ جمهوری اسلامی به پیشنهادهای ایالات متحده ناراضی است و ارائه پیشنهاد سخت‌گیرانه‌تر او، احتمالا با هدف افزایش فشار بر حکومت ایران و تسریع روند مذاکرات انجام شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 09:47:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#96b4abb2cb82</link></item><item><title>🔶 سپاه پاسداران: یک پهپاد MQ-1 آمریکا را ساقط کردیمروابط‌ عمومی سپاه...</title><description>🔶 سپاه پاسداران: یک پهپاد MQ-1 آمریکا را ساقط کردیمروابط‌ عمومی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی با صدور بیانیه‌ای مدعی شد که یک پهپاد MQ-1 آمریکا را بامداد یکشنبه ۱۰ خرداد بر فراز آب‌های سرزمینی ایران ساقط کرده است.در بیانیه سپاه پاسداران آمده است که این پهپاد، "با ورود به آب‌های سرزمینی ایران" قصد داشت "عملیات خصمانه" انجام دهد اما "بلافاصله در رصد و هدف موشک‌های پدافند نوین سپاه قرار گرفت و سرنگون شد".ارتش آمریکا تا لحظه تنظیم این خبر واکنشی به ادعای سپاه نشان نداده است.درگیری‌های پراکنده به رغم آتش‌بس همچنان در تنگه هرمز ادامه دارد. ارتش ایران روز شنبه نهم خرداد (۳۰ مه) در اطلاعیه‌ای اعلام کرده بود که در بامداد همین روز یک فروند پهپاد اوربیتر اسرائيل را رهگیری و منهدم کرده است. به گفته ارتش، این پهپاد "تحت شبکه یکپارچه قرارگاه مشترک پدافند هوایی کشور در منطقه قشم" مورد اصابت قرار گرفت و منهدم شد.در رویدادی دیگر کشتی فله‌بر "لیان استار" (Lian Star) که با پرچم گامبیا حرکت می‌کرد شب هشتم خرداد (۲۹ مه) هشدارهای متعدد نیروهای آمریکایی را هنگام تلاش برای ورود به یک بندر ایرانی نادیده گرفت.فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا (سنتکام) در همین زمینه در پیام رسان ایکس نوشت: «پس از آنکه خدمه کشتی از تبعیت از دستورات خودداری کردند، یک هواپیمای آمریکایی با شلیک یک موشک AGM-114 Hellfire به اتاق موتور کشتی، آن را از کار انداخت. این کشتی دیگر به سمت ایران در حرکت نیست.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 09:38:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ab075978f43</link></item><item><title>🔶 ترامپ: توافق را ترجیح می‌دهم، اما آماده بازگشت به عملیات نظامی...</title><description>🔶 ترامپ: توافق را ترجیح می‌دهم، اما آماده بازگشت به عملیات نظامی هستیمدونالد ترامپ، رئیس‌ جمهور آمریکا در مصاحبه تلویزیونی با شبکه فاکس‌نیوز با بیان این که آمریکا "به یک توافق خیلی خوب" با جمهوری اسلامی نزدیک است گفت که توافق با حکومت ایران را ترجیح می‌دهد، "اما برای بازگشت به عملیات نظامی نیز آمادگی دارد."او همزمان در بخش دیگری از گفت‌وگوی خود تاکید کرد: «در صورتی که به مطالبات خود نرسیم، در ایران به روشی دیگر به آن پایان خواهیم داد.»ترامپ افزود ایالات متحده آمریکا یا به توافق خوبی دست خواهد یافت یا از طریق نظامی کار را در ایران تمام خواهد کرد. او با تاکید بر این که چنین چیزی "آهسته اما قطعا" رخ خواهد داد، بار دیگر گفت که ایالات متحده، نیروی دریایی و نیروی هوایی ایران را "به کلی" نابود کرده، اما تا حد زیادی "از هدف قرار دادن ارتش خودداری کرده است".هنوز مشخص نیست که مقصود ترامپ از بیان این اظهارات به طور دقیق چیست. او در مصاحبه با فاکس نیوز به این نکته اشاره کرد که آمریکا، در جریان حملات، تا حدی کاری به ارتش ایران نداشته، چون ارتش ایران "تا اندازه‌ای میانه‌رو" است و آمریکا قصد نداشته تمامی ساختار نظامی ایران را نابود کند.رئیس جمهور آمریکا در بخش دیگری از اظهارات خود افزود که آمریکا "شکل‌های مختلفی از رهبری" حکومت ایران را از بین برده اما از تجربه عراق، آموخته چرا که نابودی کامل ساختارها ممکن است به مدت دهه‌ها مانع بازسازی یک کشور شود.ترامپ در ادامه با اشاره به برنامه اتمی جمهوری اسلامی مدعی شد که جمهوری اسلامی نه تنها با این موافقت کرده که سلاح اتمی نسازد، بلکه توافق کرده که از طرق دیگر از جمله خریداری نیز به آن دست پیدا نکند. رئیس جمهور آمریکا این امر را "تغییری مهم" در جریان مذاکرات خواند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 09:10:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a20d244a28ed</link></item><item><title>🔶 "آمریکا یک کشتی که می‌خواست وارد یک بندر ایرانی شود را...</title><description>🔶 "آمریکا یک کشتی که می‌خواست وارد یک بندر ایرانی شود را ازکار انداخت"آسوشیتدپرس به نقل از یک مقام مطلع آمریکا از وضعیت منطقه نوشت که ارتش این کشور یک کشتی تجاری دیگر را متوقف کرد که قصد شکستن محاصره بنادر ایران توسط ایالات متحده را داشت.این مقام که نخواست نامش فاش شود به این خبرگزاری گفت، کشتی فله‌بر "لیان استار" (Lian Star) که با پرچم گامبیا حرکت می‌کرد شب گذشته هشتم خرداد (۲۹ مه) هشدارهای متعدد نیروهای آمریکایی را هنگام تلاش برای ورود به یک بندر ایرانی نادیده گرفت.این مقام افزود که این کشتی توسط هواپیماهای آمریکایی در خلیج عمان از کار انداخته شده و در همان‌جا سرگردان است و نیروهای آمریکایی وارد عرشه نشده‌اند.فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا (سنتکام) در پیام رسان ایکس نوشت: «پس از آنکه خدمه کشتی از تبعیت از دستورات خودداری کردند، یک هواپیمای آمریکایی با شلیک یک موشک AGM-114 Hellfire به اتاق موتور کشتی، آن را از کار انداخت. این کشتی دیگر به سمت ایران در حرکت نیست.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 22:51:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#89f50c259dfc</link></item><item><title>🔶 سپیده قلیان، فعال مدنی از زندان وکیل‌آباد مشهد آزاد شدسپیده قلیان،...</title><description>🔶 سپیده قلیان، فعال مدنی از زندان وکیل‌آباد مشهد آزاد شدسپیده قلیان، فعال مدنی زندانی که دوران محکومیت خود را در زندان وکیل‌آباد مشهد سپری می‌کرد، امروز شنبه نهم خردادماه (۳۰ مه) از این زندان آزاد شد.خبرگزاری هرانا مطابق اطلاعات دریافتی خود نوشت که آزادی قلیان پس از پایان دوران شش ماه محکومیت حبس تعزیری او صورت گرفته است.قلیان در ۲۱ آذرماه سال گذشته در جریان مراسم هفتم خسرو علیکردی، وکیل دادگستری در مشهد توسط نیروهای امنیتی بازداشت شد.این فعال مدنی که بارها سابقه زندان دارد امروز ساعاتی پس از آزادی با انتشار تصویری از حضور خود بر مزار خسرو علیکردی در شبکه ایکس نوشت: «دوباره سلام خسرو! چطور سعی کردند چشم‌های حقیقت را با قتل تو ببندند. اگر ما خاموش شویم پس کدام شهرزاد قصه تو را بگوید.»خسرو علیکردی وکالت تعدادی از زندانیان سیاسی، معترضان و خانواده‌های دادخواه را بر عهده داشت. پیدا شدن پیکر بی‌جان این وکیل دادگستری در دفتر کارش در مشهد در آذرماه سال ۱۴۰۴ موجی از واکنش‌ها را برانگیخت و بسیاری آن را "مشکوک" دانستند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 21:48:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5e1bace23cae</link></item><item><title>🔶 نخست‌وزیر لبنان با تأکید بر لزوم آتش‌بس عملیات اسرائيل را محکوم...</title><description>🔶 نخست‌وزیر لبنان با تأکید بر لزوم آتش‌بس عملیات اسرائيل را محکوم کردنواف سلام، نخست‌وزیر لبنان آن چه که تشدید تنش "خطرناک و بی‌سابقه" از سوی اسرائیل در جنوب این کشور خواند را به شدت محکوم کرد.به گزارش خبرگزاری فرانسه، او ضمن تاکید بر لزوم برقراری یک آتش‌بس فوری، تصریح کرد که پیش گرفتن "سیاست زمین سوخته" هرگز امنیت اسرائیل را تضمین نخواهد کرد.سلام در یک سخنرانی تلویزیونی با دفاع از دموکراسی و ورود دولت خود به مذاکرات مستقیم با اسرائیل گفت که این گفت‌وگوها در شرایط کنونی، "کم‌هزینه‌ترین مسیر» برای لبنان است.این در حالی است که پیش از این مقام‌های لبنانی از روند گفت‌وگوها با اسرائيل که با میزبانی وزارت دفاع آمریکا (پنتاگون) برگزار شد ابراز ناامیدی کرده بودند.به گزارش تایمز اسرائیل، روزنامه العربی الجدید به نقل از چند مقام آگاه نوشت که نشست پنتاگون "هیچ‌گونه پیشرفتی به‌ویژه در رابطه با برقراری آتش‌بس جامع و فراگیر دربر نداشت."شبکه الحدث نیز به نقل از یک منبع نظامی گزارش داد که این نشست "نتایج عملی و ملموسی که مورد نظر و مطلوب لبنان بود را به بار نیاورد."@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 21:36:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#51d45bf82197</link></item><item><title>🔶 هشدار سازمان دریانوردی بریتانیا نسبت به "تشدید سریع تنش‌ها" در تنگه...</title><description>🔶 هشدار سازمان دریانوردی بریتانیا نسبت به "تشدید سریع تنش‌ها" در تنگه هرمزآژانس امنیت تجارت دریایی بریتانیا (UKMTO) در بیانیه‌ای وضعیت امنیتی در تنگه هرمز را "همچنان بحرانی" خواند و اعلام کرد که محاصره دریایی بنادر ایران توسط ایالات متحده بدون تغییر باقی مانده است.خبرگزاری آلمان در گزارش خود در روز شنبه ۳۰ مه (۹ خرداد) نوشت، در این بیانیه با اشاره به این که "کشتی‌هایی که مشمول این محاصره هستند باید کماکان از دستورات نیروهای محاصره‌کننده پیروی کنند" آمده است که عدم پایبندی به این دستورات می‌تواند منجر به "تشدید سریع تنش‌ها" شود.مذاکرات ایران و آمریکا که هدف از آن پایان دادن به مناقشه هسته‌ای و جنگ است هنوز به نتیجه‌ نهایی نرسیده است.آخرین خبرها در روزهای گذشته دستیابی به توافق را باورپذیر کرده بود اما به رغم مذاکرات فشرده هنوز گشایش نهایی در این مسیر به دست نیامده است.به گفته مقا‌م‌های ایرانی، ظرف ۲۴ ساعت گذشته در مجموع ۲۰ فروند کشتی از تنگه هرمز عبور کرده‌اند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 20:41:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#53d631656325</link></item><item><title>🔶 اسرائيل دستور تخلیه ۱۰ روستای لبنان را صادر کردارتش اسرائیل پس...</title><description>🔶 اسرائيل دستور تخلیه ۱۰ روستای لبنان را صادر کردارتش اسرائیل پس از چند حمله از سوی حزب‌الله لبنان، از ساکنان ۱۰ روستای این کشور خواست تا خانه‌های خود را تخلیه کنند.به گزارش رسانه‌های آلمان، یک سخنگوی ارتش اسرائيل گفت، این اقدام در پاسخ به نقض مداوم آتش‌بس از سوی حزب‌الله صورت گرفت است.همزمان شبکه‌های تلویزیونی عربی از حملات هوایی اسرائیل به اهدافی در شهر نبطیه لبنان و حومه آن گزارش داده‌اند. طبق‌ گزارش شبکه تلویزیونی "ال‌بی‌سی" لبنان، در این حملات دست‌کم سه نفر کشته شده‌اند؛ هر چند که این آمار هنوز به طور رسمی تأیید نشده است.به گفته ارتش اسرائیل، گروه حزب‌الله در طول شب گذشته ۲۹ مه در چهار حمله حدود ۱۰ تا ۱۵ موشک به شمال اسرائیل شلیک کرده است.روزنامه اسرائیلی هاآرتص نیز به نقل از مقامات محلی گزارش داد که تنها ۱۰ فروند از این پرتابه‌ها به سمت شهر مرزی "کریات شمونا" هدایت شدند.طبق این گزارش، پدافند هوایی اسرائیل ۹ موشک را رهگیری و منهدم کرد. یکی از موشک‌ها به مرکز شهر اصابت کرد و خسارات مالی بر جای گذاشت، اما این حادثه هیچ مجروحی در پی نداشت.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 20:05:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6142296d1439</link></item><item><title>🔶 نیویورک‌ پست: آزادی وجوه ایران در قطر از گره‌های توافق با...</title><description>🔶 نیویورک‌ پست: آزادی وجوه ایران در قطر از گره‌های توافق با آمریکاستروزنامه آمریکایی نیویورک پست در گزارشی شرح داده که آزادسازی ۶ میلیارد دلار ایران که در پی توافق تبادل زندانی میان ایران و آمریکا در سال ۲۰۲۳ در قطر بلوکه شده بود، از جمله آخرین گره‌های دستیابی به توافق در مذاکرات صلح بین ایران و آمریکاست.نیویورک ‌پست به نقل از یک مقام آمریکایی نوشت که این دارایی‌ها به تدریج و در قالب محموله‌های غذایی و دارویی آزاد خواهند شد، مشروط بر اینکه ایران به تعهدات خود، از جمله بازگشایی و مین‌روبی تنگه هرمز عمل کند.در این گزارش مشخص نشده که این مقام مسئول در حال تشریح پیشنهاد ایالات متحده است یا به بند خاصی از پیش‌نویس توافق اشاره دارد.در سپتامبر ۲۰۲۳ و به عنوان بخشی از توافقی که به آزادی پنج تن از اتباع هر یک از این دو کشور انجامید، جو بایدن، رئیس‌جمهور وقت آمریکا، تحریم‌هایی را که مانع برداشت ۶میلیارد دلار دارایی ایران از کره جنوبی می‌شد لغو کرد.این وجوه سپس از کره جنوبی به حساب‌هایی در قطر منتقل شد، اما پس از حمله ۷ اکتبر ۲۰۲۳ گروه حماس به جنوب اسرائیل و آغاز جنگ غزه، مسدود ماند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 19:21:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1727336cc632</link></item><item><title>🔶 توقیف اموال ده‌ها نفر در ایران به اتهام "همکاری با دشمن"در...</title><description>🔶 توقیف اموال ده‌ها نفر در ایران به اتهام "همکاری با دشمن"در حالی که قوه قضائیه استان گلستان از توقیف اموال ۷۴ ایرانی خارج از کشور به اتهام "خیانت به وطن" خبر داده، رئيس‌ کل دادگستری خراسان جنوبی نیز می‌گوید، اموال ۳۴ نفر در این استان به اتهام "حمایت از دشمن" ضبط شده است.خبرگزاری ایرنا روز شنبه نهم خرداد (۳۰ مه) به نقل از قوه قضائيه نوشت، به دستور مقام قضايی، اموال ۷۴ نفر در استان گلستان که از " خائنین به وطن و افراد تأثیرگذار در شبکه همکاران دشمن" و ساکن خارج از کشور هستند در راستای "حفظ حقوق عامه و اجرای قانون تشدید مجازات جاسوسی و همکاری" با اسرائيل توقیف شد.قوه قضائيه می‌‌گوید، اموال این افراد شامل حساب‌های بانکی، خودرو و املاک ثبتی است که شناسایی و همه توقیف شده است. در ضمن، هرگونه نقل و انتقال مالی برای آن‌ها ممنوع و پرونده این افراد در دادسرای مرکز استان در حال رسیدگی است.هم‌زمان محمدجعفر عبداللهی، رئیس‌ کل دادگستری استان خراسان جنوبی از توقیف اموال ۳۴ نفر که او آن‌ها را "حامی دشمن و خائن به کشور" نامید خبر داد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 19:12:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#22288dbc7358</link></item><item><title>🔶 نماینده ایرانی‌تبار پارلمان آلمان خواستار ممنوعیت فعالیت سپاه شدرضا اصغری، نماینده...</title><description>🔶 نماینده ایرانی‌تبار پارلمان آلمان خواستار ممنوعیت فعالیت سپاه شدرضا اصغری، نماینده ایرانی‌تبار پارلمان آلمان از حزب دموکرات‌مسیحی (CDU) خواستار ممنوعیت فعالیت سپاه پاسداران انقلاب اسلامی در این کشور شد.اصغری در گفت‌وگو با خبرگزاری رویترز گفت: «سرویس‌های اطلاعاتی ایران در آلمان بسیار فعال هستند. غیرقابل درک است که هنوز ممنوعیتی برای فعالیت سپاه پاسداران در این کشور وجود ندارد. ما در سریع‌ترین زمان ممکن به این ممنوعیت نیاز داریم.»اتحادیه اروپا تا کنون سپاه پاسداران را در فهرست سازمان‌های تروریستی قرار داده است.اما وزارت کشور آلمان هنوز بر اساس قانون تشکل‌ها (Vereinsrecht)، فعالیت سپاه را در خاک خود ممنوع اعلام نکرده است.در ساختار حقوقی آلمان، دولت برای ممنوع کردن فعالیت یک نهاد خارجی در خاک خود، باید از طریق این قانون اقدام کند تا بتواند شعبه‌ها، فعالیت‌ها و دارایی‌های آن نهاد یا هوادارانش را در داخل مرزهای آلمان غیرقانونی اعلام کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 19:05:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9072ce6acaba</link></item><item><title>🔶 "انهدام پهپاد اسرائيلی" در قشم و "حمله ایران به پایگاهی در...</title><description>🔶 "انهدام پهپاد اسرائيلی" در قشم و "حمله ایران به پایگاهی در کویت"در حالی که ارتش ایران از انهدام یک فروند پهپاد اسرائيلی در منطقه قشم خبر می‌دهد بلومبرگ نیز می‌گوید، در حمله موشکی ایران به یک پایگاه آمریکا در کویت چند آمریکایی زخمی شده‌اند.به نوشته خبرگزاری ایرنا، ارتش ایران روز شنبه نهم خرداد (۳۰ مه) در اطلاعیه‌ای اعلام کرد که در بامداد همین روز یک فروند پهپاد اوربیتر اسرائيل را رهگیری و منهدم کرده است.به گفته ارتش، این پهپاد "تحت شبکه یکپارچه قرارگاه مشترک پدافند هوایی کشور در منطقه قشم" مورد اصابت قرار گرفت و منهدم شد.در همین حال خبرگزاری بلومبرگ نیز در گزارشی به نقل از منبعی آگاه از حمله موشکی ایران به پایگاه آمریکایی "علی السالم" در کویت در ۲۴ ساعت گذشته خبر داد.به گفته بلومبرگ، در این حمله پنج نفر، از جمله چند پرسنل آمریکایی زخمی شدند و به پهپادهای ایالات متحده نیز آسیب وارد آمد.بلومبرگ به نقل از این منبع که نامش ذکر نشد جراحات آمریکایی‌ها را سطحی اما خسارت وارده به دو پهپاد "ام‌کیو ـ ۹ریپر" ارتش آمریکا را شدید اعلام کرده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 18:06:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5ebba66b8062</link></item></channel></RSS>