<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>⭕️آمریکا در حال بررسی تسریع خروج نیروهایش از اروپا است📌واشنگتن در ماه...</title><description>⭕️آمریکا در حال بررسی تسریع خروج نیروهایش از اروپا است📌واشنگتن در ماه مه اعلام کرد قصد دارد ۵۰۰۰ نیروی آمریکایی را از آلمان خارج کند، اقدامی که به‌طور گسترده پیامد شکاف میان دونالد ترامپ و قدرت‌های اروپایی بر سر جنگ ایران تلقی شد♦️روزنامه آلمانی «ولت آم زونتاگ» روز شنبه، ۹ خردادماه، به نقل از منبعی آگاه در پنتاگون که نامش فاش نشده است، گزارش داد آمریکا قصد دارد خروج نیروها از پایگاه‌هایش در اروپا را تسریع کند و ماه آینده، پیشنهادهایش را به متحدان ناتو ارائه خواهد کرد.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 19:16:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73e3296211fe</link></item><item><title>♦️شاهزاده محمد بن سلمان، ولیعهد عربستان سعودی، روز یکشنبه دهم خرداد ماه...</title><description>♦️شاهزاده محمد بن سلمان، ولیعهد عربستان سعودی، روز یکشنبه دهم خرداد ماه در تماس تلفنی با امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، درباره همکاری‌های دوجانبه و تحولات منطقه‌ای گفتگو کرد.به گزارش خبرگزاری رسمی عربستان (واس)، دو طرف در این تماس آخرین تحولات منطقه و تلاش‌های دیپلماتیک جاری برای تقویت امنیت و ثبات را بررسی کردند. موضوع امنیت دریایی و تضمین آزادی کشتیرانی نیز از دیگر محورهای گفتگوی دو طرف بود.شاهزاده بن سلمان و مکرون همچنین زمینه‌های همکاری مشترک میان عربستان سعودی و فرانسه را بررسی کرده و راه‌های حمایت و تقویت این همکاری‌ها در حوزه‌های مختلف را مورد بحث قرار دادند.بر اساس این گزارش، ولیعهد عربستان و رئیس‌جمهوری فرانسه همچنین درباره شماری از مسائل منطقه‌ای و بین‌المللی تبادل نظر کردند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 19:06:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#af0f14161631</link></item><item><title>⭕️تداوم اختلال و افت چشمگیر کیفیت اینترنت در ایران📌با وجود اعلام دولت...</title><description>⭕️تداوم اختلال و افت چشمگیر کیفیت اینترنت در ایران📌با وجود اعلام دولت درباره بازگشایی اینترنت بین‌المللی، کاربران و فعالان اقتصاد دیجیتال از تداوم اختلال، افت سرعت و محدودیت دسترسی خبر می‌دهند♦️چند روز پس از اعلام دولت درباره بازگشایی اینترنت بین‌المللی و آغاز روند بازگشت دسترسی‌ها، گزارش‌های کاربران، فعالان اقتصاد دیجیتال و کارشناسان حوزه ارتباطات نشان می‌دهد که وضعیت اینترنت در ایران همچنان فاصله قابل توجهی با شرایط پیش از اعمال محدودیت‌های گسترده دارد. در حالی که مقام‌های دولتی از رفع تدریجی محدودیت‌ها سخن می‌گویند، بسیاری از کاربران از کندی شدید سرعت، اختلال در دسترسی به سرویس‌های خارجی و افت کیفیت خدمات آنلاین خبر می‌دهند.بیشتر بخوانید...🖋داریوش معمار @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:54:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#65cd626a217b</link></item><item><title>♦️پلیس منچستر در جریان عید قربان در بریتانیا، دو مرد بریتانیایی-یمنی را...</title><description>♦️پلیس منچستر در جریان عید قربان در بریتانیا، دو مرد بریتانیایی-یمنی را پس از مشاهده خنجرهای سنتی «جنبیه» بر کمرشان بازداشت کرد.جنبیه، خنجری خمیده و زینتی است که در فرهنگ یمن نماد مردانگی و هویت قبیله‌ای به شمار می‌رود و معمولا به عنوان بخشی از لباس سنتی مردان یمنی استفاده می‌شود.بر اساس قوانین بریتانیا، حمل چاقو و دیگر سلاح‌های سرد در اماکن عمومی بدون «دلیل موجه» ممنوع است. به همین دلیل مأموران پلیس این دو نفر را بازداشت و خنجرهای آنها را ضبط کردند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:53:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2d94b4feb1db</link></item><item><title>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) روز یکشنبه ۱۰ خرداد با انتشار پیامی...</title><description>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) روز یکشنبه ۱۰ خرداد با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی ایکس، ناوهای هواپیمابر نیروی دریایی آمریکا را به «شهری خودکفا در دریا» تشبیه کرد.به گفته سنتکام، یک ناو هواپیمابر آمریکایی تقریبا به اندازه سه زمین فوتبال طول دارد و بیش از پنج هزار ملوان در آن مستقر هستند.در این پیام آمده است که تداوم عملیات این شناورها نیازمند همکاری هماهنگ تمامی نیروها در بخش‌های مختلف، چه روی عرشه و چه در بخش‌های زیرین ناو است تا ماموریت‌ها و فعالیت‌های روزانه به شکل روان و موثر ادامه یابد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:34:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1913424a039c</link></item><item><title>♦️مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، روز یکشنبه دهم خرداد ماه با اشاره به...</title><description>♦️مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، روز یکشنبه دهم خرداد ماه با اشاره به شرایط اقتصادی کشور گفت تداوم برخی محدودیت‌ها و فشارهای خارجی، پیچیدگی‌های خاصی را برای اداره کشور ایجاد کرده است.به گزارش خبرگزاری تسنیم، پزشکیان اظهار داشت مردم باید نسبت به واقعیت‌های موجود آگاهی داشته باشند، زیرا بخشی از مشکلات اقتصادی کشور ناشی از محدودیت‌های بیرونی و بخشی دیگر نتیجه فشارهایی است که در شرایط خاص کنونی بر کشور تحمیل شده است.پزشکیان همچنین گفت همه اعضای دولت، مدیران و کارکنان دستگاه‌های مختلف با جدیت در حال فعالیت هستند و در کنار اقدامات اجرایی، یکی از رویکردهای اصلی دولت در این دوره، استفاده از ظرفیت‌های اجتماعی و مردمی برای مدیریت شرایط و عبور از بحران است.او افزود دولت تلاش کرده است علاوه بر بهره‌گیری از ظرفیت نهادهای رسمی، از توان صنوف، اتاق‌های بازرگانی، دانشگاه‌ها، مساجد، محلات، انجمن‌های تخصصی و گروه‌های مردمی نیز برای مدیریت شرایط کشور استفاده کند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:18:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0209d5a62d16</link></item><item><title>♦️درویش‌رضا منظمی، هنرمند برجسته موسیقی ایرانی و نوازنده نامدار کمانچه، روز یکشنبه...</title><description>♦️درویش‌رضا منظمی، هنرمند برجسته موسیقی ایرانی و نوازنده نامدار کمانچه، روز یکشنبه ۱۰ خردادماه، در ۸۷ سالگی درگذشت.منظمی در شانزدهم فروردین ۱۳۱۸ در الشتر لرستان چشم به جهان گشود و از دوران دبیرستان، به‌صورت خودآموز فراگیری کمانچه را آغاز کرد. او با ادامه آموزش در الشتر و خرم‌آباد، فعالیت هنری خود را گسترش داد و به‌تدریج وارد عرصه حرفه‌ای موسیقی شد.این پیشکوست نوازندگی کمانچه، از سال ۱۳۴۰ به مدت پنج سال نزد حسین یاحقی به آموزش علمی کمانچه و ویلن پرداخت و سپس در دانشکده هنرهای زیبای دانشگاه تهران نزد استادانی چون نورعلی برومند و داریوش صفوت، ردیف‌های میرزا عبدالله را فرا گرفت. او همچنین از محضر علی‌اصغر بهاری در نوازندگی کمانچه و از جواد معروفی در تئوری موسیقی بهره برد.منظمی از اعضای اولیه گروه «شیدا» بود و همکاری‌های او با چهره‌هایی چون محمدرضا لطفی، محمدرضا شجریان و ناصر فرهنگ‌فر، نقش مهمی در شکل‌گیری و جریان‌سازی موسیقی دستگاهی ایران در دهه‌های ۵۰ و ۶۰ ایفا کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:15:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#835ce3476e26</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز یکشنبه دهم خرداد ماه اعلام کرد تام...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز یکشنبه دهم خرداد ماه اعلام کرد تام باراک، سفیر ایالات متحده در ترکیه، به عنوان نماینده ویژه آمریکا در امور سوریه و عراق منصوب شده است.ترامپ روز یکشنبه در پیامی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال» با تمجید از عملکرد باراک نوشت او در سمت سفیر آمریکا در ترکیه «کار فوق‌العاده‌ای» انجام داده و همزمان با حفظ این سمت، مسئولیت‌های جدید خود را نیز بر عهده خواهد گرفت.رئیس‌جمهوری آمریکا افزود این انتصاب در چارچوب پیشبرد همکاری‌های راهبردی واشنگتن با دولت‌های سوریه و عراق انجام شده و روابط آمریکا با دو کشور در حال گسترش است.ترامپ همچنین تاکید کرد باراک در مسئولیت‌های جدید خود از حمایت کامل وزارت خارجه آمریکا برخوردار خواهد بود و همچنان به فعالیت خود به عنوان سفیر ایالات متحده در ترکیه ادامه می‌دهد.مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، روز نهم خرداد ماه از پایان ماموریت تام باراک به‌عنوان نماینده ویژه آمریکا در سوریه خبر داد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:06:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0aa0ff124c6</link></item><item><title>♦️تصاویر منتشرشده از سوی یک زوج جوان ایرانی از خانه‌شان پیش و...</title><description>♦️تصاویر منتشرشده از سوی یک زوج جوان ایرانی از خانه‌شان پیش و پس از جنگ، با واکنش احساسی بسیاری از کاربران در شبکه‌های اجتماعی مواجه شد.این زوج که صفحه‌ای برای ارائه خدمات نگهداری از گیاهان و باغبانی در اینستاگرام دارند، پس از وصل دوباره اینترنت در ایران، با انتشار تصاویری از تخریب گسترده منزلشان نوشتند: «آنهایی که منتظر جنگ هستند را نمی‌فهمم. جنگ، یک دهان بزرگ است که همه‌ چیز را قورت می‌دهد؛ خواهران و برادرانمان را، سفره‌های خالی‌مان را، شهرها و روستاهایمان را، مزرعه‌هایمان را، نخل‌هایمان را... و روزی که جنگ دور دهانش را پاک کند، جای خیلی چیزها تا ابد خالی خواهد ماند.»گروهی از ایرانیان در روزهای گذشته با انتشار تصاویری از منازل ویران، کشته‌شدگان و کودکان و حیوانات آسیب‌دیده در جریان جنگ گذشته، از زندگی تحت فشار بمباران روایت‌های تازه‌ای در شبکه‌های اجتماعی منتشر می‌کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 17:35:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3dc7dfe4288c</link></item><item><title>⭕️ترامپ: جمهوری اسلامی پذیرفته است که سلاح هسته‌ای نداشته باشد📌او در گفت‌وگویی...</title><description>⭕️ترامپ: جمهوری اسلامی پذیرفته است که سلاح هسته‌ای نداشته باشد📌او در گفت‌وگویی با لارا ترامپ در فاکس‌نیوز گفت تنها تضمینی که باید به او داده شود این است که «هیچ سلاح هسته‌ای وجود نداشته باشد» و افزود جمهوری اسلامی با این موضوع موافقت کرده است♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، اعلام کرد از جمهوری اسلامی ایران تضمین گرفته است که به دنبال تولید سلاح هسته‌ای نخواهد رفت. به گزارش خبرگزاری فرانسه، این سخنان هم‌زمان با گزارش‌هایی منتشر شد که نشان می‌داد او چارچوب توافق سخت‌گیرانه‌تری را برای بررسی دوباره به تهران فرستاده است. بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 17:21:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc46552677e1</link></item><item><title>⭕️برنده واقعی جنگ ایران اردوغان است📌جنگ ایران فضای مناسبی برای اردوغان فراهم...</title><description>⭕️برنده واقعی جنگ ایران اردوغان است📌جنگ ایران فضای مناسبی برای اردوغان فراهم کرد تا زمانی که توجه جهان به تحولات منطقه‌ای معطوف بود، سرکوب مخالفان را با واکنش محدود بین‌المللی پیش ببرد♦️رجب طیب اردوغان، رئیس‌جمهوری ترکیه، از پیامدهای جنگ ایران برای تقویت موقعیت داخلی و بین‌المللی‌اش بهره برده است. به نوشته نشریه تلگراف، این جنگ در حالی که توجه جهان را به بحران ایران معطوف کرده بود، به اردوغان فرصت داد فشار بر مخالفان داخلی را افزایش دهد و هم‌زمان جایگاه ترکیه را در معادلات امنیتی، دفاعی و دیپلماتیک منطقه ارتقا دهد.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 17:07:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#18471def5fa0</link></item><item><title>♦️نتایج یک کارآزمایی بالینی بین‌المللی نشان می‌دهد داروی تزریقی «امیفانتاماب» توانسته در...</title><description>♦️نتایج یک کارآزمایی بالینی بین‌المللی نشان می‌دهد داروی تزریقی «امیفانتاماب» توانسته در شماری از بیماران مبتلا به سرطان پیشرفته سر و گردن که به درمان‌های متداول پاسخ نداده بودند، نتایج امیدوارکننده‌ای به همراه داشته باشد.به گزارش گاردین، بر اساس نتایج این مطالعه که در ۱۱ کشور و با مشارکت ۱۰۲ بیمار انجام شد، تومورها در ۴۳ بیمار کوچک یا ناپدید شدند و در ۱۵ بیمار نیز پزشکان دیگر هیچ اثری از تومور مشاهده نکردند. پژوهشگران می‌گویند این بیماران پیش‌تر به شیمی‌درمانی و ایمنی‌درمانی پاسخ نداده بودند.امیفانتاماب هر سه هفته یک‌بار به صورت تزریق زیرپوستی تجویز می‌شود و با هدف قرار دادن چند مسیر رشد تومور و تقویت عملکرد سیستم ایمنی بدن عمل می‌کند. این دارو در حال حاضر برای برخی بیماران مبتلا به سرطان ریه مورد تایید قرار گرفته و اکنون در مطالعات بالینی برای انواع دیگری از سرطان‌ها از جمله سرطان سر و گردن، روده بزرگ و معده در حال بررسی است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 17:04:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6a1da875a5dc</link></item><item><title>♦️روزنامه نیویورک‌تایمز،روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از سه مقام آگاه...</title><description>♦️روزنامه نیویورک‌تایمز،روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از سه مقام آگاه گزارش داد دونالد ترامپ شروط چارچوب احتمالی توافق برای پایان دادن به جنگ با ایران را سخت‌تر کرده و نسخه اصلاح‌شده را برای بررسی دوباره به تهران ارسال کرده است.بر اساس این گزارش،هنوز مشخص نیست چه تغییراتی در متن پیشنهادی اعمال شده است، اما دو مقام آمریکایی گفته‌اند ترامپ نسبت به بخش‌هایی از توافق که شامل آزادسازی منابع مالی مسدودشده ایران می‌شود، ابراز نگرانی کرده است.نیویورک تامیز به نقل از یکی مقام‌های کاخ سفید گزارش کرد، رئیس‌جمهور آمریکا از طولانی شدن روند پاسخ ایران به پیشنهادهای واشنگتن ناراضی است. این پیشنهادها با مشارکت میانجی‌هایی از جمله پاکستان تدوین شده‌انداین مقام افزود تغییرات جدید ترامپ وارائه نسخه‌ای سخت‌گیرانه‌تر از چارچوب توافق، احتمالا با هدف افزایش فشار بر ایران برای پذیرش طرحی انجام شده که پیش‌تر برای تایید به مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی ایران، ارسال شده بودنیویورک‌تایمز نوشت هنوز مشخص نیست تهران چه پاسخی به نسخه جدید پیشنهاد آمریکا خواهد داد و مذاکرات غیرمستقیم میان دوطرف همچنان ادامه دارد@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 16:29:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#437e8bd28a07</link></item><item><title>♦️هادی احمدی، سخنگو و عضو هیات مدیره انجمن داروسازان ایران، روز یکشنبه...</title><description>♦️هادی احمدی، سخنگو و عضو هیات مدیره انجمن داروسازان ایران، روز یکشنبه دهم خرداد ماه در گفتگو با خبرگزاری ایلنا، با اشاره به کمبود برخی داروها از جمله کدئین گفت این مشکل بیش از آنکه ناشی از تحریم‌ها باشد، به محدودیت در تامین ماده اولیه آن بازمی‌گردد.به گفته سخنگوی انجمن داروسازان، کاهش تولید خشخاش در افغانستان و محدودیت‌های اعمال‌شده بر کشت این محصول، تامین ماده اولیه مورد نیاز برای تولید کدئین را با مشکل مواجه کرده و همین مسئله در کمبود این دارو نقش داشته است.احمدی همچنین با ادعای آنکه تحریم‌ها نیز در کمبود این داروی ضد درد بی‌تاثیر نیستند، افزود محدودیت‌های بانکی، حمل‌ونقل و بیمه، روند واردات برخی داروها و مواد اولیه را دشوار کرده است، اما کمبود کدئین مستقیما به موضوع تامین خشخاش مرتبط است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 16:17:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e19078ecf99b</link></item><item><title>♦️تورج دهقانی، مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس، روز یکشنبه دهم خرداد...</title><description>♦️تورج دهقانی، مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس، روز یکشنبه دهم خرداد ماه اعلام کرد، تولید گاز در سه سکوی دریایی میدان گازی پارس جنوبی از سر گرفته شده است.این تاسیسات در جریان جنگ گذشته و اختلال در ظرفیت فرآورش برخی تاسیسات خشکی متوقف شده بود.تورج دهقانی روز یکشنبه اعلام کرد این سکوهای دریایی آسیبی ندیده‌اند و گاز تولیدی آن‌ها اکنون به واحدهای فرآورش دیگری در منطقه منتقل می‌شود.به گفته مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس، عملیات تعمیر و بازسازی تاسیسات آسیب‌دیده همچنان ادامه دارد و در این مدت، تولید گاز سکوهای یادشده از طریق مسیرهای جایگزین به شبکه فرآورش منتقل می‌شود.حملات اسرائیل پیش‌تر موجب اختلال در فعالیت برخی تاسیسات مرتبط با میدان گازی پارس جنوبی شده بود. پارس جنوبی بزرگ‌ترین میدان گازی ایران و یکی از بزرگ‌ترین منابع گاز طبیعی جهان به شمار می‌رود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 16:01:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d199d673534</link></item><item><title>⭕️حملات هوایی اسرائیل به شهر صور در جنوب لبنان♦️جنگنده‌های ارتش اسرائیل روز...</title><description>⭕️حملات هوایی اسرائیل به شهر صور در جنوب لبنان♦️جنگنده‌های ارتش اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد مواضع حزب‌الله را در شهر صور و مناطق اطراف آن در جنوب لبنان هدف حملات هوایی قرار دادند. همزمان با این حملات، ستون‌های دود در بخش‌هایی از منطقه مشاهده می‌شود.این حملات در ادامه درگیری‌های جاری میان اسرائیل و حزب‌الله و هم‌زمان با گسترش عملیات نظامی اسرائیل در جنوب لبنان انجام شده است.صور از مهم‌ترین شهرهای جنوب لبنان به شمار می‌رود و در هفته‌های اخیر بارها هدف حملات هوایی ارتش اسرائیل قرار گرفته است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 15:20:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77033d04a452</link></item><item><title>♦️محمدباقر قالیباف، رییس مجلس شورای اسلامی روز یکشنبه در جلسه صحن مجلس...</title><description>♦️محمدباقر قالیباف، رییس مجلس شورای اسلامی روز یکشنبه در جلسه صحن مجلس که به صورت مجازی برگزار شد با اشاره به مذاکرات با آمریکا، گفت: «تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته‌ایم، هیچ توافقی را تایید نخواهیم کرد.»او با تاکید بر اینکه مقام‌های جمهوری اسلامی هیچ اعتمادی به آمریکا ندارند، افزود: «سربازان میدان مبارزه دیپلماسی، هیچ اعتمادی به حرف‌ها و وعده‌های دشمن ندارند. آنچه برای ما ملاک است دستاوردهای عینی است که باید کسب کنیم.»قالیباف تاکید کرد: «تضمین این راهبرد، جان ماست که کف دست گرفته‌ایم تا نثار مردم ایران کنیم.»دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، در گفتگویی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس نیوز»، با اشاره به روند رایزنی‌های جاری، وضعیت گفتگوها را مثبت ارزیابی کرد و گفت: «ما به امضای یک توافق بسیار خوب با تهران نزدیک هستیم. اگر نتوانیم به یک توافق خوب و ایده‌آل دست پیدا کنیم، قطعا بازخواهیم گشت و کار را از طریق نظامی تمام خواهیم کرد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 15:14:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#98803aa2992f</link></item><item><title>⭕️شعار مردم در ۱۹ دی‌ماه در فلکه دوم صادقیه: «رضا رضا پهلوی،...</title><description>⭕️شعار مردم در ۱۹ دی‌ماه در فلکه دوم صادقیه: «رضا رضا پهلوی، این است شعار ملی»♦️تصاویری که به تازگی و پس از وصل شدن اینترنت ایرانیان در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده نشان می‌دهد، جمع کثیری از مردم در فلکه دوم صادقیه تهران، شامگاه جمعه ۱۹ دی‌ماه به خیابان‌ها آمدند و شعارهای «جاویدشاه» و «رضا رضا پهلوی، این است شعار ملی» سر دادند.نیروهای سرکوبگر جمهوری اسلامی در پنجشنبه و جمعه ۱۸ و ۱۹ دی‌ماه ده‌ها هزار نفر از مردم معترض را در خیابان‌ها با شلیک مستقیم گلوله جنگی کشتند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 15:03:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#45b6d0abadd2</link></item><item><title>⭕️نتانیاهو: عملیات زمینی اسرائیل در لبنان گسترش خواهد یافت♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل...</title><description>⭕️نتانیاهو: عملیات زمینی اسرائیل در لبنان گسترش خواهد یافت♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد اعلام کرد که به ارتش این کشور دستور داده است حضور نیروها در مخفیگاه و مواضع حزب‌الله در شمال رود لیتانی را گسترش دهد و عملیات زمینی در لبنان را تعمیق کند.نتانیاهو تصرف قلعه راهبردی بوفور (شقیف) را «تغییری بنیادین» در سیاست اسرائیل توصیف کرد و گفت: «ابتکار عمل در تمامی جبهه‌ها در اختیار اسرائیل قرار دارد».اظهارات نخست‌وزیر اسرائیل در حالی مطرح می‌شود که درگیری‌ها میان ارتش این کشور و حزب‌الله در جنوب لبنان همچنان ادامه دارد و عملیات نظامی اسرائیل در این منطقه وارد مرحله تازه‌ای شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 14:37:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#92b73616bd4a</link></item><item><title>♦️وزیر امور خارجه فرانسه روز یکشنبه ۱۰ خرداد گفت که پس از...</title><description>♦️وزیر امور خارجه فرانسه روز یکشنبه ۱۰ خرداد گفت که پس از تصرف قلعه قرون وسطایی «بوفورت» در لبنان توسط نیروهای اسرائیلی، فرانسه درخواست جلسه اضطراری شورای امنیت سازمان ملل را داده است.ژان نوئل بارو گفت: «من درخواست جلسه اضطراری شورای امنیت سازمان ملل را کرده‌ام زیرا در حالی که ما حق اسرائیل را مانند همه کشورها برای دفاع از خود به رسمیت می‌شناسیم، هیچ چیز نمی‌تواند ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و اشغال روزافزون خاک لبنان توسط آن را توجیه کند.»اسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد با انتشار پیامی در اکس اعلام کرد که نیروهای ارتش این کشور قلعه تاریخی و راهبردی شقیف (بوفورت) در جنوب لبنان را تصرف کرده‌اند.خبرگزاری فرانسه روز یکشنبه تصاویری از برافراشته شدن پرچم ارتش اسرائیل بر فراز این قلعه را در حالی که صدای گلوله‌باران و ستون‌های دود در مناطق اطراف نیز مشاهده می‌شود، منتشر کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 14:33:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce90c4b81af6</link></item></channel></RSS>