<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>بازرس کل وزارت دفاع آمریکا در گزارشی از نفوذ و ایجاد بی‌ثباتی...</title><description>بازرس کل وزارت دفاع آمریکا در گزارشی از نفوذ و ایجاد بی‌ثباتی از سوی گروه‌های مورد حمایت جمهوری اسلامی در عراق و منطقه ابراز نگرانی کرد.تروسکه صادقی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 13:38:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce4afa71329a</link></item><item><title>اسماعیل سقاب اصفهانی، معاون پزشکیان و رییس سازمان مدیریت راهبردی انرژی، گفت:...</title><description>اسماعیل سقاب اصفهانی، معاون پزشکیان و رییس سازمان مدیریت راهبردی انرژی، گفت: «در شرایط اقتصادی و اجتماعی فعلی افزایش قیمت بنزین و گاز در دستور کار نیست».او افزود که دولت به جای افزایش قیمت، طرح «پاداش نقدی» را اجرا می‌کند و مردم به ازای هر میزان کاهش مصرف، پاداش نقدی دریافت خواهند کرد.https://iranintl.com/202605302612</description><pubDate>2026-05-30 13:12:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#97a26583baa0</link></item><item><title>🔻ابوالفضل پسندیده، سفیر جمهوری اسلامی در مکزیک روز پنجشنبه در حاشیه سفر...</title><description>🔻ابوالفضل پسندیده، سفیر جمهوری اسلامی در مکزیک روز پنجشنبه در حاشیه سفر به شهر تیخوانا که محل اصلی کمپ تیم ملی برای جام جهانی است گفت: «در این شرایط که همسایگان شمالی (آمریکا) وظیفه داشتند از ما میزبانی کنند اما این کار را انجام ندادند، ما به تیخوانا آمده‌ایم و این موضوع برای ما بسیار ارزشمند است.»🔹او همچنین گفت هنوز مشخص نیست که آمریکا به تیم ملی ویزا می‌دهد یا نه.🔹این اظهارات درحالی است که مهدی تاج، رییس فدراسیون فوتبال گفته بود تغییر کمپ تیم ملی از آریزونای آمریکا به تیخوانای مکزیک ابتکار فدراسیون و برای حل مشکل ویزا بوده است.🔹شب گذشته مهدی محمدنبی، سرپرست تیم ملی در حاشیه بازی با گامبیا در پاسخ به خبرنگاران گفت که «از فیفا بپرسید چرا تیم ملی به تیخوانا رفت.»@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 13:09:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#35580cd1cd53</link></item><item><title>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال صحنه‌هایی از رقص و خاکسپاری پیکر جاویدنام...</title><description>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال صحنه‌هایی از رقص و خاکسپاری پیکر جاویدنام محمدرضا احمدی را نشان می‌دهد. او از جمله شهروندان معترض کشته‌شده در انقلاب ملی در ۱۸ دی ‌ماه در تهران است. او جوان ۲۳ ساله و ورزشکار اهل تهرانسر بود. او هدف شلیک جنگی نیروهای بسیج قرار گرفت و به دست مردم به بیمارستان رسانده شد اما به دلیل تعلل و تاخیر نیروهای امنیتی جان باخت.</description><pubDate>2026-05-30 13:00:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f9f6ecc44718</link></item><item><title>حمید رسایی، نماینده تهران در مجلس، در یادداشتی خطاب به محمدباقر قالیباف،...</title><description>حمید رسایی، نماینده تهران در مجلس، در یادداشتی خطاب به محمدباقر قالیباف، از وجود شهرهای موشکی حزب‌الله در جنوب لبنان خبر داد و درباره از دست رفتن مواضع حزب‌الله در این کشور هشدار داد. ارزیابی محمدجواد اکبرین، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 12:50:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a799b2bbf102</link></item><item><title>روزنامه نیویورک‌تایمز به نقل از یک مقام ارشد آمریکایی گزارش داد دونالد...</title><description>روزنامه نیویورک‌تایمز به نقل از یک مقام ارشد آمریکایی گزارش داد دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، هنوز درباره هیچ توافق جدیدی با تهران به تصمیم نهایی نرسیده است.حسین آقایی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، گفت: «بسیار بعید است جمهوری اسلامی و آمریکا به توافقی جامع، پایدار و دارای ضمانت اجرایی دست یابند.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 12:28:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#147d7bfbe219</link></item><item><title>رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، گزارش داد قزاقستان اعلام کرده...</title><description>رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، گزارش داد قزاقستان اعلام کرده است در صورت دستیابی تهران و واشینگتن به یک توافق، آماده است ذخایر اورانیوم با غنای ۶۰ درصد جمهوری اسلامی را در خاک خود نگهداری کند.لی‌لی نیکفر، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 12:26:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#018246245b86</link></item><item><title>زیان بازار ابوظبی در طول جنگ دوم بیش از کل ارزش بورس...</title><description>زیان بازار ابوظبی در طول جنگ دوم بیش از کل ارزش بورس تهران بوده است.وال‌استریت پس از حملات یازده سپتامبر، فقط شش روز تعطیل بود، اما روسیه پس از حمله به اوکراین، بازار مسکو را یک ماه تعطیل کرد. بورس‌های امارات پس از حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی فقط دو روز معاملات را متوقف کردند، در حالیکه بورس تهران، در یک رکورد تاریخی، بیش از هشتاد روز تعطیل بود. در این قسمت چرتکه، محمد ماشین‌چیان رویکرد آمریکایی و روسی به بازار را در مقیاس ایران و امارات بررسی می‌کند.تماشای نسخه کامل «چرتکه» را در یوتیوب ایران‌اینترنشنال⁩:https://youtu.be/gPWijjjbR5M@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 12:21:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c5d4fd10b035</link></item><item><title>یک شهروند با ارسال ویدیویی به ایران اینترنشنال با روایتی از وضعیت...</title><description>یک شهروند با ارسال ویدیویی به ایران اینترنشنال با روایتی از وضعیت بد معیشتی در ایران می‌گوید که قیمت یک صبحانه شامل تخم‌مرغ نیمرو و نان سنگک ۱۰۰ هزار تومان برای او تمام شده است.</description><pubDate>2026-05-30 12:00:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#97eaaf6b2555</link></item><item><title>فرودگاه مونیخ پس از گزارش مشاهده یک پهپاد، هر دو باند خود...</title><description>فرودگاه مونیخ پس از گزارش مشاهده یک پهپاد، هر دو باند خود را بست. سخنگوی پلیس فدرال آلمان گفت یک خلبان فعالیت مشکوک را اعلام کرده است.به گزارش ر سانه آلمانی فوکوس آنلاین، فرودگاه برای ساعاتی تعطیل است و هلیکوپترها در حال جست‌وجوی پهپاد هستند. وضعیت همچنان نامشخص اعلام شده است.https://iranintl.com/202605304627</description><pubDate>2026-05-30 11:47:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e991899668e</link></item><item><title>🗣روایت شما از زندگی در دوران پس از انقلاب ملی و جنگ-...</title><description>🗣روایت شما از زندگی در دوران پس از انقلاب ملی و جنگ- شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵🔹امروز شنبه ۹ خرداد برازجان ساعت ۹:۱۱ صبح سه بار صدای انفجار آمد و خانه‌ها لرزید.🔹نفت پالایش بندرعباس دو ماه کار کردیم، ۱۰ ماه می‌گذرد با حقوق ۲۵۰۰ فقط ۳۹ میلیون دادند، بعدش بیرونمان کردند.🔹از سمنان. اینجا حکومتی‌های بی‌شرف هر روز یک جایی پاتوق می‌کنند، شیرینی و ساندیس و چای می‌خورند، انگار آمدند جشن و دور هر میدانی ده نفر می‌گذارند که بگویند ما همه‌جا هستیم، ولی ما که می‌دانیم تعدادتان به ۴۰۰ نفر هم نمی‌رسد.🔹اسمش را گذاشتند وصلی اینترنت، فقط با فیلترشکن پولی وصل می‌شود، خیلی‌ها توان خرید ندارند، رحم کنید.🔹ما خانواده ۱۰ نفره هستیم و فقط بابام کار می‌کند اما هیچ‌وقت نتوانسته برای ما چیزهایی که دوست داریم بخرد و مجبور به دست‌فروشی است، سال‌هاست مجبورم برای خانواده‌ام کار کنم، کار پاره‌وقت، حسرت کار کردن مثل مردم عادی تو دلم مانده.🔹من یک جوان ۲۰ ساله هستم که با حقوق ۲۰ میلیون تومانی چندین ماه است تلاش دارم موتورسیکلت فرسوده خودم را بفروشم و یک موتورسیکلت بهتر بخرم اما نمی‌توانم، چرا باید یک موتورسیکلت عادی بشود ۵۰۰ میلیون تومان؟🔹دیگر زندگی جوری شده که یخچال‌ها نه تنها خالی شده، حتی حقوق بازنشستگی‌ام واریز بشود باز هم همان‌جور خالی می‌ماند، هیچ فرقی نمی‌کند، ۸۰ میلیون گرسنه.🔹الان ماه خرداد است، هنوز اضافه‌حقوق بازنشسته‌های تأمین اجتماعی را ندادند، ۱۳ میلیون فقط می‌گیریم بعد از ۳۰ سال، دروغ گفتند ۶۰ درصد حقوق اضافه شده، تا الان ندادند.🔹از تهران پیام می‌دهم، اینجا دیگر گوشت و مرغ از سفره‌ها حذف شده و همین مانده که با نان و پنیر خودمان را سیر می‌کنیم.🔹از بهارستان اصفهان هستم، اوضاع کار و بازار در حدی بد است که تو خرج روزانه مانده‌ام که هیچ، حتی پول بنزین ندارم تا اسنپ کار کنم.🔹از بلوچستان هستم، اینجا شرایط خیلی سخت است، همه‌چیز گران شده و هر روز اینجا طعم فقر را مزه‌مزه می‌کنیم.🔹شنبه ۹ خرداد دو تا تخم‌مرغ ۵۰ هزار تومان، نان سنگک دانه‌ای ۵۰ هزار تومان.🔹از تبریز: فقر و بیکاری و گرانی و تورم و تعطیلی کسب‌وکارها باعث شده پدران شرمنده خانواده‌ها شوند، کمر سرپرستان خانواده‌ها زیر بار گرانی شکسته است.🔹از تبریز: قیمت میوه نوبرانه فصل چنان نجومی است که پدران در حسرت خرید حتی نیم‌کیلو میوه برای خانواده‌ها مانده‌اند.🔹آن‌هایی که به سیگار اعتیاد دارند دیگر نمی‌توانند بکشند، وینستون لایت پاکتی ۳۰۰ تومن شده.</description><pubDate>2026-05-30 11:46:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1c409dee1519</link></item><item><title>🔻تیم ملی فوتبال در حالی در اردوی آماده‌سازی برای حضور در جام...</title><description>🔻تیم ملی فوتبال در حالی در اردوی آماده‌سازی برای حضور در جام جهانی ۲۰۲۶ به سر می‌برد و ختی دیروز یک بازی تدارکاتی مقابل گامبیا داشت که مهدی محمدنبی، سرپرست تیم ملی، اعلام کرد هنوز ویزای مکزیک و آمریکا صادر نشده است.🔹گفتگو با احسان اکبری، عضو تحریریه ایران اینترنشنال@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 11:28:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b5403829f3b9</link></item><item><title>وال‌استریت ژورنال گزارش داد برخی کشتی‌ها برای عبور از تنگه هرمز در...</title><description>وال‌استریت ژورنال گزارش داد برخی کشتی‌ها برای عبور از تنگه هرمز در هماهنگی با ارتش آمریکا سامانه‌های موقعیت‌یاب خود را خاموش می‌کنند تا از حملات جمهوری اسلامی در امان بمانند.به نوشته این روزنامه، نرخ بیمه کشتی‌ها در منطقه به ۲.۵ تا ۴ درصد ارزش کشتی رسیده است؛ رقمی که پیش از جنگ حدود ۰.۲۵ درصد بود.سنتکام اعلام کرد سپاه پاسداران در هفته گذشته اقدام به مین‌گذاری و شلیک پهپاد کرده و آمریکا نیز به این حملات پاسخ داده است.https://iranintl.com/202605303453</description><pubDate>2026-05-30 11:09:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#626e78c6df1b</link></item><item><title>ویدیوهایی که به تازگی و پس از وصل‌شدن نسبی اینترنت به ایران...</title><description>ویدیوهایی که به تازگی و پس از وصل‌شدن نسبی اینترنت به ایران اینترنشنال رسیده نشان می‌دهد یک شهروند در روزهای جنگ جمهوری اسلامی با آمریکا و اسرائیل در محله نارمک تهران شعار «جاوید شاه» را دیوارنویسی کرد.</description><pubDate>2026-05-30 11:01:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6ed000555e9a</link></item><item><title>یک منبع آگاه از روند مذاکرات تهران و واشینگتن به ایران‌اینترنشنال گفت...</title><description>یک منبع آگاه از روند مذاکرات تهران و واشینگتن به ایران‌اینترنشنال گفت سفر هیئت عالی‌رتبه ایرانی به ریاست محمدباقر قالیباف به دوحه با یک «ناکامی بزرگ دیپلماتیک برای جمهوری اسلامی» پایان یافت. به گفته این منبع، با وجود اصرار تهران بر آزادسازی فوری ۱۲ میلیارد دلار از دارایی‌های مسدودشده، مقام‌های قطری این درخواست را رد و تنها با آزادسازی ۶ میلیارد دلار در قالب یک خط اعتباری محدود برای خرید کالاهای اساسی از بازار قطر موافقت کردند.گفت‌وگو با علی شیرازی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 10:51:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#33192a11f37b</link></item><item><title>نهاد ناظر مالی کانادا نسبت به افزایش جرایمی مانند قاچاق انسان و...</title><description>نهاد ناظر مالی کانادا نسبت به افزایش جرایمی مانند قاچاق انسان و بهره‌کشی از نیروی کار هم‌زمان با برگزاری جام جهانی ۲۰۲۶ هشدار داد. این نهاد اعلام کرد شبکه‌های مجرمانه ممکن است با سوءاستفاده از ورود صدها هزار مسافر و افزایش تقاضا برای خدمات مختلف، فعالیت خود را در زمینه بهره‌کشی جنسی و کار اجباری گسترش دهند.گزارش مهسا مرتضوی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 10:50:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#63ccd7855581</link></item><item><title>وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد ارزش دارایی‌های رمزارزی مرتبط با جمهوری اسلامی...</title><description>وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد ارزش دارایی‌های رمزارزی مرتبط با جمهوری اسلامی که در چارچوب تحریم‌های واشینگتن مسدود شده‌اند، به یک میلیارد دلار رسیده است.نیلوفر منصوری، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 10:35:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bbad30564110</link></item><item><title>جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان«سیما موسوی» در شامگاه ۱۹ دی‌ماه جان خود را...</title><description>جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان«سیما موسوی» در شامگاه ۱۹ دی‌ماه جان خود را فدای مردم معترض کرد. نامش در حافظه‌ این سرزمین می‌ماند و یادش چراغ راه آزادی‌خواهان است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 10:17:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dd35de58f72c</link></item><item><title>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد خودروهای حامیان حکومت در مسیر...</title><description>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد خودروهای حامیان حکومت در مسیر چالوس به رامسر در استان مازندران با حمل پرچم‌های حزب‌الله و جمهوری اسلامی برای تردد مردم در یکی از خطوط جاده آزار ترافیکی ایجاد کردند.</description><pubDate>2026-05-30 10:08:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#83f7fa1db5db</link></item><item><title>بر اساس گزارش بلومبرگ، حمله موشک بالستیک جمهوری اسلامی به یک پایگاه...</title><description>بر اساس گزارش بلومبرگ، حمله موشک بالستیک جمهوری اسلامی به یک پایگاه هوایی در کویت طی ۲۴ ساعت گذشته، باعث جراحات سطحی چند آمریکایی شد و به دو پهپاد تهاجمی «ام‌کیو-۹ ریپر» آسیب جدی وارد کرد؛ این در حالی است که دونالد ترامپ، رییس‌جمهور آمریکا، در حال بررسی توافقی برای تمدید یک آتش‌بس شکننده است.به گفته یک منبع آگاه از جزئیات آسیب‌های این حمله، حدود ۵ نفر، شامل پیمانکاران و پرسنل نظامی در حال خدمت، دچار جراحات شدند. یکی از پهپادهای ریپر منهدم شده و دست‌کم یک پهپاد دیگر آسیب جدی دیده است. ارزش هر یک از این پهپادها حدود ۳۰ میلیون دلار برآورد می‌شود.ستاد فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) تاکنون به درخواست‌ها برای اظهارنظر در این باره پاسخی نداده است.https://iranintl.com/202605309688</description><pubDate>2026-05-30 09:51:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2ae6cc22e79d</link></item></channel></RSS>