<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>یورونیوز فارسی</title><item><title>💢پیام‌های متناقض ترامپ؛ از «مهم نیست مذاکرات تمام شود» تا «گفت‌وگو با ایران با سرعت بالا ادامه دارد»...</title><description>💢پیام‌های متناقض ترامپ؛ از «مهم نیست مذاکرات تمام شود» تا «گفت‌وگو با ایران با سرعت بالا ادامه دارد»دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، دقایقی پس از انتشار خبر تماس تلفنی او با بنیامین نتانیاهو که با هدف منصرف کردن اسرائيل از حمله به جنوب لبنان صورت گرفته بود، از سرعت گرفتن مذاکرات با ایران خبر داد.آقای ترامپ در پستی در شبکه تروث سوشال نوشت: «مذاکرات با جمهوری اسلامی ایران با سرعت بالایی ادامه دارد.»جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/h0Jj</description><pubDate>2026-06-02 00:14:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cf89ca52a520</link></item><item><title>💢پرونده بازیگر کره‌ای کیم سو هیون؛ وقتی هوش مصنوعی می‌تواند یک زندگی حرفه‌ای را نابود کندبازداشت یک...</title><description>💢پرونده بازیگر کره‌ای کیم سو هیون؛ وقتی هوش مصنوعی می‌تواند یک زندگی حرفه‌ای را نابود کندبازداشت یک یوتیوبر جنجالی در کره جنوبی به اتهام استفاده از هوش مصنوعی برای جعل صدا و ساخت مدارک ساختگی علیه کیم سو هیون، بازیگر سرشناس کره‌ای بار دیگر نگرانی‌ها درباره نقش فناوری‌های دیپ‌فیک در شکل‌دهی به افکار عمومی و روندهای قضایی را افزایش داد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/s8l4</description><pubDate>2026-06-02 00:11:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ac66e76ee0a4</link></item><item><title>💢توقف حمله اسرائیل به بیروت در پی مداخله آمریکا؛ ترامپ: با بی‌بی و حزب‌الله گفتگوی سازنده‌ای داشتمدر...</title><description>💢توقف حمله اسرائیل به بیروت در پی مداخله آمریکا؛ ترامپ: با بی‌بی و حزب‌الله گفتگوی سازنده‌ای داشتمدر حالی که منابع اسرائیلی پیش‌تر از صدور فرمان بنیامین نتانیاهو به ارتش برای حمله به ضاحیه در حومه جنوبی بیروت خبر داده‌ بودند اما برخی منابع خبری به نقل از رسانه‌های اسرائیلی از احتمال تعویق این حمله گزارش می‌دهند.از سوی دیگر دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا نیز شامگاه دوشنبه با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی تروث سوشال اعلام کرد که تماس‌های سازنده‌ای با نخست وزیر اسرائیل و نمایندگان حزب‌الله داشته و قرار است که تبادل آتش میان دو طرف متوقف شود.بیشتر بخوانید:https://l.euronews.com/n985</description><pubDate>2026-06-01 22:43:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#acb236095a55</link></item><item><title>💢آیا آمریکا می‌تواند به تیم ملی ایران ویزا ندهد؟ اگر ویزا نداد چه می‌شود و قوانین فیفا چه می‌گویند؟ب...</title><description>💢آیا آمریکا می‌تواند به تیم ملی ایران ویزا ندهد؟ اگر ویزا نداد چه می‌شود و قوانین فیفا چه می‌گویند؟بحث صدور ویزا برای اعضای تیم ملی ایران در جام جهانی ۲۰۲۶، به یکی از حساس‌ترین مسائل سیاسی و حقوقی این دوره از مسابقات تبدیل شده است. پرسش اصلی این است: آیا کشور میزبان می‌تواند به اعضای یک تیم راه‌یافته به جام جهانی ویزا ندهد؟اگر چنین اتفاقی بیفتد، فیفا چه ابزاری برای جلوگیری از آن یا مدیریت بحران دارد؟برای پاسخ به این سوال‌ها این گزارش را بخوانید: https://l.euronews.com/462C</description><pubDate>2026-06-01 21:11:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1db34b01c3f6</link></item><item><title>💢سفر راهبردی کایا کالاس به پاکستان؛ آمادگی بروکسل برای کمک‌ به تسهیل روند مذاکرات ایران و آمریکاسفر...</title><description>💢سفر راهبردی کایا کالاس به پاکستان؛ آمادگی بروکسل برای کمک‌ به تسهیل روند مذاکرات ایران و آمریکاسفر کایا کالاس، مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا و نایب‌رئیس کمیسیون اروپا به اسلام‌آباد، به عنوان اولین سفر یک مقام رسمی و عالی‌رتبه این اتحادیه به پاکستان پس از چندین سال فترت، توجه محافل سیاسی جهان را به خود جلب کرده است.کایا کالاس، مسئول عالی اتحادیه اروپا در سیاست خارجی و امور امنیتی و نایب‌رئیس کمیسیون اروپا که در سفری تاریخی و راهبردی عازم پاکستان شده است ضمن تمجید از نقش میانجی‌گرانه اسلام‌آباد برای حل بحران‌های منطقه‌ای از آمادگی بروکسل برای ارائه کمک‌های فنی به منظور تسهیل در روند مذاکرات صلح میان ایران و آمریکا و حصول توافق نهایی میان دو کشور خبر داد.بیشتر بخوانید:https://l.euronews.com/0CSs</description><pubDate>2026-06-01 19:23:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5bb905a89a84</link></item><item><title>💢محکومیت «حمله ایران به کویت» توسط اتحادیه اروپا؛ تهران: موضع اروپا ریاکارانه استمواجهه دیپلماتیک می...</title><description>💢محکومیت «حمله ایران به کویت» توسط اتحادیه اروپا؛ تهران: موضع اروپا ریاکارانه استمواجهه دیپلماتیک میان ایران و اتحادیه اروپا پس از آن تشدید شد که اتحادیه اروپا حمله موشکی ایران به کویت را محکوم و آن را نقض حاکمیت این کشور توصیف کرد؛ موضعی که با واکنش تند تهران همراه شد و وزارت خارجه ایران آن را نشانه «نفاق»، «ریاکاری» و «رویکرد دوگانه» غرب در قبال تحولات منطقه دانست.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/aRHX</description><pubDate>2026-06-01 19:22:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#93be1c4950cd</link></item><item><title>💢تیم ملی یا «مدرسه پیرمردها»؟ قلعه‌نویی مسن‌ترین تیم تاریخ ایران را به جام جهانی می‌بردامیر قلعه‌نوی...</title><description>💢تیم ملی یا «مدرسه پیرمردها»؟ قلعه‌نویی مسن‌ترین تیم تاریخ ایران را به جام جهانی می‌بردامیر قلعه‌نویی با اعلام فهرست نهایی بازیکنان تیم ملی، رکورد پیرترین تیم ایران در تاریخ جام‌های جهانی را شکست.سرمربی تیم ملی ایران روز دوشنبه نام ۲۶ بازیکن نهایی برای اعزام به بازی‌های جام جهانی ۲۰۲۶ را اعلام کرد.در لیست اعلام شده نام جوان‌ترین بازیکنانی که پیش از این در اردو حاضر بودند خط زده شد تا ایران با میانگین سنی ۲۹.۸ سال به پیرترین ترکیب بازیکنان ایرانی که به جام جهانی اعزام می‌شوند، تبدیل شود. هرچند با توجه به اینکه بسیاری از کشورها هنوز فهرست نهایی خود را اعلام نکرده‌اند نمی‌توان به صورت دقیق گفت که تیم ملی ایران در مقایسه با سایر تیم‌های حاضر در این رقابت‌ها چه وضعیتی از نظر رده سنی دارد اما با توجه به سابقه ادوار پیشین می‌توان انتظار داشت که یکی از پیرترین تیم‌های این مسابقات متعلق به ایران خواهد بود.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/9mz8</description><pubDate>2026-06-01 18:54:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d824cb7c2b5</link></item><item><title>💢چرا کویت به هدف موج تازه حملات موشکی سپاه پاسداران بدل شده است؟بر اساس تازه‌ترین گزارش وزارت دفاع آ...</title><description>💢چرا کویت به هدف موج تازه حملات موشکی سپاه پاسداران بدل شده است؟بر اساس تازه‌ترین گزارش وزارت دفاع آمریکا درباره عملیات موسوم به «خشم حماسی» علیه ایران، از زمان آغاز جنگ در ۲۸ فوریه (نهم اسفند ۱۴۰۴)، تاکنون ۱۴ نظامی آمریکایی کشته شده‌اند که شش نفر از آن‌ها در کویت جان خود را از دست داده‌اند.هم‌زمان با ادعاهای مقام‌های دولت آمریکا و رسانه‌های دولتی ایران درباره ادامه داشتن مذاکرات دوجانبه، ارتش کویت در ساعات اولیه صبح دوشنبه، اول ژوئن (۱۱ خرداد ۱۴۰۵) اعلام کرد که سامانه‌های پدافند هوایی این کشور به‌طور فعال در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی بودند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/liV4</description><pubDate>2026-06-01 18:02:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3b87d2e9d2e4</link></item><item><title>⭕️«ایران تبادل پیام با آمریکا را در اعتراض به حملات اسرائیل متوقف می‌کند»در پی تشدید عملیات نظامی اس...</title><description>⭕️«ایران تبادل پیام با آمریکا را در اعتراض به حملات اسرائیل متوقف می‌کند»در پی تشدید عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و افزایش تنش‌های منطقه‌ای، خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، از تصمیم ایران برای توقف روند تبادل پیام‌ها و مذاکرات غیرمستقیم با آمریکا خبر داد؛ اقدامی که تهران آن را پاسخی به نقض آتش‌بس و ادامه حملات اسرائیل در لبنان و غزه عنوان می‌کند.خبرگزاری تسنیم روز دوشنبه نوشت: «با عنایت به اینکه لبنان جزو پیش شرطهای آتش‌بس بوده است و هم اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است، تیم مذاکره‌کننده ایرانی «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی» را متوقف می‌کند.»جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/ZKj2</description><pubDate>2026-06-01 17:26:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2b641d218462</link></item><item><title>💢از بی‌اعتنایی ترامپ تا شایعه استعفا؛ آیا مسعود پزشکیان از تصمیم‌گیری‌های کلان کنار گذاشته شده است؟د...</title><description>💢از بی‌اعتنایی ترامپ تا شایعه استعفا؛ آیا مسعود پزشکیان از تصمیم‌گیری‌های کلان کنار گذاشته شده است؟دولت ایران می‌گوید خبر ارسال نامه از سوی مسعود پزشکیان به دفتر مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی با هدف استعفا حقیقت ندارد و در کنار تکذیب‌های منتشر شده از سوی اعضای دولت، رسانه‌های داخلی نیز روز یکشنبه تصاویری از او را در جلسه هیئت دولت منتشر کردند که می‌گفت تا جان در بدن دارد، ادامه خواهد داد.حتی اگر ماجرای نامه‌ استعفای مسعود پزشکیان حقیقت نداشته باشد، پرسش اصلی همچنان پابرجاست که او تا چه اندازه در ۵ ماه اخیر، قدرت اجرایی و سیاسی کشور را در اختیار داشته و تا چه اندازه در روند تصمیم گیری‌های سیاسی مشارکت داده شده است؟این گزارش را بخوانید: https://l.euronews.com/e4dA</description><pubDate>2026-06-01 17:19:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b4cdd7a0fb67</link></item><item><title>💢بیمارستانی در فرانسه از الاغ‌ها در مراقبت از سلامت روان استفاده می‌کند؛ استقبال بیماراناز افسردگی ت...</title><description>💢بیمارستانی در فرانسه از الاغ‌ها در مراقبت از سلامت روان استفاده می‌کند؛ استقبال بیماراناز افسردگی تا اسکیزوفرنی، تنها واحد درمان‌با‌حیوانات مستقر در بیمارستان در فرانسه نشان می‌دهد که چهارپا به جاهایی می‌رسد که دارو به‌تنهایی نمی‌رسد.وقتی زندگی به شما سخت می‌گیرد، نوازش کردن یک الاغ را امتحان کنید؛ دست‌کم این یکی از نسخه‌ها در مجموعه بیمارستانی ویل اورار در شرق پاریس است.در گوشه‌ای از محوطه این مرکز، میان ساختمان‌های مزرعه‌ای قرن نوزدهمی و میان درختان، پنج الاغ در فاصله لقمه‌زدن به کاه، بخشی از بار سنگین سلامت روان را به دوش می‌کشند.بخش درمان با کمک الاغ‌های این بیمارستان که در فرانسه بی‌همتاست، از سال ۲۰۱۶ فعال است؛ زمانی که ارملیندا هادی، پرستار روان‌پزشکی، و همسرش فرانسوا این برنامه را با این حدس راه انداختند که الاغ‌ها، که به خوی آرام و اجتماعی‌شان شناخته می‌شوند، شاید بتوانند به شیوه‌هایی با بیماران ارتباط برقرار کنند که درمان‌های مرسوم همیشه به آن نمی‌رسد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/fL3d</description><pubDate>2026-06-01 16:03:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#667a9f873739</link></item><item><title>💢طالبان قانون اموال اشخاص غایب را منتشر کرد؛ تکلیف اموال افغان‌های غایب چه می‌شود؟طالبان از اجرای قا...</title><description>💢طالبان قانون اموال اشخاص غایب را منتشر کرد؛ تکلیف اموال افغان‌های غایب چه می‌شود؟طالبان از اجرای قانونی خبر داده‌اند که بر اساس آن اموال افراد غایب و مفقود تحت نظارت نهادهای قضایی این گروه قرار می‌گیرد و در برخی موارد می‌تواند به خزانه دولت منتقل شود.وزارت عدلیه طالبان اعلام کرده است که اجرای این قانون به «ریاست بررسی اموال اشخاص غایب» سپرده شده است؛ نهادی که زیر نظر معاونت نظامی دادگاه عالی طالبان فعالیت می‌کند.یکی از بخش‌های این قانون به افرادی اختصاص دارد که طالبان از آن‌ها با عنوان «ساعی بالفساد» یاد می‌کنند. بر اساس ماده دوم قانون این عنوان به کسانی اطلاق می‌شود که با حکومت طالبان مخالفت می‌کنند، به مخالفت خود ادامه می‌دهند، برای ایجاد اختلاف و بی‌ثباتی تلاش می‌کنند یا از مخالفان طالبان حمایت می‌کنند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/e4di</description><pubDate>2026-06-01 16:03:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3d138b6e7ed3</link></item><item><title>💢افزایش هزینه وام‌گیری ریسک‌های اقتصادی و سیاسی ترامپ را بالا می‌برددونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا...</title><description>💢افزایش هزینه وام‌گیری ریسک‌های اقتصادی و سیاسی ترامپ را بالا می‌برددونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا با افزایش هزینه‌های استقراض در این کشور با فشارهای تازه روبه‌رو است، زیرا سرمایه‌گذاران خطر تورم ناشی از تنش با ایران، تعرفه‌ها و نگرانی از بدهی بلندمدت دولت را در قیمت‌ها لحاظ می‌کنند.جهان نسبت به قرض دادن پول به دولت دونالد ترامپ محتاط‌تر شده است؛ امری که باعث افزایش نرخهای بهره به شکلی شده که فشار هزینه‌های زندگی را تشدید می‌کند، رشد اقتصادی را کند می‌کند و برای جمهوریخواهان در انتخابات میان‌دوره‌ای نوامبر یک ریسک تازه می‌آفریند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/EgzJ</description><pubDate>2026-06-01 16:02:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#92a7a2c0f181</link></item><item><title>💢حامیان جهانی سلامت سه واکسن ابولا را همزمان با گسترش شیوع در آفریقا تسریع می‌کنندائتلاف نوآوریهای آ...</title><description>💢حامیان جهانی سلامت سه واکسن ابولا را همزمان با گسترش شیوع در آفریقا تسریع می‌کنندائتلاف نوآوریهای آمادگی در برابر همه‌گیریها (CEPI) اعلام کرد توسعه سه واکسن آزمایشی هدف‌گرفته ویروس بوندیبوگیو، عامل شیوع کنونی ابولا در جمهوری دموکراتیک کنگو (DRC) و اوگاندا را «به فوریت شتاب می‌دهد».دکتر ریچارد هچت، مدیرعامل سپی، گفت: «با گسترش سریع ویروس بوندیبوگیو و در نبود هیچ واکسن دارای مجوز، هر روز در رقابت با این بیماری مرگبار تعیین‌کننده است.»او افزود: «تامین فوری منابع مالی و حمایت سپی از این سه نامزد امیدبخش با هدف پیشبرد واکسنهای ایمن و موثر برای کمک به کنترل این اپیدمی است.»بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/C1B9</description><pubDate>2026-06-01 15:58:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#37beae5c1f4c</link></item><item><title>💢برای یک خواب خوب چقدر حاضرید پول بدهید؟ نگاهی به صنعت میلیارد دلاری گردشگری خوابدر حالی که در میان...</title><description>💢برای یک خواب خوب چقدر حاضرید پول بدهید؟ نگاهی به صنعت میلیارد دلاری گردشگری خوابدر حالی که در میان برخی نسل‌ها خواب کافی نشانه‌ای از نظم و تعادل در زندگی تلقی می‌شود، در میان گروهی دیگر، کم‌خوابی و مشغله کاری سنگین همچنان به‌عنوان امری عادی و حتی قابل افتخار پذیرفته شده است.در دنیایی که مرز میان کار و استراحت روزبه‌روز کمرنگ‌تر می‌شود، حتی خواب نیز از گزند اقتصاد و بازار در امان نمانده است. اگر زمانی خواب آخرین سنگرِ دست‌نخورده‌ زندگی انسان در برابر منطق سود و بهره‌وری به شمار می‌رفت، امروز همان هم به کالایی لوکس تبدیل شده است؛ کالایی که برخی حاضرند برای یک شب آن تا ۲ هزار دلار هزینه کنند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/Teeq</description><pubDate>2026-06-01 15:56:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fbc010f489aa</link></item><item><title>💢دوئل حساس نامزد چپ‌گرا با حامی ترامپ؛ رئیس‌جمهوری که رابطه کلمبیا با آمریکا را بازتعریف می‌کند«ابِه...</title><description>💢دوئل حساس نامزد چپ‌گرا با حامی ترامپ؛ رئیس‌جمهوری که رابطه کلمبیا با آمریکا را بازتعریف می‌کند«ابِه‌لاردو دِ لا اِسپری‌یه‌جا» سیاستمدار راستگرا و از تحسین‌کنندگان دونالد ترامپ در صدر نتایج دور نخست رای‌گیری قرار گرفت و «ایوان سه‌پِدا» سناتور چپ‌گرا و مورد حمایت رئیس‌جمهور فعلی، در جایگاه دوم ایستاد.در انتخابات ریاست‌جمهوری کلمبیا، آقای اِسپری‌یه‌جا، نامزد راست‌گرا و از متحدان ترامپ، در رقابتی نزدیک در دور نخست پیشتاز شد و به دور دوم در برابر آقای سپه‌دا، متحد رئیس‌جمهوری فعلی این کشور، گوستاوو پترو، راه یافت.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/ZKjf</description><pubDate>2026-06-01 12:15:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#23ea8982f8db</link></item><item><title>💢آیا می‌دانید تنباکو چگونه نیکوتین تولید می‌کند؟ دانشمندان پس از نزدیک به ۲۰۰ سال پاسخ را پیدا کردند...</title><description>💢آیا می‌دانید تنباکو چگونه نیکوتین تولید می‌کند؟ دانشمندان پس از نزدیک به ۲۰۰ سال پاسخ را پیدا کردندبرای نزدیک به دو قرن، یکی از پیچیده‌ترین معماهای شیمی در دل گیاه تنباکو و درست در برابر دیدگان دانشمندان پنهان مانده بود.پژوهشگران می‌دانستند نیکوتین وجود دارد، می‌دانستند اعتیادآور است و می‌دانستند نقش مهمی در یک بحران جهانی سلامت ایفا می‌کند. اما موضوعی که با وجود سال‌ها پژوهش همچنان ناشناخته مانده بود، این بود که گیاه تنباکو دقیقاً چگونه این ماده را می‌سازد. اکنون گروهی از پژوهشگران این راز را کشف کرده‌اند. آن‌ها دریافتند که این موضوع شامل یک ترفند شیمیایی است که هیچ‌کس آن را پیش‌بینی نمی‌کرد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/xO8i</description><pubDate>2026-06-01 11:43:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2d486bbdcdba</link></item><item><title>💢سقوط قلعه تاریخی شقیف به دست اسرائیل؛ اعتراض شدید لبنان پیش از برگزاری نشست اضطراری شورای امنیتدر ح...</title><description>💢سقوط قلعه تاریخی شقیف به دست اسرائیل؛ اعتراض شدید لبنان پیش از برگزاری نشست اضطراری شورای امنیتدر حالی که در روزهای اخیر رایزنی‌های دیپلماتیک آمریکا و ایران درباره اصلاح پیش‌نویس تفاهم‌نامه برای تمدید آتش‌بس و پایان جنگ در خاورمیانه ادامه داشت، اسرائیل گسترده‌ترین پیشروی خود در داخل خاک لبنان طی ۲۵ سال گذشته را انجام داد و قلعه تاریخی شقیف (بوفور) در عمق خاک لبنان را به تصرف خود در آورد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/uNDj</description><pubDate>2026-06-01 11:42:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dccd7fc50cc7</link></item><item><title>💢ایران دو نفر دیگر از بازداشتی‌های دی‌ماه به نام‌های مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی را اعدام کردخبرگ...</title><description>💢ایران دو نفر دیگر از بازداشتی‌های دی‌ماه به نام‌های مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی را اعدام کردخبرگزاری میزان وابسته به قوه قضائیه اعلام کرد «مهرداد محمدی‌نیا» و «اشکان مالکی» را که در پی اعتراضات دی ماه ۱۴۰۴ خورشیدی بازداشت شده بودند، بامداد دوشنبه اعدام شده‌اند. فعالان و نهادهای حقوق بشری بارها نسبت به صدور و اجرای احکام اعدام در ایران هشدار داده‌اند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/IwPU</description><pubDate>2026-06-01 11:41:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8f3d6f371d45</link></item><item><title>💢سپاه: مبدا حمله به جزیره سیریک را هدف قرار دادیم؛ ارتش آمریکا حملات جدید به جنوب ایران را تایید کرد...</title><description>💢سپاه: مبدا حمله به جزیره سیریک را هدف قرار دادیم؛ ارتش آمریکا حملات جدید به جنوب ایران را تایید کردسپاه پاسداران ایران اعلام کرد نیروی هوافضای این نهاد نظامی یک پایگاه هوایی را هدف قرار داده است که بر اساس اعلام آن، در حمله آمریکا به یک برج مخابراتی در جزیره سیریک مورد استفاده قرار گرفته بود.همزمان خبرگزاری دولتی کویت در گزارشی خبر داد سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال رهگیری حملات موشکی و پهپادی هستند و آژیرهای هشدار در سراسر این کشور به صدا درآمده‌اند. جزئیات بیشتری در این باره ارائه نشده است.فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا، سنتکام نیز با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد که نیروهای نظامی آمریکا «سایت‌های راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادها در گورکِ ایران و جزیره قشم» را هدف حملات خود قرار داده‌اند. جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/NVqQ</description><pubDate>2026-06-01 08:27:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ede5bcd60b17</link></item></channel></RSS>