<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>🔻وزیر دفاع اسرائیل گفت که قلعه تاریخی و استراتژیک شقیف (بوفورت) در...</title><description>🔻وزیر دفاع اسرائیل گفت که قلعه تاریخی و استراتژیک شقیف (بوفورت) در جنوب لبنان تصرف شده است.اسرائیل کاتس همچنین گفت عملیات زمینی ارتش اسرائیل علیه حزب‌الله در جنوب لبنان در حال گسترش است.او در کانال تلگرامش نوشت: «چهل‌وچهار سال پس از نبرد قهرمانانه بوفورت و در روزی که یادآور سربازان کشته‌ شده در جنگ اول لبنان (۱۹۸۲) است، نیروهای ما بار دیگر به این قلعه بازگشتند و پرچم اسرائیل را در آنجا برافراشتند.»اوافزود: «با هدایت نخست‌وزیر، بنیامین نتانیاهو و با دستور من، ارتش اسرائیل عملیات خود را در لبنان گسترش داد، از رود لیتانی عبور کرد و بوفورت را تصرف کرد که یکی از مهم‌ترین نقاط استراتژیک برای دفاع از شهرک‌های منطقه جلیل و تأمین امنیت نیروهایمان است.»تصاویر خبرگزاری فرانسه از صبح یکشنبه نشان می‌دهد که پرچم ارتش اسرائیل بر فراز این قلعه برافراشته شده اما صدای گلوله‌باران شنیده و ستون دود در مناطق اطراف دیده می‌شود.این قلعه دید وسیعی بر جنوب لبنان دارد و از نظر نظامی بسیار مهم محسوب می‌شود.📸Reutershttps://trib.al/my6F6l6@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 12:24:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5649f2516e9d</link></item><item><title>🔻حتی اگر چشم‌اندازی برای برقراری صلح میان ایران و آمریکا وجود داشته...</title><description>🔻حتی اگر چشم‌اندازی برای برقراری صلح میان ایران و آمریکا وجود داشته باشد، تهران با گسترش جنگ به سطح منطقه، اکنون با فضایی خصمانه در خلیج فارس روبه‌رو است.به طور خاص امارات متحده عربی بیشترین آسیب را از حملات موشکی و پهپادی ایران دیده است که در واکنش به حملات آمریکا و اسرائیل به ایران در ۲۸ فوریه انجام شد. امارات اکنون از دیگر شرکای خود در خلیج فارس فاصله گرفته و موضعی تقابلی‌تر در برابر جمهوری اسلامی در پیش گرفته است.با وجود آتش‌بس شکننده‌ای که در ماه آوریل برقرار شد و تلاش دیگر کشورهای خلیج فارس برای جلوگیری از آغاز دوباره جنگ، خصومت میان ایران و امارات به مجامع دیپلماتیک بین‌المللی نیز کشیده شده و حتی ممکن است به اقدامات نظامی پنهانی نیز منجر شده باشد.بیشتر بخوانید:https://trib.al/BympRd5📸Getty/BBC@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 11:01:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c10bd07d58c9</link></item><item><title>🔻توقیف اموال «۷۵ نفر» در استان مرکزی به دستور مقامات قضاییدادستان اراک...</title><description>🔻توقیف اموال «۷۵ نفر» در استان مرکزی به دستور مقامات قضاییدادستان اراک از صدور دستور قضایی برای توقیف اموال «۷۵ نفر» در استان مرکزی خبر داده است.حجت‌اله درودگر از این افراد به عنوان « همکاران و مرتبطین مستقیم با شبکه‌های معاند خارج از کشور» نام برده است.پس از جنگ اخیر، قوه قضائیه ایران شمار زیادی را با عنوان «همکاری» یا «همراهی» یا ارتباط با رسانه‌های «معاند» بازداشت و با روندهای دادرسی نامشخص، آنها را به زندان انداخته است یا از حقوق محروم و اموالشان را توقیف و مصادره کرده است.از زمان اعتراضات دی‌ماه و کشتار معترضان، شمار زیادی از شهروندان ایرانی در خارج از کشور در تجمعات اعتراضی در شهرهای مختلف شرکت کردند که این اعتراضات در هفته‌های منتهی به جنگ و بعد از آن هم ادامه یافت.قوه قضائیه پس از جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، با استناد به قانون «تشدید مجازات جاسوسی» معترضان و مخالفان را به «همراهی با دشمن» متهم کرد.اما این توقیف‌ها به موضوع جنگ محدود نیست؛ در زمان اعتراضات دی‌ماه هم اموال بعضی از چهره‌های شناخته شده در داخل ایران ضبط شد.فعالان مجازی حامی جمهوری اسلامی در جریان جنگ اخیر، اقدام به فراخوان‌هایی برای معرفی مخالفان جمهوری اسلامی که آنها را «حامی جنگ» نامیدند، کردند.https://trib.al/XacbgQK@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 10:30:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60f921cc744e</link></item><item><title>🔻در پی حمله آمریکا به یک قایق مظنون به قاچاق مواد مخدر،...</title><description>🔻در پی حمله آمریکا به یک قایق مظنون به قاچاق مواد مخدر، سه نفر کشته شدندارتش آمریکا اعلام کرد در حمله به یک قایق مظنون به قاچاق مواد مخدر در شرق اقیانوس آرام، سه نفر کشته شدند. این حمله در چارچوب کارزار گسترده واشنگتن علیه گروه‌هایی انجام شده که آمریکا آن‌ها را به «قاچاق مواد مخدر و تروریسم» مرتبط می‌داند.این حمله به دنبال مجموعه ای از حملات مشابه صورت گرفته که طی هفته‌های گذشته قایق‌ها و شناورها را در مسیرهای اصلی قاچاق بین آمریکای جنوبی و آمریکای شمالی هدف قرار داده است.منتقدان می‌گویند این حملات ادامه رویکردی است که از سال گذشته تاکنون صدها کشته بر جای گذاشته و همچنان پرسش‌هایی را درباره شواهد،‌ پاسخگویی و قوانین بین‌المللی مطرح می‌کند.در مقابل، مقام‌های آمریکایی استدلال می‌کنند که این حملات باعث اختلال در فعالیت کارتل‌های مواد مخدر شده و به حفظ امنیت منطقه‌ای کمک می‌کند.https://trib.al/XacbgQK@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 10:22:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ace31bfd79d</link></item><item><title>🔻اسرائیل:‌ با عبور از رود لیتانی در حال گسترش عملیات خود در...</title><description>🔻اسرائیل:‌ با عبور از رود لیتانی در حال گسترش عملیات خود در جنوب لبنان هستیمارتش اسرائیل اعلام کرده است که پس از عبور نیروهای زمینی از رود لیتانی، در حال گسترش دامنه عملیات خود به مناطق بیشتری در جنوب لبنان است.پیش از این پیشروی، نیروی هوایی اسرائیل حملات گسترده‌ای را علیه اهداف حزب‌الله در شمال این رودخانه انجام داد.ارتش همچنین اعلام کرد یکی از سربازانش در حمله پهپادی حزب‌الله کشته شده است.در همین حال، نواف سلام، نخست‌وزیر لبنان، اسرائیل را به دنبال کردن «سیاست زمین سوخته» متهم کرد و گفت که این کشور با تخریب نظام‌مند شهرها و روستاهای جنوب لبنان، غیرنظامیان را مجبور به فرار می‌کند.آقای سلام گفت که افزایش حملات هوایی اسرائیل نه امنیت ایجاد می‌کند و نه ثبات به همراه دارد.قرار است هفته آینده در واشنگتن، مذاکرات بیشتری با میانجی‌گری آمریکا میان اسرائیل و لبنان برگزار شود.https://trib.al/XacbgQK@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 10:21:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3523c44cf38a</link></item><item><title>🔻شهرداری تهران: پرونده بازسازی خانه‌های آسیب دیده از جنگ تا تیرماه بسته...</title><description>🔻شهرداری تهران: پرونده بازسازی خانه‌های آسیب دیده از جنگ تا تیرماه بسته می‌شودسخنگوی شهرداری تهران گفته است که پرونده بازسازی خانه‌های آسیب دیده در جنگ تا تیرماه بسته می‌شود.عبدالمطهر محمدخانی گفته است که در بازسازی واحدهایی که نیازمند تخریب و نوسازی هستند، حدود «۴۰ درصد» پیشرفت حاصل شده است.او همچنین با اشاره به این که در جریان جنگ به «۵۱ هزار واحد مسکونی» خسارات وارد شد، گفت که بازسازی واحدهایی که نیاز به تعمیرات جزیی داشتند تا «۹۷درصد» پیشرفت داشته است و احتمالا تا پایان هفته جاری پرونده آن‌ها بسته می شود.به گفته آقای محمدخانی مسئولیت عمده بازسازی به شهرداری تهران داده شده است.سخنگوی شهرداری تهران با اشاره به این که برای خروج خانواده‌ها از هتل‌ها، مهلت یا زمان مشخصی تعیین نشده است، گفت که در زمان اوج جنگ بیش از «۲۳۰۰ خانواده» در اسکان اضطراری بودند و در حال حاضر این رقم به «۱۶۲۹ خانواده» رسیده است.https://trib.al/XacbgQK@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 10:20:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc97b989fed9</link></item><item><title>🖊علی رمضانیان، روزنامه‌نگار اقتصادی🔻فقر در ایران دیگر تنها در حاشیه شهرها یا...</title><description>🖊علی رمضانیان، روزنامه‌نگار اقتصادی🔻فقر در ایران دیگر تنها در حاشیه شهرها یا روستاهای دورافتاده دیده نمی‌شود، بلکه نشانه‌های آن را می‌توان در خیابان‌های اصلی تهران، واگن‌های مترو، صف‌های داروخانه، بازارهای محلی، مدارس، خانه‌های اجاره‌ای و در سبک زندگی طبقه متوسط مشاهده کرد.آنچه در سال‌های گذشته از آن با عنوان «فشار اقتصادی» یاد می‌شد، اکنون برای میلیون‌ها شهروند ایرانی به وضعیتی دائمی و فرساینده بدل شده است. این بحران پس از جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، رکود عمیق اقتصادی، قطعی گسترده اینترنت و جهش تورمی، ابعاد تازه و نگران‌کننده‌تری پیدا کرده است.زیر لایه ظاهری زندگی روزمره، شبکه‌ای از فقر، بدهکاری، بیکاری، ناامیدی و فرسایش معیشتی در حال گسترش است. بسیاری از خانواده‌ها دیگر نه برای «پیشرفت»، بلکه صرفا برای «زنده ماندن» تلاش می‌کنند.بیشتر بخوانید:📸 Getty/ EPA@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 10:00:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b3341441a259</link></item></channel></RSS>