<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>دونالد ترامپ، رییس‌جمهور ایالات متحده، در شبکه اجتماعی تروث سوشال نوشت که ایران «واقعا می‌خواهد به ت...</title><description>دونالد ترامپ، رییس‌جمهور ایالات متحده، در شبکه اجتماعی تروث سوشال نوشت که ایران «واقعا می‌خواهد به توافق برسد» و این توافق «برای آمریکا و متحدانش توافق خوبی خواهد بود.»او خطاب به منتقدانش نوشت: «فقط بنشینید و آرام باشید؛ در پایان همه‌چیز خوب پیش خواهد رفت، همیشه همین‌طور است.»ترامپ افزود که اما آیا «دموکرات‌های کودن و برخی جمهوری‌خواهان ظاهرا غیرمیهن‌دوست» نمی‌فهمند که وقتی بازیگران سیاسی مدام، بارها و بارها و در سطحی بی‌سابقه، با نیش و کنایه منفی می‌گویند باید سریع‌تر حرکت کنم، یا کندتر حرکت کنم، یا وارد جنگ شوم، یا وارد جنگ نشوم، یا هر چیز دیگری، انجام درست کارم و مذاکره کردن برای من بسیار سخت‌تر می‌شود؟https://iranintl.com/202606011537</description><pubDate>2026-06-01 08:53:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6895c7f09fa2</link></item><item><title>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، اشکان مالکی و مهرداد محمدی‌نیا، دو معترض بازداشت‌شده در ج...</title><description>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، اشکان مالکی و مهرداد محمدی‌نیا، دو معترض بازداشت‌شده در جریان انقلاب ملی، با خطر قریب‌الوقوع اجرای حکم اعدام مواجه هستند.گفت‌وگو با نازلی صدقی، حقوقدان و عضو شبکه وکلای «یک‌کلمه»@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 08:48:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#53f837695856</link></item><item><title>مهدی تاج، رییس فدراسیون فوتبال، درباره صادر نشدن ویزای آمریکا برای اعضای تیم ملی پیش از جام جهانی گف...</title><description>مهدی تاج، رییس فدراسیون فوتبال، درباره صادر نشدن ویزای آمریکا برای اعضای تیم ملی پیش از جام جهانی گفت: «فیفا مسئول برگزاری مسابقات و روند صدور ویزا برای تیم‌های شرکت‌کننده است، نه دولت آمریکا.»گفت‌وگو با کوشا دلشاد، مربی فوتبال@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 08:36:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#762692af7aa0</link></item><item><title>خبرگزاری میزان، وابسته به قوه قضاییه، اعلام کرد حکم اعدام مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی، دو شهروند...</title><description>خبرگزاری میزان، وابسته به قوه قضاییه، اعلام کرد حکم اعدام مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی، دو شهروند متهم در پرونده آتش‌زدن مسجد جعفری در محله کوی نصر تهران، پس از تایید در دیوان عالی کشور اجرا شد.بر اساس این گزارش، محمدی‌نیا و مالکی در ارتباط با حوادث اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ بازداشت شده بودند و مقام‌های قضایی آنان را از «عوامل اصلی» آتش‌زدن مسجد جعفری در محله گیشا معرفی کرده‌اند.در گزارش میزان، اتهام‌های مطرح‌شده علیه این دو نفر شامل تخریب و آتش‌زدن مسجد، تخریب اموال عمومی، درگیری با ماموران، مسدود کردن خیابان‌ها و ممانعت از عبور و مرور مردم عنوان شده است.میزان همچنین به اعترافات منتسب به اشکان مالکی اشاره کرده و نوشته است او گفته پس از ورود به حیاط مسجد، بنزین ریخته‌شده روی زمین را با فندکی که مهرداد محمدی‌نیا به او داده بود آتش زده است.در این گزارش ادعا شده تصاویر دوربین‌های مداربسته، اقدامات منتسب به متهمان را نشان داده است.https://iranintl.com/202606018263</description><pubDate>2026-06-01 08:34:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f894b770a268</link></item><item><title>🔻مهدی تاج، رییس فدراسیون فوتبال، درباره صادر نشدن ویزای آمریکا برای تیم ملی پیش از حضور در جام جهانی...</title><description>🔻مهدی تاج، رییس فدراسیون فوتبال، درباره صادر نشدن ویزای آمریکا برای تیم ملی پیش از حضور در جام جهانی، در جمع خبرنگاران گفت: «تکرار می‌کنم، فیفا مسئول برگزاری مسابقات است و از نظر ما مسئول صدور ویزا نیز فیفا است، نه دولت آمریکا؛ چون فیفا این مسابقات را در آنجا برگزار می‌کند.»🔹مهدی تاج ادامه داد: «من خودم عضو کمیته مسابقات فیفا بودم؛ زمانی که به کشورها رای می‌دادیم، آن‌ها متعهد می‌شدند الزامات میزبانی را رعایت کنند. فکر می‌کنم تعداد زیادی از نهادهای مرتبط تعهد داده‌اند که هنگام پذیرش میزبانی، برخی وظایف را انجام دهند که یکی از آن‌ها صدور ویزاست. این موضوع انجام خواهد شد و من امیدوارم فیفا به مسئولیتی که پذیرفته عمل کند. بر اساس گفت‌وگوهایی که به‌صورت مستقیم با مسئولان فیفا داشته‌ایم، این مسئله حل خواهد شد و مشکلی در این زمینه وجود ندارد.»🔹رییس فدراسیون فوتبال گفت: «تیم ملی شرایط خوبی دارد. معمولا درباره تنگناهای مالی صحبت نمی‌کنم، اما واقعیت این است که فدراسیون به شدت تحت فشار مالی قرار دارد. دلیل آن نیز هزینه‌های سرسام‌آور دلاری است.»@iranintltvsport</description><pubDate>2026-06-01 08:32:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56c1f9886822</link></item><item><title>شماری از ایرانیان یکشنبه در لس‌آنجلس با تاکید بر جایگاه پرچم شیر و خورشید به‌عنوان نماد هویت و وحدت...</title><description>شماری از ایرانیان یکشنبه در لس‌آنجلس با تاکید بر جایگاه پرچم شیر و خورشید به‌عنوان نماد هویت و وحدت ملی تجمع کردند.گزارش نیلوفر منصوری، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 08:24:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6ed2a921cae2</link></item><item><title>بازارهای آسیایی صبح دوشنبه با افزایش ارزش سهام مرتبط با هوش مصنوعی، نگرانی‌ها در مورد عدم پیشرفت در...</title><description>بازارهای آسیایی صبح دوشنبه با افزایش ارزش سهام مرتبط با هوش مصنوعی، نگرانی‌ها در مورد عدم پیشرفت در مذاکرات ایران و آمریکا را جبران کردند.بر اساس گزارش‌ها، قیمت نفت برنت ۱.۹ درصد و نفت خام آمریکا ۲.۴ درصد افزایش یافت. دلیل این افزایش قیمت هم عدم قطعیت در مورد توافق بین آمریکا و جمهوری اسلامی است که هنوز امضا نشده است.https://iranintl.com/202606010095</description><pubDate>2026-06-01 08:17:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c9dc709bca5</link></item><item><title>یک مقام آمریکایی گفت مارکو روبیو، وزیر خارجه ایالات متحده، با جوزف عون، رییس‌جمهوری لبنان، و بنیامین...</title><description>یک مقام آمریکایی گفت مارکو روبیو، وزیر خارجه ایالات متحده، با جوزف عون، رییس‌جمهوری لبنان، و بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، در مورد مذاکرات دیپلماتیک بین این دو کشور کفت‌وگو کرد و طرحی را برای «کاهش تدریجی تنش» پیشنهاد داد.به گزارش رویترز، این مقام آمریکایی گفت که ایالات متحده پیشنهاد داده است که به عنوان گام اول، حزب‌الله، تمام حملات به اسرائیل را متوقف کند و در عوض اسرائیل از تشدید تنش در بیروت خودداری کند.به گفته او، «این موضوع، فضایی را برای کاهش تدریجی تنش و توقف مؤثر خصومت‌ها ایجاد می‌کند.»بر اساس این گزارش، عون تلاش کرد این پیشنهاد را پیش ببرد و دست‌یابی به یک توافق را تضمین کند. با این حال، نبیه بری، رییس پارلمان لبنان، که ادعا می‌کرد تعهد حزب‌الله به آتش‌بس را تضمین می‌کند، خواستار آن شد که اسرائیل ابتدا پیش‌قدم شود.نتانیاهو یک‌شنبه گفته بود که با وجود آتش‌بس اعلام شده بیش از شش هفته پیش، به ارتش دستور داده است که در نبرد علیه حزب‌الله، بیشتر به داخل لبنان پیشروی کنند.به نوشته رویترز، مقام آمریکایی گفت که ایالات متحده انتظار ندارد اسرائیل حملات حزب‌الله به غیرنظامیان خود را تحمل کند.</description><pubDate>2026-06-01 08:10:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b1ad47d1bb38</link></item><item><title>جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان«آیدا عقیلی» شامگاه ۱۸ دی‌ماه در شرق تهران با شلیک مستقیم دو گلوله به...</title><description>جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان«آیدا عقیلی» شامگاه ۱۸ دی‌ماه در شرق تهران با شلیک مستقیم دو گلوله به سر، جان خود را از دست داد. نامش در حافظه‌ی این سرزمین می‌ماند و یادش چراغ راه آزادی‌خواهان است.@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 08:02:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#25911076bd39</link></item><item><title>سپاه پاسداران در اطلاعیه‌ای از «هدف قرار گرفتن مبدا» ‌حمله ارتش آمریکا به «یک دکل مخابراتی در جزیره...</title><description>سپاه پاسداران در اطلاعیه‌ای از «هدف قرار گرفتن مبدا» ‌حمله ارتش آمریکا به «یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک در استان هرمزگان» خبر داد.سپاه پاسداران گفت نیروی هوافضای سپاه اخطار داد در صورت تکرار حمله، «پاسخ کاملاً متفاوت خواهد بود» و مسئولیت آن به عهده آمریکا است.سپاه پاسداران در اطلاعیه خود به خسارات جانی و مالی وارد آمده در پی حمله آمریکا اشاره نکرده است.در این حال، دقایقی پیش کویت اعلام کرد که سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی دشمن هستند اما اشاره‌ای به ایران نکرد.https://iranintl.com/202606014923</description><pubDate>2026-06-01 08:00:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b10d41b6997a</link></item><item><title>سرخط خبرهای دوشنبه ۱۱ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای دوشنبه ۱۱ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 07:52:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95925b3e0563</link></item><item><title>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، در شبکه اجتماعی ایکس تاکید کرد: «در پاسخ به تجاوز بی‌اساس ایران...</title><description>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، در شبکه اجتماعی ایکس تاکید کرد: «در پاسخ به تجاوز بی‌اساس ایران در طول آتش‌بس جاری، به حفاظت از دارایی‌ها و منافع ایالات متحده ادامه خواهد داد.» سنتکام نوشت که این فرماندهی در روزهای اخیر حملات دفاع از خود را علیه سایت‌های راداری و فرماندهی و کنترل پهپادهای حکومت ایران در منطقه روستایی گورک، و جزیره قشم انجام داد.فرماندهی مرکزی ایالات متحده افزود: «این حملات سنجیده و حساب‌شده روزهای شنبه و یکشنبه در پاسخ به اقدامات تهاجمی ایران از جمله سرنگونی یک پهپاد ام‌کیو یک آمریکایی که بر فراز آب‌های بین‌المللی در حال پرواز بود، انجام شدند.» سنتکام نوشت: «جنگنده‌های آمریکایی به سرعت با از بین بردن پدافند هوایی ایران، یک ایستگاه کنترل زمینی و دو پهپاد انتحاری که تهدید آشکاری برای کشتی‌های عبوری از آب‌های منطقه‌ای ایجاد می‌کردند، واکنش نشان دادند» و «هیچ یک از نیروهای نظامی آمریکایی آسیب ندیدند.»https://iranintl.com/202606012118</description><pubDate>2026-06-01 07:29:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#298d2b5b2050</link></item><item><title>روزنامه شرق گزارش داد پس از اعتراضات دی‌ماه و در ادامه روند تشکیل پرونده‌های انضباطی برای دانشجویان،...</title><description>روزنامه شرق گزارش داد پس از اعتراضات دی‌ماه و در ادامه روند تشکیل پرونده‌های انضباطی برای دانشجویان، دانشگاه‌های ایران بار دیگر پیگیری پرونده‌ها و صدور احکام جدید را آغاز کرده‌اند؛ احکامی که این روزنامه آن‌ها را «کم‌سابقه» توصیف کرده است.شرق دوشنبه ۱۱ خرداد نوشت در دانشگاه شریف، پنج تا هفت دانشجو حکم اخراج گرفته‌اند و بیش از ۲۰ دانشجو نیز یک تا سه ترم از تحصیل تعلیق شده‌اند.بر اساس این گزارش، سامانه‌های آموزشی ۲۰ تا ۲۵ دانشجوی دانشگاه شهید بهشتی از دسترس خارج شده، برای بیش از ۱۰۰ دانشجوی دانشگاه علم و صنعت پرونده انضباطی تشکیل شده و ۱۵۰ تا ۲۰۰ دانشجوی دانشگاه تهران در حال نوشتن دفاعیه‌های خود هستند.شرق همچنین نوشت رسیدگی به این پرونده‌ها با «نقض گسترده» اصول شیوه‌نامه انضباطی همراه بوده است.این برخوردها در حالی ادامه دارد که حسین سیمایی‌صراف، وزیر علوم دولت مسعود پزشکیان، پیش‌تر گفته بود مانعی برای تحصیل هیچ دانشجویی وجود ندارد و همه دانشجویان محروم‌شده به دانشگاه بازگشته‌اند.متن کامل را اینجا بخوانیدhttps://iranintl.com/202606016808</description><pubDate>2026-06-01 07:19:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8b97ebb77b1c</link></item><item><title>ستاد کل ارتش کویت دقایقی پیش اعلام کرد سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حملات موشکی...</title><description>ستاد کل ارتش کویت دقایقی پیش اعلام کرد سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی دشمن هستند.به گزارش خبرگزاری رویترز، جزییات بیشتری درباره این حمله پهپادی منتشر نشده است.ارتش کویت در بیانیه خود تاکید کرد که صداهای احتمالی انفجار ناشی از رهگیری اهداف مهاجم از سوی سامانه‌های پدافندی است و از شهروندان خواست دستورالعمل‌های ایمنی را رعایت کنند.https://iranintl.com/202606016607</description><pubDate>2026-06-01 07:08:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#828588f53b89</link></item><item><title>آکسیوس گزارش داد که ایالات متحده در قالب یک گام اولیه برای برقراری صلح، پیشنهاد کرده است که حزب‌الله...</title><description>آکسیوس گزارش داد که ایالات متحده در قالب یک گام اولیه برای برقراری صلح، پیشنهاد کرده است که حزب‌الله تمام حملات خود به اسرائیل را متوقف کند.به نوشته آکسیوس، این پیشنهاد در چارچوب تلاش‌های دیپلماتیک برای کاهش تنش در مرزهای لبنان و اسرائیل مطرح شده است.https://iranintl.com/202606018578</description><pubDate>2026-06-01 06:57:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ae87a763383</link></item><item><title>رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، گفت قزاقستان اعلام کرده است که در صورت دستیابی واش...</title><description>رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، گفت قزاقستان اعلام کرده است که در صورت دستیابی واشینگتن و تهران به توافق هسته‌ای، آماده دریافت ذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران است.گروسی به فایننشال تایمز گفت که قاسم جومارت توکایف، رییس‌جمهوری قزاقستان، در جریان مذاکراتی در آستانه، تمایل خود را برای دریافت این ذخایر نشان داده است.او افزود از آنجا که آژانس بین‌المللی انرژی اتمی داراییک «بانک» برای ذخیره اورانیوم با غنای پایین در قزاقستان است، این کشور «مکانی» دارد که می‌توان این اورانیوم را به طور ایمن در آن ذخیره کرد.اورانیوم غنی‌شده جمهوری اسلامی موضوعی کلیدی در مذاکرات بین ایالات متحده و جمهوری اسلامی است.https://iranintl.com/202606010885</description><pubDate>2026-06-01 05:37:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bd0ef58a3452</link></item><item><title>فاکس‌نیوز در گزارشی نوشت که مجتبی خامنه‌ای در واکنش به تلاش‌های دونالد ترامپ برای گسترش پیمان ابراهی...</title><description>فاکس‌نیوز در گزارشی نوشت که مجتبی خامنه‌ای در واکنش به تلاش‌های دونالد ترامپ برای گسترش پیمان ابراهیم، درصدد ایجاد یک ائتلاف منطقه‌ای علیه نظم تحت رهبری آمریکا است و می‌کوشد کشورهای خاورمیانه را زیر پرچم «تمدن نوین اسلامی» گرد هم آورد.در این گزارش آمده است که رهبر جمهوری اسلامی، کارزاری سیاسی و ایدئولوژیک را برای مقابله با نفوذ آمریکا در خاورمیانه آغاز کرده و تلاش دارد کشورهای منطقه را به سمت نوعی همگرایی اسلامی تحت رهبری تهران سوق دهد.این گزارش می‌گوید تحرکات اخیر تهران تنها چند ساعت پس از آن آغاز شد که ترامپ با رهبران عربستان سعودی، امارات متحده عربی، قطر، ترکیه، پاکستان، مصر، اردن و بحرین درباره گسترش پیمان ابراهیم گفت‌وگو کرد. ترامپ همچنین در ۲۵ مه [۴ خرداد] در شبکه اجتماعی تروث سوشال از توسعه این پیمان حمایت کرده بود.به نوشته فاکس‌نیوز، یک روز بعد، مجتبی خامنه‌ای در پیامی [منتسب به او] در شبکه اجتماعی ایکس خواستار شکل‌گیری «تمدن نوین اسلامی» شد و از دولت‌های اسلامی خواست برای پیشرفت «امت اسلامی» و حل مشکلات جهان اسلام با یکدیگر همکاری کنند.متن کامل را اینجا بخوانیدhttps://iranintl.com/2026053140</description><pubDate>2026-06-01 05:29:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9e9d9130b65c</link></item><item><title>یک مقام رسمی ایالات متحده به روزنامه نیویورک‌تایمز گفت ارتش آمریکا بی‌سروصدا کشتی‌ها را برای عبور از...</title><description>یک مقام رسمی ایالات متحده به روزنامه نیویورک‌تایمز گفت ارتش آمریکا بی‌سروصدا کشتی‌ها را برای عبور از تنگه هرمز هدایت می‌کند.یک مقام دیگر که خواست نامش فاش نشود، ‌به این روزنامه گفت فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، طی سه هفته گذشته، حدود ۷۰ کشتی تجاری را که به خلیج فارس وارد و از آن خارج می‌شدند، از این تنگه عبور داده است.به نوشته نیویورک‌تایمز، مقام‌های آمریکایی اشاره کردند که بیشتر کشتی‌ها برای جلوگیری از شناسایی شدن توسط جمهوری اسلامی، هنگام عبور از این آبراه، فرستنده‌های خود را خاموش کرده‌ بودند.آن‌ها در مورد نوع کشتی‌هایی که از تگه هرمز عبور ‌کردند و همچنین مقصد آن‌ها توضیحی ندادند.اما یکی از این مقام‌ها به نیویورک‌تایمز گفت که مسیر آن‌ها نزدیک خط ساحلی ایران نبود.بر اساس این گزارش، تحلیلگران امور کشتیرانی می‌گویند به نظر می‌رسد که گذرگاه‌های هدایت‌شده توسط ایالات متحده به عمان نزدیک‌تر هستند.نیویورک‌تایمز اشاره کرد مسیر هماهنگ شده با آمریکا جایگزینی برای مالکان کشتی‌هایی به شمار می‌رود که نمی‌خواهند برای عبور از تنگه هرمز مجبور به دریافت اجازه از تهران یا پرداخت عوارض باشند.https://iran</description><pubDate>2026-06-01 05:14:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f51c38c1fd37</link></item><item><title>مهدی انصاری، وکیل، عضو کانون وکلای دادگستری فارس و کهگیلویه و بویراحمد و از بازداشت‌شدگان اعتراضات د...</title><description>مهدی انصاری، وکیل، عضو کانون وکلای دادگستری فارس و کهگیلویه و بویراحمد و از بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴، توسط دادگاه انقلاب اسلامی شیراز به «پنج سال حبس تعزیری و مجازات تکمیلی» محکوم شد.به گزارش سازمان حقوق بشری هه‌نگاو، در این حکم که به انصاری ابلاغ شده است، او از بابت اتهام «اجتماع و تبانی به قصد برهم زدن امنیت کشور» به تحمل ۵ سال حبس تعزیری محکوم شده است.انصاری همچنین به عنوان مجازات تکمیلی به دو سال منع خروج از کشور محکوم شده است.هه‌نگاو اشاره کرد که این وکیل دادگستری هشتم بهمن سال گذشته و در جریان اعتراضات سراسری، به دست نیروهای حکومتی در منزل خود در شیراز، بازداشت شد.او پساز پایان بازجویی، با تودیع قرار وثیقه ۵ میلیارد تومانی به صورت موقت و تا پایان مراحل دادرسی از زندان عادل‌آباد شیراز آزاد شده بود.https://iranintl.com/202606018525</description><pubDate>2026-06-01 03:58:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d46191129c5</link></item><item><title>ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد با انتشار ویدیوهایی از تصرف قلعه ۹۰۰ ساله شقیف (بوفور) در ارتفاعات...</title><description>ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد با انتشار ویدیوهایی از تصرف قلعه ۹۰۰ ساله شقیف (بوفور) در ارتفاعات راهبردی جنوب لبنان خبر داد.به گفته ارتش اسرائیل، هدف از این عملیات تضعیف شبه‌نظامیان حزب‌الله و زیرساخت‌های این گروه در ارتفاعاتی است که به گفته اسرائیل با هدایت جمهوری اسلامی در این منطقه ایجاد شده‌اند.تصرف این قلعه و ارتفاعات اطراف آن، پیش‌روی اسرائیل در لبنان را گسترش می‌دهد.@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 03:40:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dca7f7a02142</link></item></channel></RSS>