<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>یوهان وادفول، وزیر خارجه آلمان، اعلام کرد ادامه پیشروی ارتش اسرائیل در جنوب لبنان مایه «نگرانی جدی»...</title><description>یوهان وادفول، وزیر خارجه آلمان، اعلام کرد ادامه پیشروی ارتش اسرائیل در جنوب لبنان مایه «نگرانی جدی» است.به گزارش رویترز، وزیر خارجه آلمان گفت: «از همه طرف‌های درگیر به‌شدت می‌خواهم درگیری‌ها را متوقف کرده و به آتش‌بس مورد توافق بازگردند.»https://iranintl.com/202605317536</description><pubDate>2026-06-01 00:19:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4c17c5e3c58a</link></item><item><title>سناتور لیندسی گراهام، نماینده جمهوری‌خواه مجلس سنای آمریکا، در شبکه اجتماعی ایکس نوشت در گفت‌گو با د...</title><description>سناتور لیندسی گراهام، نماینده جمهوری‌خواه مجلس سنای آمریکا، در شبکه اجتماعی ایکس نوشت در گفت‌گو با دونالد ترامپ، حمایت خود را از توافقی با حکومت ایران که ‌خواسته‌های رییس‌جمهوری آمریکا برای باز کردن تنگه هرمز، شروع مذاکرات برای پایان دادن دائمی به جاه‌طلبی‌های هسته‌ای و حمایت تهران از تروریسم را بپذیرد، تأیید کرده است.او ابراز اطمینان کرد که ترامپ با یک توافق بد با ایران موافقت نخواهد کرد.گراهام در مورد حملات اسرائیل در لبنان نیز نوشت که باید به این کشور اجازه داد که تهدیدهای ناشی از حملات مداوم حزب‌الله را خنثی کند و افزود: بخش‌هایی از اسرائیل به دلیل اصابت موشک‌ها و راکت‌های حزب‌الله غیرقابل سکونت هستند.https://iranintl.com/202605310697</description><pubDate>2026-06-01 00:11:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dafefe15bf83</link></item><item><title>فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت جمهوری اسلامی، گفت افزایش ارزش کالابرگ از مطلوبات دولت است، اما باید با...</title><description>فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت جمهوری اسلامی، گفت افزایش ارزش کالابرگ از مطلوبات دولت است، اما باید با مقدورات هماهنگ باشد. او با اشاره تلویحی به محاصره دریایی آمریکا به‌عنوان تحولات مرزهای جنوبی و اثر آن بر درآمد کشور افزود «فعلا خبری از افزایش مبلغ کالابرگ نیست.»@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 00:04:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#301f4979d0ba</link></item><item><title>علی عبدالله خانی‌، قائم‌مقام معاون راهبردی پزشکیان، با بیان اینکه «بیش از ۵۶ درصد مردم حداقل یک بار...</title><description>علی عبدالله خانی‌، قائم‌مقام معاون راهبردی پزشکیان، با بیان اینکه «بیش از ۵۶ درصد مردم حداقل یک بار در تجمعات شبانه شرکت کردند» گفت: این حضور یعنی حفظ نظام جمهوری اسلامی را مد نظر داشتند.او اضافه کرد: «همه رده‌های سنی با تحصیلات مختلف در این اجتماعات حضور داشتند و ۷۰ درصد عاملیت جنبش بر عهده زنان بود.»https://iranintl.com/202605314070</description><pubDate>2026-06-01 00:03:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#75f847bab329</link></item><item><title>🔻علیرضا دبیر، رییس فدراسیون کشتی، درباره شماری از مخالفان جمهوری اسلامی در آمریکا گفت: «من ۱۴۰ رفیق...</title><description>🔻علیرضا دبیر، رییس فدراسیون کشتی، درباره شماری از مخالفان جمهوری اسلامی در آمریکا گفت: «من ۱۴۰ رفیق درست و حسابی در آمریکا دارم که دکتر و مهندس هستند. نگاه نکنید چهار نفر می‌آیند جلوی دوربین می‌رقصند. این افراد لش و لوش‌هایی بودند که چند سال پیش فرار کردند و رفتند.»🔹علیرضا دبیر پیشتر بخشی از ایرانیان خارج از کشور را «آویزان»، «پلشت» و «به دردنخور» خطاب کرده بود.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-31 23:58:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0a3d06cc3354</link></item><item><title>بعد از سه ماه خاموشی مطلق، کم‌کم عده بیشتری در ایران به اینترنت وصل می‌شوند؛ جمهوری اسلامی چطور با ا...</title><description>بعد از سه ماه خاموشی مطلق، کم‌کم عده بیشتری در ایران به اینترنت وصل می‌شوند؛ جمهوری اسلامی چطور با استقرار یک پادگان دیجیتال، حق ارتباط ده‌ها میلیون ایرانی را مصادره کرد؟ این انزوای بی‌سابقه چگونه از نظر فنی، مهندسی شد، خسارت‌ ده‌ها میلیارد دلاری آن بر دوش چه کسانی است و آمران و پیمانکاران اجرایی این خاموشی دقیقا چه کسانی هستند؟ امشب قطع سراسری اینترنت در ایران را زیر ذره‌بین می‌بریم.اصلاحیه: در بخشی از برنامه عدد خسارت روزانه قطعی اینترنت بین «۷۰ تا ۸۰ میلیارد دلار» ذکر شده. رقم صحیح روزانه «۷۰ تا ۸۰ میلیون دلار» است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 23:53:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#82eb99d85d58</link></item><item><title>سی‌ان‌ان گزارش داد جمهوری اسلامی بخش بزرگی از مسیرهای مسدودشده به سایت‌های زیرزمینی موشکی خود را باز...</title><description>سی‌ان‌ان گزارش داد جمهوری اسلامی بخش بزرگی از مسیرهای مسدودشده به سایت‌های زیرزمینی موشکی خود را بازسازی کرده است.به نوشته این رسانه، ایران اکنون توان شلیک شمار بیشتری موشک دوربرد به سمت اسرائیل و دیگر کشورهای منطقه را دارد.گفت‌وگو با آرام حسامی، استاد علوم سیاسی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 23:44:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5bfb0c66341e</link></item><item><title>امانوئل مکرون، رییس‌جمهور فرانسه، در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد با محمد بن سلمان، ولیعهد عربستان سع...</title><description>امانوئل مکرون، رییس‌جمهور فرانسه، در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد با محمد بن سلمان، ولیعهد عربستان سعودی، هیثم بن طارق، سلطان عمان، محمد بن زاید، رییس امارات متحده عربی، و عبدالفتاح السیسی، رییس‌جمهور مصر، گفت‌وگو کرده است.مکرون افزود به همه آن‌ها پیامی واحد منتقل کرده است: ضروری است توافقی میان ایالات متحده و جمهوری اسلامی هرچه سریع‌تر حاصل شود و این فرصت باید همین اکنون مورد استفاده قرار گیرد.او تاکید کرد اولویت باید دستیابی به آتش‌بس و بازگشایی فوری تنگه هرمز، بدون هیچ شرطی و در چارچوب حقوق بین‌الملل، باشد. سپس گفت‌وگوها باید برای دستیابی به توافقی کامل و مستحکم درباره برنامه هسته‌ای، موشک‌های بالستیک و ثبات منطقه‌ای ادامه یابد.https://iranintl.com/202605318416</description><pubDate>2026-05-31 23:42:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#402d21490ee1</link></item><item><title>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، اشکان مالکی و مهرداد محمدی‌نیا، دو معترض بازداشت‌شده در ج...</title><description>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، اشکان مالکی و مهرداد محمدی‌نیا، دو معترض بازداشت‌شده در جریان انقلاب ملی در دی‌ماه ۱۴۰۴، در معرض خطر اجرای قریب‌الوقوع حکم اعدام قرار دارند. بنا بر این گزارش، این دو جوان معترض در زندان قزلحصار محبوس هستند. دادگاه رسیدگی به پرونده اشکان مالکی و مهرداد محمدی‌نیا روز دوم اسفند در شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب به ریاست ابوالقاسم صلواتی برگزار شد. این دو معترض در نهایت به اعدام محکوم شدند و بر اساس اطلاعات دریافتی، در معرض اجرای حکم قرار دارند. اشکان مالکی و مهرداد محمدی‌نیا در این پرونده به «محاربه از طریق تحریق و تخریب مسجد جعفری و حوزه علمیه امام هادی در کوی نصر تهران» متهم شده‌اند. در همین پرونده، آرمان معرفتی، دیگر معترض بازداشت‌شده که هم‌اکنون در زندان تهران بزرگ نگهداری می‌شود، به «اجتماع و تبانی علیه امنیت داخلی کشور» متهم شده است.https://iranintl.com/202605317088</description><pubDate>2026-05-31 23:32:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e7a3b2d3a2df</link></item><item><title>علی شیرازی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، درباره سناریوی پذیرش استعفای مسعود پزشکیان از سوی مجتبی خا...</title><description>علی شیرازی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، درباره سناریوی پذیرش استعفای مسعود پزشکیان از سوی مجتبی خامنه‌ای گفت: «در چنین شرایطی، کشور وارد حکومت نظامی خواهد شد؛ وضعیتی که در آن فرماندهان سپاه پاسداران به‌طور علنی زمام امور مرتبط با زندگی مردم را در دست خواهند گرفت.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 23:25:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6ca8b090671f</link></item><item><title>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه، به نقل از «یک منبع مطلع» درباره روند مذاکرات نوشت: ملاک برای جمهوری...</title><description>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه، به نقل از «یک منبع مطلع» درباره روند مذاکرات نوشت: ملاک برای جمهوری اسلامی متنی است که خودمان قبول داشته باشیم و اعمال اصلاحیه از سوی ترامپ به معنای پذیرش آن از طرف ما نیست.تسنیم افزود جمهوری اسلامی برای «وضعیت عدم تفاهم» نیز کاملا آمادگی دارد.https://iranintl.com/202605318379</description><pubDate>2026-05-31 23:02:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1626054b6362</link></item><item><title>🔻بازیکنان تیم فوتبال آرسنال پس از قهرمانی در لیگ برتر انگلستان، در حضور هواداران خود رژه قهرمانی در...</title><description>🔻بازیکنان تیم فوتبال آرسنال پس از قهرمانی در لیگ برتر انگلستان، در حضور هواداران خود رژه قهرمانی در خیابان‌های لندن برگزار کردند. آرسنال پس از ۲۲ سال توانست عنوان قهرمانی لیگ برتر را از آن خود کند.🔹گزارش آیدین مقیمی، ایران‌اینترنشنال@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-31 22:54:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1519ca54b2d3</link></item><item><title>یدالله جوانی، معاون سیاسی سپاه پاسداران، گفت: «اعمال حاکمیت بر تنگه هرمز سلاحی راهبردی‌تر از تسلیحات...</title><description>یدالله جوانی، معاون سیاسی سپاه پاسداران، گفت: «اعمال حاکمیت بر تنگه هرمز سلاحی راهبردی‌تر از تسلیحات اتمی است که ایران را قادر به تنبیه متجاوزان می‌کند.»او با اشاره به جنگ میان جمهوری اسلامی، آمریکا و اسرائیل افزود: «این جنگ اجتناب‌ناپذیر بود و ما در وقوع آن غافلگیر نشدیم. همواره برای این رویارویی آماده می‌شدیم.»معاون سیاسی سپاه پاسداران همچنین با اشاره به جنگ هشت‌ساله ایران و عراق گفت: «جنگ تحمیلی دوم و سوم نیز همان برکات را برای جامعه اسلامی ایران به همراه داشته است. ایران نه تنها در دفاع پیروز شد، بلکه از دل این جنگ، یک قدرت جهانی ظهور کرده است.»https://iranintl.com/202605318586</description><pubDate>2026-05-31 22:44:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03b5f7eeadc4</link></item><item><title>دهمین نمایشگاه «تهران، بدون سانسور» با همکاری ناشران مستقل خارج از کشور در شهرهای تورنتو و اتاوا برگ...</title><description>دهمین نمایشگاه «تهران، بدون سانسور» با همکاری ناشران مستقل خارج از کشور در شهرهای تورنتو و اتاوا برگزار شد.برگزارکنندگان اعلام کرده‌اند این نمایشگاه امسال به‌صورت محدود در شهرهای دیگری از جمله لندن، استکهلم و کپنهاگ نیز برگزار خواهد شد.گزارش مهسا مرتضوی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال و گفت‌وگو با سعید چوبک، برگزارکننده نمایشگاه@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 22:43:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8fa3fcd2dbea</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: استعفای مسعود پزشکیان؛ بحران در حکومت اسلامی@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: استعفای مسعود پزشکیان؛ بحران در حکومت اسلامی@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-31 22:43:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cdad23ff14df</link></item><item><title>استعفای مسعود پزشکیان؛ بحران در حکومت اسلامیچشم‌انداز با مهدی مهدوی‌آزادنسخه کامل این برنامه در یوتی...</title><description>استعفای مسعود پزشکیان؛ بحران در حکومت اسلامیچشم‌انداز با مهدی مهدوی‌آزادنسخه کامل این برنامه در یوتیوب:https://youtu.be/bGNMtgCM1x0@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 22:43:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aa1bd7b45957</link></item><item><title>محمدجواد اکبرین، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، درباره استعفای مسعود پزشکیان گفت: «در گذشته هم سابقه...</title><description>محمدجواد اکبرین، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، درباره استعفای مسعود پزشکیان گفت: «در گذشته هم سابقه داشته که سر بزنگاه نظامیان به جای مدیران سیاسی تصمیم گرفته‌اند اما در آن روزها شرایط اقتصاد ایران به ویرانی امروز نبود.» او افزود پزشکیان در این شرایط باید پاسخگوی وضعیت موجود باشد، اما «می‌داند که توان اداره و پاسخگویی را ندارد و به همین دلیل نامه استعفای خود را نوشته است».@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 22:26:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#502083692293</link></item><item><title>ایران‌اینترنشنال به اسناد و اطلاعاتی اختصاصی دست یافته است که نشان می‌دهند یک شرکت چینی با هماهنگی د...</title><description>ایران‌اینترنشنال به اسناد و اطلاعاتی اختصاصی دست یافته است که نشان می‌دهند یک شرکت چینی با هماهنگی دولت این کشور و همچنین دو شرکت مستقر در ترکیه و امارات، در تامین مواد شیمیایی لازم برای ساخت موشک‌های بالستیک به سپاه پاسداران کمک می‌‌کند.یک سند که گروه هکری پرانا به آن دست یافته و در اختیار ایران‌اینترنشنال قرار داده است، فاش می‌کند که چین نه‌تنها آشکارا به سپاه پاسداران در تامین این مواد کمک می‌کند، بلکه با کمک شبکه‌ای از شرکت‌ها تحریم‌های آمریکا علیه جمهوری اسلامی را هم دور می‌زند.در این میان شرکت «هاوکان انرژی» نقش اصلی را ایفا می‌‌کند. این شرکت سال‌ها واسطه فروش نفت سپاه پاسداران به پالایشگاه‌های چینی بود و چهار سال پیش به دلیل تامین مالی نیروی قدس سپاه پاسداران از سوی ایالات متحده تحریم شد.سال گذشته یک منبع مطلع به اینترنشنال گفته بود که این شرکت بیش از یک میلیارد دلار از پول نفت سپاه را بازنگردانده است.ادامه این گزارش را در وبسایت ایران‌اینترنشنال بخوانیدhttps://iranintl.com/202605316277</description><pubDate>2026-05-31 22:17:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1c5e2f3d6b26</link></item><item><title>تانکر ترکرز در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد چهار نفتکش متعلق به شرکت ملی نفتکش ایران، با مجموع ظرفیت...</title><description>تانکر ترکرز در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد چهار نفتکش متعلق به شرکت ملی نفتکش ایران، با مجموع ظرفیت حدود هفت میلیون بشکه نفت خام، طی دو تا سه روز گذشته ظاهرا تلاش کرده‌اند ایران را ترک کنند، اما به احتمال زیاد مجبور به بازگشت شده‌اند.https://iranintl.com/202605318162</description><pubDate>2026-05-31 22:12:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ae272fc8bf9</link></item><item><title>ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام، با انتشار ویدیویی از یک ناو هواپیمابر نیروی دریایی خود در ایکس ن...</title><description>ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام، با انتشار ویدیویی از یک ناو هواپیمابر نیروی دریایی خود در ایکس نوشت: «این ناو به طول تقریبی سه زمین فوتبال با بیش از ۵۰۰۰ ملوان، شهری خودکفا در دریا است که برای ادامه روان عملیات به تلاش همه اعضای تیم ــ چه روی عرشه و چه زیر عرشه ــ نیاز دارد.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 22:11:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc1faa3e9a02</link></item></channel></RSS>