<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>بنیامین نتانیاهو: «ما ضربات مهلک و شدیدی به حزب‌الله وارد می‌کنیم»؛بنیامین نتانیاهو،...</title><description>بنیامین نتانیاهو: «ما ضربات مهلک و شدیدی به حزب‌الله وارد می‌کنیم»؛بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، به همراه یسرائیل کاتس، وزیر دفاع و تامیر یدعی، جانشین رئیس ستاد مشترک ارتش، از لشکر ۳۶ در مرزهای شمالی بازدید کرد.در جریان این بازدید، مقامات ارشد نظامی آخرین گزارش‌ها از روند عملیات در خاک لبنان را به نخست‌وزیر ارائه دادند.نتانیاهو با تقدیر از روحیه نیروهای حاضر در میدان اعلام کرد که ارتش اسرائیل با عبور از رودخانه لیتانی و تسلط بر مناطق کلیدی، حملات شدیدی را علیه مواضع حزب‌الله در بیروت، بقاع و سرتاسر خط مقدم هدایت می‌کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 11:23:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7a7ee1ae6185</link></item><item><title>خبرگزاری فارس از ورود محموله صادراتی گاز مایع (ال‌پی‌جی) ایران از طریق...</title><description>خبرگزاری فارس از ورود محموله صادراتی گاز مایع (ال‌پی‌جی) ایران از طریق «تانکر‌های مخصوص خطوط ریلی» به پاکستان خبر داد.این گزارش به حجم محموله گاز مایع اشاره نکرد، اما ایران پیش از محاصره دریایی آمریکا سالانه ۱۱ میلیون تن صادرات گاز مایع داشت که معادل تقریبا ۹ برابر کل واردات ال‌پی‌جی پاکستان است.البته ایران پیش از محاصره دریایی نیز سهمی ۶۰ درصدی در واردات ال‌پی‌جی پاکستان داشت و اتفاقا بخش بسیار نازلی از آن از طریق مسیر دریایی انجام می‌شد. این محصول خام نفتی سالانه بیش از ۱۰ میلیارد دلار برای جمهوری اسلامی ارزآوری دارد و بعد از نفت و پترشیمی، مهم‌ترین منبع صادراتی ایران است.خبرگزاری فارس همچنین مدعی شده است که پاکستان با شروع محاصره دریایی جمهوری اسلامی، «مسیر تجاری جدید» راه‌اندازی کرده و جمهوری اسلامی از طریق خط آهن به چین نفت صادر می‌کند.این گزارش بدون ارائه ارقام و مستندات می‌نویسد تعداد قطارهای باری ایران به مقصد چین سه برابر شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 11:21:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#65951da080ad</link></item><item><title>بلومبرگ گزارش داد در حمله موشکی جمهوری اسلامی به پایگاه هوایی علی‌السالم...</title><description>بلومبرگ گزارش داد در حمله موشکی جمهوری اسلامی به پایگاه هوایی علی‌السالم در کویت، حدود پنج آمریکایی زخمی شده‌اند.به نوشته بلومبرگ، پدافند هوایی کویت یک موشک بالستیک را رهگیری کرد، اما قطعات آن به این پایگاه برخورد کرد و چند نیروی آمریکایی، شامل نیروهای فعال و پیمانکاران، دچار جراحت‌های سطحی شدند. در این حمله همچنین یک پهپاد ام‌کیو-۹ ریپر منهدم و دست‌کم یک پهپاد دیگر به‌شدت آسیب دید.سنتکام روز گذشته این حمله را «نقض فاحش آتش‌بس» از سوی تهران خوانده بود.فرماندهی مرکزی آمریکا اعلام کرده بود ایران یک موشک بالستیک به سمت کویت شلیک کرده و پیش از آن نیز پنج پهپاد تهاجمی یک‌طرفه در نزدیکی تنگه هرمز به پرواز درآمده بودند که همه رهگیری شدند. سنتکام همچنین گفت از پرتاب یک پهپاد ششم از بندرعباس جلوگیری شده است.کویت میزبان یک پایگاه هوایی آمریکا است و کشورهای حوزه خلیج فارس، از جمله کویت، در جریان جنگ اخیر هدف حملات موشکی و پهپادی سپاه بودند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 11:15:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#70a4dfdf2a96</link></item><item><title>دیمیتری مدودف، معاون شورای امنیت روسیه، به رهبران اروپایی هشدار داد که...</title><description>دیمیتری مدودف، معاون شورای امنیت روسیه، به رهبران اروپایی هشدار داد که باید منتظر تکرار حوادث پهپادی در کشورهای خود باشند.این موضع‌گیری پس از آن مطرح شد که رومانی، عضو ناتو و اتحادیه اروپا، اعلام کرد یک پهپاد روسی هنگام حمله به اوکراین، به یک ساختمان مسکونی در خاک این کشور اصابت کرده است.ناتو این حادثه را نشانه «رفتار بی‌ملاحظه» روسیه خواند و تأکید کرد از خاک متحدان خود دفاع می‌کند.مدودف گفت هنوز مالکیت پهپاد روشن نیست، اما همزمان اروپا را به مشارکت مستقیم در جنگ علیه روسیه متهم کرد و گفت این حوادث ادامه خواهد داشت.رومانی سفیر روسیه را احضار کرده و خواستار دریافت توانمندی‌های دفاع ضدپهپادی از اتحادیه اروپا شده است. وزارت دفاع رومانی می‌گوید از آغاز حملات روسیه به بنادر اوکراین در امتداد دانوب، حریم هوایی این کشور ۲۸ بار نقض شده است.همزمان، لتونی نیز دفاع ضدپهپادی در مرزهای خود با روسیه و بلاروس را تقویت می‌کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 11:09:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b13373160011</link></item><item><title>دبیرکل صنف کارفرمایان صنعت سیمان ایران از ابلاغیه جدید وزارت نیرو مبنی...</title><description>دبیرکل صنف کارفرمایان صنعت سیمان ایران از ابلاغیه جدید وزارت نیرو مبنی بر اعمال «محدودیت‌های گسترده» در تأمین برق صنایع سیمان خبر داد.علی اکبر الوندیان می‌گوید در ماه‌های خرداد و شهریور تنها ۴۰ درصد از برق مورد نیاز تأمین خواهد شد و در تیر و مرداد این میزان به ۱۵ درصد کاهش می‌یابد.او گفت این میزان محدودیت، در عمل کارخانه‌ها را مجبور به توقف تولید خواهد کرد.ایران به خاطر عدم تحقق برنامه‌های رشد تولید برق، هر سال با کسری فزاینده برق مواجه می‌شود. دولت در پیک مصرف تابستانی برق صنایع را محدود و برنامه خاموشی‌های بخش خانگی را اعمال می‌کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 10:06:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2448239f644d</link></item><item><title>🔺مقام قضایی با ادعای «بازدارندگی»، از گسترش توقیف اموال متهمان به «همکاری...</title><description>🔺مقام قضایی با ادعای «بازدارندگی»، از گسترش توقیف اموال متهمان به «همکاری با دشمن» دفاع کرد▪️یک مقام قضایی می‌گوید قوه قضائیه در شرایط به ادعای او «جنگ ترکیبی»، فقط به برخورد کیفری بسنده نمی‌کند و با توقیف اموال و اقدامات قضایی، به دنبال «افزایش هزینه همکاری با دشمن» است.▪️او اضافه کرده توقیف اموال و دارایی‌ها یکی از ابزارهای بازدارنده دستگاه قضایی برای ایجاد بازدارندگی پایدار است.▪️پس از هشدارها و تهدیدهای مقام‌های قضایی، گزارش‌های رسمی از توقیف اموال صدها نفر حکایت دارد و فقط در چند استان از جمله آذربایجان غربی از توقیف اموال بیش از صد نفر خبر داده شده است.▪️سخنگوی قوه قضائیه جمهوری اسلامی نیز ۱۹ اردیبهشت اعلام کرد تاکنون ۲۶۲ فقره ملک در کشور توقیف شده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155534.html</description><pubDate>2026-05-30 09:48:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9cf3eed2e408</link></item><item><title>Farsi VOA pinned an audio file</title><description>Farsi VOA pinned an audio file</description><pubDate>2026-05-30 08:35:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0e6e12e49e7f</link></item><item><title>🔴📢‌ پادکست خبری جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵🛜در صورتی که با مشکل اینترنت...</title><description>🔴📢‌ پادکست خبری جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵🛜در صورتی که با مشکل اینترنت مواجه هستید میتوانید اخبار صدای آمریکا را از نسخه‌های پادکست خبری ما به صورت صوتی دنبال کنید و یا اخبار را از نسخه سبک وب‌سایت ما پیگیر باشید:https://ir.voanews.com/lite📡بروزترین فرکانسهای ماهواره‌ای را نیز میتوانید از صفحه زیر پیگیری کنید:https://ir.voanews.com/satellite🔔دیگر شبکه‌های اجتماعی ما را هم دنبال کنید:https://linktr.ee/voafarsiبا دوستانتان به اشتراک بگذارید@farsivoa</description><pubDate>2026-05-30 08:35:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#85bc479e1c66</link></item><item><title>🔺ارتش اسرائیل از رهگیری چند پرتابه از لبنان و انهدام پرتابگر حزب‌الله...</title><description>🔺ارتش اسرائیل از رهگیری چند پرتابه از لبنان و انهدام پرتابگر حزب‌الله خبر داد▪️ارتش اسرائیل اعلام کرد چند پرتابه شلیک‌شده از لبنان به سمت شمال اسرائیل را رهگیری کرده و یک پرتابه نیز در اطراف کریات شمونا فرود آمده است. بنا بر اعلام ارتش اسرائیل، در این حمله گزارشی از تلفات یا مجروحان منتشر نشده است.▪️در همین راستا ارتش اسرائیل اعلام کرد یک پرتابگر راکتی را که حزب‌الله در حملات شبانه به شمال اسرائیل از آن استفاده کرده بود، منهدم کرده است.▪️دور تازه حملات از لبنان به شمال اسرائیل نشان می‌دهد جبهه شمالی، همزمان با مذاکرات سیاسی و امنیتی، همچنان فعال و شکننده مانده است؛ وضعیتی که خطر فروپاشی عملی آتش‌بس و گسترش دوباره جنگ در لبنان را افزایش می‌دهد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/idf-destroyed-rocket-launcher-that-hezbollah-used-to-attack-israel-overnight/8155532.html</description><pubDate>2026-05-30 08:32:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#620d73465b22</link></item><item><title>⚡️مقامات نظامی اسرائیل و لبنان روز جمعه در واشنگتن به میزبانی وزارت...</title><description>⚡️مقامات نظامی اسرائیل و لبنان روز جمعه در واشنگتن به میزبانی وزارت جنگ آمریکا مذاکره کردند. البریدج کولبی، معاون وزیر جنگ آمریکا این گفت‌وگوها را «سازنده‌» خواند و افزود که این دیدار مکمل گفتگوهای دیپلماتیک آینده خواهد بود.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 06:11:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1966494496c7</link></item><item><title>🔺وزیر جنگ آمریکا: توانایی ازسرگیری عملیات نظامی علیه جمهوری اسلامی را داریم؛...</title><description>🔺وزیر جنگ آمریکا: توانایی ازسرگیری عملیات نظامی علیه جمهوری اسلامی را داریم؛ وضعیت مهمات ما بیش‌ از اندازه مناسب است▪️پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، روز شنبه ۹ خرداد در نشست دفاعی «دیالوگ شانگری-لا ۲۰۲۶» در سنگاپور گفت ایالات متحده همچنان «تعهدات جهانی» خود را حفظ کرده است و از جمله این تعهدات را جلوگیری از دستیابی جمهوری اسلامی به سلاح هسته‌ای خواند و گفت واشنگتن روی این تعهد متمرکز است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155529.html@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 06:01:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7227f08a9f01</link></item><item><title>⚡️پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، روز شنبه در نشست دفاعی «دیالوگ شانگری-لا»...</title><description>⚡️پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، روز شنبه در نشست دفاعی «دیالوگ شانگری-لا» در سنگاپور تأکید کرد که جمهوری اسلامی نباید به سلاح هسته‌ای دست یابد. به گزارش کلی میرز، خبرنگار نیوزنیشن، هگست همچنین با اشاره به دستگیری نیکلاس مادورو در ونزوئلا توسط نیروهای آمریکایی گفت ایالات متحده در حال «بازگرداندن بازدارندگی آمریکا» در جهان است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 04:58:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56e50280f8b7</link></item><item><title>⚡️چرا جمهوری اسلامی زمان کنکور را مشخص نمی کند؟ گفت‌وگو با جبران...</title><description>⚡️چرا جمهوری اسلامی زمان کنکور را مشخص نمی کند؟ گفت‌وگو با جبران مقدم@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 03:33:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#543ddbcb8620</link></item><item><title>⚡️سرنوشت نامعلوم ویزا برای تیم ملی فوتبال در گفت‌وگو با فرید اشرفیان...</title><description>⚡️سرنوشت نامعلوم ویزا برای تیم ملی فوتبال در گفت‌وگو با فرید اشرفیان خبرنگار ورزشی دویچه وله@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 03:31:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#38354a8cc386</link></item><item><title>⚡️«اولویت» جمهوری اسلامی در اوج بمباران و قطع اینترنت، شکنجه‌ نسرین ستوده‌‌ها@FarsiVOA</title><description>⚡️«اولویت» جمهوری اسلامی در اوج بمباران و قطع اینترنت، شکنجه‌ نسرین ستوده‌‌ها@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 03:24:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b7ee52a098f7</link></item><item><title>⚡️ستاد فرماندهی جنوبی آمریکا اعلام کرد که ژنرال فرانسیس داناون، فرمانده ارشد...</title><description>⚡️ستاد فرماندهی جنوبی آمریکا اعلام کرد که ژنرال فرانسیس داناون، فرمانده ارشد ناظر بر نیروهای ایالات متحده در آمریکای لاتین، روز جمعه با مقامات ارشد نظامی کوبا در حاشیه پایگاه دریایی آمریکا در خلیج گوانتانامو در کوبا دیدار و گفت‌وگو کرد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 01:58:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0cea0bdd803d</link></item><item><title>🔺روبیو در تماس تلفنی با جوزف عون: حزب الله تلاش‌ می‌کند با...</title><description>🔺روبیو در تماس تلفنی با جوزف عون: حزب الله تلاش‌ می‌کند با به خطر انداختن جان مردم لبنان مذاکرات با اسرائيل را از مسیر خارج کند▪️وزارت امور خارجه آمریکا، روز جمعه، ۸ خردادماه، از گفت‌وگوی تلفنی مارکو روبیو، وزیر امور خارجه ایالات متحده با جوزف عون، رئیس‌جمهوری لبنان خبر داد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155376.html@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 01:04:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c0be3cfad292</link></item><item><title>⚡️بانک مرکزی اروپا می‌گوید برای مهار تورم آمادگی دارد@FarsiVOA</title><description>⚡️بانک مرکزی اروپا می‌گوید برای مهار تورم آمادگی دارد@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 00:52:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f3ea19252db2</link></item><item><title>🔺اسکات بسنت: در ایران از طرفی «دین‌سالاری» روحانیون را داریم و از...</title><description>🔺اسکات بسنت: در ایران از طرفی «دین‌سالاری» روحانیون را داریم و از طرف دیگر «اوباش‌سالاری» سپاه؛ املاک مقامات رژیم در اروپا توقیف می‌شود▪️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا روز جمعه ۸ خرداد گفت ایالات متحده با همکاری شرکای اروپایی در حال پیدا کردن و توقیف «ویلاها، خانه‌ها و املاک» مقامات جمهوری اسلامی در اروپا است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155375.html@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 00:34:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d0336fc29a2</link></item><item><title>🔴📢‌ پادکست خبری جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵🛜در صورتی که با مشکل اینترنت...</title><description>🔴📢‌ پادکست خبری جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵🛜در صورتی که با مشکل اینترنت مواجه هستید میتوانید اخبار صدای آمریکا را از نسخه‌های پادکست خبری ما به صورت صوتی دنبال کنید و یا اخبار را از نسخه سبک وب‌سایت ما پیگیر باشید:https://ir.voanews.com/lite📡بروزترین فرکانسهای ماهواره‌ای را نیز میتوانید از صفحه زیر پیگیری کنید:https://ir.voanews.com/satellite🔔دیگر شبکه‌های اجتماعی ما را هم دنبال کنید:https://linktr.ee/voafarsiبا دوستانتان به اشتراک بگذارید@farsivoa</description><pubDate>2026-05-30 00:23:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#317a06c0486f</link></item></channel></RSS>