<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️آژانس بین‌المللی انرژی اتمی (IAEA) روز شنبه، ۹ خردادماه، اعلام کرد که...</title><description>♦️آژانس بین‌المللی انرژی اتمی (IAEA) روز شنبه، ۹ خردادماه، اعلام کرد که بر اساس اطلاعات دریافتی از نیروگاه هسته‌ای زاپوریژیا در جنوب شرقی اوکراین، یک پهپاد به ساختمان توربین این نیروگاه اصابت کرده و باعث ایجاد حفره در دیوار آن شده است. در پی این حادثه، رافائل گروسی، رئیس آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، با ابراز نگرانی شدید نسبت به مخاطرات این رخداد هشدار داد که «حمله به سایت‌های هسته‌ای مانند بازی با آتش است.» تیم کارشناسان آژانس مستقر در این نیروگاه تحت اشغال روسیه، با انتشار پیامی در اکس، رسما خواستار دسترسی فوری و مستقیم به ساختمان توربین آسیب‌دیده برای ارزیابی اولیه‌ خسارات شده‌اند.در واکنش به این رویداد، وزارت امور خارجه اوکراین با انتشار بیانیه‌ای رسمی، اتهامات روسیه و شرکت دولتی «روس‌اتم» مبنی بر دخالت کی‌یف در این حمله را به شدت رد کرد و آن را یک «عملیات روانی تکراری» از سوی مسکو نامید. کی‌یف با مضحک خواندن این ادعا که اوکراین به تاسیسات هسته‌ای در خاک خود حمله کند، تاکید کرد که روسیه همواره در آستانه نشست‌های شورای حکام آژانس، با پنهان‌کاری و ممانعت از دسترسی بازرسان به بخش‌های غربی سالن‌های توربین، دست به فضاسازی رسانه‌ای می‌زند تا افکار عمومی را از اصل موضوع، یعنی «اشغال غیرقانونی نیروگاه» منحرف کند. وزارت خارجه اوکراین در پایان از ۳۴ کشور عضو شورای حکام خواست تا در نشست ماه ژوئن، فراتر از ابراز نگرانی‌های دیپلماتیک عمل کرده و با سلب صلاحیت مسکو، با اعطای کرسی به روسیه در شورای حکام آژانس بین‌المللی انرژی اتمی مخالفت کنند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:45:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e2da6f14b9e8</link></item><item><title>♦️روزنامه «اسرائیل هیوم» در گزارشی برای نخستین بار از فعالیت شاخه تخصصی...</title><description>♦️روزنامه «اسرائیل هیوم» در گزارشی برای نخستین بار از فعالیت شاخه تخصصی «عملیات نفوذ و تغییر افکار عمومی» در موساد پرده برداشته که در سال ۲۰۲۱ توسط دیوید بارنیا تاسیس شده است. «او.» (O)، فرمانده سابق این بخش، فاش کرد که هدف اصلی این بازو، سرنگونی حکومت ایران از طریق جنگ روانی، سایبری و رسانه‌ای است. او با اشاره به اینکه حذف مهره‌ها از طریق بدنام کردن بسیار ارزان‌تر و ساده‌تر از ترور فیزیکی است، فاش کرد که افشای عکس‌های جنجالی رستم قاسمی در مالزی در سال ۲۰۲۲، اقدام موساد بوده که از سال ۲۰۱۱ این تصاویر را در اختیار داشته تا در اوج اعتراضات، علاوه بر حذف یک چهره کلیدی نظامی، به آتش تظاهرات دامن بزند. این واحد همچنین با راه‌اندازی «ماشین سم‌پاشی» در شبکه‌های اجتماعی از طریق حساب‌های جعلی، به دنبال شکستن دیوار ترس مردم و تضعیف ثبات نظام بوده است.بر اساس این گزارش، موساد از خردادماه (ژوئن) گذشته طرح و برنامه‌ای جامع و آماده را برای سرنگونی حکومت ایران در دست اجرا داشته که شامل آموزش و تسلیح نیروهای کُرد در مرزها و فعال‌سازی شبکه‌ای از چهره‌های تاثرگذار شبکه‌های اجتماعی ساخته‌شده با هوش مصنوعی بوده است. اگرچه اعتراضات بازاریان تهران در آذر ۱۴۰۴ (دسامبر ۲۰۲۵) برنامه‌ریزی زمان‌بندی‌شده آن‌ها را به هم ریخت و به دلیل سرکوب شدید، مانع از حضور گسترده‌تر مردم در جریان عملیات‌های نظامی بعدی شد، اما مقامات موساد همچنان معتقدند ترکیب عملیات نفوذ با فشار اقتصادی و حملات هوایی، تاثیر خود را خواهد گذاشت. رئیس موساد پیش از عملیات «غرش شیران» در تماس تصویری با دونالد ترامپ، وعده سقوط حکومت ایران را داده بود و منابع نزدیک به بارنیا قاطعانه باور دارند که در صورت تداوم محاصره اقتصادی و عدم امضای توافق جدید، حکومت ایران تا پایان سال ۲۰۲۶ سقوط خواهد کرد.این گزارش درحالی منتشر شد که پیش از این، محمود احمدی‌نژاد در مصاحبه‌ای در سال ۱۴۰۰ از نفوذ اطلاعاتی اسرائیل در ساختار امنیتی جمهوری اسلامی گفته و اعلام کرده بود «بالاترین مسئول مقابله با جاسوسان اسرائیل در وزارت اطلاعات، خودش جاسوس اسرائیل بود» و نظام با «سناریوسازی برای پنهان کردن سرقت اسناد»، تلاش کرده عوامل نفوذی را محفوظ نگه دارد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:32:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4530400f6c81</link></item><item><title>♦️براساس تصاویر منتشر شده در خبرگزاری دانشجو، سپاه پاسداران جمعه‌شب در میان...</title><description>♦️براساس تصاویر منتشر شده در خبرگزاری دانشجو، سپاه پاسداران جمعه‌شب در میان حامیان حکومت در سنقر کرمانشاه، از پهپاد «شاهد ۱۳۶» آبی‌رنگ رونمایی کرد. پیش از این نیز رونمایی از خودرو جیپ، پهپاد و موشک به رنگ صورتی به مناسبت «روز دختر»، مورد توجه کاربران شبکه‌های اجتماعی قرار گرفته بود.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:10:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#39c8a3c366f0</link></item><item><title>♦️تیم فوتبال پاری‌سن‌ژرمن با پیروزی برابر آرسنال در فینال لیگ قهرمانان اروپا،...</title><description>♦️تیم فوتبال پاری‌سن‌ژرمن با پیروزی برابر آرسنال در فینال لیگ قهرمانان اروپا، برای دومین فصل متوالی عنوان قهرمانی این رقابت‌ها را به دست آورد.این دیدار در وقت‌های قانونی و اضافه با تساوی ۱-۱ به پایان رسید؛ جایی که کای هاورتز در دقیقه ۵ آرسنال را پیش انداخت، اما عثمان دمبله در دقیقه ۶۵ از روی نقطه پنالتی کار را به تساوی کشاند تا بازی به وقت‌های اضافه کشیده شود.در نهایت، سرنوشت قهرمان در ضربات پنالتی مشخص شد و پاری‌سن‌ژرمن با نتیجه ۴ بر ۳ به پیروزی رسید تا جام را بالای سر ببرد.این نخستین بار از سال ۲۰۱۶ بود که فینال لیگ قهرمانان اروپا به وقت‌های اضافه کشیده می‌شد؛ دیداری که با هیجان بالا و رقابت نزدیک دو تیم، به یکی از به‌یادماندنی‌ترین فینال‌های سال‌های اخیر تبدیل شد. @INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-05-30 23:15:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#838a32e227a3</link></item><item><title>♦️گزارش‌های متعددی از شنیده شدن صدایی مهیب در ماساچوست آمریکا، که شهروندان...</title><description>♦️گزارش‌های متعددی از شنیده شدن صدایی مهیب در ماساچوست آمریکا، که شهروندان در فضای مجازی آن را «شبیه به انفجار» توصیف کرده‌اند منتشر شده است. بر اساس این گزارش‌ها و تصاویر دوربین‌های مداربسته که این لحظه را ثبت کرده‌اند، صدای «انفجارمانند» در بخش‌های مختلف شهرستان بوستون در ایالت ماساچوست شنیده شده است. به گزارش «میرور» همزمان با شنیده شدن این صدا که حدود ساعت ۲:۳۰ به وقت ساحل شرقی آمریکا رخ داد، سامانه‌های ماهواره‌ای هواشناسی، یک نور لحظه‌ای بزرگ را نیز در همان محدوده ثبت کردند. هنوز منابع رسمی جزئیاتی درباره این حادثه اعلام نکرده‌اند.روز گذشته نیز حادثه مشابهی در کارولینای جنوبی رخ داد. شبکه ان‌بی‌سی گزارش داد که صدها نفر در این ایالت صدای انفجاری که به «بمب صوتی» شباهت داشت را شنیدند. با این حال، سازمان زمین‌شناسی آمریکا اعلام کرد که این صدا ناشی از زمین‌لرزه نبوده و ناسا نیز اعلام کرد که پرتاب موشک یا سقوط شهاب‌سنگ نیز اتفاق نیفتاده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 22:43:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#303e633b7f93</link></item><item><title>♦️ فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام)، روز شنبه نهم خرداد با انتشار بیانیه‌ای...</title><description>♦️ فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام)، روز شنبه نهم خرداد با انتشار بیانیه‌ای رسمی تایید کرد که نیروهای ارتش این کشور در دریای عمان، یک کشتی باری با پرچم گامبیا را که قصد داشت محاصره دریایی بنادر ایران را بشکند، هدف قرار داده و زمین‌گیر کرده‌اند.بر اساس این بیانیه، نیروهای سنتکام کشتی تجاری «لیان استار» (M/V Lian Star) را در حال حرکت به سمت یکی از بنادر ایران رصد کرده و بیش از ۲۰ بار به آن هشدار دادند که در حال نقض محاصره دریایی ایالات متحده است. در پی بی‌توجهی خدمه کشتی به این هشدارهای مکرر، یک جنگنده آمریکایی با شلیک یک فروند موشک «هل‌فایر» به اتاق موتور کشتی، این شناور را از کار انداخت و مانع از ادامه مسیر آن به سمت ایران شد.سنتکام در پایان اشاره کرد که با وجود برقراری آتش‌بس با ایران، نیروهای آمریکایی برای اجرای کامل محاصره دریایی، تاکنون ۵ کشتی تجاری را زمین‌گیر کرده و ۱۱۶ کشتی دیگر را مجبور به تغییر مسیر کرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 22:25:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2aa9511fc290</link></item><item><title>♦️ آسمان شب یکشنبه‌شب، دهم خرداد، میزبان یک رویداد نجومی نادر به...</title><description>♦️ آسمان شب یکشنبه‌شب، دهم خرداد، میزبان یک رویداد نجومی نادر به نام «ریزماه آبی» (Blue Micromoon) خواهد بود؛ پدیده‌ای که در آن، ماه کامل در دورترین فاصله خود از زمین قرار می‌گیرد و کوچک‌تر و کم‌نورتر از همیشه دیده می‌شود. علاوه بر این، ستاره درخشان «قلب‌العقرب» (Antares) نیز در این نمایش آسمانی حضور خواهد داشت.ماه آبی زمانی رخ می‌دهد که دو ماه کامل در یک ماه میلادی شکل بگیرند (نخستین ماه کامل این ماه در ۱ مه دیده شد). از سوی دیگر، به دلیل مدار بیضوی ماه، این بار قمر زمین در فاصله ۴۰۶,۱۳۵ کیلومتری قرار دارد که باعث می‌شود ۶ درصد کوچک‌تر و ۱۰ درصد کم‌نورتر از یک ماه کامل معمولی به نظر برسد. برخلاف نامش، این ماه تغییر رنگ نخواهد داد.نکته جذاب‌تر این رویداد، پدیده «اختفا» برای رصدگران نیم‌کره جنوبی (مانند استرالیا، نیوزیلند، شیلی و آرژانتین) است؛ جایی که ریزماه آبی برای مدتی کوتاه از مقابل ستاره غول‌پیکر سرخ «قلب‌العقرب» در صورت فلکی کژدم عبور کرده و آن را پنهان می‌کند. در سایر نقاط جهان، این ستاره سرخ در تمام طول شب در کنار ماه کامل قابل رویت خواهد بود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 21:29:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7592f08942f</link></item><item><title>♦️ تیفانی ترامپ و همسرش مایکل بولوس تازه‌ترین چهره‌های نزدیک به خانواده...</title><description>♦️ تیفانی ترامپ و همسرش مایکل بولوس تازه‌ترین چهره‌های نزدیک به خانواده دونالد ترامپ‌اند که در سفر خود به هند از تاج‌محل بازدید کردند.این زوج که در روزهای گذشته در سفر به مقصدهای گرمسیری بودند، پس از حضور در مراسم ازدواج جزیره‌ای دونالد ترامپ جوان، برادر تیفانی، سفر خود را ادامه دادند و در ادامه به هند رفتند؛ جایی که بازدید از تاج‌محل، بنای مشهور شهر آگرا، بخشی از برنامه سفرشان بود.چند روز پیش نیز مارکو روبیو، وزیر امور خارجه آمریکا، همراه همسرش ژانت دوسدبس، از تاج محل بازدید کرده بود.تاج محل، از معروف‌ترین بناهای تاریخی هند، در قرن هفدهم میلادی به دستور شاه جهان، پادشاه گورکانی، ساخته شد. این آرامگاه باشکوه به یاد همسر محبوب ایرانی او، ممتاز محل، بنا شد و سال‌ها است که یکی از مهم‌ترین جاذبه‌های گردشگری هند و از شناخته‌شده‌ترین بناهای عاشقانه جهان به شمار می‌رود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 21:07:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#86849193b542</link></item><item><title>♦️ به گزارش نیویورک‌پست، در پی حمله موشکی جمهوری اسلامی به یک...</title><description>♦️ به گزارش نیویورک‌پست، در پی حمله موشکی جمهوری اسلامی به یک پایگاه هوایی در کویت، چند نفر از نیروهای نظامی و پیمانکاران آمریکایی مجروح شدند. این حمله در حالی رخ می‌دهد که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در حال ارزیابی پذیرش آخرین پیشنهاد صلح تهران یا بازگشت به شرایط جنگی است.یک منبع مطلع روز شنبه نهم خرداد، اعلام کرد که در پی رهگیری یک موشک «فاتح-۱۱۰» توسط پدافند هوایی کویت طی ۲۴ ساعت گذشته، قطعات و ترکش‌های ناشی از انهدام موشک بر فراز پایگاه هوایی «علی السالم» فرود آمده و منجر به جراحت سطحی چند آمریکایی شده است. این حادثه همچنین خسارت شدیدی به دو پهپاد «ام‌کیو-۹ ریپر» (MQ-9 Reaper) به ارزش تقریبی ۳۰ میلیون دلار وارد کرده است.این حمله در شرایطی صورت گرفته که دونالد ترامپ روز جمعه با تیم امنیتی خود تشکیل جلسه داد و اعلام کرد که قصد دارد تصمیم نهایی را درباره توافق با ایران اتخاذ کند؛ توافقی که شامل تمدید ۶۰ روزه آتش‌بس، بازگشایی تنگه هرمز و آغاز مذاکرات بیشتر درباره مواد هسته‌ای ایران در ازای لغو محاصره دریایی آمریکا می‌شود. @indypersian</description><pubDate>2026-05-30 21:01:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f4176d5cf26a</link></item><item><title>♦️ یک مقام مطلع آمریکایی روز شنبه نهم خرداد، به خبرگزاری اسوشیتدپرس...</title><description>♦️ یک مقام مطلع آمریکایی روز شنبه نهم خرداد، به خبرگزاری اسوشیتدپرس گفت که ارتش ایالات متحده از ورود یک کشتی تجاری دیگر که قصد داشت محاصره دریایی بنادر ایران را بشکند، جلوگیری کرده است.به گفته این مقام مسئول که خواست نامش فاش نشود، کشتی باری «لیان استار» (Lian Star) با پرچم گامبیا، بامداد امروز بدون توجه به هشدارهای مکرر نیروهای آمریکایی تلاش کرد وارد یکی از بنادر ایران شود. در پی این اقدام، جنگنده‌های ارتش آمریکا این کشتی را در دریای عمان غیرفعال (زمین‌گیر) کردند؛ این شناور اکنون بدون آنکه نیروهای آمریکایی وارد آن شده باشند، در دریا سرگردان است.با احتساب این رویارویی جدید، ارتش آمریکا تاکنون پنج کشتی که قصد شکستن محاصره دریایی بنادر ایران را داشتند از کار انداخته‌اند. @indypersian</description><pubDate>2026-05-30 20:45:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#624663c935c6</link></item><item><title>♦️ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز شنبه نهم خرداد اعلام کرد که...</title><description>♦️ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز شنبه نهم خرداد اعلام کرد که در پی انصراف تعدادی از هنرمندان، در حال بررسی لغو زنجیره کنسرت‌های گرامیداشت دویست‌وپنجاهمین سالگرد استقلال ایالات متحده و برگزاری یک سخنرانی به جای آن است.روز جمعه، برت مایکلز، خواننده اصلی گروه راک «پویزن» (Poison)، پنجمین موسیقی‌دانی بود که از حضور در این کنسرت‌ها تحت عنوان «آزادی ۲۵۰» (Freedom 250) انصراف داد. این رویدادها قرار است از ۲۵ ژوئن تا ۱۰ ژوئیه در محوطه ملی واشنگتن برگزار شوند. پیش از این قرار بود ۹ هنرمند در این رویدادها اجرا داشته باشند اما چهار نفر از جمله مارتینا مک‌براید، بعد از آن که متوجه شدند برنامه به ترامپ مربوط است، تصمیم به انصراف گرفتند.ترامپ در شبکه اجتماعی «تروث سوشال» نوشت که در حال بررسی گزینش یک سخنرانی و تجمع انتخاباتی به جای این کنسرت‌هاست. او خود را «جذابیت شماره یک در سراسر جهان» نامید و افزود: «من مردی هستم که جمیعت بسیار بزرگ‌تری را نسبت به دوران اوج الویس پرسلی به خود جذب می‌کند، آن هم بدون اینکه گیتاری به دست داشته باشد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 20:36:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e06bf162905e</link></item><item><title>⭕️حج در مسیر چشم‌انداز ۲۰۳۰؛ عربستان سعودی به‌دنبال ساخت الگوی نوین زیارت📌عربستان...</title><description>⭕️حج در مسیر چشم‌انداز ۲۰۳۰؛ عربستان سعودی به‌دنبال ساخت الگوی نوین زیارت📌عربستان سعودی حج را در چارچوب چشم‌انداز ۲۰۳۰ به پروژه‌ای راهبردی بدل کرده است که بر فناوری، داده و توسعه پایدار استوار است♦️موفقیت حج در عربستان سعودی دیگر صرفا یک رویداد تکراری سالانه نیست، بلکه به روایتی از توانمندی استثنایی در مدیریت یکی از پیچیده‌ترین عملیات‌های انسانی و سازمانی در جهان بدل شده است. اعلام رسمی موفقیت حج ۱۴۰۵، آن هم بدون ثبت حوادث مهم، و میزبانی از بیش از ۱.۸ میلیون زائر خارجی و داخلی، بار دیگر نشان داد که عربستان سعودی صرفا متولی برگزاری یک آیین دینی نیست، بلکه توانسته ساختاری شبیه به یک شهر هوشمند و پیشرفته را با دقتی بالا و به‌صورت شبانه‌روزی مدیریت کند؛ شهری که میلیون‌ها انسان با زبان، فرهنگ و ملیت گوناگون را در فضایی امن، منظم و کارآمد گرد هم می‌آورد.بیشتر بخوانید...دیدگاهی از محمد خیر ندمان @indypersian</description><pubDate>2026-05-30 20:26:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#80c987d094cd</link></item><item><title>♦️ قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا روز شنبه، نهم خرداد، بار دیگر بر کنترل...</title><description>♦️ قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا روز شنبه، نهم خرداد، بار دیگر بر کنترل تهران بر تنگه هرمز تاکید کرد و به شناورهای تجاری و نظامی هشدار داد که از مقررات مربوط به عبور از این آبراه استراتژیک پیروی کنند.در بیانیه این قرارگاه که در خبرگزاری تسنیم بازتاب یافت، آمده است: «مدیریت تنگه هرمز با اقتدار کامل توسط نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران اعمال می‌شود.»این قرارگاه در ادامه افزود: «تمامی کشتی‌ها، شناورهای تجاری و نفتکش‌ها موظفند صرفا از مسیرهای تعیین‌شده تردد کرده و از نیروی دریایی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی مجوز دریافت کنند. هرگونه تخطی از این مقررات، امنیت تردد آن‌ها را به شدت به خطر خواهد انداخت.»جمهوری اسلامی همچنین به نیروهای نظامی خارجی مستقر در منطقه هشدار داد که هرگونه تلاش برای مداخله در مدیریت دریایی یا تردد کشتیرانی، با واکنش مواجه خواهد شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 20:15:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dce6a5a9ece9</link></item><item><title>♦️در جریان مراسم روز نیروهای مسلح اسپانیا، یک اتفاق غیرمنتظره توجه‌ها را...</title><description>♦️در جریان مراسم روز نیروهای مسلح اسپانیا، یک اتفاق غیرمنتظره توجه‌ها را به خود جلب کرد؛ پرچم اسپانیا در حین اجرای مراسم دچار اختلال شد و به‌طور ناگهانی سقوط کرد.در ویدیوی منتشرشده، واکنش آرام و خونسرد فیلیپه ششم، پادشاه اسپانیا، به این اتفاق مورد توجه قرار گرفته و در شبکه‌های اجتماعی بازتاب گسترده‌ای داشته است.این مراسم که هر سال با حضور مقامات ارشد و نمایش توان نظامی برگزار می‌شود، امسال با این اتفاق غیرمنتظره به یکی از سوژه‌های رسانه‌ای تبدیل شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 19:47:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ad02b6737478</link></item><item><title>♦️شاهزاده رضا پهلوی، روز شنبه ۹ خردادماه در «نشست امنیت دریای سیاه»...</title><description>♦️شاهزاده رضا پهلوی، روز شنبه ۹ خردادماه در «نشست امنیت دریای سیاه» در شهر اودسا اوکراین، با اشاره به تحولات ایران، از آنچه «یک سال آتش» در کشور خواند سخن گفت.او گفت طی این مدت ده‌ها هزار نفر از شهروندان در جریان اعتراضات کشته شده‌اند و معترضان با سرکوب، بازداشت‌های گسترده و قطع اینترنت مواجه بوده‌اند. شاهزاده رضا پهلوی همچنین تاکید کرد ایران از درون و بیرون تحت فشار قرار گرفته، اما بقای جمهوری اسلامی را نباید نشانه قدرت آن دانست.او در ادامه گفت این وضعیت نشان‌دهنده «ناتوانی جهان در درک درست» تحولات ایران است و افزود کشورهای جهان آزاد هنوز به‌درستی درک نکرده‌اند با چه پدیده‌ای مواجه هستند و از نتیجه این تقابل چه به‌دست خواهند آورد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 19:38:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a0049dee81d5</link></item><item><title>♦️ خبرگزاری رویترز تصاویر هوایی از آخرین وضعیت کشتی‌های سرگردان در آب‌های...</title><description>♦️ خبرگزاری رویترز تصاویر هوایی از آخرین وضعیت کشتی‌های سرگردان در آب‌های نزدیک به تنگه هرمز را منتشر کرد. در این تصاویر که صبح شنبه، نهم خرداد ثبت شده، صدها شناور از انواع مختلف دیده می‌شود که در فاصله‌های کمی از یکدیگر متوقف شده‌اند؛ وضعیتی که از اولین روزهای جنگ تاکنون ادامه داشته است.جمهوری اسلامی با قرار دادن سازوکار جدیدی برای عبور از تنگه هرمز و تهدید کشتی‌هایی که از این سازوکار جدید تبعیت نکنند، از یک سو، و احتمال مین‌گذاری در این آبراه استراتژیک از سوی دیگر، باعث افزایش شدید قیمت‌های بیمه کشتی‌ها شده است. همین امر باعث شده این شناورها که میزبان هزاران ملوان هستند، با وجود سختی و هزینه‌های بسیار، از عبور از تنگه هرمز خودداری کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 19:07:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8cc65274ecae</link></item><item><title>♦️همزمان با نزدیک شدن به عید قربان، ایستگاه‌های قطار در بنگلادش شاهد...</title><description>♦️همزمان با نزدیک شدن به عید قربان، ایستگاه‌های قطار در بنگلادش شاهد ازدحام شدید مسافران بوده‌اند؛ شهروندانی که برای گذراندن تعطیلات به زادگاه‌های خود بازمی‌گردند.ویدیوی منتشرشده نشان می‌دهد صدها نفر حتی روی سقف و بدنه قطارها سوار شده‌اند؛ صحنه‌ای که هر سال در آستانه این مناسبت مذهبی تکرار می‌شود و نشان‌دهنده فشار بالای تقاضا بر سیستم حمل‌ونقل این کشور است.عید قربان یکی از مهم‌ترین اعیاد مسلمانان است و در بنگلادش نیز مانند بسیاری از کشورهای اسلامی، میلیون‌ها نفر تلاش می‌کنند این روزها را در کنار خانواده‌های خود در شهرها و روستاهای محل تولدشان سپری کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 18:04:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5d6de89c7ac7</link></item><item><title>♦️ رضا محمدی، رئیس سازمان سنجش روز شنبه نهم خرداد اعلام کرد...</title><description>♦️ رضا محمدی، رئیس سازمان سنجش روز شنبه نهم خرداد اعلام کرد که کنکور سراسری و آزمون پذیرش دانشجومعلم به طور همزمان در روزهای پنجشنبه و جمعه، ۲۹ و ۳۰ مرداد، برگزار خواهد شد. بر اساس داده‌های سازمان سنجش، بیش از یک ملیون و ۸۰هزار نفر برای شرکت در کنکور سراسری و آزمون پذیرش دانشجومعلم ثبت نام کرده‌اند.همچنین به گفته محمدی، افرادی که از ثبت نام در کنکور کارشناسی ارشد جا مانده‌اند از امروز، نهم خرداد تا ۱۱ خرداد فرصت ثبت نام دارند و آزمون این مقطع نیز در روزهای ۱۸ و ۱۹ تیر برگزار می‌شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 17:51:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c01914fa8734</link></item><item><title>♦️هم‌زمان با نزدیک شدن به فینال لیگ قهرمانان اروپا، روز شنبه ۹...</title><description>♦️هم‌زمان با نزدیک شدن به فینال لیگ قهرمانان اروپا، روز شنبه ۹ خردادماه فروشگاه‌ها در خیابان شانزه‌لیزه پاریس با نصب موانع و تدابیر امنیتی در حال آماده‌سازی برای این رویداد هستند.این تدابیر در آستانه دیدار نهایی میان دو تیم پاری‌سن ژرمن و آرسنال انجام می‌شود؛ تیم‌هایی که پس از سال‌ها دوباره به فینال این رقابت‌ها رسیده‌اند. پاری سن ژرمن با شکست تیم‌های لیورپول و بایرمونیخ به این مرحله رسیده و و آرسنال نیز با شکست اسپورتینگ و اتلتیکومادرید از مدافعان قهرمانی راهی فینال شده است.مقامات شهری پاریس با توجه به حضور گسترده هواداران، تمهیدات ویژه‌ای برای جلوگیری از ناآرامی‌های احتمالی در نظر گرفته‌اند تا این شب فوتبالی در فضایی امن برگزار شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 17:45:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b80f23d74ccb</link></item><item><title>♦️ نیروهای طالبان شماری از جوانان را که با موتورسیکلت از زیرگذر...</title><description>♦️ نیروهای طالبان شماری از جوانان را که با موتورسیکلت از زیرگذر شهر هرات در غرب افغانستان عبور کرده بودند، بازداشت و تنبیه کردند.در عکسی که از این رویداد منتشر شده، شماری از جوانان در یک صف کنار دیوار زیرگذر نشسته و دست‌هایشان را بر گوش‌هایشان گذاشته‌اند. یک عضو مسلح طالبان نیز در مقابل آنان ایستاده است. در تصویر چند موتورسیکلت نیز دیده می‌شود.منابع مردمی می‌گویند که طالبان این افراد را به دلیل عبور از زیرگذری که تردد موتورسیکلت در آن ممنوع است بازداشت کرده‌اند.طالبان تاکنون درمورد این رویداد ابراز نظر نکرده‌اند.چنین شیوه تنبیهی در قوانین رانندگی افغانستان سابقه ندارد و در گذشته تخلفات رانندگی معمولا با جریمه نقدی، توقیف وسایل یا اقدامات قانونی دیگر پیگیری می‌شد.این در حالی است که نیروهای طالبان در بیش از چهار سال گذشته در موارد متعددی از شیوه‌های مختلف تنبیهی، از جمله شلیک به متهمان، سیاه کردن چهره افراد متهم به دزدی، و ضرب و شتم آنان استفاده کرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 17:37:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#43c9def5841a</link></item></channel></RSS>