<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>یورونیوز فارسی</title><item><title>💢تمسخر دولت ترامپ به‌خاطر پست یادبود هارامبه، ۱۰ سال پس از مرگ...</title><description>💢تمسخر دولت ترامپ به‌خاطر پست یادبود هارامبه، ۱۰ سال پس از مرگ گوریلکاخ سفید ده سال پس از مرگ گوریل هارمبه، یادبود مفصلی منتشر کرده است؛ اقدامی که با واکنش منفی روبه‌رو شده و منتقدان می‌گویند دولت ترامپ به «مسایل اصلی روز» توجه نمی‌کند.«یک اسطوره» و «یک میهن‌پرست واقعی».نه، این یادبودی دیرهنگام برای دیک چینی معاون پیشین رئیس‌جمهور نیست، بلکه تعبیری است که حساب رسمی کاخ سفید در شبکه‌های اجتماعی برای گرامیداشت دهمین سالگرد مرگ گوریل هارامبی به‌کار برده‌است.گزارش David Mouriquand از یورونیوز فرهنگ را بخوانید: l.euronews.com/9mXV</description><pubDate>2026-05-29 13:12:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2821ca5eca9f</link></item><item><title>💢سازمان ملل، اسرائیل و روسیه را در «فهرست سیاه خشونت جنسی در...</title><description>💢سازمان ملل، اسرائیل و روسیه را در «فهرست سیاه خشونت جنسی در جنگ» قرار دادسازمان ملل متحد نیروهای امنیتی اسرائیل و روسیه را به دلیل اعمال خشونت‌های جنسی سازمان‌یافته در جنگ اوکراین و سرزمین‌های اشغالی فلسطین، به «فهرست سیاه» خود اضافه کرد؛ تصمیمی که ممانعت این دو کشور از دسترسی بازرسان بین‌المللی را به همراه داشته و با واکنش تند و تعلیق روابط از سوی اسرائیل مواجه شده است.سازمان ملل متحد نیروهای نظامی اسرائیل و روسیه را به دلیل اعمال خشونت‌های جنسی سازمان‌یافته در جنگ اوکراین و در سرزمین‌های فلسطینی، به «فهرست سیاه» خود اضافه کرد.بیشتر بخوانید: l.euronews.com/KfQa</description><pubDate>2026-05-29 13:10:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3e1c3a70e465</link></item><item><title>💢از شهرهای افسانه‌ای تا جزیره‌های رازآلود: مقاصد پنهان سفر در اروپا در...</title><description>💢از شهرهای افسانه‌ای تا جزیره‌های رازآلود: مقاصد پنهان سفر در اروپا در سال ۲۰۲۶به جای شلوغی پاریس، رم و بارسلون، این مقاصد کمتر شناخته‌شده در اروپا از روستاهای قرون‌وسطایی کرواسی تا جزایر آرام دریاچه‌های ایتالیا ثابت می‌کنند این قاره هنوز پر از رازهای کشف‌نشده است.میان کوهها، تاکستانها، دریاچه‌ها و دره‌های قرون وسطایی، مقاصدی پنهان شده‌اند که هنوز شگفت‌انگیز و دست‌نخورده به نظر می‌رسند؛ جاهایی که در آنها سنتهای کهن، مناظر چشمگیر و شهرهای تاریخی به‌خوبی حفظ‌شده از چنگ گردشگری انبوه در امان مانده‌اند.از شهر تپه‌ای و افسانه‌ای موتوون در کرواسی گرفته تا صومعه‌های معلق متئورا در یونان و روستاهای داستانی ترولی در ایتالیا، بی‌شمار پناهگاه اروپایی وجود دارد که ثابت می‌کند این قاره هنوز هم رازهای کشف‌نشده زیادی در آستین دارد.بیشتر بخوانید: l.euronews.com/C11A</description><pubDate>2026-05-29 13:05:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b52bb09049c2</link></item><item><title>💢موشک بلو اوریجین هنگام آزمایش روی سکوی پرتاب منفجر شدراکت «نیو گلن»...</title><description>💢موشک بلو اوریجین هنگام آزمایش روی سکوی پرتاب منفجر شدراکت «نیو گلن» شرکت بلو اوریجین پنجشنبه شب هنگام ازمایش موتور روی سکوی پرتاب در کیپ کاناورال در پی انفجاری مهیب منهدم شد. این انفجار گوی عظیم آتشی را روانه آسمان کرد و خانه‌های اطراف را به لرزه دراورد. گزارشی از مجروح شدن افراد منتشر نشده است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/n9hS</description><pubDate>2026-05-29 13:03:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eb07d590e7f9</link></item><item><title>💢جریمه برای دستی که وجود نداشت؛ ماجرای جنجالی برخورد پلیس با راننده...</title><description>💢جریمه برای دستی که وجود نداشت؛ ماجرای جنجالی برخورد پلیس با راننده معلول در فلوریداجریمه شدن یک زن در ایالت فلوریدای آمریکا به دلیل استفاده از تلفن هنگام رانندگی در شبکه‌های اجتماعی جنجال‌ساز شد.این زن که معلول است و دست راست ندارد از تجربه خود سخن گفت و اظهار امیدواری کرد که این موقعیت ناراحت‌کننده موجب افزایش آگاهی درباره افراد دارای تفاوت‌های اندامی شود.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/3ZRe</description><pubDate>2026-05-29 12:05:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#87bb9d14c941</link></item><item><title>💢اصابت پهپاد روسی به ساختمان مسکونی در رومانی؛ فن در لاین: روسیه...</title><description>💢اصابت پهپاد روسی به ساختمان مسکونی در رومانی؛ فن در لاین: روسیه یک خط قرمز دیگر را رد کردرومانی روز جمعه اعلام کرد یک پهپاد انفجاری روسیه در شهر شرقی گالاتی سقوط کرده و باعث آتش‌سوزی در پشت‌بام یک مجتمع مسکونی شده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/LMtC</description><pubDate>2026-05-29 11:18:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c69be9466606</link></item><item><title>💢معاون رئیس جمهور آمریکا: توافق با ایران پیشرفت خوبی داشته اما ترامپ...</title><description>💢معاون رئیس جمهور آمریکا: توافق با ایران پیشرفت خوبی داشته اما ترامپ هنوز آماده تایید آن نیستجی‌دی ونس، معاون رئیس‌ جمهوری آمریکا گفت که ایالات متحده و ایران پیشرفت‌های خوبی در جهت دستیابی به توافقی برای تمدید آتش‌بس داشته‌اند، اما دونالد ترامپ هنوز آماده تأیید آن نیست.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/yHD0</description><pubDate>2026-05-29 09:46:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6efff48ae989</link></item><item><title>💢وقتی نسیه به مواد غذایی و درمان رسید؛ پزشکیان از «جنگ اقتصادی»...</title><description>💢وقتی نسیه به مواد غذایی و درمان رسید؛ پزشکیان از «جنگ اقتصادی» می‌گوید، واشنگتن از «خشم اقتصادی»در حالی که رسانه‌های ایرانی از افزایش فشار‌های معیشتی بر مردم خبر می‌دهند، مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران روز چهارشنبه در دیدار با اعضای اتاق بازرگانی تهران گفت میدان اصلی رویارویی ایران با «دشمنان خارجی» به حوزه اقتصاد و معیشت مردم منتقل شده است.این گزارش را بخوانید: https://l.euronews.com/UtfK</description><pubDate>2026-05-29 00:10:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#27ffc325e5dc</link></item><item><title>💢از اشتباه لفظی تا تهدید جدی؛ پشت پرده خط و نشان بی‌سابقه...</title><description>💢از اشتباه لفظی تا تهدید جدی؛ پشت پرده خط و نشان بی‌سابقه ترامپ برای عمان چیست؟دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، در حاشیه جلسه کابینه در کاخ سفید، پادشاهی عمان را که از متحدان سنتی و دیرینه واشنگتن در خلیج فارس به شمار می‌رود، به حمله نظامی تهدید کرد؛ این موضع‌گیری بی‌سابقه موجی از واکنش‌ها و گمانه‌زنی‌ها را در رسانه‌ها برانگیخت.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/h0cR</description><pubDate>2026-05-28 23:05:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a2d88789c5ce</link></item><item><title>💢اینترنت در ایران؛ میلیاردها دلار خسارت، کاسبی کانفیگ‌فروش‌ها و اینترنتی که قطره‌چکانی...</title><description>💢اینترنت در ایران؛ میلیاردها دلار خسارت، کاسبی کانفیگ‌فروش‌ها و اینترنتی که قطره‌چکانی شددر حالی که بیش از ۴۸ ساعت از دستور اتصال به اینترنت جهانی در ایران بعد از ۸۸ روز خاموشی می‌گذرد اما همچنان اختلال‌های جدی در دسترسی‌ها مشاهده می‌شود و بسیاری می‌گویند: «این اینترنت نیست.»این گزارش را بخوانید: https://l.euronews.com/1AVo</description><pubDate>2026-05-28 21:22:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9c9030c0c3cc</link></item><item><title>💢یک مقام آمریکایی: مذاکره‌کنندگان ایران با تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات هسته‌ای...</title><description>💢یک مقام آمریکایی: مذاکره‌کنندگان ایران با تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات هسته‌ای موافقت کردندجزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/OFWp</description><pubDate>2026-05-28 20:28:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#04ce61761a8b</link></item><item><title>💢افشای راز ۱۰ میلیارد ساله تاریخ فضا؛ کهکشان راه شیری در جوانی...</title><description>💢افشای راز ۱۰ میلیارد ساله تاریخ فضا؛ کهکشان راه شیری در جوانی همسایه‌اش را بلعیده استاخترشناسان با ردیابی گروهی از ستاره‌های باستانی در اعماق راه شیری، بقایای یک کهکشان دیگر به نام «لوکی» را کشف کردند که در گذشته جذب کهکشان ما شده بود؛ کشفی بزرگ که تاریخچه شکل‌گیری و تکامل خانه کیهانی ما را بازنویسی می‌کند.اخترشناسان در جریان یک پژوهش جدید، به شواهد بی‌سابقه‌ای دست یافته‌اند که نشان می‌دهد کهکشان راه شیری در ابتدای مسیر تکامل خود، یک کهکشان همسایه را بلعیده و در خود ادغام کرده است. دانشمندان بقایای این کهکشان باستانی را به یاد خدای مکر و فریب در اساطیر اسکاندیناوی، «لوکی» (Loki) نام‌گذاری کرده‌اند؛ کشفی که می‌تواند درک فعلی ما از چگونگی شکل‌گیریکهکشان خودمان را به طور اساسی تغییر دهد.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/s8Zx</description><pubDate>2026-05-28 19:54:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8f883cf9294e</link></item><item><title>💢نگرانی از فروپاشی آتش‌بس: کشورهای عربی پشت کویت ایستادند؛ ایران و آمریکا...</title><description>💢نگرانی از فروپاشی آتش‌بس: کشورهای عربی پشت کویت ایستادند؛ ایران و آمریکا یکدیگر را متهم کردندادامه تبادل آتش بین ایران و آمریکا در بامداد روز پنجشنبه نگرانی‌ها از فروپاشی آتش‌بس شکننده در منطقه را افزایش داده و مقام‌های جمهوری اسلامی تهدید کرده‌اند که به چنین حملاتی پاسخی سخت خواهند داد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/EgXm</description><pubDate>2026-05-28 19:53:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1617f650f772</link></item><item><title>💢سرپوش جنگ بر اعدام‌های پنهانی؛ افشاگری عفو بین‌الملل از پشت پرده ۸۸...</title><description>💢سرپوش جنگ بر اعدام‌های پنهانی؛ افشاگری عفو بین‌الملل از پشت پرده ۸۸ روز قطع اینترنت در ایرانعفو بین‌الملل در تازه‌ترین گزارش خود هشدار داد مقامات جمهوری اسلامی به بهانه «شرایط جنگی»، ماشین سرکوب را با بازداشت ۶ هزار نفر، قطع ۸۸ روزه اینترنت و اجرای ۳۹ اعدام سیاسی شتاب داده‌اند. این گزارش از شکنجه، مرگ‌های مشکوک در بازداشتگاه سپاه و مصادره اموال شهروندان پرده برداشته است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/8hsR</description><pubDate>2026-05-28 18:41:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#46952b7ab711</link></item><item><title>💢پژوهش: الگوهای نامنظم غذا خوردن با افزایش خطر افسردگی مرتبط استبه گفته...</title><description>💢پژوهش: الگوهای نامنظم غذا خوردن با افزایش خطر افسردگی مرتبط استبه گفته یک پژوهش جدید، حذف وعده‌های غذایی یا خوردن در زمان‌های نامنظم طی روز می‌تواند به بدتر شدن سلامت روان منجر شود.پژوهش‌های پیشین نشان داده است که الگوهای نامنظم غذا خوردن خطر پیامدهای نامطلوب متابولیک مانند چاقی، مقاومت به انسولین و بیماری‌های قلبی‌عروقی را افزایش می‌دهد.در این مطالعه تازه مشخص شد افرادی که وعده‌های اصلی غذایی را با نظم کمتری مصرف می‌کنند، در مقایسه با کسانی که برنامه منظم‌تری دارند، ۵۵ درصد احتمال بیشتری برای ابتلا به افسردگی دارند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/1AVz</description><pubDate>2026-05-28 17:51:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#53d11e9f17b8</link></item><item><title>💢نظرسنجی جدید: زنان جوان فرانسوی به رابطه جنسی اهمیت کمتری می‌دهندبر اساس...</title><description>💢نظرسنجی جدید: زنان جوان فرانسوی به رابطه جنسی اهمیت کمتری می‌دهندبر اساس پژوهش تازه موسسه فرانسوی افکار عمومی، زنان نسل زد به رابطه جنسی اهمیت کمتری میدهند و درباره خودارضایی بازترند. بیش از نیمی از آنها زندگی مشترک بدون رابطه جنسی را ناممکن نمیدانند.مارکی دو ساد، نویسنده و عیاش فرانسوی، گفت: «سکس به اندازه خوردن یا نوشیدن مهم است. باید اجازه بدهیم این میل با همان اندازه کم قید و بند یا شرم کاذبی ارضا شود که دو میل دیگر.»این گزارش را بخوانید: https://l.euronews.com/liBn</description><pubDate>2026-05-28 17:50:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#18a5ece3e401</link></item><item><title>💢یک زن ایرانی‌تبار با سرمایه‌گذاری در هوش مصنوعی ۳ میلیارد دلار سود...</title><description>💢یک زن ایرانی‌تبار با سرمایه‌گذاری در هوش مصنوعی ۳ میلیارد دلار سود کردزمانی‌که بیشتر سرمایه‌گذاران خطرپذیر حاضر نبودند به شرکت آنتروپیک که در حوزه هوش مصنوعی فعال بود نزدیک شوند، شریک شرکت سرمایه‌گذاری «اسپارک کپیتال» خیلی زود روی این شرکت شرط‌بندی کرد.به نوشته وبسایت فوربس، یک زن ایرانی‌تبار به نام یاسمین رضوی توانست با سرمایه‌گذاری ۷۵ میلیون دلاری در هوش مصنوعی، ۳ میلیارد دلار سود کند و اینک آنتروپیک که یکی از برجسته‌ترین شرکت‌های هوش مصنوعی جهان است، نام او را وارد فهرست «میداس»، بهترین سرمایه‌گذاران، کرده است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/Au12</description><pubDate>2026-05-28 17:49:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#26e6846b0c8d</link></item><item><title>💢مردی در سوئیس با فریاد الله اکبر سه نفر را با چاقو...</title><description>💢مردی در سوئیس با فریاد الله اکبر سه نفر را با چاقو زخمی کردپلیس سوئیس اعلام کرد که صبح پنجشنبه سه نفر در یک ایستگاه قطاری در شمال سوئیس با چاقو مورد حمله قرار گرفتند و زخمی شدند.پلیس می‌گوید مردی ۳۱ ساله با تابعیت سوئیسی به ظن انجام این حمله بازداشت شده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/NVoT</description><pubDate>2026-05-28 15:35:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#483a7b480fa7</link></item><item><title>💢کشف «آخرین تصویر» از چهره یزدگرد سوم پادشاه ساسانی در آتشکده باستانی...</title><description>💢کشف «آخرین تصویر» از چهره یزدگرد سوم پادشاه ساسانی در آتشکده باستانی بازه هور خراسانباستان‌شناسان دانشگاه تهران در جریان کاوش‌های خود در شمال شرق ایران، موفق به شناسایی یک پانل گچ‌بری نفیس شده‌اند که به باور پژوهشگران، تصویری از یزدگرد سوم، آخرین پادشاه سلسله ساسانی را در روزهای پایانی عمر و در آستانه سقوط این امپراتوری به نمایش می‌گذارد.نتایج این کشف بزرگ باستان‌شناسی که تحت سرپرستی دکتر میثم لباف خانیکی، عضو هیأت علمی گروه باستان‌شناسی دانشگاه تهران صورت گرفته، در قالب مقاله‌ای علمی با عنوان «آخرین تصویر از آخرین پادشاه» در نشریه بین‌المللی و معتبر «شرق و غرب» متعلق به مؤسسه «ایزمئو» در ایتالیا منتشر شده است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/FzEU</description><pubDate>2026-05-28 14:04:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#98b0092274a9</link></item><item><title>🎥سرخط مهم‌ترین خبرهای روز پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ (۲۸ مه ۲۰۲۶)مجله خبری...</title><description>🎥سرخط مهم‌ترین خبرهای روز پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ (۲۸ مه ۲۰۲۶)مجله خبری نیم‌روزی یورونیوز: https://l.euronews.com/Gx4I</description><pubDate>2026-05-28 13:52:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f65b36bfd75b</link></item></channel></RSS>