<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>⭕️حملات هوایی اسرائیل به شهر صور در جنوب لبنان♦️جنگنده‌های ارتش اسرائیل روز...</title><description>⭕️حملات هوایی اسرائیل به شهر صور در جنوب لبنان♦️جنگنده‌های ارتش اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد مواضع حزب‌الله را در شهر صور و مناطق اطراف آن در جنوب لبنان هدف حملات هوایی قرار دادند. همزمان با این حملات، ستون‌های دود در بخش‌هایی از منطقه مشاهده می‌شود.این حملات در ادامه درگیری‌های جاری میان اسرائیل و حزب‌الله و هم‌زمان با گسترش عملیات نظامی اسرائیل در جنوب لبنان انجام شده است.صور از مهم‌ترین شهرهای جنوب لبنان به شمار می‌رود و در هفته‌های اخیر بارها هدف حملات هوایی ارتش اسرائیل قرار گرفته است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 15:20:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77033d04a452</link></item><item><title>♦️محمدباقر قالیباف، رییس مجلس شورای اسلامی روز یکشنبه در جلسه صحن مجلس...</title><description>♦️محمدباقر قالیباف، رییس مجلس شورای اسلامی روز یکشنبه در جلسه صحن مجلس که به صورت مجازی برگزار شد با اشاره به مذاکرات با آمریکا، گفت: «تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته‌ایم، هیچ توافقی را تایید نخواهیم کرد.»او با تاکید بر اینکه مقام‌های جمهوری اسلامی هیچ اعتمادی به آمریکا ندارند، افزود: «سربازان میدان مبارزه دیپلماسی، هیچ اعتمادی به حرف‌ها و وعده‌های دشمن ندارند. آنچه برای ما ملاک است دستاوردهای عینی است که باید کسب کنیم.»قالیباف تاکید کرد: «تضمین این راهبرد، جان ماست که کف دست گرفته‌ایم تا نثار مردم ایران کنیم.»دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، در گفتگویی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس نیوز»، با اشاره به روند رایزنی‌های جاری، وضعیت گفتگوها را مثبت ارزیابی کرد و گفت: «ما به امضای یک توافق بسیار خوب با تهران نزدیک هستیم. اگر نتوانیم به یک توافق خوب و ایده‌آل دست پیدا کنیم، قطعا بازخواهیم گشت و کار را از طریق نظامی تمام خواهیم کرد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 15:14:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#98803aa2992f</link></item><item><title>⭕️شعار مردم در ۱۹ دی‌ماه در فلکه دوم صادقیه: «رضا رضا پهلوی،...</title><description>⭕️شعار مردم در ۱۹ دی‌ماه در فلکه دوم صادقیه: «رضا رضا پهلوی، این است شعار ملی»♦️تصاویری که به تازگی و پس از وصل شدن اینترنت ایرانیان در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده نشان می‌دهد، جمع کثیری از مردم در فلکه دوم صادقیه تهران، شامگاه جمعه ۱۹ دی‌ماه به خیابان‌ها آمدند و شعارهای «جاویدشاه» و «رضا رضا پهلوی، این است شعار ملی» سر دادند.نیروهای سرکوبگر جمهوری اسلامی در پنجشنبه و جمعه ۱۸ و ۱۹ دی‌ماه ده‌ها هزار نفر از مردم معترض را در خیابان‌ها با شلیک مستقیم گلوله جنگی کشتند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 15:03:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#45b6d0abadd2</link></item><item><title>⭕️نتانیاهو: عملیات زمینی اسرائیل در لبنان گسترش خواهد یافت♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل...</title><description>⭕️نتانیاهو: عملیات زمینی اسرائیل در لبنان گسترش خواهد یافت♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد اعلام کرد که به ارتش این کشور دستور داده است حضور نیروها در مخفیگاه و مواضع حزب‌الله در شمال رود لیتانی را گسترش دهد و عملیات زمینی در لبنان را تعمیق کند.نتانیاهو تصرف قلعه راهبردی بوفور (شقیف) را «تغییری بنیادین» در سیاست اسرائیل توصیف کرد و گفت: «ابتکار عمل در تمامی جبهه‌ها در اختیار اسرائیل قرار دارد».اظهارات نخست‌وزیر اسرائیل در حالی مطرح می‌شود که درگیری‌ها میان ارتش این کشور و حزب‌الله در جنوب لبنان همچنان ادامه دارد و عملیات نظامی اسرائیل در این منطقه وارد مرحله تازه‌ای شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 14:37:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#92b73616bd4a</link></item><item><title>♦️وزیر امور خارجه فرانسه روز یکشنبه ۱۰ خرداد گفت که پس از...</title><description>♦️وزیر امور خارجه فرانسه روز یکشنبه ۱۰ خرداد گفت که پس از تصرف قلعه قرون وسطایی «بوفورت» در لبنان توسط نیروهای اسرائیلی، فرانسه درخواست جلسه اضطراری شورای امنیت سازمان ملل را داده است.ژان نوئل بارو گفت: «من درخواست جلسه اضطراری شورای امنیت سازمان ملل را کرده‌ام زیرا در حالی که ما حق اسرائیل را مانند همه کشورها برای دفاع از خود به رسمیت می‌شناسیم، هیچ چیز نمی‌تواند ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و اشغال روزافزون خاک لبنان توسط آن را توجیه کند.»اسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد با انتشار پیامی در اکس اعلام کرد که نیروهای ارتش این کشور قلعه تاریخی و راهبردی شقیف (بوفورت) در جنوب لبنان را تصرف کرده‌اند.خبرگزاری فرانسه روز یکشنبه تصاویری از برافراشته شدن پرچم ارتش اسرائیل بر فراز این قلعه را در حالی که صدای گلوله‌باران و ستون‌های دود در مناطق اطراف نیز مشاهده می‌شود، منتشر کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 14:33:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce90c4b81af6</link></item><item><title>⭕️وزیر دفاع اسرائیل: نیروهای ما قلعه راهبردی «شقیف» در جنوب لبنان را...</title><description>⭕️وزیر دفاع اسرائیل: نیروهای ما قلعه راهبردی «شقیف» در جنوب لبنان را تصرف کردند♦️اسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل روز یکشنبه دهم خرداد با انتشار پیامی در اکس اعلام کرد که نیروهای ارتش این کشور قلعه تاریخی و راهبردی شقیف (بوفورت) در جنوب لبنان را تصرف کرده‌اند.وزیر دفاع اسرائیل همچنین از گسترش عملیات زمینی ارتش این کشور علیه حزب‌الله خبر داد و گفت «نیروهای ما پس از عبور از رودخانه لیتانی، کنترل این موقعیت مهم را به دست گرفته‌اند».کاتس در این پیام نوشت: «۴۴ سال پس از نبرد بوفورت، نیروهای ما بار دیگر به این قلعه بازگشتند و پرچم اسرائیل را بر فراز آن برافراشتند.»تصاویر خبرگزاری فرانسه نیز برافراشته شدن پرچم ارتش اسرائیل بر فراز این قلعه را نشان می‌دهد؛ هرچند هم‌زمان صدای گلوله‌باران و ستون‌های دود در مناطق اطراف نیز مشاهده می‌شود.قلعه «شقیف» به‌دلیل اشراف بر بخش‌های وسیعی از جنوب لبنان، یکی از مهم‌ترین مواضع راهبردی این منطقه محسوب می‌شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 14:23:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bfbac6011a03</link></item><item><title>♦️محمدباقر قالیباف، رئیس‌ مجلس شورای اسلامی در جلسه مجازی روز یکشنبه مجلس...</title><description>♦️محمدباقر قالیباف، رئیس‌ مجلس شورای اسلامی در جلسه مجازی روز یکشنبه مجلس گفت: «باید اصلاح برنامه‌ هفتم با تمرکز بر بازسازی خسارات جنگ در دستور کار کمیسیون‌های تخصصی قرار گیرد.»قالیباف با اشاره به پیام مجتبی خامنه‌ای درخصوص توجه مجلس به مسائل پساجنگ از همۀ‌ ‌کمیسیون‌های‌ تخصصی ‌مرتبط مجلس خواست تا با هماهنگی با دولت طرح‌های لازم را برای اصلاح بندهای ناظر به «نوسازی و بازسازی خسارات جنگ تحمیلی دوم و سوم» به‌صورت «دقیق، قابل سنجش و زمان‌بندی‌شده» آماده کنند تا در اولین فرصتی که شورای‌عالی امنیت ملی به تقاضای هیئت‌رئیسۀ‌ مجلس برای تشکیل جلسات صحن علنی پاسخ مثبت داد، فرایند تصویب آنها آغاز شود.رسانه‌های ایران گزارش دادند که روز یکشنبه ۱۰ خرداد جلسه مجازی صحن مجلس به ریاست قالیباف و مشارکت برخط ۱۸۷ نماینده و ۱۴ نماینده به‌صورت حضوری برگزار شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 13:40:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6218aa910724</link></item><item><title>⭕️مراسم تولد جاویدنام مصطفی نوری شیرازی در کنار مزارش برگزار شد♦️تصاویری که...</title><description>⭕️مراسم تولد جاویدنام مصطفی نوری شیرازی در کنار مزارش برگزار شد♦️تصاویری که روز یکشنبه دهم خرداد در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده نشان می‌دهد، جمعی از بستگان و آشنایان جاویدنام مصطفی نوری شیرازی با حضور بر مزار فرزندشان، مراسم سالروز تولد این جوان جان‌باخته را برگزار کردند.مصطفی نوری شیرازی، جوان ۲۳ ساله اهل نور در استان مازندران، شامگاه جمعه ۱۹ دی‌ماه ۱۴۰۴ با شلیک مستقیم گلوله جنگی نیروهای سرکوبگر جمهوری اسلامی جان باخت.به گفته نزدیکان این جوان، ابتدا او را به بیمارستان خمینی‌شهر نور منتقل کردند اما ساعاتی بعد در بیمارستان جان سپرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 13:39:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b5f4f218f6f6</link></item><item><title>♦️ارتش اسرائیل روز یکشنبه ۱۰ خرداد به شهروندان غیرنظامیان لبنانی ساکن جنوب...</title><description>♦️ارتش اسرائیل روز یکشنبه ۱۰ خرداد به شهروندان غیرنظامیان لبنانی ساکن جنوب رودخانه زهرانی هشدار داد که منطقه را تخلیه کنند و اعلام کرد که عملیات علیه حزب‌الله را تشدید می‌کند.آویخای ادرعی، سخنگوی عرب زبان ارتش اسرائیل در شبکه‌های اجتماعی نوشت: «ساکنان جنوب لبنان، شما باید فوراً به شمال زهرانی نقل مکان کنید.»به گزارش خبرگزاری فرانسه، اسرائیل روز جمعه حملات سنگین خود به جنوب لبنان را ادامه داد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 13:11:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#01a3252f9142</link></item><item><title>⭕️انقلاب ملی ایران؛ جاوید نام محسن نمازی به ضرب گلوله سرکوبگران در...</title><description>⭕️انقلاب ملی ایران؛ جاوید نام محسن نمازی به ضرب گلوله سرکوبگران در تهران کشته شد♦️تصاویری که روز شنبه نهم خرداد در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده، جاوید نام محسن نمازی را نشان می‌دهد که در کلاس مدرسه درحال گذراندن شور و حال جوانی است.محسن نمازی ۱۸ ساله، شامگاه پنجشنبه ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در جریان انقلاب ملی ایرانیان به‌ضرب گلوله جنگی نیروهای سرکوبگر جمهوری اسلامی در منطقه بهارستان تهران کشته شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 13:09:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc4ea8438952</link></item><item><title>⭕️راز پیشگیری از زوال عقل؛ لازم نیست کمتر بنشینی، چطور نشستن مهم...</title><description>⭕️راز پیشگیری از زوال عقل؛ لازم نیست کمتر بنشینی، چطور نشستن مهم است📌نتایج یک پژوهش نشان می‌دهد داشتن ذهن فعال هنگام نشستن در مقایسه با فعالیت‌های ذهنی منفعلانه، با »کاهش قابل‌توجه خطر زوال عقل« همراه است♦️پژوهشگران تا سال‌ها معتقد بودند نشستن طولانی‌مدت می‌تواند خطر ابتلا به زوال عقل را افزایش دهد، اما یافته‌هایی جدید نشان می‌دهد نوع نشستن ممکن است بسیار مهم‌تر از آن چیزی باشد که پیش‌تر تصور می‌شد.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 13:00:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0a96bbfecdc3</link></item><item><title>⭕️نهم اسفند و آغاز جنگ؛ تصاویر جدید از لحظه اصابت موشک به...</title><description>⭕️نهم اسفند و آغاز جنگ؛ تصاویر جدید از لحظه اصابت موشک به بیت رهبر جمهوری اسلامی♦️تصاویری که روز یکشنبه و پس از وصل شدن اینترنت در ایران در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده، لحظه اصابت موشک‌های «تاماهاک» به بیت علی خامنه‌ای، رهبر پیشین جمهوری اسلامی را نشان می‌دهد.علی خامنه‌ای، به همراه جمعی از فرماندهان ارشد نظامی جمهوری اسلامی ظهر نهم اسفند ۱۴۰۴ و همزمان با آغاز جنگ توسط ارتش‌های اسرائیل و آمریکا کشته شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 12:48:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#11494696b1bd</link></item><item><title>♦️روابط عمومی نیروی دریایی سپاه روز یکشنبه ۱۰ خرداد در اطلاعیه‌ای اعلام...</title><description>♦️روابط عمومی نیروی دریایی سپاه روز یکشنبه ۱۰ خرداد در اطلاعیه‌ای اعلام کرد که طی شبانه روز گذشته ۲۸ کشتی اعم از نفتکش، باری و سایر کشتی‌های تجاری «پس از کسب مجوز با هماهنگی و تامین امنیت نیروی دریایی سپاه» از تنگه هرمز عبور کردند.در اطلاعیه منتشر شده روابط عمومی نیروی دریایی سپاه آمده : «کنترل هوشمند تنگه هرمز به طور مستمر و با صلابت و اقتدار در حال انجام است.»سپاه همچنین حضور آمریکا در اطراف تنگه هرمز را دلیل ناامنی آن خوانده و اعلام کرده است: «خلیج فارس یک پهنه آبی متعلق به کشورهای مسلمان منطقه بوده است.»دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه در گفتگوی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس‌نیوز» گفت: «تنگه هرمز باید فورا باز شود و این مسیر باید آزاد و بدون عوارضی باشد.»پیشتر مارکو روبیو، وزیر خارجه ایالات متحده آمریکا نیز تاکید کرده بود هیچ کشوری، از جمله چین و روسیه، با ایجاد محدودیت یا دریافت عوارض برای عبور کشتی‌ها از این شاهراه مهم انرژی جهان موافق نیستند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 12:41:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56c87fc57ba8</link></item><item><title>⭕️هشدار جدید ترامپ به تهران: یا یک توافق خوب، یا به شیوه‌ای...</title><description>⭕️هشدار جدید ترامپ به تهران: یا یک توافق خوب، یا به شیوه‌ای دیگر کار را تمام می‌کنیم📌رئیس‌جمهوری آمریکا بار دیگر تاکید کرد که هدف اصلی واشنگتن جلوگیری از دستیابی ایران به سلاح هسته‌ای است♦️در حالی که مذاکرات آمریکا با جمهوری اسلامی ادامه دارد، دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، بامداد یکشنبه در مصاحبه‌ای با شبکه فاکس‌نیوز بار دیگر به جمهوری اسلامی هشدار داد. او گفت ترجیح می‌دهد با تهران به توافق برسد، اما اگر مذاکرات به نتیجه نرسد، آماده ازسرگیری اقدامات نظامی است.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 12:22:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#981512a2169a</link></item><item><title>♦️رسانه‌های ایران گزارش دادند روز یکشنبه ۱۰ خرداد نخستین جلسه سومین سال...</title><description>♦️رسانه‌های ایران گزارش دادند روز یکشنبه ۱۰ خرداد نخستین جلسه سومین سال فعالیت مجلس دوازدهم به‌صورت مجازی و به ریاست محمدباقر قالیباف برگزار شد.بنا بر گزارش‌ها، این جلسه با حضور ۱۸۷ نماینده به‌صورت مجازی و ۱۴ نماینده به‌صورت حضوری برگزار شد و اعضای جدید هیئت‌رئیسه مجلس سوگند یاد کردند. پیشترعباس گودرزی، سخنگوی هئیت رئیسه مجلس شورای اسلامی، اعلام کرده بود که نخستین جلسه صحن علنی مجلس از آغاز جنگ جاری روز یکشنبه به صورت «ویدئو کنفرانس» برگزار خواهد شد.گودرزی گفت این نشست به دلیل تدابیر امنیتی و شرایط موجود، به‌صورت وبیناری و ویدئوکنفرانس برگزار می‌شود.آخرین جلسه علنی مجلس شورای اسلامی روز ۲۸ بهمن ماه سال گذشته برگزار شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 12:12:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#80fa07875d4e</link></item><item><title>♦️فداحسین مالکی عضو کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس شورای اسلامی...</title><description>♦️فداحسین مالکی عضو کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس شورای اسلامی روز یکشنبه ۱۰ خرداد با اشاره به تحولات پس از برقراری آتش‌بس و روند مذاکرات میان ایران و آمریکا، گفت: «جمهوری اسلامی ایران از همان ابتدا نسبت به آتش‌بس و همچنین مذاکرات با آمریکا نگاه خوش‌بینانه‌ای نداشته است.»او دلیل این مسئله را «‌بدعهدی‌های» آمریکا دانست و افزود: «سابقه بدعهدی‌های واشنگتن همچنان در ذهن مسئولان و مردم ایران باقی مانده و این بدبینی هرگز از بین نرفته است.»فداحسین مالکی با تاکید بر اینکه «جمهوری اسلامی نه مذاکره را کنار گذاشته و نه به آن دل بسته است» درباره روند مذاکرات گفت: «آخرین گفتگوی جدی در این زمینه همزمان با سفر فرمانده ارتش پاکستان به ایران انجام شد. در جریان این مذاکرات، طرف پاکستانی بسته پیشنهادی آمریکا در خصوص مطالبات جمهوری اسلامی ایران را ارائه کرد و درباره جزئیات آن گفت‌و‌گو‌های مفصلی صورت گرفت.»این نماینده مجلس اضافه کرد: «جمهوری اسلامی نسبت به ورود موضوعاتی همچون تنگه هرمز و غنی‌سازی به مذاکرات، ملاحظات جدی داشته است.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 11:44:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e5ae2e0e8636</link></item><item><title>IndyPersian pinned a video</title><description>IndyPersian pinned a video</description><pubDate>2026-05-31 11:31:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#326ce3e2245a</link></item><item><title>⭕️تنگه‌ای که قرن‌هاست قلب تپنده دریانوردی، تجارت و سیاست است؛ تنگه هرمز📌پادکست♦️در...</title><description>⭕️تنگه‌ای که قرن‌هاست قلب تپنده دریانوردی، تجارت و سیاست است؛ تنگه هرمز📌پادکست♦️در کرانه‌های جنوبی ایران، آنجا که خلیج همیشگی فارس به سوی آب‌های آزاد جهان آغوش می‌گشاید، تنگه‌ای قرار دارد که از قرن‌ها پیش تاکنون، قلب تپنده دریانوردی، تجارت و سیاست بوده و نبض اقتصاد جهان را در پهنای نیلگون خود به شماره انداخته است. لینک پخش@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 11:31:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9f3e10a97b9f</link></item><item><title>⭕️وزیر دفاع ژاپن انتقادهای چین را رد کرد؛ «ما تهدیدی برای جهان...</title><description>⭕️وزیر دفاع ژاپن انتقادهای چین را رد کرد؛ «ما تهدیدی برای جهان نیستیم»♦️شینجیرو کویزومی، وزیر دفاع ژاپن، در نشست امنیتی «شانگری‌لا» در سنگاپور، انتقادهای چین از سیاست‌های دفاعی توکیو را رد کرد و گفت توصیف ژاپن به‌عنوان نمونه‌ای از «نظامی‌گری جدید» با واقعیت همخوانی ندارد.زیر دفاع ژاپن بدون نام بردن از کشور چین افزود: «کشوری وجود دارد که زرادخانه عظیم هسته‌ای و بمب‌افکن‌های راهبردی در اختیار دارد، اما ژاپن هیچ‌کدام از این تسلیحات را ندارد. با این حال، ژاپن به نظامی‌گری جدید متهم می‌شود.»کویزومی همچنین از افزایش توان نظامی چین و نبود شفافیت کافی در برنامه‌های دفاعی پکن ابراز نگرانی کرد و تأکید کرد ژاپن به تقویت توانمندی‌های دفاعی خود در حوزه‌هایی مانند هوش مصنوعی، سامانه‌های بدون سرنشین، دفاع سایبری و فضایی ادامه خواهد داد. @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 11:12:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f9c8fbb93cec</link></item><item><title>♦️سارا فلاحی، نماینده ایلام در مجلس شورای اسلامی با اشاره به جنگ...</title><description>♦️سارا فلاحی، نماینده ایلام در مجلس شورای اسلامی با اشاره به جنگ ۴۰ روزه گفت: «حتی روسیه و چین قبل از شروع جنگ نسبت به توان ایستادگی ایران مردد بودند.» سارا فلاحی نماینده مجلس در گفتگویی با برنامه اینترنتی «پل حافظ» با اشاره به اینکه «روس‌ها و چینی‌ها قبل از جنگ فکر می‌کردند که رژیم ایران تغییر می‌کند» گفت: «توان نظامی بومی و داخلی ایران معادلات را تغییر داد.»فلاحی مدعی شد که پوتین در جلسه‌ای که با حضور عباس عراقچی، وزیر خارجه جمهوری اسلامی برگزار شد، «صراحتاً گفته بود نیروهای مسلح شما ما را شگفت زده کردند».به گفته این نماینده مجلس، روسیه و چین قبل از شروع جنگ و همزمان با حرکت ناوهای آمریکایی به سوی ایران، برای بستن قراردادهای نظامی مردد بودند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 10:55:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#45d346a1e683</link></item></channel></RSS>