<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال یورونیوز فارسی</title><item><title>💢سرپوش جنگ بر اعدام‌های پنهانی؛ افشاگری عفو بین‌الملل از...</title><description>💢سرپوش جنگ بر اعدام‌های پنهانی؛ افشاگری عفو بین‌الملل از پشت پرده ۸۸ روز قطع اینترنت در ایرانعفو بین‌الملل در تازه‌ترین گزارش خود هشدار داد مقامات جمهوری اسلامی به بهانه «شرایط جنگی»، ماشین سرکوب را با بازداشت ۶ هزار نفر، قطع ۸۸ روزه اینترنت و اجرای ۳۹ اعدام سیاسی شتاب داده‌اند. این گزارش از شکنجه، مرگ‌های مشکوک در بازداشتگاه سپاه و مصادره اموال شهروندان پرده برداشته است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/8hsR</description><pubDate>2026-05-28 18:41:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dcb8868177bc</link></item><item><title>💢پژوهش: الگوهای نامنظم غذا خوردن با افزایش خطر افسردگی...</title><description>💢پژوهش: الگوهای نامنظم غذا خوردن با افزایش خطر افسردگی مرتبط استبه گفته یک پژوهش جدید، حذف وعده‌های غذایی یا خوردن در زمان‌های نامنظم طی روز می‌تواند به بدتر شدن سلامت روان منجر شود.پژوهش‌های پیشین نشان داده است که الگوهای نامنظم غذا خوردن خطر پیامدهای نامطلوب متابولیک مانند چاقی، مقاومت به انسولین و بیماری‌های قلبی‌عروقی را افزایش می‌دهد.در این مطالعه تازه مشخص شد افرادی که وعده‌های اصلی غذایی را با نظم کمتری مصرف می‌کنند، در مقایسه با کسانی که برنامه منظم‌تری دارند، ۵۵ درصد احتمال بیشتری برای ابتلا به افسردگی دارند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/1AVz</description><pubDate>2026-05-28 17:51:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c4a3b128ad1</link></item><item><title>💢نظرسنجی جدید: زنان جوان فرانسوی به رابطه جنسی اهمیت...</title><description>💢نظرسنجی جدید: زنان جوان فرانسوی به رابطه جنسی اهمیت کمتری می‌دهندبر اساس پژوهش تازه موسسه فرانسوی افکار عمومی، زنان نسل زد به رابطه جنسی اهمیت کمتری میدهند و درباره خودارضایی بازترند. بیش از نیمی از آنها زندگی مشترک بدون رابطه جنسی را ناممکن نمیدانند.مارکی دو ساد، نویسنده و عیاش فرانسوی، گفت: «سکس به اندازه خوردن یا نوشیدن مهم است. باید اجازه بدهیم این میل با همان اندازه کم قید و بند یا شرم کاذبی ارضا شود که دو میل دیگر.»این گزارش را بخوانید: https://l.euronews.com/liBn</description><pubDate>2026-05-28 17:50:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ceb251d0190e</link></item><item><title>💢یک زن ایرانی‌تبار با سرمایه‌گذاری در هوش مصنوعی ۳...</title><description>💢یک زن ایرانی‌تبار با سرمایه‌گذاری در هوش مصنوعی ۳ میلیارد دلار سود کردزمانی‌که بیشتر سرمایه‌گذاران خطرپذیر حاضر نبودند به شرکت آنتروپیک که در حوزه هوش مصنوعی فعال بود نزدیک شوند، شریک شرکت سرمایه‌گذاری «اسپارک کپیتال» خیلی زود روی این شرکت شرط‌بندی کرد.به نوشته وبسایت فوربس، یک زن ایرانی‌تبار به نام یاسمین رضوی توانست با سرمایه‌گذاری ۷۵ میلیون دلاری در هوش مصنوعی، ۳ میلیارد دلار سود کند و اینک آنتروپیک که یکی از برجسته‌ترین شرکت‌های هوش مصنوعی جهان است، نام او را وارد فهرست «میداس»، بهترین سرمایه‌گذاران، کرده است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/Au12</description><pubDate>2026-05-28 17:49:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#859caf468f4c</link></item><item><title>💢مردی در سوئیس با فریاد الله اکبر سه نفر...</title><description>💢مردی در سوئیس با فریاد الله اکبر سه نفر را با چاقو زخمی کردپلیس سوئیس اعلام کرد که صبح پنجشنبه سه نفر در یک ایستگاه قطاری در شمال سوئیس با چاقو مورد حمله قرار گرفتند و زخمی شدند.پلیس می‌گوید مردی ۳۱ ساله با تابعیت سوئیسی به ظن انجام این حمله بازداشت شده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/NVoT</description><pubDate>2026-05-28 15:35:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f894f3a0aebe</link></item><item><title>💢کشف «آخرین تصویر» از چهره یزدگرد سوم پادشاه ساسانی...</title><description>💢کشف «آخرین تصویر» از چهره یزدگرد سوم پادشاه ساسانی در آتشکده باستانی بازه هور خراسانباستان‌شناسان دانشگاه تهران در جریان کاوش‌های خود در شمال شرق ایران، موفق به شناسایی یک پانل گچ‌بری نفیس شده‌اند که به باور پژوهشگران، تصویری از یزدگرد سوم، آخرین پادشاه سلسله ساسانی را در روزهای پایانی عمر و در آستانه سقوط این امپراتوری به نمایش می‌گذارد.نتایج این کشف بزرگ باستان‌شناسی که تحت سرپرستی دکتر میثم لباف خانیکی، عضو هیأت علمی گروه باستان‌شناسی دانشگاه تهران صورت گرفته، در قالب مقاله‌ای علمی با عنوان «آخرین تصویر از آخرین پادشاه» در نشریه بین‌المللی و معتبر «شرق و غرب» متعلق به مؤسسه «ایزمئو» در ایتالیا منتشر شده است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/FzEU</description><pubDate>2026-05-28 14:04:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2cad551f442d</link></item><item><title>🎥سرخط مهم‌ترین خبرهای روز پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ (۲۸...</title><description>🎥سرخط مهم‌ترین خبرهای روز پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ (۲۸ مه ۲۰۲۶)مجله خبری نیم‌روزی یورونیوز: https://l.euronews.com/Gx4I</description><pubDate>2026-05-28 13:52:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7707fa562d4f</link></item><item><title>💢دزدان دام شبها حمله می‌کنند: پلیس مافیای سازمان‌یافته گاو...</title><description>💢دزدان دام شبها حمله می‌کنند: پلیس مافیای سازمان‌یافته گاو را تعقیب می‌کنددر آلمان هر روز بیشتر شاهد ناپدید شدن کامل گله‌های گاو در طول یک شب هستیم. برای کشاورزان این فقط به معنی خسارت مالی سنگین نیست، بسیاری از آنها از شوک روحی نیز صحبت می‌کنند.بازرسان بر این باورند که با باندهای حرفه‌ای سازمان‌یافته طرف هستند که با کامیون به مزارع می‌روند، حیوانات را بار می‌زنند و به سمت اروپای شرقی ناپدید می‌شوند.اوایل ماه مه یک کشاورز از رادوش در شهرستان اوبرشپروالد-لایتس به پلیس گزارش داد که گله ۴۸ راسی گاو او از مرتع به سرقت رفته است. میزان خسارت حدود ۷۵ هزار یورو برآورد می‌شود.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/Br5q</description><pubDate>2026-05-28 13:33:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a42182b582fa</link></item><item><title>💢اعلام همبستگی تهران با عمان پس از تهدید ترامپ؛...</title><description>💢اعلام همبستگی تهران با عمان پس از تهدید ترامپ؛ ایران حملات آمریکا به بندرعباس را محکوم کردوزارت امور خارجه ایران حملات آمریکا به مناطقی در بندرعباس را که در ساعات اولیه بامداد پنج‌شنبه هفتم خردادماه صورت گرفت محکوم کرد و آن چه را «نقض فاحش حقوق بین‌الملل و منشور ملل متحد» از سوی ایالات متحده خواند، مورد انتقاد قرار داد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/e4FR</description><pubDate>2026-05-28 13:32:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#320cfc0f295c</link></item><item><title>💢ال نینو‌ی قوی تا ۲۰۲۸ ادامه دارد؛ هشدار سازمان...</title><description>💢ال نینو‌ی قوی تا ۲۰۲۸ ادامه دارد؛ هشدار سازمان ملل درباره رکورد گرما در پنج سال آیندهبر اساس برآوردهای جدید اقلیمی سازمان ملل، در پنج سال آینده به احتمال بسیار زیاد دمای زمین بارها و بارها از آستانه بین‌المللی‌ای که به عنوان حد ایمن تعیین شده است فراتر می‌رود و در این مسیر رکورد گرم‌ترین سال تاریخ را هم می‌شکند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/Y3AT</description><pubDate>2026-05-28 13:00:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#563ef03bf39a</link></item><item><title>💢قیمت نفت پس از حملات جدید آمریکا به ایران...</title><description>💢قیمت نفت پس از حملات جدید آمریکا به ایران افزایش یافتدر پی تبادل آتش میان ایران و آمریکا و افزایش نگرانی‌ها از احتمال شکست مذاکرات این دو کشور برای توافق، قیمت نفت در ساعات اولیه معاملات آسیایی در روز &amp;rlm;پنج‌شنبه بار دیگر افزایش یافت.در زمان نگارش این گزارش، نفت خام وست تگزاس اینترمیدیت با ۲.۰۶ درصد افزایش در این &amp;rlm;جلسه معاملاتی، به قیمت ۹۰.۵۱ دلار داد و ستد می‌شد، و این در حالی است که نفت خام برنت با &amp;rlm;رشدی ۲.۱۷ درصدی، به ۹۶.۳۴ دلار رسید&amp;lrm;.&amp;lrm;بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/TeKM</description><pubDate>2026-05-28 12:58:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0fc3e7c81f3d</link></item><item><title>💢کشف دانشمندان: یک اسپری ساده بینی که می‌تواند روند...</title><description>💢کشف دانشمندان: یک اسپری ساده بینی که می‌تواند روند پیری مغز را معکوس کندبر اساس تحقیقات دانشمندان دانشگاه «تگزاس ای اند ام»، یک اسپری ساده بینی شاید روزی بتواند تنها ظرف چند هفته، پیری مغز را معکوس کند، حافظه را بازگرداند و مه‌مغزی را از بین ببرد. نتایج درمان در هر دو جنس یکسان و مشابه بود.سال‌هاست دانشمندان می‌دانند مغزهای در حال پیر شدن اغلب دچار التهاب مزمن خفیف می‌شوند؛ فرایندی که «التهاب عصبی ناشی از پیری» نام دارد. این التهاب مزمن می‌تواند حافظه، تفکر و توانایی مغز برای سازگاری با شرایط جدید را مختل کند. همچنین یکی از عوامل اصلی بیماری‌های تحلیل‌برنده عصبی محسوب می‌شود.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/s8Zd</description><pubDate>2026-05-28 12:57:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#469c43f2ccfa</link></item><item><title>💢دوستی مرگبار؛ دستیار متیو پری به دلیل نقش داشتن...</title><description>💢دوستی مرگبار؛ دستیار متیو پری به دلیل نقش داشتن در مرگ این بازیگر به سه سال زندان محکوم شد«کنت ایواماسا»، دستیار شخصی و همخانه ستاره «فرندز»، متیو پری، به دلیل نقش داشتن در مرگ این بازیگر به زندان محکوم شد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/RPCE</description><pubDate>2026-05-28 12:55:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b4d1961c303e</link></item><item><title>🎥راستی‌‌آزمایی: آیا هانتاویروس در اروپا به‌سرعت در حال سرایت...</title><description>🎥راستی‌‌آزمایی: آیا هانتاویروس در اروپا به‌سرعت در حال سرایت است؟تصاویر یک نقشه آنلاین در روزهای اخیر بارها در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده و برخی کاربران ادعا کرده‌اند این نقشه نشان می‌دهد سویه «آند» هانتاویروس در اروپا و آمریکای شمالی در حال گسترش است. آیا این موضوع واقعیت دارد؟ گزارش را بخوانید: https://l.euronews.com/Iw36</description><pubDate>2026-05-28 11:32:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#102444ddcdca</link></item><item><title>💢گنبد گرمایی، ماه مه در اسپانیا را شبیه اوت...</title><description>💢گنبد گرمایی، ماه مه در اسپانیا را شبیه اوت می‌کند؛ دما تا ۴۰ درجهماه مه با هوای خنک آغاز شد. در هفته‌های نخست، دما در اسپانیا در بیشتر نقاط کشور پایین‌تر از حد معمول بود. هیچ چیز خبر از آنچه قرار بود بعدا رخ دهد نمی‌داد. اما از ۱۹ مه به بعد، دماسنج‌ها به طور پیوسته بالا رفته‌اند و به مقادیری رسیده‌اند که در شرایط عادی مخصوص اوج تابستان است.عامل این وضعیت سامانه‌ای از پرفشارهاست که از شمال افریقا تا جزایر بریتانیا کشیده شده و هواشناسان آن را «پشته پرفشار» یا به زبان ساده‌تر «گنبد گرمایی» می‌نامند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/mY64</description><pubDate>2026-05-28 11:16:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#79b2f3f5f39a</link></item><item><title>💢ده سال زندان برای عامل توطئه ترور مسیح علی‌نژاد...</title><description>💢ده سال زندان برای عامل توطئه ترور مسیح علی‌نژاد در نیویورکدادگاهی در نیویورک روز چهارشنبه ۲۷ مه (۶ خرداد) یکی از عوامل کلیدی در پرونده توطئه برای ترور مسیح علی‌نژاد، روزنامه‌نگار و فعال سیاسی ایرانی-آمریکایی را به ۱۰ سال زندان محکوم کرد.جاناتان لودهولت ۳۷ ساله که در نوامبر ۲۰۲۴ بازداشت شده بود، پیش‌تر اتهامات خود مبنی بر «مشارکت در باند اخاذی، تعقیب مخفیانه و پول‌شویی» را پذیرفته بود.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/uN0c</description><pubDate>2026-05-28 11:07:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#81305b039573</link></item><item><title>💢آمریکا نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس را به‌دلیل ارتباط...</title><description>💢آمریکا نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس را به‌دلیل ارتباط با سپاه تحریم کردایالات متحده آمریکا روز چهارشنبه ششم خرداد تحریم‌های تازه‌ای را مرتبط با ایران اعلام کرد و «نهاد مدیریت آبراه خلیج‌فارس» را به فهرست افراد و نهادهای تحریم‌شده وزارت خزانه‌داری آمریکا موسوم به «SDN» افزود.به گزارش خبرگزاری رویترز و به نقل از وب‌سایت وزارت خزانه‌داری آمریکا، این نهاد تحت اختیارات مربوط به تحریم‌های ضدتروریسم تحریم شده و با سپاه پاسداران انقلاب اسلامی ایران مرتبط دانسته شده است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/zWa6</description><pubDate>2026-05-28 11:06:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ca3cad3f6f47</link></item><item><title>💢ترامپ: عمان هم مثل بقیه رفتار خواهد کرد، وگرنه...</title><description>💢ترامپ: عمان هم مثل بقیه رفتار خواهد کرد، وگرنه آن‌ها را بمباران می‌کنیمدونالد ترامپ رئیس جمهور آمریکا روز سه‌شنبه ظاهرا تهدید کرده است که اگر عمان در &amp;rlm;موضوع بازگشایی تنگه هرمز در کنار ایران قرار گیرد، به این متحد آمریکا حمله خواهد کرد&amp;lrm;.&amp;lrm;آقای ترامپ گفت هیچ کشوری، از جمله تهران، کنترل تنگه هرمز را در دست نخواهد داشت و گزارش‌ها درباره اینکه ایران و عمان در حاشیه خلیج فارس بتوانند نظام اخذ عوارض در این گذرگاه آبی را کنترل کنند، رد کرد.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/iJUu</description><pubDate>2026-05-28 08:54:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2bc553254b8e</link></item><item><title>💢حمله آمریکا به پایگاهی در بندرعباس؛ سپاه: در پاسخ...</title><description>💢حمله آمریکا به پایگاهی در بندرعباس؛ سپاه: در پاسخ به پایگاه هوایی آمریکا حمله کردیمدر پی حمله سحرگاهی نیروهای آمریکایی به پایگاهی در نزدیکی بندرعباس، سپاه پاسداران اعلام کرد به پایگاه آمریکایی مبدأ این تهاجم حمله کرده است.در بیانیه سپاه که در رسانه‌های داخلی ایران منتشر شد،‌ آمده است: «به دنبال تعرض سحرگاه امروز ارتش آمریکا به نقطه‌ای در حاشیه فرودگاه بندرعباس با پرتابه‌های هوایی، پایگاه هوایی آمریکایی مبدا تجاوز ، در ساعت ۴/۵۰ دقیقه هدف قرار گرفت.»جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/C1nA</description><pubDate>2026-05-28 07:38:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3099cb1df88d</link></item><item><title>💢خبرگزاری اینترفاکس مدعی شد: روسیه و طالبان توافقنامه همکاری...</title><description>💢خبرگزاری اینترفاکس مدعی شد: روسیه و طالبان توافقنامه همکاری نظامی امضا کردندخبرگزاری روسی اینترفاکس روز چهارشنبه مدعی شد که روسیه و طالبان در جریان نشست بین‌المللی امنیتی در مسکو توافقنامه‌ای برای همکاری‌های نظامی و فنی امضا کردند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/Utfw</description><pubDate>2026-05-27 23:59:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5e70d74dcaab</link></item></channel></RSS>