<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>🔻ارتش آمریکا اعلام کرد که روز جمعه به موتورخانه یک کشتی که...</title><description>🔻ارتش آمریکا اعلام کرد که روز جمعه به موتورخانه یک کشتی که در تلاش بود از محاصره دریایی ایران عبور کند، موشک شلیک کرده است.فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام) روز شنبه در بیانیه‌ای اعلام کرد که یک موشک هلفایر به موتورخانه کشتی «لیان استار» با پرچم گامبیا شلیک کرده است. به گفته سنتکام، این کشتی در آب‌های بین‌المللی به سمت یکی از بنادر ایران در خلیج عمان در حرکت بود.سنتکام می‌گوید که پیش از حمله، نیروهای آمریکایی با «بیش از ۲۰ بار هشدار»، به کشتی اطلاع دادند که در حال نقض محاصره دریایی آمریکا علیه ایران است.به گفته سنتکام، این کشتی «دیگر به سمت ایران در حرکت نیست»، اما جزئیات بیشتری ارائه نشده است.سنتکام روز جمعه اعلام کرده بود که از زمان آغاز محاصره دریایی در ۱۳ آوریل، دست‌کم مسیر ۱۱۵ کشتی را تغییر داده است.📸Handout Photo by the U.S. Navy via Getty Images عکس تزیینیhttps://trib.al/BOWRLVu@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:35:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#50b8e8553c7e</link></item><item><title>🔻آمریکا بریتانیا و استرالیا، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر را توسعه می‌دهندآمریکا، بریتانیا و...</title><description>🔻آمریکا بریتانیا و استرالیا، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر را توسعه می‌دهندآمریکا، بریتانیا و استرالیا می‌گویند که قصد دارند در چارچوب پیمان نظامی سه‌جانبه خود، موسوم به آکوس، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر (شهپاد) را توسعه دهند. هدف از این اقدام، محافظت از کابل‌های زیرآبی و تقویت دفاعی عنوان شده است.انتظار می‌رود که فناوری خودروی زیرآبی بدون سرنشین تا سال آینده آماده شود.هزینه کل این پروژه اعلام نشده است، اما جان هیلی، وزیر دفاع بریتانیا، گفت که این کشور ۲۰۱ میلیون دلار به این پروژه کمک خواهد کرد.وزرای دفاع آمریکا، بریتانیا و استرالیا این تصمیم را در اجلاس امنیتی مجمع شانگری-لا در سنگاپوراعلام کردند؛ در حالی که پیش از آن انتقادهایی در مورد پیشرفت کند پروژه‌های آکوس منتشر شده بود.آقای هیلی با اذعان به این انتقادات گفت: «ما مدتی طولانی در آکوس، بیشتر صحبت می‌کردیم و خیلی کم عمل می‌کردیم اما این وضعیت اکنون تغییر کرده است.»بر اساس پیمان دفاعی آکوس که در سال ۲۰۲۱ آغاز شد، سه عضو پیمان، فناوری زیردریایی‌های هسته‌ای را توسعه می‌دهند و تخصص‌های نظامی خود را به اشتراک می‌گذارند.این پیمان عموما به عنوان اقدامی برای مقابله با حضور دریایی رو به رشد چین در اقیانوس‌های هند و آرام دیده می‌شود و همینطور گامی در برابر تنش فزاینده در سرزمین‌های مورد مناقشه این منطقه مانند دریای چین جنوبی.https://trib.al/M2XjY1u@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:15:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b26bead9450c</link></item><item><title>📻پادکست برنامه شصت دقیقه شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵این نسخه رادیویی برنامه شصت...</title><description>📻پادکست برنامه شصت دقیقه شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵این نسخه رادیویی برنامه شصت دقیقه تلویزیون فارسی بی‌بی‌سی است که هرشب بعد از پخش، با حجم کم از اپلیکیشن‌های پادگیر و صفحه تلگرام بی‌بی‌سی فارسی در دسترس است.با هشتگ BBCPersianRadio# با ما در ارتباط باشید @BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 00:10:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bf4e0c30c69f</link></item><item><title>🔻آخرین خبرهای مهم روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>🔻آخرین خبرهای مهم روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 23:07:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f90cec192eb0</link></item><item><title>🔸پاری‌سن‌ژرمن با پیروزی مقابل آرسنال در فینال لیگ قهرمانان اروپا از عنوان...</title><description>🔸پاری‌سن‌ژرمن با پیروزی مقابل آرسنال در فینال لیگ قهرمانان اروپا از عنوان قهرمانی‌اش در این مسابقات دفاع کرد.کای هاورتز، که در فینال ۲۰۲۱ گل پیروزی‌بخش چلسی مقابل منچسترسیتی را زده بود، در دقیقه ششم بازی به طور اتفاقی از جناح چپ پا به توپ شد و پس از فراری طولانی وارد محوطه جریمه شد و توپ را به سقف دروازه پاری‌سن‌ژرمن ‌کوبید.عثمان دمبله، برنده توپ طلا، نیز روی یک ضربه پنالتی در دقیقه ۶۵ با یک ضربه دقیق و خلاف جهت حرکت داوید رایا توپ را به گوشه دروازه آرسنال دوخت.تلاش دو تیم در ادامه برای زدن گل بی‌ثمر ماند و در ضربات پنالتی این پاریس بود که حریفش را ۴-۳ شکست داد. گابریل، مدافع برزیلی آرسنال، پنالتی آخر این تیم را از دست داد.پاری‌سن‌ژرمن تا کنون دو بار قهرمان لیگ قهرمانان اروپا شده است که هر دو نیز با هدایت لوئیس انریکه، سرمربی اسپانیایی این تیم بوده است. این دومین حضور آرسنال در فینال این مسابقات بود که با ناکامی همراه شد.📸 UEFA/UEFA via Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 22:48:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c47caf9a94e7</link></item><item><title>🔻ایالات متحده، بریتانیا و استرالیا می‌گویند که قصد دارند در چارچوب پیمان...</title><description>🔻ایالات متحده، بریتانیا و استرالیا می‌گویند که قصد دارند در چارچوب پیمان نظامی سه‌جانبه خود، موسوم به آکوس، فناوری شناور‌های هدایت‌پذیر (شهپاد) را توسعه دهند؛ هدف از این اقدام، محافظت از کابل‌های زیرآبی و تقویت دفاعی عنوان شده است.انتظار می‌رود که فناوری خودروی زیرآبی بدون سرنشین تا سال آینده آماده شود. هزینه کل این پروژه اعلام نشده است، اما جان هیلی، وزیر دفاع بریتانیا، گفت که این کشور ۲۰۱ میلیون دلار به این پروژه کمک خواهد کرد.وزرای دفاع آمریکا، بریتانیا و استرالیا این تصمیم را در اجلاس امنیتی مجمع شانگری-لا در سنگاپوراعلام کردند؛ در حالی که پیش از آن انتقادهایی در مورد پیشرفت کند پروژه‌های آکوس منتشر شده بود.آقای هیلی با اذعان به این انتقادات گفت: «ما مدتی طولانی در آکوس، زیاد صحبت می‌کردیم و خیلی کم عمل می‌کردیم اما این وضعیت اکنون تغییر کرده است».بر اساس پیمان دفاعی آکوس که در سال ۲۰۲۱ آغاز شد، سه عضو پیمان، فناوری زیردریایی‌های هسته‌ای را توسعه می‌دهند و تخصص‌های نظامی خود را به اشتراک می‌گذارند.https://trib.al/fq96NVF@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 22:08:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aab1d4991ce1</link></item><item><title>🔻‌نشست «امنیت دریای سیاه» در حساب رسمی خود در شبکه ایکس اعلام...</title><description>🔻‌نشست «امنیت دریای سیاه» در حساب رسمی خود در شبکه ایکس اعلام کرده که شاهزاده رضا پهلوی به این نشست که در اودسا در جنوب اوکراین برگزار می‌شود رفته است و او را «میهمان ویژه» خوانده است.این نهاد رضا پهلوی را «ریاست سلسله پهلوی و وارث سلطنت در ایران» توصیف کرده است.این نشست در حساب کاربری خود در شبکه ایکس گفته است:«امروز، رضا پهلوی یکی از برجسته‌ترین چهره‌های اپوزیسیون ایران و از مدافعان برجسته تغییرات دموکراتیک در ایران است.»آقای پهلوی در بخشی از سخنان خود گفت ایستادن جامعه جهانی در کنار مردم ایران «در راستای منافع همه کشورها خواهد بود.»نشست امنیت دریای سیاه در سال ۲۰۲۴ توسط گروهی از نمایندگان پارلمان اوکراین در اودسا آغاز به کار کرد و در جلسات سالانه خود به بررسی چالش‌های امنیتی و ژئوپلیتیک در منطقه دریای سیاه و فراتر از آن می‌پردازد.@‌‌BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 21:35:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cffe94538d0f</link></item><item><title>🔻سپاه پاسداران درباره هرگونه مداخله نظامی در مدیریت تنگه هرمز هشدار دادقرارگاه...</title><description>🔻سپاه پاسداران درباره هرگونه مداخله نظامی در مدیریت تنگه هرمز هشدار دادقرارگاه مرکزی خاتم الانبیا که نقش اصلی در مدیریت جنگ از سوی ایران دارد، امروز هشدار داد که «هرگونه اقدام شناورهای نظامی جهت مداخله در مدیریت تنگۀ هرمز یا ایجاد اختلال در تردد، مورد هدف نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران قرار خواهد گرفت.»این قرارگاه گفته است که «کلیه کشتی‌ها، شناورهای تجاری و نفتکش‌ها صرفا ملزم به تردد از مسیرهای تعیین‌شده و اخذ مجوز از نیروی دریایی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی هستند» و «هرگونه تخلف از این ضوابط، امنیت تردد آنها را با مخاطره جدی مواجه خواهد کرد.»ایران از زمان حمله آمریکا و اسرائیل کنترل عبور و مرور کشتی‌ها در تنگه هرمز را در اختیار گرفته است.برخی از گزارش‌های تایید نشده حاکی از این بود که برخی از شناورها در صدد عبور از بخشی از تنگه هرمز هستند که در آب‌های عمان قرار دارد.ساعاتی پیش از این گزارش داده بودیم که عمان پس از مشاهده شیئی مشابه مین دریایی در آب‌های خود، به دریانوردان هشدار داده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 21:19:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7616ab323d4f</link></item><item><title>🔻دو روز پس از کشته‌شدن مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کُردِ...</title><description>🔻دو روز پس از کشته‌شدن مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کُردِ یارسان، با شلیک نیروهای سپاه پاسداران انقلاب اسلامی در دالاهوی کرمانشاه، مراسم بزرگداشت آنها در محله دره دریژ این شهر برگزار شد.یک منبع نزدیک به خانواده ویسی به بی‌بی‌سی گفت: « پیکر این دو برادر هنوز به خانواده‌شان تحویل داده نشده است.»خبرگزاری فارس مجتبی و میثم ویسی را از «عناصر اصلی آشوب‌های دی‌ماه سال گذشته» در دره‌ دریژ کرمانشاه خوانده است.شبکه حقوق بشر کردستان گزارش داده است که این دو برادر از نگرانی بازداشت شدن، طی ماه‌های اخیر محل سکونت خود در شهرک ده‌ره‌دریژ کرمانشاه را ترک کرده و به‌صورت مخفیانه زندگی می‌کردند.هم‌زمان، دو عضو دیگر این خانواده نیز که در پی اعتراضات دی‌ماه بازداشت شده بودند با اتهام محاربه روبه‌رو شده‌اند.سجاد ویسی، برادر آنها، و شایان ویسی، پسرعمویشان، اکنون در خطر صدور حکم اعدام قرار دارند.سجاد ویسی روز سوم اسفند ۱۴۰۴ بازداشت شد. شایان نیز از بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ است.📸کانون حقوق بشر ایرانhttps://trib.al/574RX4P@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 21:03:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#969479157995</link></item><item><title>🔻‌ این تصاویر از تجمع گروهی از مخالفان حکومت ایران در استرالیا...</title><description>🔻‌ این تصاویر از تجمع گروهی از مخالفان حکومت ایران در استرالیا و آلمان به دست بی‌بی‌سی فارسی رسیده است.در هامبورگ آلمان، تجمع‌کنندگان با در دست داشتن تصاویر بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴، خواستار توقف اعدام‌ها در ایران شدند.همچنین در بریزبن استرالیا، حاضران در حمایت از مردم ایران و در اعتراض به مشکلات اقتصادی و اجتماعی سخنرانی کردند و شعارهایی در حمایت از شاهزاده رضا پهلوی سر دادند.در فرانکفورت هم تجمعی با عنوان «۴۷ ایستگاه دادخواهی» به نشانه ۴۷ سال اعتراض و مبارزات مردم ایران برگزار شد. حاضران در این تجمع با تشکیل زنجیره‌انسانی و در دست داشتن پلاکاردهایی درباره شرایط ایران اطلاع رسانی و همچنین سخنرانی کردند. از شروع اعتراضات در دی‌ماه ۱۴۰۴ و سرکوب و کشتار گسترده معترضان توسط حکومت، بسیاری از ایرانیان خارج از کشور در شهرهای مختلف جهان تجمعات هفتگی برگزار کرده‌اند. بر اساس آمارهای منتشرشده، از زمان آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، بیش از ۳۰ نفر در ارتباط با پرونده‌های سیاسی و امنیتی اعدام شده‌اند. @BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 20:50:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#75b043498738</link></item><item><title>پادکست برنامه جام جهان‌نما، شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵این برنامه رادیویی رامی‌توانید هرشب...</title><description>پادکست برنامه جام جهان‌نما، شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵این برنامه رادیویی رامی‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران، روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه۹۴۶۵ کیلوهرتز بشنوید. تکرار برنامه را هم می‌توانید ساعت ۲۱:۳۰ روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه۵۳۹۵ کیلوهرتز گوش کنید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 20:40:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a7bc9f8b09d9</link></item><item><title>فینال لیگ قهرمانان اروپا در بوداپست بین پاری‌سن‌ژرمن و آرسنال امروز شنبه...</title><description>فینال لیگ قهرمانان اروپا در بوداپست بین پاری‌سن‌ژرمن و آرسنال امروز شنبه ۹ خرداد برگزار می‌شود. باشگاه آرسنال اسکرین بزرگی را در ورزشگاه خانگی این تیم، ورزشگاه امارات لندن آماده کرده است تا طرفدارانش بازی را در این ورزشگاه تماشا کنند. این بازی برای آرسنال که حدود یک هفته پیش توانست بعد از ۲۲ سال در لیگ برتر انگلستان قهرمان شود، بسیار مهم است. اگر آرسنال بتواند امروز به قهرمانی لیگ قهرمانان اروپا برسد، سالی استثنایی برای طرفدارانش رقم خواهد زد. @BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 20:28:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9330481ce7bc</link></item><item><title>🔻روزنامه شرق در گزارشی میدانی به موج فزاینده گرانی و کاهش قدرت...</title><description>🔻روزنامه شرق در گزارشی میدانی به موج فزاینده گرانی و کاهش قدرت خرید شهروندان ایرانی پرداخته است.این گزارش که با عنوان «تهران؛ شهر جیب‌های خالی» منتشر شده است، به فقر در تهران با بازگشت نسیه‌ فروشی پرداخته و در آن گفته شده که موج گرانی و بی‌ثباتی اقتصادی، بسیاری از شهروندان را وادار کرده است که هزینه بعضی از کالاهای خوراکی را هم به طور قسطی بپردازند.روزنامه شرق می‌گوید که طبقه متوسط جامعه به دلیل تورم فزاینده و موج گسترده تعدیل نیرو، «در حال فروپاشی تدریجی است.»بر اساس این گزارش، یک زوج کارمند به این روزنامه گفته‌اند: «دو حقوق کارمندی عملا تنها تا هفته دوم ماه دوام می‌آورد.»یک دختر جوان هم که به همراه دو نفر دیگر در خانه‌ای اشتراکی زندگی می‌کنند، می‌گوید: «با جهش ناگهانی اجاره‌بها در سال جدید و افزایش‌نیافتن دستمزدها، رسما وارد بحران شده‌اند.»در این گزارش یک مغازه‌دار در شرق تهران روایت می‌کند‌ که آمار سرقت اقلام کوچک خوراکی نظیر تن ماهی به‌شدت بالا رفته است.خرید دانه‌ای میوه و درخواست نصف نان از دیگر مواردی بوده که در این گزارش آمده است.@BBCPersian📷 REUTERS</description><pubDate>2026-05-30 20:20:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4f85bad99c7b</link></item><item><title>🔻به گزارش هرانا، ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران، سپیده...</title><description>🔻به گزارش هرانا، ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران، سپیده قلیان، زندانی سیاسی امروز(شنبه ۹ خرداد) از زندان وکیل آباد مشهد آزاد شده است.آزادی او پس از پایان دوران شش ماه محکومیت حبس تعزیری صورت گرفته است.خانم قلیان اواخر آذرماه سال پیش (۱۴۰۴) در مراسم هفتم خسرو علیکردی در مشهد به همراه نرگس محمدی، عالیه مطلب‌زاده و پوران ناظمی بازداشت شد.او در دی‌ماه سال پیش در دادگاه انقلاب مشهد محاکمه شد و در بهمن ماه به «اجتماع و تبانی برای ارتکاب جرم برضد امنیت داخلی/خارجی» و «تبلیغ علیه نظام» متهم شد که پنج سال حبس تعلیقی و شش ماه حبس تعزیری را برای او به همراه داشت.این فعال سیاسی در خردادماه پارسال با پایان دوران محکومیت از زندان اوین آزاد شده بود.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 19:23:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#43a2e2a24dc3</link></item><item><title>🔻در پی مشاهده شدن شیئی شبیه مین دریایی در تنگه هرمز، مرکز...</title><description>🔻در پی مشاهده شدن شیئی شبیه مین دریایی در تنگه هرمز، مرکز امنیت دریایی عمان به دریانوردان، ماهیگیران و شناورها هشدار داد که نهایت احتیاط را به خرج دهند.این شیء مشکوک در آب‌های سرزمینی عمان و در غرب منطقه ترافیک ساحلی مشاهده شده است.مرکز امنیت دریایی عمان به دریانوردان توصیه کرد که فاصله ایمن را از هر شی مشکوکی حفظ کنند و در صورت مشاهده، فورا موضوع را به مقام‌های ذی‌ربط گزارش دهند.آمریکا بارها ایران را به تلاش برای مین‌گذاری در تنگه هرمز متهم کرده و یکی از شرایط توافق صلح با تهران را هم مین‌روبی این آبراه عنوان کرده است.ایران هیچگاه رسما مین‌گذاری در این تنگه را تایید نکرده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 19:22:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7152b4604e3</link></item><item><title>📻این هفته در پرگار: گرایش سیاسی ما چگونه شکل می‌گیرد؟🔻عقاید سیاسی ما...</title><description>📻این هفته در پرگار: گرایش سیاسی ما چگونه شکل می‌گیرد؟🔻عقاید سیاسی ما چگونه شکل می‌گیرند؟ چطور تغییرمی‌کنند؟ چرا دیگرانی که تا دیروز همفکر می‌پنداشتیم را ممکن است امروز ناقص‌العقل بنامیم؟ آنها ما را چطور می‌بینند؟میهمان‌ها:پویا قدوسی، استاد جغرافیای انسانیمانی منجمی، روان‌پزشک@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 17:35:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c9a420c9d54a</link></item><item><title>تازه‌ترین خبرهای جهان از جام جهان‌نما - شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>تازه‌ترین خبرهای جهان از جام جهان‌نما - شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 17:27:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3f2a8a702eae</link></item><item><title>🔻‌ خبرگزاری دولتی لبنان گزارش داده است که روز شنبه ۳۰ مه،...</title><description>🔻‌ خبرگزاری دولتی لبنان گزارش داده است که روز شنبه ۳۰ مه، پس از حملات اسرائیل، دود غلیظی از مناطق مختلف جنوب لبنان به هوا برخاست. پیش‌تر ارتش اسرائیل با صدور هشدار تخلیه به ساکنان هفت روستا در جنوب لبنان اعلام کرده بود که قصد دارد اهدافی متعلق به حزب‌الله را در این مناطق هدف قرار دهد.اسرائیل و حزب‌الله یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم می‌کنند و تنش میان دو طرف افزایش یافته است. در تصاویری که از حمله اسرائیل به شهر صور در ۲۸ مه منتشر شده، چند ساختمان هدف قرار گرفته‌اند و نیروهای امدادی برای کمک به آسیب‌دیدگان در محل حاضر شده‌اند. ارتش اسرائیل همچنین در روزهای اخیر از یک «حمله هدفمند» در جنوب بیروت خبر داده است.آویخای ادرعی، سخنگوی عرب‌زبان ارتش اسرائیل، در شبکه ایکس نوشت این حملات در پاسخ به آنچه «نقض توافق آتش‌بس» از سوی حزب‌الله خوانده، انجام شده و اسرائیل ناچار به «اقدامی قاطع» شده است.این تحولات در حالی رخ می‌دهد که مذاکرات میان اسرائیل و لبنان، که از ماه آوریل آغاز شده، همچنان ادامه دارد@‌‌BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 16:24:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f8ffa732b0d5</link></item><item><title>🔻جعفر پورکبگانی، نماینده مجلس شورای اسلامی از خسارت «۴ میلیارد دلاری پارس...</title><description>🔻جعفر پورکبگانی، نماینده مجلس شورای اسلامی از خسارت «۴ میلیارد دلاری پارس جنوبی» در جریان جنگ خبر داد.او گفت که نتایج ارزیابی مشترک کارشناسان و متخصصان دانشگاه علم و صنعت نشان می‌دهد که میزان خسارت وارده به پارس جنوبی تا این لحظه به «حدود ۴ میلیارد دلار رسیده و زیان ناشی از کاهش فعالیت‌ها هم روزانه نزدیک به ۲ میلیون دلار برآورد می‌شود.»آمریکا و اسرائیل در جریان جنگ تاسیسات پارس جنوبی را که بزرگ‌ترین میدان گازی جهان در خلیج فارس است، هدف قرار دادند.پارس جنوبی در اختیار ایران است و بخش شمالی آن به قطر تعلق دارد که بزرگ‌ترین تولیدکننده گاز در منطقه محسوب می‌شود. قطر حدود ۲۰ درصد گاز مایع جهان را تامین می‌کند.نماینده بوشهر،‌ گناوه و دیلم با اشاره به خسارت‌های واردشده به زیرساخت‌ها و اداره کل هواشناسی بوشهر هم گفت که در جریان جنگ مجموعه هواشناسی بوشهر سه بار هدف حمله قرار گرفت و به دلیل آسیب‌های واردشده، بازگشت کامل این مجموعه به شرایط عادی زمان‌بر خواهد بود.او در مورد شرایط فرودگاه بوشهر هم گفت: زیرساخت‌ها و امکانات فنی این فرودگاه برای انجام پرواز آماده است، اما بهره‌برداری مجدد از آن پس از اخذ مجوزهای امنیتی مورد نیاز از استانداری امکان‌پذیر خواهد بود.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 16:13:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a18dc9dd1488</link></item><item><title>🔻پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، در یک مجمع عالی دفاعی منطقه‌ای در...</title><description>🔻پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، در یک مجمع عالی دفاعی منطقه‌ای در سنگاپور گفت که ارتش آمریکا در حالی که به «تعهدات جهانی» خود مانند جنگ ایران عمل می‌کند، به آسیا «پشت نمی‌کند».در پی تعلیق فروش تسلیحاتی آمریکا به تایوان، آقای هگست سعی کرد که به متحدان واشنگتن در آسیا-اقیانوسیه اطمینان دهد که آمریکا همچنان پای تعهداتش به این منطقه ایستاده است. هرچند او درخواست‌های آمریکا از شرکای آسیایی برای صرف هزینه‌های بیشتر در حوزه دفاعی را تکرار کرد.پیت هگست در عین اشاره به تهدید تقویت حضور نظامی چین در منطقه، گفت که آمریکا می‌خواهد از «رویارویی غیرضروری» اجتناب کند.پیت هگست این سخنان را چند هفته پس از «مذاکرات مثبت» دونالد ترامپ با شی جین‌پینگ، رئیس‌جمهورچین، در پکن بیان کرد.https://bbc.in/4dF0tDR@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 15:59:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f0199cb5e9d6</link></item></channel></RSS>