<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>حمیدرضا حاجی‌بابایی، نایب‌رییس مجلس گفت: «محاصره اقتصادی دشمن را محاصره می‌کنیم و...</title><description>حمیدرضا حاجی‌بابایی، نایب‌رییس مجلس گفت: «محاصره اقتصادی دشمن را محاصره می‌کنیم و باید پرقدرت مسیرهای جایگزین و کریدورهای زمینی را پیگیری و فعال کرد.»او ادامه داد: «برنامه‌ریزی‌های ماه‌های آینده باید با فرض ادامه‌دار بودن محاصره باشد و نباید تحت تاثیر گشایش‌های مقطعی احتمالی از سوی دشمن قرار گرفت.»حاجی‌بابایی افزود: «باید تمهیداتی پیش‌بینی شود که از مسیر دریایی جنوب و بنادر مهم کشور با دور زدن محاصره و کم‌اثر کردن عملیاتی آن بتوان کماکان بخشی از کالاهای مورد نیاز را تامین کرد.»https://iranintl.com/202605315538</description><pubDate>2026-05-31 15:28:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#758b0c8ae19c</link></item><item><title>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال، ویدیوهایی از جمعیت...</title><description>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال، ویدیوهایی از جمعیت گسترده مردم معترض این شهر در ۱۸ دی ۱۴۰۴ به دست ما رسیده است.</description><pubDate>2026-05-31 15:11:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#245286f96e22</link></item><item><title>فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت جمهوری اسلامی، گفت: «وقتی جریان عرضه و تقاضا...</title><description>فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت جمهوری اسلامی، گفت: «وقتی جریان عرضه و تقاضا دچار مشکل می‌شود، بازار واکنش نشان می‌دهد.» و با اشاره به آنچه «دزدی دریایی آمریکا» خواند، افزود این موضوع بر کاهش ورود کالا تاثیر می‌گذارد.این اظهارات در حالی مطرح شد که بانک مرکزی جمهوری اسلامی بهمن ۱۴۰۴ نرخ تورم سالانه را بیش از ۶۲ درصد اعلام کرده بود.https://iranintl.com/202605316186</description><pubDate>2026-05-31 15:07:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#39f072e16644</link></item><item><title>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران نوشت که تبادل پیام‌ها میان جمهوری...</title><description>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران نوشت که تبادل پیام‌ها میان جمهوری اسلامی و آمریکا درباره متن تفاهم‌نامه احتمالی همچنان ادامه دارد و دو طرف به صورت متناوب اصلاحیه‌هایی را مطرح می‌کنند و تا این لحظه هیچ تفاهمی نهایی نشده و احتمال منتفی شدن هرگونه تفاهم نیز وجود دارد.تسنیم اضافه کرد که اصل در مواجهه با آمریکا، عدم تفاهم و مذاکره است و اگر تفاهمی شکل بگیرد، باید نکات و چارچوب‌های بسیار محکمی در آن در نظر گرفته شود.رسانه وابسته به سپاه افزود در وضعیتی که اکنون شکل گرفته، مسدود بودن تنگه هرمز فشار اقتصادی مهمی را به آمریکا و متحدانش وارد می‌کند و به یک «اهرم قدرت» برای جمهوری اسلامی تبدیل شده است.خبرگزاری تسنیم ادامه داد اگر آمریکا بخواهد ماجرا را به نحوی ساماندهی کند که فشار انسداد تنگه هرمز را از روی خود برداشته و فشار را بر روی جمهوری اسلامی نگاه دارد و سپس با فراغ‌بال بیشتری به جنگ بازگردد، حتما توافق نکردن باز هم بهتر از هرگونه توافقی است.https://iranintl.com/202605316297</description><pubDate>2026-05-31 14:58:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d5d65c73b04</link></item><item><title>در پی راه‌اندازی کارزار ایران‌اینترنشنال برای شناسایی جاویدنامان شهر رشت، شهروندان ویدیوها...</title><description>در پی راه‌اندازی کارزار ایران‌اینترنشنال برای شناسایی جاویدنامان شهر رشت، شهروندان ویدیوها و اطلاعات تازه‌ای درباره آتش‌سوزی بازار این شهر در ۱۸ دی ۱۴۰۴ ارسال کرده‌اند.فرنوش فرجی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 14:55:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fb6e7bb179d8</link></item><item><title>ویدیوی منتشرشده، حمل پیکر جاویدنام محسن جبارزاده را نشان می‌دهد. جبارزاده، ۴۱...</title><description>ویدیوی منتشرشده، حمل پیکر جاویدنام محسن جبارزاده را نشان می‌دهد. جبارزاده، ۴۱ ساله و متاهل، ۱۹ دی‌ ۱۴۰۴ در خیابان سلسبیل تهران هدف گلوله جنگی ماموران قرار گرفت و کشته شد.</description><pubDate>2026-05-31 14:53:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0eb20ea19882</link></item><item><title>امروز در لندن، جشن خیابانی تیم فوتبال آرسنال در لیگ برتر فوتبال...</title><description>امروز در لندن، جشن خیابانی تیم فوتبال آرسنال در لیگ برتر فوتبال انگلستان برگزار می‌شود. این تیم پس از ۲۲ سال به قهرمانی در لیگ برتر رسید. هواداران این تیم از ظهر امروز خود را برای برپایی جشن قهرمانی در خیابان‌های لندن آماده می‌کنند.آیدین مقیمی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 14:51:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#780fce318f84</link></item><item><title>خبرگزاری مهر از شنیده شدن صدای انفجار در محدوده جزیره قشم خبر...</title><description>خبرگزاری مهر از شنیده شدن صدای انفجار در محدوده جزیره قشم خبر داد و نوشت که ساکنان مناطق مرکزی و جنوبی این جزیره آن را تایید کرده‌اند اما ماهیت صدا هنوز مشخص نشده است.همزمان صداوسیما اعلام کرد صداهای شنیده‌شده در قشم و بندرعباس، ناشی از «امحای مهمات باقی‌مانده از جنگ» است.https://iranintl.com/202605311776</description><pubDate>2026-05-31 14:25:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#41fc9d697664</link></item><item><title>یک شهروند با ارسال ویدیویی به ایران‌اینترنشنال می‌گوید نان سنگک در تهران...</title><description>یک شهروند با ارسال ویدیویی به ایران‌اینترنشنال می‌گوید نان سنگک در تهران گران شده است. نانوایی که در این ویدیو حضور دارد می‌گوید با گرانی گندم، سهمیه آرد را کم کرده‌اند.</description><pubDate>2026-05-31 14:23:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d45a16f20cb4</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، گفت دستور داده استقرار ارتش اسرائیل در مواضع...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، گفت دستور داده استقرار ارتش اسرائیل در مواضع حزب‌الله در شمال رود لیتانی گسترش یابد و عملیات زمینی در لبنان تعمیق شود. او تصرف قلعه بوفور را «تغییری بنیادین» در سیاست اسرائیل خواند و افزود ابتکار عمل در همه جبهه‌ها در دست اسرائیل است.https://iranintl.com/202605313134</description><pubDate>2026-05-31 14:23:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e9bfc6961c0e</link></item><item><title>سایت هرانا گزارش داد زهرا شهباز طبری، زندانی سیاسی محبوس در زندان...</title><description>سایت هرانا گزارش داد زهرا شهباز طبری، زندانی سیاسی محبوس در زندان لاکان رشت، پس از نقض حکم پیشین در دیوان عالی کشور، بار دیگر از سوی شعبه دوم دادگاه انقلاب رشت به ریاست محمدعلی درویش‌گفتار، به اتهام «بغی از طریق عضویت و فعالیت در سازمان مجاهدین خلق» به اعدام محکوم شد.این زندانی سیاسی ۶۸ ساله، در فروردین ۱۴۰۴ در منزل شخصی خود در رشت بازداشت شده بود.https://iranintl.com/202605311737</description><pubDate>2026-05-31 14:10:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c106261d2ae</link></item><item><title>سرخط خبرهای یکشنبه ۱۰ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای یکشنبه ۱۰ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 14:04:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#41e4b7e7d401</link></item><item><title>فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت گفت: «فعلا خبری از افزایش مبلغ کالابرگ نیست،...</title><description>فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت گفت: «فعلا خبری از افزایش مبلغ کالابرگ نیست، البته مطلوب دولت این است که بتواند مبلغ کالابرگ را افزایش دهد اما باید مطلوبات را با مقدورات هماهنگ کنیم.» او ادامه داد: «اتفاقی که الان در جنوب کشور و دریا در حال رخ دادن است، روی اقتصاد ما تاثیر می‌گذارد.» iranintl.com/202605312740</description><pubDate>2026-05-31 14:01:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3a0d0690f112</link></item><item><title>محمدباقر قالیباف، رییس مجلس، در نطق پیش از دستور نخستین جلسه سال...</title><description>محمدباقر قالیباف، رییس مجلس، در نطق پیش از دستور نخستین جلسه سال سوم مجلس دوازدهم گفت علی خامنه‌ای در دوران رهبری خود پایه‌گذار «ایران قوی، مستقل و مقتدر» بود و آنچه امروز در عرصه‌های نظامی و در صحنه عمومی ایران دیده می‌شود، نتیجه مدیریت و رهبری اوست. @iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 13:37:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3da3a6a42403</link></item><item><title>محمدعلی زلفی‌گل، وزیر علوم در دولت ابراهیم رئیسی گفت: «شما در مناظرات...</title><description>محمدعلی زلفی‌گل، وزیر علوم در دولت ابراهیم رئیسی گفت: «شما در مناظرات انتخاباتی دیدید که رئیسی هیچ‌گاه حاضر نبود دست به کاری بزند یا حرفی بزند که از منش انسانی، تقوا، ایمان و اخلاق به دور باشد؛ رئیسی شهادت‌گونه زندگی کرد و یک پهلوان سیاسی بود.»او ادامه داد: «من شهادت می‌دهم که رئیسی فقط کارها را برای خدا، مردم و نظام جمهوری اسلامی انجام می‌داد.»https://iranintl.com/202605314899</description><pubDate>2026-05-31 13:34:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#67f81d24b6f2</link></item><item><title>🔻در پی قهرمانی پاری‌سن‌ژرمن مقابل آرسنال در فینال لیگ قهرمانان اروپا، درگیری...</title><description>🔻در پی قهرمانی پاری‌سن‌ژرمن مقابل آرسنال در فینال لیگ قهرمانان اروپا، درگیری میان هواداران فوتبال و پلیس در شهرهای مختلف فرانسه به بازداشت بیش از ۴۰۰ نفر انجامید.🔹هزاران نیروی پلیس برای مهار ناآرامی‌هایی که موجب اختلال در خدمات اتوبوس، قطار و مترو در پاریس شد، در پایتخت مستقر بودند.🔹وزارت کشور اعلام کرده است: «جشن‌ها در برخی شهرها، از جمله پاریس، با ناآرامی‌هایی همراه بود که مداخله نیروهای انتظامی را ضروری کرد.»🔹گزارش‌ها حاکی است دامنه ناآرامی‌ها به شهرهای لو آور (غرب)، آژن (جنوب‌غرب)، مون‌پلیه (جنوب) و دیژون (شرق) نیز کشیده شده است. پیش‌تر نیز از درگیری میان هواداران و پلیس در چند شهر دیگر فرانسه خبر داده شده بود.🔹با وجود اینکه این دومین قهرمانی پیاپی پاری‌سن‌ژرمن بود، برای دومین سال متوالی نیز جشن‌های فوتبالی به خشونت کشیده شد. سال ۲۰۲۵ نیز پس از قهرمانی این تیم، جشن‌ها به درگیری‌هایی مرگبار انجامیده بود.🔹جزییات بیشتر را در سایت بخوانید.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-31 13:34:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e594dad4129</link></item><item><title>جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان«کمیل جمشیدی» شامگاه ۱۹ دی‌ماه در شهرک اندیشه بر...</title><description>جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان«کمیل جمشیدی» شامگاه ۱۹ دی‌ماه در شهرک اندیشه بر اثر اصابت گلوله ماموران خامنه‌ای از ناحیه‌ گردن جان باخت. نامش در حافظه‌ی این سرزمین می‌ماند و یادش چراغ راه آزادی‌خواهان است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 13:27:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b1c6a057e82e</link></item><item><title>ویدیوهایی که تازه به دست ایران‌اینترنشنال رسیده، برگزاری مراسم چهلم جاویدنام احمد...</title><description>ویدیوهایی که تازه به دست ایران‌اینترنشنال رسیده، برگزاری مراسم چهلم جاویدنام احمد طراقیان را بر سر مزارش نشان می‌دهد.طراقیان، ۳۲ ساله، شامگاه ۱۹ دی‌ ۱۴۰۴ در شهر کرج، با شلیک گلوله جنگی به ناحیه سر هدف قرار گرفت و جان باخت.</description><pubDate>2026-05-31 13:26:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2e3133102955</link></item><item><title>وال‌استریت پس از حملات یازده سپتامبر، فقط شش روز تعطیل بود، اما...</title><description>وال‌استریت پس از حملات یازده سپتامبر، فقط شش روز تعطیل بود، اما روسیه پس از حمله به اوکراین، یک ماه بازار مسکو را تعطیل کرد. بورس‌های امارات پس از حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی فقط دو روز معاملات را متوقف کردند، در حالیکه بورس تهران، در یک رکورد تاریخی، بیش از هشتاد روز تعطیل بود. در این قسمت چرتکه، محمد ماشین‌چیان رویکرد آمریکایی و روسی به بازار را در مقیاس ایران و امارات بررسی می‌کند.تماشای نسخه کامل «چرتکه» را در یوتیوب ایران‌اینترنشنال⁩:https://youtu.be/gPWijjjbR5M@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 13:25:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#29521aaf479f</link></item><item><title>مسعود پزشکیان، رییس‌جمهور دولت جمهوری اسلامی است، در نشستی با وزیر علوم...</title><description>مسعود پزشکیان، رییس‌جمهور دولت جمهوری اسلامی است، در نشستی با وزیر علوم گفت که صداوسیما با ارائه تحلیل‌ها و روایت‌های نادرست و فاقد پشتوانه علمی، تصویر غیرواقعی از وضعیت کشور ارائه می‌دهد.گفت‌وگو با رضا علیجانی، تحلیل‌گر و فعال سیاسی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 13:23:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7522e9eb757</link></item></channel></RSS>