<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>ویدیوی منتشر شده از جزیره «هون»، یکی از جزایر حفاظت‌شده پارک ملی...</title><description>ویدیوی منتشر شده از جزیره «هون»، یکی از جزایر حفاظت‌شده پارک ملی دریاچه ارومیه، بازگشت شمار زیادی از پرندگان مهاجر را نشان می‌دهد.به گفته راوی این ویدیو، حضور پرندگان در دریاچه ارومیه پس از پر آب شدن دریاچه در سال و در اوایل خرداد ۱۴۰۵ جاری ثبت شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 17:34:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b3d4cc40b54d</link></item><item><title>مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کُرد یارسان که پس از اعتراضات...</title><description>مجتبی و میثم ویسی، دو برادر کُرد یارسان که پس از اعتراضات دی‌ماه تحت تعقیب نیروهای امنیتی قرار داشتند، بامداد پنج‌شنبه در تیراندازی نیروهای سپاه کشته شدند.</description><pubDate>2026-05-29 17:31:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#37292f288082</link></item><item><title>🔺گزارش | اعدام مجتبی کیان و آن‌چه روایت‌های حکومتی پنهان می‌کنند ▪️نامش...</title><description>🔺گزارش | اعدام مجتبی کیان و آن‌چه روایت‌های حکومتی پنهان می‌کنند ▪️نامش مجتبی کیان بود. بنابر اطلاعات تاییدنشده‌ای که خبرگزاری قوه قضاییه جمهوری اسلامی و صداوسیما منتشر کرده‌اند، نام پدرش محمدقلی بود و در اطراف کرج زندگی می‌کرد. او روز ۳ خرداد ۱۴۰۵ اعدام…</description><pubDate>2026-05-29 17:17:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7c5c419e2ac</link></item><item><title>🔺گزارش | اعدام مجتبی کیان و آن‌چه روایت‌های حکومتی پنهان می‌کنند▪️نامش مجتبی...</title><description>🔺گزارش | اعدام مجتبی کیان و آن‌چه روایت‌های حکومتی پنهان می‌کنند▪️نامش مجتبی کیان بود. بنابر اطلاعات تاییدنشده‌ای که خبرگزاری قوه قضاییه جمهوری اسلامی و صداوسیما منتشر کرده‌اند، نام پدرش محمدقلی بود و در اطراف کرج زندگی می‌کرد. او روز ۳ خرداد ۱۴۰۵ اعدام شد. زندانی که حکم در آن اجرا شده، اعلام نشده است. تنها گزارش شده است که «تشکیل پرونده و رسیدگی در دادگستری استان البرز» انجام گرفته است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-execution-mojtaba-kian-/8154968.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-29 17:06:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#549ef4b88889</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، در دیدار با لارنس وانگ، نخست‌وزیر سنگاپور،...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، در دیدار با لارنس وانگ، نخست‌وزیر سنگاپور، و همچنین وزیر دفاع این کشور، بر نقش محوری سنگاپور در حمایت از تلاش‌های ایالات متحده برای تقویت بازدارندگی در منطقه تاکید کرد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 16:51:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f310dde3c80d</link></item><item><title>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، تصویری از برخاستن یک بالگرد «سی‌اچ-۴۷ شینوک»...</title><description>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، تصویری از برخاستن یک بالگرد «سی‌اچ-۴۷ شینوک» ارتش آمریکا از یک فرودگاه در خاورمیانه منتشر کرد.به گفته سنتکام، شینوک سریع‌ترین و سنگین‌ترین بالگرد ترابری ارتش آمریکا است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 16:37:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1980afb526e2</link></item><item><title>وزارت جنگ آمریکا ویدیویی منتشر کرده است که در آن، پیت هگست،...</title><description>وزارت جنگ آمریکا ویدیویی منتشر کرده است که در آن، پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، در کنار تفنگداران دریایی و ملوانان آمریکایی در یک برنامه ورزش صبحگاهی روی عرشه ناو آبی‌خاکی «یو‌اس‌اس باکسر» حضور دارد. این تمرین با مشارکت نیروهای مستقر در ناو برگزار شد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 16:15:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95077e409ca1</link></item><item><title>ارتش اسرائیل روز جمعه با صدور هشدار تخلیه برای هفت شهر و...</title><description>ارتش اسرائیل روز جمعه با صدور هشدار تخلیه برای هفت شهر و روستا در جنوب لبنان، از ساکنان این مناطق خواست پیش از آغاز حملات هوایی برنامه‌ریزی‌شده علیه مواضع حزب‌الله، محل سکونت خود را ترک کنند.بر اساس اعلام ارتش اسرائیل، ساکنان مناطق انصاریه، خرایب، شبریحه، صرفند، عدلون و بیساریه باید دست‌کم یک کیلومتر از این مناطق فاصله بگیرند. پیش از این نیز هشدار مشابهی برای روستای عین قانا صادر شده بود.آویخای ادرعی، سخنگوی عرب‌زبان ارتش اسرائیل، در پیامی اعلام کرد که این اقدام در واکنش به آنچه «نقض توافق آتش‌بس از سوی حزب‌الله» خواند، انجام می‌شود. او گفت ارتش اسرائیل ناچار است با قدرت علیه این گروه اقدام کند، اما قصد آسیب رساندن به غیرنظامیان را ندارد.این هشدارها در حالی صادر شده که تنش‌ها در مرز لبنان و اسرائیل همچنان ادامه دارد و احتمال گسترش درگیری‌ها افزایش یافته است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 15:29:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc94177a080f</link></item><item><title>حرکت جالب معاون رئیس‌جمهور آمریکا در جشن دانش‌آموختگی نیروی هوایی؛جی‌دی ونس، معاون...</title><description>حرکت جالب معاون رئیس‌جمهور آمریکا در جشن دانش‌آموختگی نیروی هوایی؛جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهور ایالات متحده، در جریان مراسم دانش‌آموختگی دانشجویان آکادمی نیروی هوایی این کشور، در حرکتی صمیمانه با یکی از فارغ‌التحصیلان نظامی «چِست بامپ» انجام داد.این حرکت مهیج و صمیمی که در بخش اعطای مدرک رخ داد، به سرعت توجه رسانه‌ها و حاضران در مراسم را به خود جلب کرد.«چِست بامپ» یا اصطلاحاً «سینه به سینه شدن»، یک حرکت نمادین برای ابراز شادی است که در بین نظامیان به عنوان نشانه‌ای از همبستگی و جشن گرفتن یک موفقیت بزرگ رایج است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 15:25:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a216834ba2b8</link></item><item><title>ارتش اسرائیل اعلام کرد که در یک حمله هدفمند با همکاری شاباک،...</title><description>ارتش اسرائیل اعلام کرد که در یک حمله هدفمند با همکاری شاباک، عماد حسن حسین اسلیم، جانشین فرمانده تیپ شهر غزه و فرمانده گردان زیتون در شاخه نظامی حماس کشته شد.بر اساس بیانیه ارتش اسرائیل، این حمله روز چهارشنبه انجام شد و اسلیم فرماندهی یورش به خاک اسرائیل در کشتار ۷ اکتبر را بر عهده داشت.ارتش اسرائیل افزود که در سال‌های اخیر و به‌ویژه در دوره اخیر، اسلیم «ده‌ها طرح تروریستی علیه نیروهای ارتش اسرائیل در نوار غزه را پیش برده بود و از این رو تهدیدی فوری محسوب می‌شد.»بر اساس بیانیه ارتش اسرائیل، در زیرساختی که مورد حمله قرار گرفت، یک فرمانده دیگر از حماس نیز حضور داشت و نتایج این حمله در دست بررسی است.ارتش اسرائیل تاکید کرد که نیروهای تحت فرماندهی جنوب این ارتش در منطقه مستقر هستند و به فعالیت برای «رفع هرگونه تهدید فوری» ادامه خواهند داد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 15:12:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#35c21ab59b13</link></item><item><title>خبرگزاری دولتی ایسنا با انتشار گزارشی اعلام کرد که وزارت مسکن، تحقق...</title><description>خبرگزاری دولتی ایسنا با انتشار گزارشی اعلام کرد که وزارت مسکن، تحقق پروژه‌های «مسکن مهر» و «نهضت ملی مسکن» را شکست خورده می‌داند و به همین دلیل، دولت به ساخت واحدهای مسکونی و اجاره به مستاجران روی آورد که تحقق این طرح نیز در هاله‌ای از ابهام قرار دارد.خبرگزاری ایسنا در گزارش خود نوشت که دولت‌های نهم و دهم تنها ۶۸۰ هزار واحد ساختند و دولت سیزدهم نیز با طرح نهضت ملی مسکن، تنها به ۳۷۳ هزار واحد، وام بانکی پرداخت کرد.در گزارش ایسنا آماده است که پیش از جنگ، هزینه ساخت مسکن متری ۳۰ میلیون تومان بود، اما در حال حاضر نرخ مصالح ساختمانی، ۷۰ درصد افزایش یافته است.بهمن ماه سال قبل اعلام شده بود که به زودی ثبت نام طرح مسکن استیجاری عمومی آغاز می‌شود، اما با وقوع جنگ این برنامه به تعویق افتاد. حبیب طاهرخانی، معاون وزیر راه و شهرسازی، زمان دقیقی برای اجرای این طرح اعلام نکرده و تنها گفته است که «به زودی ثبت‌نام آغاز خواهد شد.»@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 15:00:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b88d43cb68ca</link></item><item><title>ویدیوی منتسب به کشته شدن فرمانده ارشد شبه‌نظامیان وابسته به جمهوری اسلامی...</title><description>ویدیوی منتسب به کشته شدن فرمانده ارشد شبه‌نظامیان وابسته به جمهوری اسلامی در حمله نیروهای اسرائیلی به بیروت؛نیروی هوایی اسرائیل در یک حمله هدفمند در منطقه «الشویفات العمروسیه» واقع در بیروت، پایتخت لبنان، یکی از فرماندهان ارشد گروه‌ شبه‌نظامی تروریستی مورد حمایت جمهوری اسلامی را از پا درآورد.در جریان این حمله، «علی الحسینی»، فرمانده یگان موشکی لشکر امام حسین، هدف قرار گرفت و کشته شد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 14:47:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9fb3aaa672ea</link></item><item><title>🔺دستور پزشکیان برای توسعه کریدورهای جایگزین تجاری▪️رئیس‌جمهور ایران دستور توسعه کریدورهای جایگزین...</title><description>🔺دستور پزشکیان برای توسعه کریدورهای جایگزین تجاری▪️رئیس‌جمهور ایران دستور توسعه کریدورهای جایگزین تجاری برای مقابله با محاصره دریایی ایالات متحده آمریکا علیه جمهوری اسلامی را صادر کرد.▪️دستور جایگزینی کریدورهای تجاری بنادر جنوب در حالی است که بنادر شمالی ایران کمتر از ۱۰ درصد سهم در ظرفیت کل بنادر کشور دارند و آمارهای گمرکی آذربایجان و ترکیه نیز از افزایش ترانزیت کالا یا تجارت دوجانبه با ایران نشان نمی‌دهد.▪️از زمان آغاز محاصره دریایی جمهوری اسلامی نیروهای آمریکایی مسیر ۱۱۱ شناور تجاری را تغییر داد‌ه‌اند.▪️پیشتر دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا تأکید کرده که این محاصره دریایی تا رسیدن به یک توافق واقعی با جمهوری اسلامی ادامه خواهد داشت.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155256.html</description><pubDate>2026-05-29 14:39:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f80ec3312f90</link></item><item><title>اهدای ۱۶ فروند جنگنده گریپِن سوئد به اوکراین با حضور زلنسکی در...</title><description>اهدای ۱۶ فروند جنگنده گریپِن سوئد به اوکراین با حضور زلنسکی در استکهلم؛بر اساس گزارش منابع رسمی، اولف کریسترسون، نخست‌وزیر سوئد، در جریان دیدار با ولودیمیر زلنسکی، رئیس‌جمهور اوکراین، در پایگاه هوایی اوپسالا، رسماً اعلام کرد که این کشور ۱۶ فروند جنگنده «یاس ۳۹ گریپِن» از مدل‌های سی/دی را به اوکراین اهدا می‌کند.این اقدام که در قالب بزرگ‌ترین بسته حمایت نظامی استکهلم از کی‌یف انجام می‌شود، گام مهمی در تقویت پدافند هوایی و توان رزمی اوکراین در مواجهه با حملات روسیه به شمار می‌رود.همچنین بر اساس توافقات صورت‌گرفته، اوکراین در برنامه‌ای بلندمدت قصد دارد روند خرید مدل‌های جدیدتر این جنگنده، ایی/اِف را نیز آغاز کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 14:24:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#de19e4e1245a</link></item><item><title>🔺هگست در سنگاپور؛ تأکید بر روابط با ویتنام و هشدار به جمهوری...</title><description>🔺هگست در سنگاپور؛ تأکید بر روابط با ویتنام و هشدار به جمهوری اسلامی▪️پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا در جریان سفر خود به سنگاپور، با تو لام، رهبر و فان وان گیانگ، وزیر دفاع ویتنام دیدار کرد. او همچنین در سخنانی به جمهوری اسلامی هشدار داد که از پیگیری برنامه هسته‌ای خود منصرف شود.▪️قرار است که وزیر جنگ آمریکا روز شنبه در نشست امنیتی آسیا در سنگاپور سخنرانی کند. طبق اعلام پنتاگون، سخنرانی هگست بر «رویکردی مبتنی بر عقل سلیم برای حفاظت از منافع حیاتی آمریکا در منطقه هند-آرام» متمرکز خواهد بود.▪️او روز جمعه در عرشه ناو «یو‌اس‌اس باکسر» در سنگاپور اعلام کرد حکومت ایران باید از برنامه هسته‌ای خود دست بکشد و اینکه در ادامه چه اتفاقی رخ دهد به جمهوری اسلامی بستگی دارد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155257.html</description><pubDate>2026-05-29 14:19:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3fbd42cbefab</link></item><item><title>تصاویری از لحظه برخورد پهپاد روسی به ساختمان مسکونی در رومانی؛رومانی، عضو...</title><description>تصاویری از لحظه برخورد پهپاد روسی به ساختمان مسکونی در رومانی؛رومانی، عضو ناتو، روز جمعه اعلام کرد که یک پهپاد در جریان حمله شبانه روسیه به اوکراین همسایه، دو نفر را در شهری در جنوب شرقی این کشور مجروح کرده است.این نخستین بار از زمان آغاز جنگ است که یک پهپاد به منطقه‌ای پرجمعیت در رومانی برخورد کرده و موجب جراحت افراد شده است.وزارت دفاع رومانی اعلام کرد این کشور که ۶۵۰ کیلومتر مرز زمینی با اوکراین دارد، از زمانی که مسکو حملات خود را به بنادر کی‌یف در امتداد رود دانوب آغاز کرده، ۲۸ بار شاهد نقض حریم هوایی خود توسط پهپادهای روسی بوده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 14:02:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8cb469905168</link></item><item><title>مارک روته، دبیرکل ناتو، روز جمعه پس از آنکه یک پهپاد در...</title><description>مارک روته، دبیرکل ناتو، روز جمعه پس از آنکه یک پهپاد در جریان حمله شبانه روسیه به اوکراین، به یک ساختمان آپارتمانی در رومانی، کشور عضو ناتو برخورد کرد، گفت که ناتو آماده دفاع از هر وجب از قلمرو خود است.روته در پیامی در شبکه ایکس نوشت: «رفتار بی‌ملاحظه روسیه برای همه ما خطرناک است». او افزود: «شب گذشته بار دیگر نشان داد که پیامدهای جنگ تجاوزکارانه و غیرقانونی آن‌ها به مرزها محدود نمی‌شود.»دبیرکل ناتو تأکید کرد: «ما به تقویت بازدارندگی و دفاع از خود در داخل ادامه خواهیم داد و همچنین به حمایت از اوکراین در حالی که در برابر تجاوز روسیه دفاع می‌کند، ادامه خواهیم داد.»همچنین متیو ویتاکر، سفیر آمریکا در ناتو، روز جمعه حادثه پهپادی در رومانی را محکوم کرد و در شبکه ایکس، نوشت: «ما در کنار متحد خود در ناتو، رومانی، ایستاده‌ایم و این تجاوز بی‌ملاحظه به قلمرو آن را محکوم می‌کنیم». او نیز افزود: «ما از هر وجب از قلمرو ناتو دفاع خواهیم کرد.»@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 13:49:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#07a99bccc2a2</link></item></channel></RSS>