<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال صدای آمریکا</title><item><title>⚡️وزارت خزانه‌داری آمریکا «سازمان تنگه خلیج فارس» جمهوری اسلامی...</title><description>⚡️وزارت خزانه‌داری آمریکا «سازمان تنگه خلیج فارس» جمهوری اسلامی را تحریم کرددولت دونالد ترامپ، رئیس جمهوری ایالات متحده، در ادامه کارزار «خشم اقتصادی» علیه جمهوری اسلامی، روز پنجشنبه ۷ خرداد نهاد موسوم به «سازمان تنگه خلیج فارس» جمهوری اسلامی را تحریم کرد؛ اقدامی که مقامات آمریکایی آن را بخشی از تلاش واشنگتن برای مقابله با «اخاذی دریایی» تهران و تحمیل فشار اقتصادی حداکثری علیه رژیم ایران توصیف می‌کنند.اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، نیز اعلام کرد دولت دونالد ترامپ فشار اقتصادی بر جمهوری اسلامی را به‌طور بی‌سابقه‌ای تشدید کرده و هشدار داد که تنها یک «نتیجه رضایت‌بخش» در مذاکرات می‌تواند مانع ادامه سقوط اقتصادی رژیم ایران شود. او افزود که کارزار «خشم اقتصادی» آمریکا، رژیم ایران را در آستانه فروپاشی قرار داده است.</description><pubDate>2026-05-28 18:17:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#af46e7a13860</link></item><item><title>🔺گزارش | «امروز نوبت من است، فردا نوبت دیگری»؛...</title><description>🔺گزارش | «امروز نوبت من است، فردا نوبت دیگری»؛ اعدام ناصر بکرزاده پس از دو بار نقض حکم▪️ناصر بکرزاده، ۲۶ ساله، که خود را «فرزند ملامنصور و دارای دو خواهر کوچک‌تر» معرفی کرده، پیش از اجرای حکم اعدامش در نامه‌ای از زندان ارومیه نوشت: «اعدام مرا کشت، متلاشی کرد و هر لحظه مردن خودم را می‌بینم و خانواده‌ام را هم از پای درآورده است.» او در این نامه، که پنجم اردیبهشت امسال و پس از تایید حکم اعدامش در دیوان عالی کشور منتشر شد، از مردم خواست: «از کنار این نامه اعدام راحت رد نشوید، امروز نوبت من است و فردا نوبت فرد دیگری.»⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-execution-naser-bakrzadeh-orumieh-war/8154490.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-28 17:40:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#86d94545c713</link></item><item><title>🔺دیدگاه | هنرمند ایرانی؛ محتاط در بازی دو-سر-باخت▪️«با یک...</title><description>🔺دیدگاه | هنرمند ایرانی؛ محتاط در بازی دو-سر-باخت▪️«با یک کروسان، خارجی شدی خانم آهنگرانی؟»&amp;#33;این تیتر نوشته‌ای است که در اواسط هفتاد و نهمین جشنواره فیلم کن در وبسایت روزنامه فرهیختگان منتشر شد. خطاب و انتقادش به پگاه آهنگرانی بازیگر سابق و فیلمساز فعلی بود که مستند جدیدش «تمرین‌هایی برای یک انقلاب» در بخش نمایش‌های ویژه جشنواره به نمایش درآمد و جایزه بهترین مستند حاضر در بخش‌های گوناگون کن ۲۰۲۶ را از آن خود کرد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-artists-festival-actors-cannes-/8154505.html</description><pubDate>2026-05-28 17:32:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ade9fdcf716d</link></item><item><title>🔺سنتکام: مسیر ۱۱۱ شناور تجاری را تغییر داد‌ه‌ایم▪️فرماندهی مرکزی...</title><description>🔺سنتکام: مسیر ۱۱۱ شناور تجاری را تغییر داد‌ه‌ایم▪️فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، پنج‌شنبه ۷ خرداد، اعلام کرد: «نیروهای آمریکایی در ادامه اجرای محاصره علیه جمهوری اسلامی، مسیر ۱۱۱ شناور تجاری را تغییر داد‌ه‌اند.»⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/centcom-change-of-course-111-vessels-iran/8154830.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-28 17:21:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f21e98f5682e</link></item><item><title>بنا بر گزارش‌ها، ارتش اسرائیل طی ۲۴ ساعت گذشته...</title><description>بنا بر گزارش‌ها، ارتش اسرائیل طی ۲۴ ساعت گذشته بیش از ۱۳۵ هدف وابسته به حزب‌الله را در صور، دره بقاع و جنوب لبنان هدف قرار داده است.ویدیوی منتشر شده همچنین حمله به گروهی را نشان می‌دهد که به گفته اسرائیل پس از خروج از یک محل پرتاب در شهر صور هدف قرار گرفتند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 17:13:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c1518ecc104</link></item><item><title>پلیس سوئیس اعلام کرد در حمله با چاقو در...</title><description>پلیس سوئیس اعلام کرد در حمله با چاقو در ایستگاه قطار شهر وینترتور، سه نفر زخمی شدند.گزارش‌ها حاکی است مهاجم ۳۱ ساله پس از حمله بازداشت شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 16:16:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#773cb754d4ae</link></item><item><title>🔺سه زخمی در حمله با سلاح سرد در سوئیس◾️پلیس...</title><description>🔺سه زخمی در حمله با سلاح سرد در سوئیس◾️پلیس محلی سوئیس روز پنجشنبه ۷ خرداد اعلام کرد که مردی سه نفر را در حمله با چاقو در یک ایستگاه قطار در شهر وینترتور سوئیس در نزدیکی زوریخ زخمی کرده بود، دستگیر شد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/switzerland-attack-injury-allaho-akbar/8154821.html</description><pubDate>2026-05-28 16:09:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#10c8c73f2fe2</link></item><item><title>ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران خبر...</title><description>ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران خبر داد که تارا و کیمیا داوودی، دو خواهر محبوس در زندان اوین، توسط شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب تهران به ریاست قاضی ابوالقاسم صلواتی در مجموع به ۱۶ سال حبس محکوم شده‌اند.براساس این گزارش، کیمیا داوودی به اتهاماتی از جمله «ارتباط با گروه‌ها و شبکه‌های معاند» و «اجتماع و تبانی علیه امنیت کشور» به ۱۰ سال زندان و تارا داوودی نیز به اتهاماتی شامل «اجتماع و تبانی علیه امنیت کشور» و «تبلیغ علیه نظام» به شش سال حبس محکوم شده است.این دو خواهر در تاریخ ۲۴ دی‌ماه ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات سراسری در تهران بازداشت شدند و هم‌اکنون در بند زنان زندان اوین نگهداری می‌شوند. به گفته منابع حقوق بشری، بازداشت آن‌ها با خشونت نیروهای امنیتی همراه بوده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 15:32:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8dc26c977a6b</link></item><item><title>وزارت خارجه کویت حملات اخیر موشکی و پهپادی رژیم...</title><description>وزارت خارجه کویت حملات اخیر موشکی و پهپادی رژیم ایران به خاک کویت را به عنوان یک تشدید تنش جدی و نقض آشکار حاکمیت و امنیت محکوم کرد.این وزارتخانه روز پنج‌شنبه اعلام کرد که تهران را کاملاً مسئول حملات اخیر می‌داند و حکومت ایران خواست فوراً و بدون قید و شرط حملات را متوقف کند.پیشتر ستاد کل ارتش کویت اعلام کرد که پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با «حملات موشکی و پهپادهای دشمن» است. با این حال، ارتش کویت نگفت این تهدیدها از کجا آمده‌ بودند.بیانیه وزارت خارجه کویت همزمان با یک بیانیه سنتکام منتشر شد که در آن، ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، گزارش داد که در ساعت ۱۰:۱۷ شب چهارشنبه ۲۷ مه به وقت شرق آمریکا، حدود ساعت ۶ بامداد به وقت تهران، جمهوری اسلامی یک موشک بالستیک به سوی کویت شلیک کرد که با موفقیت توسط نیروهای کویتی رهگیری شد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 15:28:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b49961fa5e01</link></item><item><title>خبرگزاری فارس وابسته به سپاه، با انتشار گزارشی اعلام...</title><description>خبرگزاری فارس وابسته به سپاه، با انتشار گزارشی اعلام کرد که هزینه‌های بالای دندان‌پزشکی و عدم پوشش بیمه، دلایل اصلی مراجعه نکردن شهروندان به دندانپزشکی است.این خبرگزاری هزینه درمان هر دندان را حدود ۱۵ الی ۴۰ میلیون تومان گزارش و اعلام کرد که شرکت‌های بیمه‌ حتی یک ریال از این هزینه هنگفت را پرداخت نمی‌کنند.طبق آمارهای موجود، هر ایرانی حداقل شش دندان پوسیده دارد و تنها هزینه عصب‌کشی یک دندان، حدود هفت میلیون است.بر اساس گزارش خبرگزاری فارس، هزینه هر واحد «ایمپلنت» ۲۳ الی ۳۰ میلیون تومان و هزینه پرکردن هر دندان با مواد نیز چهار تا ۱۲ میلیون تومان است.شورای عالی کار جمهوری اسلامی، حداقل دستمزد ماهانه کارگران را ۱۶ میلیون و ۶۰۰ هزار تومان تعیین کرده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 15:25:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bd58b2b9b5a2</link></item><item><title>نت‌بلاکس، نهاد ناظر بر اختلالات اینترنتی، اعلام کرد که...</title><description>نت‌بلاکس، نهاد ناظر بر اختلالات اینترنتی، اعلام کرد که علیرغم اینکه دسترسی به شبکه جهانی تا حد زیادی در ایران بازگشته است، اما شاخص‌ها نشان می‌دهند که کاربران همچنان با فیلترینگ شدید مواجه هستند.نت‌بلاکس، این فیلترینگ شدید را مشابه دوره مابین اعتراضات سراسری دی ماه و آغاز عملیات نظامی علیه جمهوری اسلامی، حدفاصل دی ماه تا اسفند ۱۴۰۴ توصیف کرد.دسترسی شهروندان ایرانی به اینترنت بین‌المللی، از روز نهم اسفند ۱۴۰۴ قطع شد و جمهوری اسلامی پس از ۸۸ روز، در شامگاه پنجم خرداد ۱۴۰۵ به صورت ناپایدار اینترنت را وصل کرد.بر اساس اعلام نت‌بلاکس، این زمان، طولانی‌ترین دوره قطع اینترنت در جهان از سوی یک کشور دارای زیرساخت اینترنت بوده و از این بابت جمهوری اسلامی رکورددار است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 15:16:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d0ab10e4a245</link></item><item><title>وزیرعلوم، تحقیقات و فناوری از احتمال برگزاری کنکور سراسری...</title><description>وزیرعلوم، تحقیقات و فناوری از احتمال برگزاری کنکور سراسری ۱۴۰۵ در دهه سوم مرداد خبر داد و هم‌زمان نسبت به کاهش چشمگیر استقبال از رشته‌های علوم پایه در کشور هشدار داد.حسین سیمایی‌صراف اعلام کرد براساس پیش‌بینی‌ها، کنکور سراسری ۱۴۰۵ احتمالاً در دهه سوم مرداد برگزار می‌شود و جزئیات نهایی آن به ‌زودی از سوی سازمان سنجش آموزش کشور اعلام خواهد شد.وی با اشاره به کاهش حدود ۵۰ درصدی استقبال از رشته‌های علوم پایه در سه دهه اخیر گفت این روند می‌تواند آینده علمی کشور را تحت تأثیر قرار دهد و نیازمند حمایت جدی و ایجاد مشوق‌های شغلی برای دانشجویان این حوزه است.در حالی که زمان احتمالی برگزاری کنکور اعلام شده، هنوز زمان دقیق آزمون و همچنین امتحانات نهایی پایه دوازدهم مشخص نیست.سازمان سنجش آموزش کشور اعلام کرده زمان نهایی کنکور و آزمون دانشجو معلم یک هفته پیش از برگزاری اطلاع‌ رسانی می‌شود. همچنین وزارت آموزش‌ و پرورش گفته است تکلیف امتحانات نهایی تا نیمه مرداد مشخص خواهد شد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 15:13:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a8defc33162b</link></item><item><title>🔺ریزش بازارهای جهانی سهام در پی افزایش تنش‌های نظامی...</title><description>🔺ریزش بازارهای جهانی سهام در پی افزایش تنش‌های نظامی خاورمیانه▪️در پی افزایش تنش‌های نظامی میان جمهوری اسلامی و آمریکا ارزش سهام بازارهای جهانی افت کرد.▪️شاخص فراگیر بازار سهام «استاکس اروپا ۶۰۰» با ۰.۶ درصد افت مواجه شد و تمام بورس‌های بزرگ منطقه نیز در محدوده منفی معامله شدند.▪️افت چشمگیر شاخص سهام عمدتاً مربوط به کشورهایی است که به شدت به نفت خاورمیانه وابسته هستند و ذخایر استراتژیک نفت چندانی نیز ندارند؛ از جمله تایوان، سنگاپور، فیلیپین و تا حدودی کره جنوبی.▪️شاخص بازار‌های سهام آسیایی به استثنای پاکستان و تا حدودی چین، در همه کشورها افت کرده است. اگرچه در خود چین برخی بازارهای سهام رشد نشان می‌دهد، اما شاخص بازارهای هنگ‌کنگ با شدت بیشتری افت کرده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/global-stock-markets-plunge-as-middle-east-military-tensions-rise/8154816.html</description><pubDate>2026-05-28 15:03:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d6611f336a3</link></item><item><title>🔺واکنش سنتکام به پرتاب موشک بالستیک به کویت توسط...</title><description>🔺واکنش سنتکام به پرتاب موشک بالستیک به کویت توسط رژیم ایران: «نقض فاحش آتش‌بس» است▪️سنتکام حمله رژیم ایران به کویت با یک فروند موشک بالستیک را «نقض فاحش آتش‌بس» توسط رژیم ایران خواند و بر تداوم هوشیاری آمریکا و شرکای منطقه‌ای برای مقابله با «تجاوزگری غیرموجه» رژیم ایران تاکید کرد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/centcom-says-iran-missle-strike-kuwait-egregious-ceasefire-violation/8154817.html</description><pubDate>2026-05-28 15:03:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a1e104b28755</link></item><item><title>ارتش لبنان اعلام کرد که یک سرباز این ارتش...</title><description>ارتش لبنان اعلام کرد که یک سرباز این ارتش در جریان حمله اسرائیل در جنوب لبنان کشته شده است.بر اساس بیانیه ارتش لبنان که روز پنجشنبه صادر شد، این سرباز زمانی هدف قرار گرفت که در جاده زغتة–دیرالزهرانی در منطقه نبطیه در جنوب لبنان در حال تردد بود.این سومین سرباز لبنانی است که در روزهای اخیر کشته می‌شود.ارتش لبنان چهارشنبه اعلام کرد که یک سربازش در حمله‌ای در جاده کفردون–الخردلی در همان منطقه جنوب لبنان کشته شده است. همچنین ارتش لبنان سه‌شنبه اعلام کرد که یک سربازش در حمله اسرائیل در منطقه بقاع غربی کشته شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 14:29:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#520d8d64e3cb</link></item><item><title>🔺اکسیوس: دولت ترامپ خود را برای احتمال فروپاشی کوبا...</title><description>🔺اکسیوس: دولت ترامپ خود را برای احتمال فروپاشی کوبا آماده می‌کند▪️اکسیوس گزارش داد که دولت ترامپ خود را برای احتمال فروپاشی رژیم کوبا، حتی در تابستان پیش‌رو، آماده می‌کند.▪️مقام‌های آمریکایی گفتند واشنگتن در صورت فرو رفتن این جزیره در هرج‌ومرج، طرح‌های تازه‌ای برای واکنش نظامی شبیه‌سازی و بررسی کرده است.▪️یکی از مقام‌های ارشد دولت دونالد ترامپ به اکسیوس روز پنجشنبه با اشاره به احتمال فروپاشی حکومت کوبا گفت: «اما ما هنوز نمی‌خواهیم رژیم را کاملاً از بین ببریم. این کار روش و مرحله‌بندی دارد.»▪️پیشتر ونزوئلا و رهبر سوسیالیست آن، نیکلاس مادورو، با ارسال نفت رایگان، کوبا را سرپا نگه داشته بود؛ نفتی که هم برق کشور را تأمین می‌کرد و هم منبع درآمد صادراتی برای هاوانا بود.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8154815.html</description><pubDate>2026-05-28 14:23:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74075eafd887</link></item><item><title>🔺کدام کشورها از انسداد تنگه هرمز سود بردند؟▪️انسداد تنگه...</title><description>🔺کدام کشورها از انسداد تنگه هرمز سود بردند؟▪️انسداد تنگه هرمز اگرچه تبعات تورمی بر اقتصاد همه کشورها داشته، اما برخی از آنها به خاطر جهش قیمت انرژی به سودهای کلانی دست یافته‌اند.▪️در میان کشورهای همسایه ایران، عمان، روسیه و جمهوری آذربایجان درآمدهای صادرات نفت خود را به شدت افزایش داده‌اند.▪️در خارج از خاورمیانه، کشورهای صادرکننده نفت، خصوصا آنهایی که محصولات نفتی نیز صادر می‌کنند به درآمدهای کلانی رسیده‌اند.▪️رویترز می‌نویسد سلطان‌نشین جزیره بورنئو صادرات محصولات نفتی خود را در ماه جاری به ۴.۱۶ میلیون بشکه رسانده که بالاترین رقم از ژوئیه پارسال است. صادرات گاز مایع این کشور نیز با ۱۸ درصد رشد به ۳۳۰ هزار تن رسیده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/which-countries-benefited-from-the-blockade-of-the-strait-of-hormuz/8154813.html</description><pubDate>2026-05-28 13:48:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cdf0219a8844</link></item><item><title>🔺ایالات متحده اعلام کرد سفارتش در کی‌یف همچنان باز...</title><description>🔺ایالات متحده اعلام کرد سفارتش در کی‌یف همچنان باز است▪️سفارت ایالات متحده در کی‌یف روز پنج‌شنبه اعلام کرد که همچنان باز است و گزارش‌ها درباره تغییر در عملیات خود را در پی هشدارهای روسیه مبنی بر اینکه دیپلمات‌ها و خارجی‌ها باید پیش از تشدید حملات، پایتخت اوکراین را ترک کنند، رد کرد.▪️برخی رسانه‌های اوکراینی روز پنج‌شنبه به نقل کایا کالاس، مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا، گزارش دادند که سفارت آمریکا در کی‌یف تعطیل شده است.▪️اما سفارت آمریکا در کی‌یف در شبکه اجتماعی ایکس، نوشت: «سفارت آمریکا باز است. هیچ تغییری در فعالیت ما وجود ندارد و گزارش‌های خلاف آن، نادرست است.»⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/us-says-its-embassy-in-kyiv-remains-open/8154812.html</description><pubDate>2026-05-28 13:38:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9237aadef01d</link></item><item><title>ارتش اسرائیل اعلام کرد که پنجشنبه موجی از حملات...</title><description>ارتش اسرائیل اعلام کرد که پنجشنبه موجی از حملات هوایی را علیه زیرساخت‌های حزب‌الله در شهر ساحلی صور در لبنان آغاز کرد.آویخای ادرعی، سخنگوی ارتش اسرائیل، روز چهارشنبه درباره حمله به چندین نقطه در صور هشدار داده بود.خبرگزاری رسمی لبنان گزارش داد که صبح پنج‌شنبه دو رشته حمله اسرائیل به شهر صور و منطقه‌ای در شرق آن انجام شد که یک ساختمان را هدف قرار داد و باعث آتش‌سوزی شد.رویترز نیز ویدئوی منتشر شده توسط شاهدان عینی در روز پنج‌شنبه را که لحظه حمله اسرائیل به ساختمان‌هایی در شهر صور را نشان می‌دهد، تایید کرد.ارتش اسرائیل روز چهارشنبه بخش جدیدی از جنوب لبنان را منطقه جنگی اعلام کرد و از ساکنان آن خواست به سمت شمال حرکت کنند. این ارتش هشدار داد که علیه گروه مسلح حزب‌الله در این منطقه «با قدرت بسیار زیاد» اقدام خواهد کرد.تنش‌ها در روزهای اخیر میان اسرائیل و حزب‌الله افزایش یافته و روز سه‌شنبه نیز ارتش اسرائیل حملاتی به جنوب و شرق لبنان انجام داد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 13:03:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8aa3a194c1f2</link></item><item><title>مهلت ثبت‌نام داوطلبان آزمون سراسری سال ۱۴۰۵ دانشگاه‌ها و...</title><description>مهلت ثبت‌نام داوطلبان آزمون سراسری سال ۱۴۰۵ دانشگاه‌ها و موسسات آموزش عالی و همچنین آزمون پذیرش دانشجو معلم، روز جمعه هشتم خرداد پایان می‌یابد.این در حالی است که تا این لحظه زمان دقیق برگزاری امتحانات نهایی پایه‌ دوازدهم مدارس و همچنین کنکور اعلام نشده و دانش‌آموزان نمی‌دانند چه زمانی باید در جلسه امتحان حضور یابند.سازمان سنجش آموزش کشور روز ۳۰ اردیبهشت اعلام کرد «زمان دقیق برگزاری کنکور و پذیرش دانشجو معلمان»، یک هفته قبل از آزمون اعلام می‌شود.از سوی دیگر، علی فرهادی، سخنگوی وزارت آموزش‌وپرورش، نیز اعلام کرده که تکلیف نحوه برگزاری امتحانات نهایی دانش‌آموزان پایه یازدهم و دوازدهم، تا نیمه مرداد ماه مشخص می‌‌شود.امتحانات نهایی پایه دوازدهم از این جهت قابل اهمیت است که نتایج آن به صورت مستقیم در نتایج کنکور تاثیر می‌گذارد.پیشتر حمیدرضا حاجی‌بابایی، نایب رئیس مجلس اعلام کرده بود که امتحانات نهایی، ۱۵ روز و کنکور سراسری ۴۵ روز پس از پایان جنگ برگزار خواهد شد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-28 12:19:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9279a2dbdb34</link></item></channel></RSS>