<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>🎧نسخه صوتی سیاست با مراد ویسی: جهان در انتظار تصمیم ترامپ@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی سیاست با مراد ویسی: جهان در انتظار تصمیم ترامپ@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-31 02:10:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0cfc2807abb2</link></item><item><title>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «دیکتاتوری ها پس از شکست در...</title><description>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «دیکتاتوری ها پس از شکست در جنگ آسیب‌پذیرتر می‌شوند. بحران‌های پس از جنگ که ترکیبی از بحران‌های سیاسی و اقتصادی و اجتماعی است، آنها را به سمت سقوط سوق می‌دهد. تجربه سقوط نظامیان در آرژانتین پس از شکست در جنگ فالکلند یکی از نمونه‌های تاریخی این پدیده است. تجربه‌ای که شباهت‌های بسیار با وضعیت کنونی جمهوری اسلامی پس از جنگ‌های ۱۲ روزه و ۴۰ روزه دارد.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 02:07:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#78a3348f4419</link></item><item><title>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری، از صدور حکم اعدام برای بنیامین نقدی، زندانی...</title><description>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری، از صدور حکم اعدام برای بنیامین نقدی، زندانی سیاسی و از معترضان دی‌ماه، به اتهام افساد فی‌الارض خبر داد.همزمان گزارش‌ها حاکی است سجاد ویسی و شایان ویسی، از بازداشت‌شدگان دی‌ماه در کرمانشاه، به محاربه متهم شده‌اند و با خطر صدور احکام سنگین، از جمله اعدام، روبه‌رو هستند. همچنین حکم اعدام رئوف شیخ‌معروفی و محمد فرجی، دو زندانی سیاسی اهل بوکان، در دیوان کشور تایید شده است.گفت‌وگو با رقیه رضایی، روزنامه‌نگار@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 02:05:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1aaaeda0e9e7</link></item><item><title>وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد معیارهای واشینگتن در مذاکرات با جمهوری اسلامی...</title><description>وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد معیارهای واشینگتن در مذاکرات با جمهوری اسلامی تغییری نکرده است.پیت هگست گفت هر توافقی تنها زمانی انجام خواهد شد که دونالد ترامپ آن را تضمین‌کننده امنیت آمریکا و جهان بداند.گفت‌وگو با امیر گیتی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 02:02:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4aa6cfbdb501</link></item><item><title>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «شاهزاده رضا پهلوی مهم‌ترین چهره‌ اپوزیسیون...</title><description>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «شاهزاده رضا پهلوی مهم‌ترین چهره‌ اپوزیسیون است که به طور گسترده و مکرر در سطح بین‌المللی صدای مردم ایران را به گوش دنیا می‌رساند و درباره واقعیت‌های داخل ایران سخن می‌گوید. این اقدام تلاشی موثر در جهت همراه کردن جهان با خواست ملت ایران برای تغییر رژیم است.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 01:22:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e3b6fab56e10</link></item><item><title>🔻با اعلام محمدرضا کشوری‌فرد، دبیر سازمان لیگ فوتبال ایران لیگ برتر بیست...</title><description>🔻با اعلام محمدرضا کشوری‌فرد، دبیر سازمان لیگ فوتبال ایران لیگ برتر بیست و پنجم ناتمام ماند. او به سایت فدراسیون فوتبال گفت: «با توجه به وضعیت کشور در دوران جنگ و کمک به روند آماده‌سازی تیم ملی برای جام جهانی، امکان برگزاری ادامه رقابت‌های بیست و پنجمین دوره لیگ برتر وجود نداشت.»🔹با توجه به این اظهارات لیگ برتر در فصل ۱۴۰۴-۱۴۰۵ بدون شناخت قهرمان و تیم‌های سقوط کرده، نیمه‌تمام باقی می‌ماند.🔹پیش‌تر فدراسیون فوتبال گفته بود پس از جام جهانی، ۸ هفته باقی‌مانده لیگ را برگزار می‌کند تا تکلیف قهرمان و تیم‌های سقوط کرده این فصل مشخص شود.🔹از سوی دیگر، پیش‌تر این از فدراسیون فوتبال شنیده شده بود که با توجه به نیمه‌کاره ماندن لیگ، در این فصل هیچ تیمی سقوط نمی‌کند، اما دو تیم از لیگ یک به لیگ برتر فصل آینده اضافه می‌شوند و لیگ ۱۸ تیمی برگزار خواهد شد. 🔹جزییات بیشتر را در سایت بخوانید.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-31 01:19:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ade6a2e0d440</link></item><item><title>ترامپ با بازنشر تصاویر دیدار شهردار دموکرات شیکاگو با پاپ، در تروث‌سوشال...</title><description>ترامپ با بازنشر تصاویر دیدار شهردار دموکرات شیکاگو با پاپ، در تروث‌سوشال نوشت: «باید کسی به پاپ توضیح دهد که شهردار شیکاگو بی‌فایده است و ایران نمی‌تواند سلاح هسته‌ای داشته باشد.» ترامپ اخیرا درباره مواضع مختلف پاپ از جمله مخالفت او با جنگ ایران، انتقادهای زیادی را مطرح کرده است.https://iranintl.com/202605306421</description><pubDate>2026-05-31 01:08:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6085604bbbab</link></item><item><title>پرچم ملی اسپانیا روز شنبه نهم خرداد، در جریان رژه نظامی «روز...</title><description>پرچم ملی اسپانیا روز شنبه نهم خرداد، در جریان رژه نظامی «روز نیروهای مسلح» در شهر ویگو، هنگام برافراشته شدن از میله جدا شد و سقوط کرد. این اتفاق در حضور پادشاه فیلیپه ششم رخ داد که منجر به واکنش او در چهره‌اش شد. نیروهای نظامی بلافاصله پرچم را جمع‌آوری کردند.</description><pubDate>2026-05-31 01:07:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#11ff7b1055e3</link></item><item><title>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «ترامپ قرار بود جمعه درباره توافق...</title><description>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «ترامپ قرار بود جمعه درباره توافق با جمهوری اسلامی تصمیم بگیرد اما این تصمیم به تاخیر افتاده و معلوم نیست در نهایت او با جمهوری اسلامی تفاهم کند برای مذاکرات بیشتر یا نه. به نظر می‌رسد ترامپ درباره قضاوت افکار عمومی نسبت به این تفاهم مردد است.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 00:55:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6bbdc1a9fa34</link></item><item><title>عباس گلرو، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس گفت: «در حال سوال اصلی...</title><description>عباس گلرو، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس گفت: «در حال سوال اصلی این است که آیا می‌توان به آمریکا اعتماد کرد، پاسخ روشن است، خیر. آیا می‌توان با آمریکا به تفاهم پایدار رسید، پاسخ این نیز خیر است.» او افزود: «ما همه سرنشین یک کشتی هستیم و باید به تصمیم‌های اتخاذشده در ساختار نظام اعتماد داشته باشیم.» او ادامه داد: «هیچ مقطعی را به اندازه امروز، زمان برافراشته بودن پرچم جمهوری اسلامی در منطقه و جهان ندیده‌ام.»https://iranintl.com/202605305812</description><pubDate>2026-05-31 00:02:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7d9ed9f20ad</link></item><item><title>سیامک آرام، برگزارکننده تجمع ایرانیان در واشینگتن، به ایران‌اینترنشنال گفت: «مبارزه یک...</title><description>سیامک آرام، برگزارکننده تجمع ایرانیان در واشینگتن، به ایران‌اینترنشنال گفت: «مبارزه یک ماراتن است و ما سنگر به سنگر پیش می‌رویم تا جمهوری اسلامی شر خود را از سرزمین ایران کم کند.»او افزود: «در مذاکرات و تحولات سیاسی جهانی، اغلب نامی از اپوزیسیون، حقوق بشر و مطالبات مردم برده نمی‌شود و وظیفه ما این است که نگذاریم این مسائل از دستور کار افکار عمومی خارج شوند.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 23:58:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ddbcaff24c32</link></item><item><title>سعید آجرلو، عضو تیم رسانه‌ای مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی، گفت در صورت تایید...</title><description>سعید آجرلو، عضو تیم رسانه‌ای مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی، گفت در صورت تایید متن نهایی تفاهم‌ [با آمریکا]، گفت‌وگوهای ۶۰ روزه درباره جزئیات آغاز می‌شود. او افزود اگر طرف مقابل به تعهداتش، از جمله درباره ۱۲ میلیارد دلار، عمل نکند، جمهوری اسلامی می‌تواند از توافق خارج شود.</description><pubDate>2026-05-30 23:57:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#beb54f36d42d</link></item><item><title>علی شیرازی، رییس سازمان عقیدتی سیاسی انتظامی گفت: «بر عهد خود برای...</title><description>علی شیرازی، رییس سازمان عقیدتی سیاسی انتظامی گفت: «بر عهد خود برای تداوم راه ولایت و مطالبه انتقام سخت از عاملان به شهادت رساندن رهبرمان پایبندیم.»او افزود: «نهادهای مسئول باید پیگیری حقوقی و بین‌المللی این جنایت را در اولویت قرار داده و حکم الهی برای قاتلان امام شهید را در ملاعام اجرا کنند.»شیرازی ادامه داد: «ملت ما تا زمان قصاص قاتلان امام خود و خروج کامل استکبار از منطقه، میدان‌های مبارزه را ترک نخواهند کرد.»https://iranintl.com/202605304918</description><pubDate>2026-05-30 23:44:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#377a40bb686b</link></item><item><title>بنای یادبود لینکلن در واشینگتن میزبان تجمع ایرانیان و حامیان غیرایرانی جنبش...</title><description>بنای یادبود لینکلن در واشینگتن میزبان تجمع ایرانیان و حامیان غیرایرانی جنبش دادخواهی بود.این گردهمایی در گرامی‌داشت جان‌باختگان و در اعتراض به ادامه اعدام‌ها و سرکوب در ایران برگزار شد.گزارش اردوان روزبه، خبرنگار ایران‌اینترنشنال و گفت‌وگو با سیامک آرام، برگزارکننده، و یکی از شرکت‌کنندگان@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 23:40:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#234755bb3689</link></item><item><title>در ادامه صدور احکام سنگین برای معترضان و زندانیان سیاسی، حکم اعدام...</title><description>در ادامه صدور احکام سنگین برای معترضان و زندانیان سیاسی، حکم اعدام بنیامین نقدی، از معترضان دی‌ماه، به اتهام «افساد فی‌الارض» صادر شده است. هم‌زمان، گزارش‌ها از تایید حکم اعدام رئوف شیخ‌معروفی و محمد فرجی، از بازداشت‌شدگان جنبش «زن، زندگی، آزادی»، در دیوان عالی کشور حکایت دارد.جزییات بیشتر با پگاه بنی‌هاشمی، پژوهشگر ارشد حقوق@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 23:36:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc06b722ebd3</link></item><item><title>نشریه هیل نوشت ثبات واقعی در خلیج فارس مستلزم از بین بردن...</title><description>نشریه هیل نوشت ثبات واقعی در خلیج فارس مستلزم از بین بردن توانایی رژیم ایران برای تهدید تجارت جهانی، اعمال فشار بر همسایگان و گروگان گرفتن بازارهای انرژی است. هر چیزی کمتر از این، صرفا وقفه‌ای کوتاه پیش از رویارویی بسیار خطرناک‌تری خواهد بود. آریل کوهن، پژوهشگر شورای آتلانتیک و نویسنده این تحلیل نوشته نقشه راهبردی خاورمیانه در حال تغییر است و به نظر می‌رسد نفوذ آمریکا در این منطقه رو به کاهش باشد. او با اشاره به نزدیک شدن تهران و واشینگتن به یک توافق نوشته است برای کسانی که دهه‌هاست این منطقه را مطالعه می‌کنند، این وضعیت نمونه‌ای از «ربودن شکست از آغوش پیروزی» به نظر می‌رسد. او در ادامه نوشته است تعیین اهداف روشن جنگی، پیش‌شرط ضروری پیروزی نظامی است. همان‌گونه که رییس‌جمهوری و وزیر خارجه آمریکا اعلام کرده‌اند، اهداف واشینگتن در این درگیری روشن بود: جلوگیری از دستیابی جمهوری اسلامی به سلاح هسته‌ای، تضعیف توان موشک‌های بالستیک ایران، و برچیدن یا دست‌کم تضعیف شبکه نیروهای نیابتی که تهران برای اعمال نفوذ در خاورمیانه ایجاد کرده است؛ از حماس در غزه و حزب‌الله در لبنان گرفته تا حوثی‌ها در یمن.https://iranin</description><pubDate>2026-05-30 23:27:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c8d37af398b</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی...</title><description>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی می‌کند؟!@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-30 23:03:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58f38131d3a6</link></item><item><title>منوچهر متکی، نماینده تهران در مجلس، در یک برنامه تلویزیونی گفت که...</title><description>منوچهر متکی، نماینده تهران در مجلس، در یک برنامه تلویزیونی گفت که آمریکایی‌ها هیچ نشانه‌ای از پذیرفتن شروط جمهوری اسلامی از خود نشان نداده‌اند.متکی اضافه کرد: «علاوه بر آمریکا، کشورهای عربستان سعودی و امارات متحده عربی هم باید به ما غرامت بپردازند.»او ادامه داد: «ترامپ ممکن است در میانه ۶۰ روز هم بازی دربیارود. یکی از محورهای اصلی ما در مذاکرات، دریافت غرامت است.»او افزود: «پاکستانی‌ها باید مراقب باشند، شاید آمریکا کاری را که با پادشاه پیشین عمان انجام داد با پاکستان هم انجام دهد. در آن زمان خواستند عمان نامه‌ای به جمهوری اسلامی تحویل دهد و بعد ادعا کردند که ما چنین نامه‌ای ندادیم.https://iranintl.com/202605300571</description><pubDate>2026-05-30 22:53:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb80c5ea79fe</link></item><item><title>آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی می‌کند؟!«چشم‌انداز با مهدی...</title><description>آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی می‌کند؟!«چشم‌انداز با مهدی مهدوی‌آزاد»تماشای نسخه کامل این برنامه در یوتیوب: https://youtu.be/QmU1ZoGEThE@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 22:47:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#85b69c421973</link></item></channel></RSS>