<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>نیویورک‌تایمز به نقل از سه مقام آگاه گزارش داد دونالد ترامپ شروط...</title><description>نیویورک‌تایمز به نقل از سه مقام آگاه گزارش داد دونالد ترامپ شروط چارچوب احتمالی توافق با جمهوری اسلامی را سخت‌تر کرده و تغییرات پیشنهادی را برای بررسی دوباره به تهران فرستاده است.طبق این گزارش، هنوز روشن نیست چه تغییراتی در متن توافق ایجاد شده، اما ترامپ درباره بخش‌هایی از توافق احتمالی که شامل آزادسازی منابع مالی برای ایران می‌شود، ابراز نگرانی کرده است.یک مقام آگاه به نیویورک‌تایمز گفت ترامپ از طولانی شدن پاسخ جمهوری اسلامی به پیشنهادهای آمریکا ناراضی است و پیشنهاد سخت‌گیرانه‌تر او احتمالا برای افزایش فشار بر تهران و سرعت بخشیدن به روند مذاکرات ارائه شده است.نیویورک‌تایمز نوشت این چارچوب می‌تواند کارزار نظامی آمریکا و اسرائیل علیه ایران را در برابر رفع محاصره تنگه هرمز پایان دهد، اما دشوارترین مسائل، از جمله آینده برنامه هسته‌ای ایران، به دورهای بعدی مذاکرات موکول خواهد شد.https://iranintl.com/202605315762</description><pubDate>2026-05-31 08:26:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6a8bb255931c</link></item><item><title>ترامپ در گفت‌وگو با فاکس‌نیوز گفت آمریکا در جنگ اخیر تا حد...</title><description>ترامپ در گفت‌وگو با فاکس‌نیوز گفت آمریکا در جنگ اخیر تا حد زیادی از هدف قرار دادن ارتش «میانه‌رو» ایران و همچنین از نابودی کامل ساختارها در کشور خودداری کرده است تا بازسازی ایران دهه‌ها به عقب نیفتد.او گفت: «ایالات متحده نیروی دریایی و نیروی هوایی ایران را کاملا از بین برده، اما تا حد زیادی از هدف قرار دادن ارتش ایران خودداری کرده است.»ترامپ گفت آمریکا ارتش ایران را «تا حدی به حال خود گذاشته»، چون به گفته او این ارتش «تا اندازه‌ای میانه‌رو» است و واشینگتن نمی‌خواسته همه ساختار نظامی کشور را نابود کند.او همچنین گفت آمریکا «شکل‌های مختلفی از رهبری» ایران را حذف کرده، اما از تجربه عراق درس گرفته است، زیرا نابودی کامل ساختارها می‌تواند کشوری را برای دهه‌ها از بازسازی بازدارد.https://iranintl.com/202605314299</description><pubDate>2026-05-31 06:57:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2279caebdf02</link></item><item><title>ترامپ در مصاحبه با لارا ترامپ، مجری فاکس‌نیوز، با اشاره به اینکه...</title><description>ترامپ در مصاحبه با لارا ترامپ، مجری فاکس‌نیوز، با اشاره به اینکه آمریکا به یک «توافق خیلی خوب» با جمهوری اسلامی نزدیک است، گفت توافق با حکومت ایران را ترجیح می‌دهد، اما برای بازگشت به عملیات نظامی نیز آماده است.ترامپ گفت ترجیح می‌دهد با ایران به توافق برسد، زیرا در صورت امضای توافق، تنگه هرمز می‌تواند بلافاصله باز شود. او تاکید کرد تنها تضمینی که می‌خواهد این است که ایران هیچ سلاح هسته‌ای نداشته باشد و گفت تهران با این موضوع موافقت کرده است.ترامپ همچنین گفت «بزرگ‌ترین دارایی» حکومت ایران رسانه‌های «اخبار جعلی» هستند، چون موفقیت‌های آمریکا را کوچک جلوه می‌دهند. او افزود آمریکا در نبرد پیروزی بزرگی به دست ‌آورده، اما این رسانه‌ها می‌گویند واشینگتن شکست خورده است.https://iranintl.com/202605318079</description><pubDate>2026-05-31 06:01:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#db6800109518</link></item><item><title>در برنامه اعتراضی روز شنبه در واشینگتن دی‌سی، ایرانیان در همراهی با...</title><description>در برنامه اعتراضی روز شنبه در واشینگتن دی‌سی، ایرانیان در همراهی با مردم ایران که در زیر سایه اعدام‌های سیستماتیک قرار دارند و زندانیان سیاسی هیچ حقوق قانونی ندارند در کنار بنای یادبود ابراهام لینکن جمع شدند. اما معترضان خواسته دیگری که داشتند این بود که آیا در مذاکرات جاری مردم ایران نیز جایی دارند؟@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 05:51:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8911d13983b0</link></item><item><title>آکسیوس به نقل از یک مقام ارشد دولت آمریکا و یک منبع...</title><description>آکسیوس به نقل از یک مقام ارشد دولت آمریکا و یک منبع آگاه دیگر گزارش داد ترامپ در نشست روز جمعه در اتاق وضعیت کاخ سفید از تیم خود خواست بر توافق احتمالی با تهران، از جمله در ارتباط با مواد هسته‌ای ایران و بازگشایی تنگه هرمز، چندین اصلاحیه اعمال کنند.این گزارش به نقل از دو مقام آمریکایی نوشت که ترامپ این توافق را می‌خواهد و انتظار دارد به‌زودی آن را نهایی کند، اما مایل است چند نکته مهم برای خود، به‌ویژه درباره مواد هسته‌ای ایران، تقویت شود. به نوشته آکسیوس، این درخواست ترامپ دور تازه‌ای از رفت‌وبرگشت میان طرف‌ها را آغاز کرده است که ممکن است چند روز طول بکشد.یک مقام ارشد دولت آمریکا با اشاره به اورانیوم غنی‌شده ایران، به آکسیوس گفت جزئیات بیشتری درباره چگونگی دریافت این مواد از سوی آمریکا و زمان‌بندی آن مد نظر است. منبع دوم نیز گفت ترامپ همچنین خواهان اصلاح برخی عبارات مربوط به بازگشایی تنگه هرمز است.یک مقام آمریکایی گفت به ترامپ اطلاع داده شده است که حدود سه روز طول می‌کشد تا جمهوری اسلامی پاسخ دهد. یک مقام ارشد دولت آمریکا نیز گفت: مقام‌های جمهوری اسلامی «عملا در غارها هستند و از ایمیل استفاده نمی‌کنند.»</description><pubDate>2026-05-31 05:27:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fc53cd324c74</link></item><item><title>سپاه اعلام کرد بامداد یک‌شنبه یک فروند پهپاد ام‌کیو۱ ارتش آمریکا را...</title><description>سپاه اعلام کرد بامداد یک‌شنبه یک فروند پهپاد ام‌کیو۱ ارتش آمریکا را بر فراز آب‌های سرزمینی ایران سرنگون کرده است. سپاه هشدار داد که فضای آب‌های سرزمینی ایران تحت کنترل ‌کامل قرار دارد و با هر تهاجمی «قاطعانه» برخورد خواهد شد.https://iranintl.com/202605311026</description><pubDate>2026-05-31 04:44:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e6be5df79a2</link></item><item><title>اورشلیم‌پست در یک یادداشت تحلیلی با اشاره به «تاکتیک‌های تاخیری» جمهوری اسلامی...</title><description>اورشلیم‌پست در یک یادداشت تحلیلی با اشاره به «تاکتیک‌های تاخیری» جمهوری اسلامی در مذاکرات، هشدار داد واشینگتن نمی‌تواند با تکیه بر منطق آمریکایی و شیوه چانه‌زنی منصفانه در مذاکرات کنونی به نتیجه مطلوب برسد و باید چانه‌زنی و مذاکرات را کنار بگذارد و فقط به «حمله» متوسل شود.این مطلب افزود مقام‌های جمهوری اسلامی در گفت‌وگوها نشانه‌هایی از حرکت به سوی توافق ارائه می‌کنند، اما از تعهدهای نهایی پرهیز می‌کنند.اورشلیم‌پست با اشاره به اتکای واشینگتن در مذاکرات بر منطق آمریکایی، شیوه چانه‌زنی منصفانه و همان تاکتیک‌هایی که در دنیای کسب‌وکار برایش به خوبی کار کرده بود، نوشت همین موضوع توضیح می‌دهد که چرا توافق غزه که از سوی استیو ویتکاف، بازرگان آمریکایی، میانجی‌گری شد، در ظاهر امیدوارکننده بود، اما هرگز آن‌گونه که در نظر گرفته شده بود به طور واقعی آغاز نشد.این تحلیل با هشدار درباره اینکه آمریکا در مذاکرات با حکومت ایران با طرفی متفاوت روبروست که نمی‌توان آن را با شیوه‌های منطقی شکست داد، خطاب به دولت آمریکا نوشت: «چانه‌زنی را متوقف کنید، مذاکرات را کنار بگذارید و فقط حمله کنید.»https://iranintl.com/202605305436</description><pubDate>2026-05-31 03:26:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60337ec8e94e</link></item><item><title>ویدیوی منتشرشده در رسانه‌های اجتماعی وابسته به جمهوری اسلامی نشان می‌دهد سپاه...</title><description>ویدیوی منتشرشده در رسانه‌های اجتماعی وابسته به جمهوری اسلامی نشان می‌دهد سپاه پاسداران، شامگاه شنبه نهم خرداد، قایق تندرویی را همراه با موشک ضدکشتی برای حامیان حکومت در میدان انقلاب تهران به نمایش گذاشت.</description><pubDate>2026-05-31 02:35:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7f56e05cc0e5</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی سیاست با مراد ویسی: جهان در انتظار تصمیم ترامپ@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی سیاست با مراد ویسی: جهان در انتظار تصمیم ترامپ@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-31 02:10:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0cfc2807abb2</link></item><item><title>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «دیکتاتوری ها پس از شکست در...</title><description>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «دیکتاتوری ها پس از شکست در جنگ آسیب‌پذیرتر می‌شوند. بحران‌های پس از جنگ که ترکیبی از بحران‌های سیاسی و اقتصادی و اجتماعی است، آنها را به سمت سقوط سوق می‌دهد. تجربه سقوط نظامیان در آرژانتین پس از شکست در جنگ فالکلند یکی از نمونه‌های تاریخی این پدیده است. تجربه‌ای که شباهت‌های بسیار با وضعیت کنونی جمهوری اسلامی پس از جنگ‌های ۱۲ روزه و ۴۰ روزه دارد.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 02:07:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#78a3348f4419</link></item><item><title>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری، از صدور حکم اعدام برای بنیامین نقدی، زندانی...</title><description>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری، از صدور حکم اعدام برای بنیامین نقدی، زندانی سیاسی و از معترضان دی‌ماه، به اتهام افساد فی‌الارض خبر داد.همزمان گزارش‌ها حاکی است سجاد ویسی و شایان ویسی، از بازداشت‌شدگان دی‌ماه در کرمانشاه، به محاربه متهم شده‌اند و با خطر صدور احکام سنگین، از جمله اعدام، روبه‌رو هستند. همچنین حکم اعدام رئوف شیخ‌معروفی و محمد فرجی، دو زندانی سیاسی اهل بوکان، در دیوان کشور تایید شده است.گفت‌وگو با رقیه رضایی، روزنامه‌نگار@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 02:05:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1aaaeda0e9e7</link></item><item><title>وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد معیارهای واشینگتن در مذاکرات با جمهوری اسلامی...</title><description>وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد معیارهای واشینگتن در مذاکرات با جمهوری اسلامی تغییری نکرده است.پیت هگست گفت هر توافقی تنها زمانی انجام خواهد شد که دونالد ترامپ آن را تضمین‌کننده امنیت آمریکا و جهان بداند.گفت‌وگو با امیر گیتی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 02:02:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4aa6cfbdb501</link></item><item><title>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «شاهزاده رضا پهلوی مهم‌ترین چهره‌ اپوزیسیون...</title><description>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «شاهزاده رضا پهلوی مهم‌ترین چهره‌ اپوزیسیون است که به طور گسترده و مکرر در سطح بین‌المللی صدای مردم ایران را به گوش دنیا می‌رساند و درباره واقعیت‌های داخل ایران سخن می‌گوید. این اقدام تلاشی موثر در جهت همراه کردن جهان با خواست ملت ایران برای تغییر رژیم است.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 01:22:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e3b6fab56e10</link></item><item><title>🔻با اعلام محمدرضا کشوری‌فرد، دبیر سازمان لیگ فوتبال ایران لیگ برتر بیست...</title><description>🔻با اعلام محمدرضا کشوری‌فرد، دبیر سازمان لیگ فوتبال ایران لیگ برتر بیست و پنجم ناتمام ماند. او به سایت فدراسیون فوتبال گفت: «با توجه به وضعیت کشور در دوران جنگ و کمک به روند آماده‌سازی تیم ملی برای جام جهانی، امکان برگزاری ادامه رقابت‌های بیست و پنجمین دوره لیگ برتر وجود نداشت.»🔹با توجه به این اظهارات لیگ برتر در فصل ۱۴۰۴-۱۴۰۵ بدون شناخت قهرمان و تیم‌های سقوط کرده، نیمه‌تمام باقی می‌ماند.🔹پیش‌تر فدراسیون فوتبال گفته بود پس از جام جهانی، ۸ هفته باقی‌مانده لیگ را برگزار می‌کند تا تکلیف قهرمان و تیم‌های سقوط کرده این فصل مشخص شود.🔹از سوی دیگر، پیش‌تر این از فدراسیون فوتبال شنیده شده بود که با توجه به نیمه‌کاره ماندن لیگ، در این فصل هیچ تیمی سقوط نمی‌کند، اما دو تیم از لیگ یک به لیگ برتر فصل آینده اضافه می‌شوند و لیگ ۱۸ تیمی برگزار خواهد شد. 🔹جزییات بیشتر را در سایت بخوانید.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-31 01:19:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ade6a2e0d440</link></item><item><title>ترامپ با بازنشر تصاویر دیدار شهردار دموکرات شیکاگو با پاپ، در تروث‌سوشال...</title><description>ترامپ با بازنشر تصاویر دیدار شهردار دموکرات شیکاگو با پاپ، در تروث‌سوشال نوشت: «باید کسی به پاپ توضیح دهد که شهردار شیکاگو بی‌فایده است و ایران نمی‌تواند سلاح هسته‌ای داشته باشد.» ترامپ اخیرا درباره مواضع مختلف پاپ از جمله مخالفت او با جنگ ایران، انتقادهای زیادی را مطرح کرده است.https://iranintl.com/202605306421</description><pubDate>2026-05-31 01:08:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6085604bbbab</link></item><item><title>پرچم ملی اسپانیا روز شنبه نهم خرداد، در جریان رژه نظامی «روز...</title><description>پرچم ملی اسپانیا روز شنبه نهم خرداد، در جریان رژه نظامی «روز نیروهای مسلح» در شهر ویگو، هنگام برافراشته شدن از میله جدا شد و سقوط کرد. این اتفاق در حضور پادشاه فیلیپه ششم رخ داد که منجر به واکنش او در چهره‌اش شد. نیروهای نظامی بلافاصله پرچم را جمع‌آوری کردند.</description><pubDate>2026-05-31 01:07:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#11ff7b1055e3</link></item><item><title>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «ترامپ قرار بود جمعه درباره توافق...</title><description>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «ترامپ قرار بود جمعه درباره توافق با جمهوری اسلامی تصمیم بگیرد اما این تصمیم به تاخیر افتاده و معلوم نیست در نهایت او با جمهوری اسلامی تفاهم کند برای مذاکرات بیشتر یا نه. به نظر می‌رسد ترامپ درباره قضاوت افکار عمومی نسبت به این تفاهم مردد است.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 00:55:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6bbdc1a9fa34</link></item><item><title>عباس گلرو، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس گفت: «در حال سوال اصلی...</title><description>عباس گلرو، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس گفت: «در حال سوال اصلی این است که آیا می‌توان به آمریکا اعتماد کرد، پاسخ روشن است، خیر. آیا می‌توان با آمریکا به تفاهم پایدار رسید، پاسخ این نیز خیر است.» او افزود: «ما همه سرنشین یک کشتی هستیم و باید به تصمیم‌های اتخاذشده در ساختار نظام اعتماد داشته باشیم.» او ادامه داد: «هیچ مقطعی را به اندازه امروز، زمان برافراشته بودن پرچم جمهوری اسلامی در منطقه و جهان ندیده‌ام.»https://iranintl.com/202605305812</description><pubDate>2026-05-31 00:02:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7d9ed9f20ad</link></item><item><title>سیامک آرام، برگزارکننده تجمع ایرانیان در واشینگتن، به ایران‌اینترنشنال گفت: «مبارزه یک...</title><description>سیامک آرام، برگزارکننده تجمع ایرانیان در واشینگتن، به ایران‌اینترنشنال گفت: «مبارزه یک ماراتن است و ما سنگر به سنگر پیش می‌رویم تا جمهوری اسلامی شر خود را از سرزمین ایران کم کند.»او افزود: «در مذاکرات و تحولات سیاسی جهانی، اغلب نامی از اپوزیسیون، حقوق بشر و مطالبات مردم برده نمی‌شود و وظیفه ما این است که نگذاریم این مسائل از دستور کار افکار عمومی خارج شوند.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 23:58:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ddbcaff24c32</link></item></channel></RSS>