<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>سرخط خبرهای جمعه ۸ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای جمعه ۸ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 14:05:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0ae72a692905</link></item><item><title>🔻سایه سنگین بحران اقتصادی بر زندگی معلولان؛ افزایش حمایت‌ها در انتظار تصویب...</title><description>🔻سایه سنگین بحران اقتصادی بر زندگی معلولان؛ افزایش حمایت‌ها در انتظار تصویب دولتفاطمه عباسی، معاون توان‌بخشی سازمان بهزیستی، با اشاره به مشکلات فزاینده افراد دارای معلولیت در پی وخامت بحران اقتصادی کشور، اعلام کرد این سازمان خواستار افزایش ۸۰ تا ۹۰ درصدی کمک‌هزینه حق پرستاری نسبت به سال ۱۴۰۴ شده، اما اجرای آن منوط به تصویب دولت خواهد بود.عباسی جمعه هشتم خرداد در مصاحبه با خبرگزاری ایلنا گفت سازمان بهزیستی «به‌صورت مستمر» پیگیر افزایش کمک‌هزینه حق پرستاری افراد دارای معلولیت است و در همین راستا، در جلسات کمیسیون بودجه هیات دولت جمهوری اسلامی حضور یافته است.به گفته معاون توان‌بخشی سازمان بهزیستی، افزایش مبلغ کمک‌هزینه پس از تصویب در هیات وزیران قابل اجرا خواهد بود. با این حال، او درباره زمان احتمالی بررسی و تصویب این پیشنهاد توضیحی ارائه نکرد.عباسی افزود تا زمان تصمیم‌گیری هیات وزیران، پرداخت کمک‌هزینه حق پرستاری بر اساس سرانه مصوب سال ۱۴۰۴ ادامه خواهد یافت.او یادآور شد: «با توجه به اینکه بیش از ۸۰ درصد این افراد در دهک‌های پایین قرار داشته و در خانواده نگهداری می‌شوند، لزوم حمایت از آن‌ها جهت پیشگیری از تشدید معلولیت و جلوگیری از کاهش کیفیت زندگی اهمیت خاصی دارد.»در روزهای اخیر، تشدید مشکلات اقتصادی و افزایش چشمگیر هزینه‌های درمان و دارو، فشار مضاعفی بر شهروندان ایرانی وارد آورده است.این شرایط به‌ویژه برای افراد دارای معلولیت که نیاز مستمر به خدمات پزشکی، توان‌بخشی و دارو دارند، چالش‌های جدی‌تری ایجاد کرده است.یک شهروند هشتم خرداد در پیامی به ایران‌اینترنشنال نوشت: «بیمار آرتریت روماتویید و فیبرومیالژیا هستم. ۱۰ سال است درگیر بیماری هستم. هشت سال است داروی رمیکید تزریق می‌کنم. چند ماه است که دارو دریافت نکرده‌ام. بیماری من دوباره بیدار شده و تمام مفاصلم متورم و زانوهایم قفل شده.»او افزود: «دیروز از سازمان غذا و دارو تماس گرفتند و گفتند رمیکید موجود است ویالی ۱۹ میلیون. سه ویالش می‌شود ۵۷ میلیون. ولی من با وجود این همه درد نتوانستم خرید کنم، چون توانایی پرداخت هزینه‌اش را ندارم.»کمک‌هزینه جدید لوازم بهداشتی پاسخگوی نیاز واقعی معلولان نخواهد بودمعاون توان‌بخشی سازمان بهزیستی در ادامه مصاحبه خود اعلام کرد افراد دارای معلولیت که به‌دلیل شرایط جسمی و نیازهای پزشکی ناگزیر به استفاده مداوم از پوشینه و سایر اقلام بهداشتی هستند، در دو ماه گذشته با افزایش قابل توجه قیمت این محصولات و دشواری در تامین آن‌ها روبه‌رو شده‌اند.عباسی گفت: «کمبود مقطعی کالا و نوسان شدید در بازار، به‌ویژه در شرایط کنونی، فشار مضاعفی را بر خانواده‌های این عزیزان وارد کرده است.»او افزود بر اساس مکاتبات انجام‌شده، قرار است سرانه کمک‌هزینه لوازم بهداشتی در بودجه سال ۱۴۰۵ از یک میلیون و ۵۰۰ هزار تومان به دو میلیون و ۵۰۰ هزار تومان افزایش یابد و در عین حال گفت بودجه مصوب در این خصوص «به‌‎طور رسمی ابلاغ نشده و هنوز به مرحله اجرا نرسیده» است.معاون توان‌بخشی سازمان بهزیستی اذعان کرد: «حتی این سرانه جدید هم با قیمت واقعی نیاز بهداشتی یک فرد ضایعه نخاعی یا بسترگرا فاصله و تفاوت واضحی دارد.»پنجم خرداد، وب‌سایت خبرآنلاین گزارش داد گرانی لوازم بهداشتی در ایران زندگی حدود ۴۵ هزار فرد دارای آسیب نخاعی را تحت تاثیر قرار داده است.بر پایه این گزارش، بهای اقلام و تجهیزات پزشکی مورد استفاده روزانه این افراد، از جمله گاز استریل، پانسمان‌های تخصصی، سوند، کیسه سوند، ژل، سرنگ، دستمال کاغذی و داروهای مرتبط با زخم بستر، دست‌کم دو تا سه برابر شده است.🔗وبسایت ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 14:01:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bec56c6be0b1</link></item><item><title>علی باقری‌کنی، معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی، در حاشیه کنفرانس امنیتی...</title><description>علی باقری‌کنی، معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی، در حاشیه کنفرانس امنیتی مسکو، گفت: «پس از حملات اخیر آمریکا و اسرائیل، باید چارچوب تازه‌ای برای صلح و ثبات در منطقه تعریف شود و این موضع با استقبال کشورهای حاضر در کنفرانس روبه‌رو شده است.»باقری‌کنی گفت «پیمان ابراهیم» در واقع «پیمان فرعون» است و ضامن صلح در منطقه نخواهد بود و تا زمانی که طرح‌هایی مانند «خاورمیانه بزرگ» از سوی آمریکا یا «اسرائیل بزرگ» دنبال شود، منطقه به ثبات نخواهد رسید.او افزود: «شکل‌گیری هر سازوکار امنیتی جدید باید با مشارکت کشورهای منطقه و بدون دخالت آمریکا و نفوذ اسرائیل باشد.»https://iranintl.com/202605299574</description><pubDate>2026-05-29 13:55:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#76b1e0dea321</link></item><item><title>‏محمد باقر الساعدی که خود را «مانند فرزند قاسم سلیمانی» فرمانده سابق...</title><description>‏محمد باقر الساعدی که خود را «مانند فرزند قاسم سلیمانی» فرمانده سابق نیروی قدس می‌داند، بازداشت و قرار است در آمریکا محاکمه شود. این در حالی است که احتمال افشای اطلاعات حساس، به نگرانی فرماندهان گروه‌های نیابتی جمهوری اسلامی در عراق دامن زده است‏گزارش تروسکە صادقی، روزنامه‌نگار@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 13:53:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b5588455148d</link></item><item><title>🗣روایت شما از زندگی در دوران پس از انقلاب ملی و جنگ...</title><description>🗣روایت شما از زندگی در دوران پس از انقلاب ملی و جنگ - جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵🔹من دبیر هستم، بعد از سی سال خدمت در آموزش‌وپرورش بازنشسته شدم. پاداش پایان کارم ۶۵۰ میلیون بود، آن هم در چند قسط. رفتم یک کولر ایستاده قیمت کردم ۴۵۰ میلیون. حالا شما ملاحظه بفرمایید بدبخت‌ترین قشر در این جامعه معلم بیچاره است.🔹پیامم با آن‌هایی است که هر شب می‌آیند توی خیابان، شماها انگار داخل این کشور زندگی نمی‌کنید یا این‌که به جایی وصل هستید. مگر می‌شود آدم این‌قدر کور باشد و چشمش را روی این همه خون جاویدنام‌هایمان ببندد.🔹در کشوری که «صنعت» ندارد، بخش کشاورزی هم با افزایش قیمت کودهای شیمیایی تا ۷۰۰ درصد، در حال نابودی است. کود سوپرفسفات یک میلیونی شده ۷ میلیون. دامدار و کشاورز در حال ضرر هستند. بماند که مردم باید گرانی این محصول ضروری را تحمل کنند.🔹از شهر کرمانشاه پیام می‌فرستم. از سال نو تا الان که ۸ خرداد ماه است، مدام گرد و خاک و هوای ناسالم را تجربه می‌کنیم. داریم خفه می‌شویم. همه‌ی تعطیلات را مجبوریم خانه بگذرانیم.🔹وضعیت اقتصادی داغونه. قیمت‌ها لحظه‌ای بالا می‌روند. یک وعده ناهار برای یک نفر شده نیم میلیون.🔹چند شب صدای پدافند و تیر در مسجدسلیمان می‌آید، حدود ساعت ۲ یا ۳ شب.🔹من یک کافی‌نت‌دار هستم در فردیس کرج. کاسبی ما از زمان جنگ تا الان هنوز خراب است و اینترنت با این‌که باز شده، هنوز مختل است. همان اندک مشتری هم که می‌آید، با این نت باز نمی‌شود که کارش را انجام بدهیم، حتی سایت‌های داخلی.🔹شش تا سوسیس گرفتم، شد یک میلیون و ۲۰۰ هزار تومان.🔹وقتی به آرامستان‌های خوزستان، اهواز، آبادان، خرمشهر و ماهشهر می‌رویم، جوانانی از ۱۴ تا ۳۰ سال دفن شده‌اند که علت فوتشان سرطان و تصادف است. مگر می‌شود از ۲۸ دی‌ماه تا ۲۵ دی‌ماه این همه جوان خوزستانی به علت سرطان فوت شده باشند؟ مردم همه آگاهند که چه خبر بوده.</description><pubDate>2026-05-29 13:50:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58090584c854</link></item><item><title>محمد مولوی، نایب‌رییس کمیسیون آموزش مجلس، پیام مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی،...</title><description>محمد مولوی، نایب‌رییس کمیسیون آموزش مجلس، پیام مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، را ترسیم‌کننده «نقشه راه حکمرانی مسئولانه» خواند.او گفت دشمنان پس از ناکامی در عرصه‌های نظامی و اقتصادی، با تمرکز بر «ایجاد تفرقه اجتماعی و سیاسی» به دنبال «ضربه زدن به انسجام ملت» هستند.مولوی افزود مجلس باید در «خط مقدم حفظ وحدت ملی» قرار گیرد و اجازه ندهد «اختلافات غیرضروری و رقابت‌های جناحی» به شکاف در بدنه اجتماعی کشور منجر شود.او تاکید کرد ترجیح منافع ملی بر منافع فردی و جناحی باید در تصمیم‌گیری‌های «تقنینی و نظارتی» مجلس دنبال شود.https://iranintl.com/202605294589</description><pubDate>2026-05-29 13:49:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#141c833e6eb5</link></item><item><title>روزنامه اسرائیل هیوم گزارش داد در حالی که هدف عملیات «خیزش شیران»...</title><description>روزنامه اسرائیل هیوم گزارش داد در حالی که هدف عملیات «خیزش شیران» حمله به زیرساخت‌های هسته‌ای و موشکی جمهوری اسلامی بود، عملیات «غرش شیران» با هدف تغییر حکومت در ایران طراحی شده بود. گفت‌وگو با حسین آقایی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 13:41:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a1ebd913871c</link></item><item><title>مرتضی کاظمیان، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، گفت: «با وجود همه تلاش‌های جمهوری اسلامی...</title><description>مرتضی کاظمیان، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، گفت: «با وجود همه تلاش‌های جمهوری اسلامی برای ارعاب جامعه، پتانسیل اکثریت ناراضی و معترض در ایران همچنان پابرجاست و ممکن است در ماه‌های آینده بار دیگر خود را نشان دهد.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 13:37:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58d2cacc6121</link></item><item><title>یک پرستار با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال از شرایط اخراج خود...</title><description>یک پرستار با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال از شرایط اخراج خود از کار در زمان جنگ اخیر روایت می‌کند. پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-29 13:30:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a3ee9d97fad0</link></item><item><title>با جدی‌تر شدن احتمال توافق و تداوم آتش‌بس میان جمهوری اسلامی و...</title><description>با جدی‌تر شدن احتمال توافق و تداوم آتش‌بس میان جمهوری اسلامی و اسرائیل و آمریکا، پیام‌های ارسالی شهروندان به ایران‌اینترنشنال از تشدید دوباره فشارهای امنیتی و اجتماعی در شهرهای مختلف ایران حکایت دارد.بر اساس این گزارش‌ها، فعالیت گشت ارشاد در شهرهایی مانند اصفهان، رشت و انزلی از سر گرفته شده و ماموران علاوه بر زنان، مردان دارای پوشش غیرحکومتی از جمله شلوارک‌پوشان را نیز بازداشت و به ون‌های پلیس منتقل می‌کنند. شهروندان همچنین از ثبت تصاویر افراد توسط ماموران خبر داده‌اند.یک شهروند اشاره می‌کند که ماموران لباس شخصی حکومت در خیابان‌های این شهر به زنان و دختران به دلیل پوشش تذکر می‌دهند و آن‌ها را تحت فشار می‌گذارند.در رفسنجان، یک شهروند می‌گوید پس از تذکر حجاب از سوی زنان حامی حکومت، ماموران مسلح برای یافتن او به محل‌های اطراف مراجعه کرده‌اند. گزارش‌هایی نیز از بررسی تلفن‌های همراه شهروندان و کنترل‌های گسترده‌تر منتشر شده است.گزارش‌هایی از پلمپ مغازه‌ها در رشت به دلیل موضوع حجاب و نیز پلمپ یک باشگاه ورزشی زنان در اراک پس از ورود نیروهای امنیتی و بازداشت چند مربی منتشر شده است.https://iranintl.com/2026</description><pubDate>2026-05-29 13:29:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ade9f9a3ad9a</link></item><item><title>محمدرضا محسنی‌ثانی، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس، اظهارات دونالد ترامپ درباره حضور...</title><description>محمدرضا محسنی‌ثانی، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس، اظهارات دونالد ترامپ درباره حضور احتمالی ایران در «پیمان ابراهیم» را «هذیان‌گویی سیاسی» خواند و گفت این سخنان ناشی از «توهمات» و «وضعیت نامتعادل روانی» رییس‌جمهوری آمریکا است.محسنی‌ثانی گفت پیوستن کشورهایی مانند امارات متحده عربی و بحرین به این پیمان نتوانسته اهداف آمریکا را محقق کند و این توافق‌ها «لرزان و بی‌ریشه» است.او افزود این اظهارات «پروپاگاندای تبلیغاتی» برای سرپوش گذاشتن بر آنچه «شکست نظامی آمریکا در برابر جمهوری اسلامی» خواند و بازسازی چهره آمریکا در عرصه بین‌المللی است.https://iranintl.com/202605290096</description><pubDate>2026-05-29 13:25:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cce8c42a5816</link></item><item><title>ارتش اسرائیل و سازمان امنیت داخلی این کشور، شین‌بت، در بیانیه‌ای مشترک...</title><description>ارتش اسرائیل و سازمان امنیت داخلی این کشور، شین‌بت، در بیانیه‌ای مشترک اعلام کردند عماد حسن حسین اسلیم، جانشین فرمانده تیپ شهر غزه و فرمانده گردان زیتون در شاخه نظامی حماس، در حمله‌ای در شمال نوار غزه کشته شده است.بر اساس این بیانیه، اسلیم فرماندهی نیروهای گردان زیتون را در حمله هفتم اکتبر به خاک اسرائیل بر عهده داشت و در سال‌های اخیر، به‌ویژه در دوره اخیر، در طراحی ده‌ها حمله علیه نیروهای اسرائیلی در غزه نقش داشته است.ارتش اسرائیل همچنین اعلام کرد فرد دیگری از اعضای حماس نیز در محل حمله حضور داشته و نتایج این حمله در حال بررسی است. به گفته ارتش، پیش از حمله اقداماتی برای کاهش آسیب به غیرنظامیان، از جمله استفاده از مهمات دقیق و نظارت هوایی، انجام شده بود.https://iranintl.com/202605298887</description><pubDate>2026-05-29 13:11:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bfde5efe3bb2</link></item><item><title>‏شهروندان در ایران از موج تعدیل نیرو و اخراج افراد متخصص به...</title><description>‏شهروندان در ایران از موج تعدیل نیرو و اخراج افراد متخصص به ویژه در شرکت‌های پیمانکاری خبر دادند‏گفت‌وگو با لیلا سعادتی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 12:57:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7e13168731a8</link></item><item><title>یک زن سرپرست خانوار با ارسال پیامی صوتی به ایران اینترنشنال از...</title><description>یک زن سرپرست خانوار با ارسال پیامی صوتی به ایران اینترنشنال از افزایش هزینه‌ها و ناتوانی در تامین معیشت خود می‌گوید. صدای او با هوش مصنوعی بازخوانی شده است.</description><pubDate>2026-05-29 12:52:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b22c764f203a</link></item><item><title>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، با رد گزارش‌ها درباره نهایی شدن...</title><description>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، با رد گزارش‌ها درباره نهایی شدن توافق تهران و واشینگتن اعلام کرد که اختلافات بر سر برخی بندهای کلیدی، از جمله آزادسازی دارایی‌های مسدودشده ایران، همچنان پابرجاست. هم‌زمان، جی‌دی ونس، معاون رییس‌جمهوری آمریکا، گفت دو طرف به توافق نزدیک شده‌اند، اما هنوز به آن دست نیافته‌اند. جزییات بیشتر با بابک اسحاقی و احمد صمدی، خبرنگاران ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 12:50:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2bcae2b113bc</link></item><item><title>یک شهروند با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال از نایاب شدن داروهای...</title><description>یک شهروند با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال از نایاب شدن داروهای خارجی بیماری تالاسمی روایت می ‌کند. پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-29 12:34:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e4da2463056</link></item><item><title>🔻نهاله شهیدی یزدی، شهروند بهائی و فعال حقوق کودکان، برای تحمل شش...</title><description>🔻نهاله شهیدی یزدی، شهروند بهائی و فعال حقوق کودکان، برای تحمل شش سال حبس احضار شدبر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، نهاله شهیدی یزدی، شهروند بهائی و فعال حقوق کودک، برای تحمل شش سال حبس به دادسرای کرمان احضار شده است. هم‌زمان، نویان حجازی، شهروند بهائی ساکن جویبار، از سوی دادگاه انقلاب به حبس، جزای نقدی و محرومیت از حقوق اجتماعی محکوم شد.از شهیدی یزدی خواسته شده است ۱۲ خرداد خود را برای اجرای حکم به دادسرای کرمان معرفی کند.این شهروند بهائی مرداد ۱۴۰۴ از سوی دادگاه بدوی در کرمان به شش سال حبس تعزیری محکوم شد و این حکم در دادگاه تجدیدنظر نیز عینا تایید شد.یک منبع مطلع از وضعیت شهیدی یزدی به ایران‌اینترنشنال گفت پس از تایید حکم، درخواست اعاده دادرسی او در دیوان عالی کشور به نتیجه نرسید.به گفته این منبع، مقام‌های قضایی از تحویل نسخه حکم دادگاه تجدیدنظر به وکیلان او خودداری کردند و همین موضوع، امکان پیگیری موثر پرونده را با مشکل مواجه کرد.شهیدی یزدی هشتم فروردین ۱۴۰۲، هنگام بازگشت از سفر به کرمان، در ایستگاه قطار از سوی ماموران اداره اطلاعات سپاه پاسداران بازداشت شد. ماموران تلفن همراه و دیگر وسایل الکترونیکی او را ضبط کردند و منزل او در کرج را نیز تفتیش و کتاب‌های دینی و عکس‌های شخصی‌اش را ضبط کردند.او پس از ۹ ماه و چهار روز بازداشت، ۱۲ دی ۱۴۰۲ با وثیقه یک میلیارد و ۲۰۰ میلیون تومانی به‌طور موقت آزاد شد.یک منبع آگاه به ایران‌اینترنشنال گفت شهیدی یزدی سال‌ها در زمینه آموزش و سوادآموزی کودکان و کمک‌رسانی بشردوستانه به مناطق محروم فعالیت داشته است.به گفته این منبع، بخشی از فعالیت‌های او بر آموزش و حمایت از کودکان ساکن مناطق محروم اطراف بم متمرکز بوده و کمک‌های جمع‌آوری‌شده برای تامین مواد غذایی، پوشاک، لوازم تحصیلی و برخی نیازهای اولیه ساکنان این مناطق، استفاده می‌شده است.شهیدی یزدی، پیش از این نیز در اسفند ۱۳۸۹ با اتهام‌های «اقدام علیه امنیت ملی» و «تبلیغ علیه نظام» بازداشت و در دادگاه بدوی به پنج سال حبس محکوم شده بود، اما دادگاه تجدیدنظر کرمان در نهایت حکم تبرئه او را صادر کرد.حبس، جزای نقدی و محرومیت اجتماعی برای نویان حجازیوب‌سایت حقوق بشری هرانا گزارش داد نویان حجازی، شهروند بهائی، از سوی دادگاه انقلاب جویبار مستقر در شعبه ۱۰۲ دادگاه کیفری این شهرستان، بابت آنچه «تبلیغ دین بهائی» عنوان شده، به پرداخت ۱۲۲ میلیون و ۵۰۱ هزار تومان جزای نقدی و محرومیت از حقوق اجتماعی به مدت ۱۰ سال و یک روز محکوم شده است.بر اساس گزارش هرانا، او همچنین از بابت اتهام «تبلیغ علیه نظام» به هفت ماه و ۱۶ روز حبس محکوم شده است.نیروهای امنیتی چهارم تیر ۱۴۰۴ بدون ارائه حکم قضایی، حجازی را در منزل شخصی‌اش بازداشت کردند. او ۱۲ مرداد همان سال با تودیع وثیقه آزاد شد.لوا صمیمی، همسر حجازی، نیز هنگام پیگیری وضعیت او در بازداشتگاه کچوئی ساری بازداشت شد و چندی بعد با تودیع وثیقه آزاد شد.جامعه جهانی بهائی اول خرداد در بیانیه‌ای اعلام کرد از زمان آغاز جنگ اخیر، حدود ۸۰ شهروند بهائی در ایران بازداشت یا زندانی شده‌اند.🔗متن کامل گزارش را اینجا بخوانید@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 12:32:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6bce52c364fc</link></item><item><title>🔻روزنامه فرانسوی اکیپ در آستانه فینال لیگ قهرمانان اروپا در بوداپست، به...</title><description>🔻روزنامه فرانسوی اکیپ در آستانه فینال لیگ قهرمانان اروپا در بوداپست، به تحلیل شباهت‌ها و تفاوت‌های تاکتیکی پاری‌سن‌ژرمن و آرسنال، دو تیم فینالیست پرداخته است. این گزارش با به چالش کشیدن این کلیشه که آرسنال تیمی صرفاً تدافعی و خسته‌کننده است و در مقابل، پاری‌سن‌ژرمن تیمی کاملاً هجومی و بی‌پروا، به بررسی لایه‌های پنهان تاکتیکی هر دو تیم می‌پردازد.🔹هر دو باشگاه در این فصل اهداف مشابهی را دنبال کرده‌اند، اما به دلیل ابزارهای متفاوتی که در اختیار دارند، مسیرهای متفاوتی را برای رسیدن به فینال پیموده‌اند.🔹آرسنال و پاری‌سن‌ژرمن هر دو از تیم‌هایی هستند که بیشترین زمان را در این فصل به دفاع در زمین حریف (High Block) اختصاص داده‌اند. تفاوت اصلی در روش اجرای این استراتژی است؛ شاگردان میکل آرتتا معمولاً در قالب منظم ۴-۴-۲ دفاع می‌کنند که در آن یکی از هافبک‌ها به خط حمله اضافه می‌شود تا فضای بازی حریف را محدود کند. ادریان کلارک، بازیکن پیشین آرسنال، معتقد است که ثبات دفاعی توپچی‌ها به چیدمان موقعیتی بسیار دقیق آرتتا متکی است تا تیم در ضدحملات آسیب‌پذیر نباشد.🔹جزییات بیشتر را در سایت بخوانید@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-29 12:20:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ae1b1586652c</link></item><item><title>شبکه سی‌ان‌ان با استناد به تحلیل تصاویر ماهواره‌ای گزارش داد جمهوری اسلامی...</title><description>شبکه سی‌ان‌ان با استناد به تحلیل تصاویر ماهواره‌ای گزارش داد جمهوری اسلامی با سرعت در حال بازسازی زرادخانه موشکی و پهپادی خود است و روند بازیابی توان نظامی، گسترده و سریع ارزیابی می‌شود.بر اساس این گزارش، سی‌ان‌ان ۶۹ تونل در ۱۸ پایگاه موشکی زیرزمینی را بررسی کرده است. تصاویر نشان می‌دهد از زمان آغاز آتش‌بس، دست‌کم ۵۰ ورودی مسدودشده بازگشایی شده و بسیاری از ورودی‌های دیگر نیز در حال تعمیر هستند.سی‌ان‌ان در ادامه به نمونه‌ای در غرب ایران اشاره کرد و نوشت تاسیسات زیرزمینی باختران در کرمانشاه چند هفته پیش هدف حمله قرار گرفت و هر چهار ورودی آن تخریب شد. با این حال، تصاویر جدید نشان می‌دهد دو ورودی اکنون کاملا باز به نظر می‌رسد و جاده‌های لازم برای انتقال پرتابگرهای موشکی نیز بازسازی شده است.به گزارش سی‌ان‌ان، جمهوری اسلامی همچنین در حال پاک‌سازی دو ورودی دیگر این مجموعه است و برخی از بیش از ۱۰ دهانه ایجادشده بر اثر اصابت مهمات آمریکایی را نیز ترمیم کرده است.https://iranintl.com/202605294719</description><pubDate>2026-05-29 12:04:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bcff1bb7081e</link></item><item><title>مسعود بهمنی شامگاه ۱۸ دی ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات شهریار و هنگام...</title><description>مسعود بهمنی شامگاه ۱۸ دی ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات شهریار و هنگام کمک به مجروحان در علی‌آباد، با حمله مسلحانه ماموران دو انگشت خود را از دست داد و در همان حال بازداشت شد.خانواده بهمنی چند روز پس از بازداشت مسعود، پیکر شکنجه‌شده و بی‌جانش را در کهریزک شناسایی کردند. بر اساس گزارش‌ها ماموران برای تحویل پیکر، خانواده را به پرداخت مبلغی سنگین وادار کردند. زیر فشارهای امنیتی، خانواده جاویدنام مسعود بهمنی، او را در زادگاهش اندیمشک به خاک سپردند.</description><pubDate>2026-05-29 12:01:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#866123f4d5e2</link></item></channel></RSS>