<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>منوتو</title><item><title>سخنان الهام‌بخش فریدون فرخزاد درباره خودباوری ملی</title><description>سخنان الهام‌بخش فریدون فرخزاد درباره خودباوری ملی</description><pubDate>2026-05-29 16:17:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f2e2807a9cd3</link></item><item><title>در سیاست، گاهی مهم‌تر از خود رویداد، چیزی است که آن رویداد...</title><description>در سیاست، گاهی مهم‌تر از خود رویداد، چیزی است که آن رویداد آشکار می‌کند.جنگ اخیر نیز پرده‌ای از واقعیت جمهوری اسلامی کنار زد: شکاف‌هایی که پنهان شده بود، ضعف‌هایی که انکار می‌شد و بحران‌هایی که با تبلیغات پوشانده می‌شد.</description><pubDate>2026-05-29 16:17:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0f52aae22a68</link></item><item><title>وقتی یک تصویر، حاشیه ساز می شود.شاهزاده رضا پهلوی در واکنش به...</title><description>وقتی یک تصویر، حاشیه ساز می شود.شاهزاده رضا پهلوی در واکنش به حاشیه‌های اخیر درباره تیشرت‌ها و نمادهای ساواک در تجمعات ایرانیان، تاکید کرد در میانه یک نبرد بزرگ برای آینده ایران، نباید اجازه داد حاشیه‌ها، اصل مبارزه را تحت‌الشعاع قرار دهند.در هفته‌های اخیر، تصاویر پوشش برخی شهروندان در برخی تجمع‌ها، بیش از خودِ جمهوری اسلامی، به سوژه رسانه‌ها و جنگ روایت‌ها تبدیل شد.شاهزاده رضا پهلوی در اشاره به این تصاویر تأکید کرد نماد امروز باید پرچم ملی ایران و شیر و خورشید باشد. نمادی برای وحدت، برای آینده،و برای انقلابی ملی و فراگیر.شاهزاده گفت هر رفتاری که تمرکز را از جمهوری اسلامی بردارد، حتی اگر از روی احساسات و حمایت باشد، می‌تواند به یک دام تبلیغاتی تبدیل شود.از نگاه شاهزاده مسئله فقط یک تیشرت نیست. بحث بر سر انضباط سیاسی، مدیریت تصویر، و گم نکردن هدف اصلی یعنی نجات ایران است.</description><pubDate>2026-05-28 19:32:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#188b92929ad0</link></item><item><title>سخنرانی امیرعباس هویدا در جمع دانشجویان درباره نقش جوانان در توسعه و...</title><description>سخنرانی امیرعباس هویدا در جمع دانشجویان درباره نقش جوانان در توسعه و اداره کشور</description><pubDate>2026-05-28 16:14:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95c538cf5411</link></item><item><title>اینترنت در ایران فقط ابزار ارتباط نیست، میدان قدرت است. هر بار...</title><description>اینترنت در ایران فقط ابزار ارتباط نیست، میدان قدرت است. هر بار که قطع یا وصل می‌شود، حکومت در واقع در حال تنظیم سطح کنترل خود بر جامعه است، اینکه مردم چه ببینند، چه بگویند، چگونه وصل شوند و تا چه اندازه بتوانند با هم عمل کنند.</description><pubDate>2026-05-28 16:14:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b6e1cef9cb5b</link></item></channel></RSS>