<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایران اینترنشنال</title><item><title>یک مقام ارشد عرب که مستقیما در میانجی‌گری مذاکرات میان واشینگتن و...</title><description>یک مقام ارشد عرب که مستقیما در میانجی‌گری مذاکرات میان واشینگتن و تهران حضور دارد، به ان‌بی‌سی نیوز گفت مذاکره‌کنندگان آمریکا و ایران سه روز پیش بر سر مفاد توافق آتش‌بس به تفاهم رسیده‌اند، اما هر دو طرف اعلام و نهایی‌کردن آن را به تعویق انداخته‌اند.این مقام گفت: توافق سه روز پیش در دوحه نهایی شد، اما حالا همه منتظر اقدام طرف مقابل هستند و این تاخیرها را «ناامیدکننده» خواند.https://iranintl.com/202605287097</description><pubDate>2026-05-28 21:40:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b29c0540a221</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو در مصاحبه‌ای در کنفرانس «بیکعات هاردن» اعلام کرد: «در روز...</title><description>بنیامین نتانیاهو در مصاحبه‌ای در کنفرانس «بیکعات هاردن» اعلام کرد: «در روز اول یا دوم جنگ گفتم چهره خاورمیانه را تغییر خواهیم داد. از همان ابتدا روشن بود که فقط با حماس و حزب‌الله روبه‌رو نیستیم، بلکه محور جمهوری اسلامی پشت آن‌ها قرار دارد.»نتانیاهو افزود: «ما نیاز به تغییر داشتیم. برای من روشن بود که دوران تحمل و جذب ضربه به پایان رسیده است. دیگر ضربه را تحمل نمی‌کنیم؛ از حالت دفاعی خارج می‌شویم و یکی‌یکی به آن‌ها ضربه می‌زنیم.»او ادامه داد: «ما هرگز در چنین فاصله‌هایی، با چنین تداومی و با چنین شدتی در آسمان تهران عملیات انجام نداده بودیم. در آسمان یمن هم با چنین شدتی عمل نکرده بودیم.»نتانیاهو گفت: «ضربات بسیار سنگینی به آن‌ها وارد کرده‌ایم و هرگز تا این اندازه قوی نبوده‌ایم. اما همچنان با رژیم آسیب‌دیده ایران روبه‌رو هستیم و تهدید هسته‌ای هنوز وجود دارد.»او افزود: «هنوز باید کار را کامل کنیم. من تقریبا هر روز با رییس‌جمهور ترامپ صحبت می‌کنم. علاوه بر خنثی‌سازی تهدید هسته‌ای، باید تهدیدی را که می‌توان آن را فوق‌فناورانه دانست نیز مهار کنیم؛ یعنی تهدید پهپادها، پهپادهای فیبر نوری و نسل بعدی آن‌ها.»h</description><pubDate>2026-05-28 21:23:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#de7389d689c5</link></item><item><title>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد یک شهروند شعارهای «جاوید شاه»...</title><description>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد یک شهروند شعارهای «جاوید شاه» و «این آخرین نبرده» را روی دیواری در یکی از شهرهای ایران با اسپری نوشته است. برای حفظ امنیت شهروندان مکان این ویدئو ذکر نمی‌شود.</description><pubDate>2026-05-28 21:07:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9cf139123697</link></item><item><title>این گزارش به قطع ۸۸ روزه اینترنت از سوی جمهوری اسلامی می‌پردازد؛...</title><description>این گزارش به قطع ۸۸ روزه اینترنت از سوی جمهوری اسلامی می‌پردازد؛ اقدامی که به یک محاصره دیجیتال علیه مردم تبدیل شد، میلیاردها دلار خسارت بر جای گذاشت و ارتباط ایرانیان با جهان، کسب‌وکار، آموزش و حق دسترسی به حقیقت را مسدود کرد.آرین ریسباف گزارش می‌دهد.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 20:52:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#33c28c7f525d</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی چرتکه : بازگشایی بورس از ابوظبی تا تهران@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی چرتکه : بازگشایی بورس از ابوظبی تا تهران@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-28 20:51:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73e07ca62b2c</link></item><item><title>اینترنت ایران به‌طور نسبی برگشته و مردم ایران دیشب در «برنامه» توانستند...</title><description>اینترنت ایران به‌طور نسبی برگشته و مردم ایران دیشب در «برنامه» توانستند صدای خود را به ایران برسانند. امشب هم، بدون این‌که موضوع مشخصی داشته باشیم، «برنامه» را در اختیار شما می‌گذاریم تا بیایید و هر حرفی را که دارید، با ایران در میان بگذارید؛ پس اگر امشب اینترنت دارید، روی خط بیایید. «برنامه» صدای شماست. ما شما را، بدون نوبت، مستقیم از ایران روی خط می‌آوریم. بیایید و روایت خود را برای همیشه ثبت کنید. تاریخ با صدای شما نوشته می‌شود. برای شرکت در برنامه، همین حالا در واتس‌اپ پیام بدهید: ۰۰۴۴۷۵۲۲۱۱۰۱۱۰ ۰۰۴۴۷۵۴۴۱۱۰۱۱۰ ۰۰۴۴۷۵۱۱۱۰۲۵۵۳ «برنامه با کامبیز حسینی» «یک ایران صدای شما را می‌شنود»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 20:51:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b4b2b372fde</link></item><item><title>شبکه حقوق بشر کردستان از صدور حکم اعدام برای اسماعیل رمضان‌پور، ۳۸...</title><description>شبکه حقوق بشر کردستان از صدور حکم اعدام برای اسماعیل رمضان‌پور، ۳۸ ساله، و آرمان معرفتی، ۳۰ ساله، از معترضان انقلاب ملی ایرانیان در دی ۱۴۰۴ خبر داد.براساس این گزارش، آرمان معرفتی، اهل سقز استان کردستان، در جریان اعتراضات توسط نیروهای امنیتی بازداشت و پس از مدتی به زندان تهران بزرگ منتقل شد. او در شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب تهران به ریاست قاضی صلواتی به اتهام «محاربه» به اعدام محکوم شد.همچنین اسماعیل رمضان‌پور، اهل استان فارس و ساکن یزد، در جریان اعتراضات توسط نیروهای امنیتی بازداشت و به یک بازداشتگاه امنیتی در یزد منتقل شد. به گفته این منبع، او در این بازداشتگاه برای اعترافات اجباری مورد شکنجه قرار گرفت و پس از پایان دوران بازجویی به زندان مرکزی یزد منتقل شد.اتهامات انتسابی به رمضان‌پور از سوی دستگاه امنیتی جمهوری اسلامی شامل «اجتماع و تبانی برای ارتکاب جرم علیه امنیت داخلی کشور» و «تخریب عمدی اموال عمومی (آتش‌زدن ساختمان شهرداری یزد) به قصد مقابله با نظام جمهوری اسلامی» اعلام شده است.https://iranintl.com/202605284687</description><pubDate>2026-05-28 20:49:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8bc49c32d642</link></item><item><title>سازمان حقوق بشری هه‌نگاو گزارش داد که میثم ویسی و مجتبی ویسی،...</title><description>سازمان حقوق بشری هه‌نگاو گزارش داد که میثم ویسی و مجتبی ویسی، دو برادر که پس از انقلاب ملی ایرانیان در دی ۱۴۰۴ مخفیانه زندگی می‌کردند، ساعت ۴ بامداد پنج‌شنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ در روستای «قلعه کهوش» شهرستان دالاهو با شلیک مستقیم نیروهای سپاه پاسداران کشته شدند.هه‌نگاو نوشت: «پناهگاه و محل اقامت این دو برادر به محاصره همه‌جانبه و سنگین نیروهای سپاه پاسداران درآمد و ماموران مسلح بدون هیچ گونه اخطار قبلی از چهار طرف به سوی این منزل مسکونی شلیک کردند و در پی این شلیک‌های هدفمند، میثم و مجتبی ویسی در دم جان باختند.»بر اساس این گزارش، میثم و مجتبی ویسی از پیروان آیین یارسان و از فعالان سرشناس فرهنگی و از موسسان کتابخانه «دره‌دریژ» در کرمانشاه بودند.https://iranintl.com/202605281533</description><pubDate>2026-05-28 20:36:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77b7c0deef1c</link></item><item><title>🔻در کمتر از دو هفته تا جام جهانی ۲۰۲۶، هنوز تکلیف ویزای...</title><description>🔻در کمتر از دو هفته تا جام جهانی ۲۰۲۶، هنوز تکلیف ویزای تیم فوتبال ایران مشخص نیست؛ فدراسیون فوتبال و مقامات جمهوری اسلامی می‌گویند آمریکا باید ویزای چندبار ورود برای اعضای تیم صادر کند.🔹توضیحات رها پوربخش، عضو تحریریه ایران اینترنشنال@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-28 20:33:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d6f75f3645da</link></item><item><title>شبکه العربیه به نقل از منابع دیپلماتیک گزارش داد توافق میان واشینگتن...</title><description>شبکه العربیه به نقل از منابع دیپلماتیک گزارش داد توافق میان واشینگتن و تهران در دو مرحله انجام خواهد شد و مرحله نخست شامل امضای یک یادداشت تفاهم است.در این گزارش آمده است پاکستان شاهد مراسم امضای این تفاهم‌نامه خواهد بود.پیش‌تر اکسیوس گزارش داد مذاکره‌کنندگان آمریکا و ایران بر سر یک یادداشت تفاهم ۶۰ روزه برای تمدید آتش‌بس و آغاز گفت‌وگوهای هسته‌ای به توافق رسیده‌اند، اما ترامپ هنوز تایید نهایی نداده است. https://iranintl.com/202605284573</description><pubDate>2026-05-28 20:27:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4bfce8cb6122</link></item><item><title>یک فرد نظامی با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید که حکومت...</title><description>یک فرد نظامی با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید که حکومت چند ماه است دیگر به آن‌ها گوشت و مرغ نمی‌دهند. پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-28 20:24:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d22df782a07</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | پنجشنبه ۷ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | پنجشنبه ۷ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-28 20:10:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cffd4c65f497</link></item><item><title>جی‌دی ونس، معاون رییس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد نیروهای این کشور در دو...</title><description>جی‌دی ونس، معاون رییس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد نیروهای این کشور در دو عملیات «خشم حماسی» و «چکش نیمه‌شب» در شرایط واقعی جنگی عملکردی درخشان داشته‌اند و ماموریت‌هایی را انجام داده‌اند که بسیاری آن را غیرممکن می‌دانستند.او گفت پس از سقوط دو خلبان در ایران، ابتدا محل دقیق آن‌ها مشخص نبود و حدود یک روز بعد تایید شد چراغ‌های اضطراری هر دو خدمه فعال است. مدتی نگرانی درباره زنده بودن یکی از آن‌ها وجود داشت، اما سپس مشخص شد او زنده است، هرچند پشت خطوط دشمن گرفتار مانده بود.ونس افزود نیروی هوایی آمریکا با اعزام هواپیماها به مناطقی که تصور می‌شد امکان فرود در آن‌ها وجود ندارد و آماده‌سازی بالگردها در همان محل، یکی از خلبانان را از پشت خطوط دشمن بازگرداند و این عملیات را از جسورانه‌ترین صحنه‌های عمر خود توصیف کرد.https://iranintl.com/202605282727</description><pubDate>2026-05-28 20:09:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b205a3bf9526</link></item><item><title>دنی دانون، سفیر اسرائیل در سازمان ملل متحد تصمیم این سازمان برای...</title><description>دنی دانون، سفیر اسرائیل در سازمان ملل متحد تصمیم این سازمان برای قرار دادن نام این کشور در فهرست سیاه مربوط به اتهام‌های خشونت جنسی در مناطق درگیر جنگ را محکوم کرد.او در شبکه اجتماعی ایکس این اقدام را «یک رسوایی اخلاقی» خواند.وزارت خارجه اسرائیل نیز در پیامی در شبکه ایکس اعلام کرد: «تصمیم شرم‌آور و مضحک سازمان ملل برای قرار دادن نهادهای اسرائیلی در ضمیمه گزارش مربوط به خشونت جنسی مرتبط با درگیری‌ها، بار دیگر ماهیت واقعی سازمان ملل را نشان می‌دهد؛ نهادی سیاسی‌زده و فاسد که اصول بنیان‌گذاری خود را کنار گذاشته و هدف اصلی آن حمله سیستماتیک به اسرائیل است.»https://iranintl.com/202605288522</description><pubDate>2026-05-28 19:45:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a8c64778f202</link></item><item><title>تصاویر و اطلاعات رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد در ادامه اقدامات...</title><description>تصاویر و اطلاعات رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد در ادامه اقدامات حکومت در مقابله با شهروندان معترض و خانواده‌های جاویدنامان،‌ سنگ مزار جاویدنام مبین قنبری در شهرستان خوی تخریب شده است.مبین قنبری، فوتبالیست ۲۰ ساله اهل خوی و بازیکن تیم امیدهای پیکان، پنج‌شنبه ۱۸ دی ۱۴۰۴ در جریان انقلاب ملی ایرانیان در تهران به ضرب گلوله ماموران سرکوب جمهوری اسلامی کشته شد. خانواده‌ جاویدنام مبین قنبری، پیکرش را از کهریزک تحویل گرفتند.جاویدنام مبین قنبری، دهمین فوتبالیستی است که در جریان انقلاب ملی ایرانیان، به دست ماموران سرکوب جمهوری اسلامی کشته می‌شود.https://iranintl.com/202605286804</description><pubDate>2026-05-28 19:34:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5b91d33781f3</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، اعلام کرد که وزارت خزانه‌داری این کشور...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، اعلام کرد که وزارت خزانه‌داری این کشور نهاد مدیریت تنگه هرمز وابسته به سپاه پاسداران را تحریم کرده است. مقام‌های آمریکایی می‌گویند این اقدام در چارچوب تشدید فشارها بر شبکه‌های حمل‌ونقل و لجستیک حکومت ایران انجام شده است.جزییات بیشتر با مریم رحمتی و مرضیه حسینی، خبرنگاران ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 19:32:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a656b650883a</link></item><item><title>علیرضا رئیسی، معاون وزارت بهداشت، درباره «تشدید نظارت‌ها بر سقط‌های خارج از...</title><description>علیرضا رئیسی، معاون وزارت بهداشت، درباره «تشدید نظارت‌ها بر سقط‌های خارج از چارچوب قانون» گفت: بدون هیچ ملاحظه‌ای با هرگونه گزارش سقط غیرقانونی در مراکز درمانی و مطب‌ها برخورد می‌کنیم.او افزود: «ابطال پروانه و معرفی به قوه قضاییه»، کمترین هزینه برای متخلفان در حوزه «سقط‌جنین غیرقانونی» است.https://iranintl.com/202605282821</description><pubDate>2026-05-28 19:31:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d5a32c3fdf27</link></item><item><title>اکسیوس به نقل از مقام‌های آمریکایی گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکا و...</title><description>اکسیوس به نقل از مقام‌های آمریکایی گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکا و جمهوری اسلامی به یک یادداشت تفاهم ۶۰ روزه برای تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات درباره برنامه هسته‌ای ایران رسیده‌اند، اما دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، هنوز آن را به‌صورت نهایی تایید نکرده است. گفت‌وگو با شایان سمیعی، کارشناس امنیت ملی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 19:30:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fb6e3cdcaabe</link></item><item><title>یک شهروند در پیامی به ایران اینترنشنال به افزایش قیمت مواد غذایی...</title><description>یک شهروند در پیامی به ایران اینترنشنال به افزایش قیمت مواد غذایی اشاره کرده و می‌گوید از خرید بسته‌های چای نیز ناتوان شده است. پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-28 19:28:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cb52f1fa434d</link></item><item><title>افی دفرین، سخنگوی ارتش اسرائیل،اعلام کرد ارتش این کشور در جریان جنگ...</title><description>افی دفرین، سخنگوی ارتش اسرائیل،اعلام کرد ارتش این کشور در جریان جنگ چندجبهه‌ای سال‌های اخیر «نزدیک به یک‌سوم» نیروهای حزب‌الله را کشته است.او افزود: «ما در تمام اوقات با شدت بالا حمله می‌کنیم. نیروهای ما در منطقه خط دفاعی مقدم فعالیت دارند و هر هفته ده‌ها تروریست را از بین می‌برند.»دفرین گفت از زمان تشدید درگیری‌ها همزمان با جنگ ایران، بیش از ۲۵۰۰ نیروی حزب‌الله کشته شده‌اند. او افزود: «حزب‌الله حدود ۳۰ هزار نیرو دارد که ما تاکنون نزدیک به یک‌سوم آن را از بین برده‌ایم.»https://iranintl.com/202605283807</description><pubDate>2026-05-28 19:18:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#479fc8d35654</link></item></channel></RSS>