<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>یورونیوز فارسی</title><item><title>💢سپاه: مبدا حمله به جزیره سیریک را هدف قرار دادیم؛ ارتش آمریکا حملات جدید به جنوب ایران را تایید کرد...</title><description>💢سپاه: مبدا حمله به جزیره سیریک را هدف قرار دادیم؛ ارتش آمریکا حملات جدید به جنوب ایران را تایید کردسپاه پاسداران ایران اعلام کرد نیروی هوافضای این نهاد نظامی یک پایگاه هوایی را هدف قرار داده است که بر اساس اعلام آن، در حمله آمریکا به یک برج مخابراتی در جزیره سیریک مورد استفاده قرار گرفته بود.همزمان خبرگزاری دولتی کویت در گزارشی خبر داد سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال رهگیری حملات موشکی و پهپادی هستند و آژیرهای هشدار در سراسر این کشور به صدا درآمده‌اند. جزئیات بیشتری در این باره ارائه نشده است.فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا، سنتکام نیز با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد که نیروهای نظامی آمریکا «سایت‌های راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادها در گورکِ ایران و جزیره قشم» را هدف حملات خود قرار داده‌اند. جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/NVqQ</description><pubDate>2026-06-01 08:27:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ede5bcd60b17</link></item><item><title>💢 گذر از مسیر تاریک؛ نیویورک‌تایمز: ارتش آمریکا بی‌سروصدا ۷۰ کشتی را از تنگه هرمز عبور داده استبه گز...</title><description>💢 گذر از مسیر تاریک؛ نیویورک‌تایمز: ارتش آمریکا بی‌سروصدا ۷۰ کشتی را از تنگه هرمز عبور داده استبه گزارش نیویورک‌تایمز به نقل از مقامات آمریکایی، ارتش ایالات متحده در هفته‌های اخیر به عبور ده‌ها کشتی‌ تجاری از تنگه هرمز کمک کرده است. این در حالی است که ایران همچنان تنگه هرمز را بسته و تهران و واشنگتن همچنان به توافقی برای بازگشایی این تنگه و پایان درگیری‌ها نرسیده‌اند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/Hl1w</description><pubDate>2026-06-01 08:11:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ccca4bed0773</link></item><item><title>💢 اصلاحات ترامپ و تهران در متن تفاهم‌نامه؛ توافق ایران و آمریکا در چه مرحله‌ای است؟رسانه‌های آمریکای...</title><description>💢 اصلاحات ترامپ و تهران در متن تفاهم‌نامه؛ توافق ایران و آمریکا در چه مرحله‌ای است؟رسانه‌های آمریکایی اعلام کردند که ترامپ خواستار اصلاحاتی در متن تفاهم‌نامه‌ ایران و آمریکا برای پایان جنگ و بازگشایی تنگه هرمز شده است. خبرگزاری تسنیم روز یکشنبه به نقل از یک منبع مطلع اعلام کرد که ایران نیز اصلاحات مورد نظر خود را بر این متن اعمال خواهد کرد. توافق ایران و آمریکا در چه مرحله‌ای است؟جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/h0AP</description><pubDate>2026-06-01 06:00:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#11f05ea99a19</link></item><item><title>💢 بازگشایی پایگاه‌های موشکی زیرزمینی ایران؛ سی‌ان‌ان: تهران آماده پرتاب موشک‌های بیشتری به اسرائیل ا...</title><description>💢 بازگشایی پایگاه‌های موشکی زیرزمینی ایران؛ سی‌ان‌ان: تهران آماده پرتاب موشک‌های بیشتری به اسرائیل استبه گزارش سی‌ان‌ان به نقل از کارشناسان، ایران به‌سرعت زرادخانه‌های موشکی مدفون خود را بازیابی کرده و اکنون آماده است در صورت لزوم، تعداد بیشتری موشک دوربرد به سوی اسرائیل و دیگر کشورهای خاورمیانه پرتاب کند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/rnkM</description><pubDate>2026-06-01 03:35:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea372956e571</link></item><item><title>💢«تو را می‌کشم»؛ محکومیت مردی که شریک زندگی‌اش را از ارتفاع ۱۰ متری آویزان کردمردی که شریک زندگی‌اش...</title><description>💢«تو را می‌کشم»؛ محکومیت مردی که شریک زندگی‌اش را از ارتفاع ۱۰ متری آویزان کردمردی که شریک زندگی‌اش را از بالکنی در ارتفاع حدود ۱۰ متر از زمین آویزان کرده بود، روز جمعه ۲۹ مه در دادگاه کیفری شهر کمپر واقع در استان فینیستر فرانسه محاکمه و به ۳۰ ماه حبس قطعی محکوم شد.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/QIiE</description><pubDate>2026-06-01 01:01:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ac836cd3836</link></item><item><title>💢فایننشال تایمز: استفاده نظامی ایران از هوش مصنوعی غربی؛ از جنگ سایبری تا میدان نبردروزنامه بریتانیا...</title><description>💢فایننشال تایمز: استفاده نظامی ایران از هوش مصنوعی غربی؛ از جنگ سایبری تا میدان نبردروزنامه بریتانیایی فایننشال تایمز در تازه‌ترین گزارش تحلیلی خود آورده است که مدل‌های هوش مصنوعی غربی، به موتور محرک عملیات‌های سایبری تهران تبدیل شده و به ایران در توسعه بدافزارها و سازماندهی حملات سایبری کمک می‌کنند.بنا به این گزارش، در حالی که خاورمیانه در انتظار نتایج مذاکرات پرالتهاب صلح به سر می‌برد، هکرهای ایرانی با تکیه بر یک سلاح جدید و سرنوشت‌ساز یعنی «مدل‌های هوش مصنوعی ساخت آمریکا»، عملیات‌های سایبری خود را به شدت تقویت کرده‌اند.بخش مهمی از گزارش فایننشال تایمز به تحلیل حدود ۳۰۰ مقاله از مجلات نظامی ایران در پنج سال گذشته اختصاص دارد. بررسی‌های این نشریه نشان می‌دهد ارتش ایران مطالعات گسترده‌ای روی استفاده از هوش مصنوعی برای تقویت جنگ الکترونیک، تسریع تصمیم‌گیری در مراکز فرماندهی، بهبود هدایت پهپادها و هدف‌گیری زیر سطحی انجام داده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/RPrr</description><pubDate>2026-06-01 00:56:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#549b1bd1840e</link></item><item><title>💢واکسن نوآورانه سرطان؛ داروی تزریقی جدیدی که تومورهای مقاوم را ریشه‌کن می‌کندپژوهش‌های تازه نشان می‌...</title><description>💢واکسن نوآورانه سرطان؛ داروی تزریقی جدیدی که تومورهای مقاوم را ریشه‌کن می‌کندپژوهش‌های تازه نشان می‌دهد تزریق یک داروی جدید ضد سرطان با عملکرد سه‌گانه در جریان یک کارآزمایی بالینی، باعث از بین رفتن کامل تومورها در برخی بیماران شده است؛ دستاوردی که پزشکان آن را «بی‌سابقه» توصیف کرده‌اند.این داروی تزریقی در میان افرادی که بیماری‌شان به شیمی‌درمانی و ایمنی‌درمانی مقاوم شده بوده «پاسخ‌هایی بدیع و بسیار قوی» به همراه داشته است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/EgzZ</description><pubDate>2026-05-31 19:59:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#64135983c143</link></item><item><title>💢چوپانی در منفی‌ ۳۰ برای فرار از جهنم شهرهای بزرگ؛ آگهی استخدامی که با استقبال جوانان چینی روبرو شدد...</title><description>💢چوپانی در منفی‌ ۳۰ برای فرار از جهنم شهرهای بزرگ؛ آگهی استخدامی که با استقبال جوانان چینی روبرو شددر شرایط اشباع بازار کار و فرسودگی شغلی رو به افزایش ناشی از فشار کاری طاقت‌فرسا، یک آگهی استخدام برای چوپانی در دشت‌های دورافتاده شمال چین با استقبال چشمگیری از سوی جوانان روبه‌رو شده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/QIiv</description><pubDate>2026-05-31 18:17:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d84645e0d10</link></item><item><title>💢پاسخ سخت اوکراین به موج جدید حملات روسیه؛ کی‌یف تاسیسات پالایشگاهی را هدف قرار دادنیروهای اوکراینی...</title><description>💢پاسخ سخت اوکراین به موج جدید حملات روسیه؛ کی‌یف تاسیسات پالایشگاهی را هدف قرار دادنیروهای اوکراینی در واکنش به موج جدید حملات مسکو و بمباران خاک کشورشان توسط ارتش روسیه، مجموعه‌ای از حملات سنگین و ویرانگر را علیه زیرساخت‌های راهبردی نفتیِ روسیه انجام دادند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/qEJf</description><pubDate>2026-05-31 18:16:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#68cfc4e293ee</link></item><item><title>💢واکنش به گزارش امنیتی دانمارک؛ سفارت ایران خواستار ارائه شواهد درباره اتهامات شدسفارت جمهوری اسلامی...</title><description>💢واکنش به گزارش امنیتی دانمارک؛ سفارت ایران خواستار ارائه شواهد درباره اتهامات شدسفارت جمهوری اسلامی ایران در کپنهاگ به ارزیابی اخیر «سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک» (PET) که در آن از افزایش نقش ایران در تهدیدات «تروریستی» در داخل خاک دانمارک سخن گفته شده بود، واکنش نشان داد و این اتهامات را فاقد شواهد «مستند و غیرقابل‌انکار» خواند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/zW0W</description><pubDate>2026-05-31 15:54:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1fff2aed3316</link></item><item><title>💢پلیس ایران یک کافه را در تهران به اتهام فعالیت‌های «شیطان‌پرستی» تعطیل کردرسانه‌های محلی روز یکشنبه...</title><description>💢پلیس ایران یک کافه را در تهران به اتهام فعالیت‌های «شیطان‌پرستی» تعطیل کردرسانه‌های محلی روز یکشنبه ۳۱ مه (دهم خرداد ۱۴۰۵) گزارش دادند که نیروهای پلیس نظارت بر اماکن عمومی در ایران، یک کافه در مرکز تهران را به دلیل آنچه «ترویج فرقه‌های انحرافی» خوانده شده، پلمب کردند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/xO8F</description><pubDate>2026-05-31 15:52:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4669b30bf807</link></item><item><title>💢قالیباف: بدون اطمینان از گرفتن حقوق ایران، هیچ توافقی را تأیید نخواهیم کردمحمدباقر قالیباف، رئیس مج...</title><description>💢قالیباف: بدون اطمینان از گرفتن حقوق ایران، هیچ توافقی را تأیید نخواهیم کردمحمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی، گفت که ایران در موضوع مذاکرات «چک سفید امضا» به کسی نمی‌دهد.رئیس قوه مقننه ایران یکشنبه ۱۰ خرداد در نشست مجازی مجلس، در نطق پیش از دستور گفت: «ما چک سفید امضا به کسی نمی‌دهیم اما در تله‌ درگیری‌های فرسایشی نیز نباید بیفتیم.»جزئيات بیشتر: https://l.euronews.com/yHhH</description><pubDate>2026-05-31 15:50:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b2cf2a59f3e6</link></item><item><title>💢پژوهش جدید؛ کبوترها احتمالا با استفاده از کبدشان مسیریابی می‌کنندکبوترها گروهی شناخته‌شده از پرندگا...</title><description>💢پژوهش جدید؛ کبوترها احتمالا با استفاده از کبدشان مسیریابی می‌کنندکبوترها گروهی شناخته‌شده از پرندگان «پررفت‌وآمد» هستند که می‌توانند در یک روز چند صد کیلومتر را طی کنند. انسان‌ها از هزاران سال پیش از این جانوران برای ارسال خبر، یادداشت و پیام‌های نظامی استفاده کرده‌اند.دانشمندان مدت‌هاست تلاش می‌کنند بفهمند کبوترها چگونه بدون گم شدن مسیرشان را پیدا می‌کنند. جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/1A4Q</description><pubDate>2026-05-31 14:43:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#13e292139ee8</link></item><item><title>💢آشوب و درگیری شبانه در پاریس پس از قهرمانی پاری ‌سن‌ژرمن؛ پلیس ۴۰۰ نفر را بازداشت کردپلیس فرانسه بی...</title><description>💢آشوب و درگیری شبانه در پاریس پس از قهرمانی پاری ‌سن‌ژرمن؛ پلیس ۴۰۰ نفر را بازداشت کردپلیس فرانسه بیش از ۴۰۰ نفر را که در درگیری‌های خشونت‌آمیز پاریس و دیگر شهرهای فرانسه دست داشتند، بازداشت کرد؛ ناآرامی‌هایی که شامگاه شنبه پس از قهرمانی تیم پاری سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا آغاز شد.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/9mH7</description><pubDate>2026-05-31 14:02:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7f895726d016</link></item><item><title>💢عمیق‌ترین پیشروی اسرائیل در لبنان طی ۲۶ سال گذشته؛ قلعه راهبردی شقيف به تصرف درآمدارتش اسرائیل روز...</title><description>💢عمیق‌ترین پیشروی اسرائیل در لبنان طی ۲۶ سال گذشته؛ قلعه راهبردی شقيف به تصرف درآمدارتش اسرائیل روز یکشنبه ۳۱ مه (دهم خرداد ۱۴۰۵) اعلام کرد که نیروهایش یک کوه راهبردی در جنوب لبنان را که بر فرازش قلعه‌ای متعلق به دوران قرون وسطی قرار دارد، تصرف کرده‌اند. این اقدام عمیق‌ترین نفوذ نظامی اسرائیل در عمق خاک لبنان طی بیش از ربع قرن گذشته محسوب می‌شود.جزئیات بیشتر:‌https://l.euronews.com/ScWP</description><pubDate>2026-05-31 11:57:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#405ed99a7fb1</link></item><item><title>💢 پشت‌پرده جلسه اتاق وضعیت کاخ سفید؛ اکسیوس: ترامپ خواستار اصلاحاتی در توافق با ایران شدبه گزارش اکس...</title><description>💢 پشت‌پرده جلسه اتاق وضعیت کاخ سفید؛ اکسیوس: ترامپ خواستار اصلاحاتی در توافق با ایران شدبه گزارش اکسیوس به نقل از دو منبع آگاه، دونالد ترامپ در جریان جلسه روز جمعه در اتاق وضعیت کاخ سفید، خواستار اعمال چند اصلاحیه در متن توافقی شد که فرستادگانش در مذاکرات با ایران به دست آورده بودند. ترامپ شامگاه شنبه تاکید کرد که آمریکا به دستیابی به یک توافق خیلی خوب با ایران نزدیک شده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/LMlk</description><pubDate>2026-05-31 07:40:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#965ef895b9ee</link></item><item><title>💢 غلبه هوش مصنوعی بر تلاش نافرجام ریاضی‌دانان؛ مدل اوپن‌ای‌آی مساله باز ۸۰ ساله اردوش را حل کردیک مس...</title><description>💢 غلبه هوش مصنوعی بر تلاش نافرجام ریاضی‌دانان؛ مدل اوپن‌ای‌آی مساله باز ۸۰ ساله اردوش را حل کردیک مساله مشهور ریاضی که برای حدود ۸۰ سال ذهن بزرگترین ریاضی‌دانان جهان را به خود مشغول کرده بود، سرانجام به دست هوش مصنوعی حل شد. اوپن‌ای‌آی اعلام کرد که یکی از مدل‌هایش بدون کمک انسان توانسته است برای «مساله فاصله واحد» پال اردوش، ریاضی‌دان مجار راه‌حل ارائه کند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/dpEm</description><pubDate>2026-05-31 05:33:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#965d0002cd9e</link></item><item><title>💢 انصراف هنرمندان از اجرا در جشن ۲۵۰ سالگی آمریکا؛ ترامپ: من جاذبه شماره یک جهانم، شاید روی صحنه بیا...</title><description>💢 انصراف هنرمندان از اجرا در جشن ۲۵۰ سالگی آمریکا؛ ترامپ: من جاذبه شماره یک جهانم، شاید روی صحنه بیایمدر پی انصراف شماری از موسیقی‌دانان از اجرا در جشن ۲۵۰ سالگی آمریکا به دلیل نگرانی از ارتباط این جشن با دولت ترامپ، دونالد ترامپ روز شنبه این هنرمندان را «درجه‌سه» خواند و مدعی شد که خودش از دوران اوج الویس پریسلی هم مخاطبان بیشتری را جذب می‌کند و گفت که در حال بررسی سخنرانی در این مراسم است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/PoTu</description><pubDate>2026-05-31 02:26:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#902f167d09c2</link></item><item><title>💢دوگانه پاریسی‌ها در بوداپست؛ پاری‌سن ژرمن با برتری مقابل آرسنال فاتح لیگ قهرمانان اروپا شدشاگردان ل...</title><description>💢دوگانه پاریسی‌ها در بوداپست؛ پاری‌سن ژرمن با برتری مقابل آرسنال فاتح لیگ قهرمانان اروپا شدشاگردان لوئیس انریکه روز شنبه در فینال لیگ قهرمانان اروپا موفق شدند با برتری در ضربات پنالتی مقابل آرسنال برای دومین سال متوالی معتبرترین جام رقابت‌های باشگاهی اروپا را بالای سر ببرند.آرسنال که پس از قهرمانی در لیگ برتر انگلیس با رویای یک دوگانه تاریخی پا به این میدان گذاشته بود، در بی‌رحم‌ترین ضربات فوتبال مغلوب شد تا حسرت قهرمانی در اروپا برای توپچی‌ها ادامه‌دار شود.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/9mHu</description><pubDate>2026-05-30 23:33:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#21174a0e188c</link></item><item><title>💢فشار آمریکا برای خلع سلاح گروه‌های شبه نظامی در عراق؛ کتائب حزب‌الله: سلاح زمین نمی‌گذاریمگروه شبه...</title><description>💢فشار آمریکا برای خلع سلاح گروه‌های شبه نظامی در عراق؛ کتائب حزب‌الله: سلاح زمین نمی‌گذاریمگروه شبه نظامی شیعی و پرنفوذ «کتائب حزب‌الله» در عراق روز شنبه ضمن تاکید بر ادامه روند در اختیار داشتن تسلیحات، متعهد شد که به «اقدامات جهادی» ادامه دهد؛ این در حالی است که بغداد برای خلع سلاح گروه‌های مورد حمایت ایران، با فشارهای فزاینده‌ای از سوی آمریکا روبه‌رو است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/NVq4</description><pubDate>2026-05-30 20:07:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c84681d5e5a9</link></item></channel></RSS>