<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>ان‌بی‌سی‌نیوز به نقل از دو مقام آمریکایی و یک فرد آگاه گزارش...</title><description>ان‌بی‌سی‌نیوز به نقل از دو مقام آمریکایی و یک فرد آگاه گزارش داد ارتش آمریکا با وجود ادامه جست‌وجوها در تنگه هرمز، هنوز تایید نکرده است که جمهوری اسلامی در این آبراه حیاتی مین‌گذاری کرده باشد.بر اساس این گزارش، جست‌وجوهای نظامی با پهپادهای زیرآبی، سامانه‌های رباتیک و هواپیماهای سرنشین‌دار و بدون سرنشین، برخی اشیای شبیه مین را شناسایی کرده‌اند، اما هیچ‌یک به‌طور قطعی به‌عنوان مین تایید نشده‌اند.https://iranintl.com/202605301832</description><pubDate>2026-05-30 04:22:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2f41b335e68d</link></item><item><title>یک منبع آگاه از روند مذاکرات به ایران‌اینترنشنال گفت سفر قالیباف به...</title><description>یک منبع آگاه از روند مذاکرات به ایران‌اینترنشنال گفت سفر قالیباف به قطر به شکستی دیپلماتیک منجر شد و با وجود درخواست تهران برای آزادسازی فوری و بی‌قید و شرط ۱۲ میلیارد دلار به صورت نقدی همزمان با امضای یک یادداشت تفاهم اولیه با آمریکا، مقام‌های قطری این درخواست را رد کردند.به گفته این منبع، مقام‌های قطری تنها با آزادسازی نیمی از این مبلغ تحت محدودیت‌های سخت‌گیرانه موافقت کردند.بر اساس گفته‌های یک منبع نزدیک به یک مقام قطری حاضر در این گفت‌وگوها، دوحه از انتقال مستقیم یا نقدی این منابع به ایران خودداری کرده است. در عوض، این پول تنها به صورت اعتبار در اختیار تهران قرار می‌گیرد تا کالاها و محصولات اساسی را مستقیما از قطر خریداری کند.این محدودیت در شرایطی اعمال شده که آمریکا به شدت با اعطای دسترسی مستقیم و بدون محدودیت جمهوری اسلامی به دارایی‌های نقدی مخالفت کرده است.آمریکا ابراز نگرانی کرده است که تزریق مستقیم پول نقد می‌تواند برای تهران فضای تنفسی اقتصادی حیاتی ایجاد کند و به آن اجازه دهد حقوق‌های معوقه بخش عمومی را پرداخت کرده و در دوره‌ای از تنش شدید منطقه‌ای، تجهیزات نظامی را از کشورهای دیگر تامین کند.</description><pubDate>2026-05-30 03:47:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#719e0f35aac2</link></item><item><title>این نام‌ها،روایت زندگی‌هایی هستند که با خشونت در خیابان‌های ایران متوقف شدند.یکی...</title><description>این نام‌ها،روایت زندگی‌هایی هستند که با خشونت در خیابان‌های ایران متوقف شدند.یکی سه روز بعد از پدر شدن کشته شد، یکی تنها شش ماه از ازدواجش گذشته بود، یکی برای نجات مادرش خودش را سپر کرد و دیگری با ساز و موسیقی، زندگی را معنا می‌کرد. نسل جوانی که هر کدام آینده‌ای پیش رو داشتند، با گلوله، باتوم و خشونت جمهوری اسلامی از ادامه زندگی بازماندند.میعاد ساده‌میری، مهران شیخ‌الاسلامی، نیما احمدی، مهران مظفری، امیرمحمد استاددوست، روح‌الله ستاره مشتری، صنم پوربابایی و محمدرضا مرادعلی؛جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان.این روایت‌ها کوتاه‌اند، چون جای خالی این انسان‌ها را هیچ متنی نمی‌تواند کامل توضیح دهد؛ اما نامشان باید تکرار شود، تا فراموش نشوند.این روایت‌ها کوتاه‌اند، چون جای خالی این انسان‌ها را هیچ متنی نمی‌تواند کامل توضیح دهد؛ این روایت‌ها بخشی از حافظه زنده مردم ایران‌اند.#جاویدنامان_انقلاب_ملی_ایرانیان</description><pubDate>2026-05-30 03:29:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a57458d6b0d4</link></item><item><title>نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس در واکنش به اقدام اخیر وزارت خزانه‌داری...</title><description>نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس در واکنش به اقدام اخیر وزارت خزانه‌داری آمریکا در تحریم این نهاد، ضمن محکومیت این اقدام تاکید کرد: «تسلط بر تنگه هرمز را که در میدان و دیپلماسی به دست نیاوردید، با تحریم هم به دست نخواهید آورد.»این نهاد تحریم شدن از سوی «کشوری که رییس آن به دزدی دریایی افتخار می‌کند» را نشانه‌ای از «عملکرد مثبت» خود دانست و افزود: «علیرغم اقدامات تنش‌زای ایالات متحده در آب‌های خلیج فارس و دریای عمان، این نهاد در راستای تسهیل تردد، بی‌وقفه به بررسی و ارائه مجوز عبور به شناورهای غیرمتخاصم ادامه می‌دهد.»https://iranintl.com/202605291729</description><pubDate>2026-05-30 03:21:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#31c4e7d79d7b</link></item><item><title>شورای امنیت سازمان ملل اعلام کرد مقامات و نیروهای طالبان مرتکب خشونت...</title><description>شورای امنیت سازمان ملل اعلام کرد مقامات و نیروهای طالبان مرتکب خشونت جنسی علیه زنان شده‌اند. براساس این گزارش، ۲۱ مورد خشونت جنسی، از جمله تجاوز گروهی علیه ۱۵ زن و شش دختر، در سال گذشته میلادی ثبت شده و برخی زنان نیز هدف برهنه‌سازی یا ازدواج اجباری قرار گرفته‌اند.گفت‌وگو با راضیه دانش، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 02:42:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5478de3025fc</link></item><item><title>در دو هفته گذشته حملات اسرائیل به مناطق مختلف لبنان افزایش یافته...</title><description>در دو هفته گذشته حملات اسرائیل به مناطق مختلف لبنان افزایش یافته و به حدود ۴۷ حمله در روز رسیده است.این در حالی است که مذاکرات میان اسرائیل و لبنان در واشینگتن در حال برگزاری است.گفت‌وگو با بن سبطی، پژوهشگر ایران و اسرائیل@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 02:34:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7862f26eebd6</link></item><item><title>نیویورک‌تایمز گزارش داد آمریکا هنوز درباره هیچ توافق جدیدی با تهران به...</title><description>نیویورک‌تایمز گزارش داد آمریکا هنوز درباره هیچ توافق جدیدی با تهران به تصمیم نهایی نرسیده است.همزمان، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی اعلام کرد تفاهم با آمریکا هنوز نهایی نشده است.گفت‌وگو با امیر گیتی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 02:29:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#874e12fcc12b</link></item><item><title>یک زن سرپرست خانوار با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید که...</title><description>یک زن سرپرست خانوار با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید که به دلیل افزایش قیمت‌ها و اجاره خانه توان تامین معاش خود و خانواده را ندارد. صدای او برای حفظ امنیتش تغییر داده شده است.</description><pubDate>2026-05-30 01:32:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cb0b10d21a98</link></item><item><title>به گزارش نیویورک‌پست، یکی از آخرین موارد اختلاف بر سر راه توافق...</title><description>به گزارش نیویورک‌پست، یکی از آخرین موارد اختلاف بر سر راه توافق احتمالی میان واشینگتن و تهران، چگونگی آزادسازی مرحله‌ای دارایی‌های ایران است که در قطر نگهداری می‌شود و برای اهداف بشردوستانه در نظر گرفته شده است.بر اساس این گزارش، منابع مالی مورد بحث مستقیما در اختیار حکومت ایران قرار نخواهد گرفت، بلکه برای خرید مواد غذایی و تجهیزات پزشکی استفاده می‌شود و سپس این اقلام به ایران ارسال خواهد شد.نیویورک‌پست به نقل از یک مقام دولت آمریکا نوشت پرداخت تدریجی این منابع به اجرای تعهدات از سوی ایران، از جمله بازگشایی تنگه هرمز و پاکسازی مین‌ها در تنگه هرمز، وابسته خواهد بود.https://iranintl.com/202605292135</description><pubDate>2026-05-30 01:20:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e5b8ac4cce3c</link></item><item><title>در حالی که دولت آمریکا از پایان محاصره دریایی ایران و پیشرفت...</title><description>در حالی که دولت آمریکا از پایان محاصره دریایی ایران و پیشرفت در تفاهم‌نامه با تهران خبر داده، در کنگره آمریکا پرسش‌هایی درباره هزینه‌های جنگ با ایران مطرح شده است. منتقدان، دولت ترامپ را به ارائه آمار ناقص و متناقض متهم می‌کنند.گزارش نیلوفر منصوری، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 00:59:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#49b32692a8a7</link></item><item><title>یک موشک نیو گلن متعلق به شرکت بلو اوریجین در جریان آزمایش...</title><description>یک موشک نیو گلن متعلق به شرکت بلو اوریجین در جریان آزمایش روی سکوی پرتاب در کیپ کاناورال فلوریدا منفجر شد و ستون بزرگی از آتش و دود به هوا برخاست. این موشک بدون سرنشین برای چهارمین پرتاب آزمایشی و حمل ماهواره‌های پروژه آمازون لئو به مدار پایین زمین آماده می‌شد.…</description><pubDate>2026-05-30 00:30:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c194447df26</link></item><item><title>وال‌استریت ژورنال در گزارشی اختصاصی از جزییات حملات امارات به ایران در...</title><description>وال‌استریت ژورنال در گزارشی اختصاصی از جزییات حملات امارات به ایران در جریان جنگ اخیر خبر داد. براساس این گزارش، این حملات با هماهنگی آمریکا و اسرائیل انجام شده و قشم، ابوموسی، بندرعباس، لاوان و عسلویه را هدف قرار داده است.گفت‌وگو با غسان عاشور، تحلیل‌گر مسائل خاورمیانه@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 00:25:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f6ad447c86aa</link></item></channel></RSS>