<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>🔺هگست: آمریکا، بریتانیا و استرالیا شناورهای زیردریایی بدون سرنشین توسعه می‌دهند▪️وزیر دفاع...</title><description>🔺هگست: آمریکا، بریتانیا و استرالیا شناورهای زیردریایی بدون سرنشین توسعه می‌دهند▪️وزیر دفاع آمریکا اعلام کرد ایالات متحده، بریتانیا و استرالیا در چارچوب پیمان آکوس، برای توسعه شناورهای زیردریایی بدون سرنشین همکاری می‌کنند.▪️هگست گفت این پروژه شاخص، مجموعه‌ای از سامانه‌های زیردریایی بدون سرنشین چندمنظوره و قابل انطباق را ارائه خواهد کرد که برای پشتیبانی از عملیات زیرآبی و حفظ برتری جمعی سه کشور در حوزه دریایی طراحی شده‌اند.▪️پیمان آکوس در سال ۲۰۲۱ میان آمریکا، بریتانیا و استرالیا شکل گرفت و بخشی از تلاش سه کشور برای مقابله با افزایش قدرت نظامی چین در منطقه هند-آرام تلقی می‌شود.▪️چین این پیمان را خطرناک خوانده و هشدار داده که آکوس می‌تواند به مسابقه تسلیحاتی منطقه‌ای دامن بزند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/aukus-to-develop-unmanned-undersea-vehicles-pentagon-chief-says/8155538.html</description><pubDate>2026-05-30 13:51:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#83e8bd9431bf</link></item><item><title>🔺قطر: عوارض «موقت» در تنگه هرمز قابل مذاکره است▪️معاون نخست‌وزیر قطر می‌گوید...</title><description>🔺قطر: عوارض «موقت» در تنگه هرمز قابل مذاکره است▪️معاون نخست‌وزیر قطر می‌گوید این کشور مخالف دریافت دائمی عوارض عبور کشتی‌ها از تنگه هرمز توسط جمهوری اسلامی است، اما اعمال عوارض «موقت» قابل مذاکره است.▪️شیخ سعود بن عبدالرحمن آل‌ثانی در سنگاپور گفت اعمال عوارض برای مدت مشخصی برای پوشش هزینه پاکسازی مین یا استفاده‌های مشابه، قابل مذاکره است.▪️او تصریح کرد قطر به همراه دیگر شرکای عربی، صراحتاً اعلام کرده که با دریافت دائمی عوارض حقوقی برای عبور از تنگه هرمز مخالف است.▪️ایالات متحده آمریکا و اروپا نیز تلاش جمهوری اسلامی برای دریافت عوارض عبور از کشتی‌ها در تنگه هرمز را «اخاذی دریایی» توصیف کرده‌اند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155537.html</description><pubDate>2026-05-30 13:38:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f17146a6f52b</link></item><item><title>رسانه‌های آلمانی گزارش دادند پروازها در فرودگاه مونیخ، در جنوب آلمان، صبح...</title><description>رسانه‌های آلمانی گزارش دادند پروازها در فرودگاه مونیخ، در جنوب آلمان، صبح شنبه پس از احتمال مشاهده یک پهپاد متوقف شد.رویترز به نقل از فوکوس آنلاین و بیلد نوشت فعالیت پروازی این فرودگاه برای مدتی متوقف شد، اما فوکوس کمی بعد گزارش داد که پروازها از سر گرفته شده‌اند. فرودگاه مونیخ و پلیس آلمان در زمان انتشار گزارش رویترز به درخواست‌ها برای اظهارنظر پاسخ نداده بودند.این رخداد در حالی گزارش شده که نگرانی اروپا از حوادث پهپادی در روزهای اخیر افزایش یافته است. یک روز پیش از آن، رومانی، عضو ناتو و اتحادیه اروپا، اعلام کرد یک پهپاد روسی در جریان حمله به اوکراین به یک ساختمان مسکونی در خاک این کشور اصابت کرده است. این حادثه‌ واکنش تند ناتو و اتحادیه اروپا را به دنبال داشت.همزمان، دیمیتری مدودف، معاون شورای امنیت روسیه، به رهبران اروپایی هشدار داده که باید منتظر تکرار حوادث پهپادی در کشورهای خود باشند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 13:28:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d6d7081416a8</link></item><item><title>معاون برق و انرژی وزارت نیرو مدعی شده که ۲۵ درصد خانوارها...</title><description>معاون برق و انرژی وزارت نیرو مدعی شده که ۲۵ درصد خانوارها نیمی از برق خانگی کشور را مصرف می‌کنند.مصطفی رجبی مشهدی همچنین خانوارها را به «نصب داوطلبانه پنلهای خورشیدی» دعوت و اعلام کرد در این صورت آنها علاوه بر تأمین برق پایدار برای منزل خود، از تخفیف‌های ویژه و تسهیلات در بهای برق مصرفی بهره‌مند می‌شوند.پیشتر شرکت مدیریت تولید، انتقال و توزیع نیروی برق ایران (توانیر) از جهش ۵ برابری تعرفه خانوارهایی که بیش از الگوی مصرف، برق استفاده می‌کنند خبر داده و تهدید کرده بود که تعرفه برق «بسیار پرمصرف‌ها» ۴۵ برابر خواهد شد.این تهدید در حالی است که طبق آمارهای رسمی وزارت نیرو سالانه حدود ۴۰ تراوات ساعت برق در شبکه فرسوده انتقال و توزیع شرکت توانیر تلف می‌شود که این رقم عظیم، معادل ۴۰ درصد از برق مصرفی کل خانوارهای ایران است.@FarsiVOa</description><pubDate>2026-05-30 13:21:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#802b7a05a356</link></item><item><title>تاکید رئیس ستاد کل ارتش اسرائیل بر پیوند عمیق و ناگسستنی با...</title><description>تاکید رئیس ستاد کل ارتش اسرائیل بر پیوند عمیق و ناگسستنی با جامعه دروزی‌ها؛ایال زمیر، رئیس ستاد کل ارتش اسرائیل به مناسبت «عید قربان» با جامعه دروزی‌ها دیدار کرد و روابط میان ارتش و این جامعه را یک «اتحاد برادری عمیق» خواند.او با اشاره به حضور فرزندان جامعه دروزی در تمامی سطوح فرماندهی و عملیاتی ارتش، هم‌رزم بودن با آن‌ها را یک افتخار بزرگ دانست و تاکید کرد که دروزی‌ها بخش جدایی‌ناپذیر و مایه اقتدار ارتش هستند.دروزی‌ها یک جامعه مذهبی و قومی در خاورمیانه هستند که دین آن‌ها به عنوان یک انشعاب از اسماعیلیه در قرن یازدهم میلادی شکل گرفت. برخلاف اکثریت اعراب مسلمان در منطقه، جامعه دروزی‌های ساکن در مرزهای پیش از سال ۱۹۶۷ اسرائیل، پیوندی تاریخی و بسیار وفادار با دولت اسرائیل برقرار کرده‌اند که به «پیمان خون» معروف است.این ارتباط عمیق باعث شده که مردان دروزی از سال ۱۹۵۶ مشمول قانون نظام وظیفه اجباری در ارتش اسرائیل شوند. امروزه، آن‌ها حضور بسیار پررنگی در واحدهای رزمی و سطوح عالی فرماندهی ارتش، نهادهای امنیتی و ساختار سیاسی اسرائیل دارند و خود را بخشی جدایی‌ناپذیر از امنیت و هویت این کشور می‌دانند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 13:10:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#857023252c9a</link></item><item><title>بلومبرگ در گزارشی نوشت نروژ با وجود تلاش برای متنوع‌سازی اقتصاد خود،...</title><description>بلومبرگ در گزارشی نوشت نروژ با وجود تلاش برای متنوع‌سازی اقتصاد خود، همچنان به درآمدهای نفت و گاز وابسته مانده و جنگ خلیج فارس بار دیگر اهمیت این بخش را برای اقتصاد این کشور افزایش داده است.به نوشته بلومبرگ، اختلال در عرضه انرژی از خلیج فارس و افزایش قیمت نفت و گاز، نروژ را به یکی از برندگان بحران تازه انرژی تبدیل کرده است؛ کشوری که پس از کاهش وابستگی اروپا به انرژی روسیه، نقش مهم‌تری در تأمین نفت و گاز اروپا پیدا کرده بود.این گزارش می‌گوید درآمدهای بالای انرژی، روند فاصله گرفتن اقتصاد نروژ از نفت و گاز را دشوارتر کرده است. در حالی که دولت نروژ از گذار سبز و سرمایه‌گذاری در صنایع جدید سخن می‌گوید، بخش نفت و گاز همچنان موتور اصلی صادرات، درآمد دولت و سرمایه‌گذاری در این کشور است.بر اساس گزارش‌های مرتبط، جنگ آمریکا با جمهوری اسلامی باعث افزایش تقاضا برای نفت، فرآورده‌های نفتی و ال‌ان‌جی نروژ، به‌ویژه در بازارهای آسیا-اقیانوسیه، شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 13:07:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#31b29e892f34</link></item><item><title>نجات ۸ مسافر گرفتار در ترن هوایی شهربازی تگزاس؛بر اساس گزارش رسانه‌های...</title><description>نجات ۸ مسافر گرفتار در ترن هوایی شهربازی تگزاس؛بر اساس گزارش رسانه‌های رسمی، یک ترن هوایی (رولرکاستر) در ایالت تگزاس آمریکا هنگام حرکت روی یک مسیر کاملاً عمودی دچار نقص فنی و متوقف شد.در پی این حادثه، ۸ مسافر در بالاترین نقطه ریل عمودی معلق و گرفتار شدند. نیروهای آتش‌نشانی بلافاصله با استفاده از کامیون‌های ویژه به محل اعزام شدند و موفق شدند هر ۸ نفر را به سلامت از روی ریل پایین آورده و نجات دهند. هیچ مصدومیتی در این حادثه گزارش نشده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 12:49:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ffb7570de048</link></item><item><title>سازمان سنجش آموزش کشور می‌گوید کنکور سراسری سال ۱۴۰۵ و آزمون دانشجو...</title><description>سازمان سنجش آموزش کشور می‌گوید کنکور سراسری سال ۱۴۰۵ و آزمون دانشجو معلمان، به طور همزماندر روزهای پنج‌شنبه و جمعه ۲۹ و ۳۰ مردادماه جاری برگزار می‌شود.این سازمان همچنین یادآور شده که جاماندگان از ثبت‌نام می‌توانند تا پایان روز شنبه نهم خرداد، نسبت به آن اقدام کنند.پیشتر وزیر علوم، تحقیقات و فناوری از احتمال برگزاری کنکور سراسری ۱۴۰۵ در دهه سوم مرداد خبر داده بود.در مورد آزمون دانشگاه فرهنگیان اما، دبیر شورای‌ آموزش‌ و پرورش سه‌شنبه گذشته از ۱۱ تیرماه به عنوان تاریخ برگزاری این آزمون یاد کرده بود، اما در واکنش سازمان سنجش اعلام کرد که تا کنون تصمیم جدیدی درباره تفکیک آزمون سراسری و آزمون دانشجو معلمان گرفته نشده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 12:32:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5605713c3768</link></item><item><title>🔺روایت روزنامه شرق از فروپاشی طبقه متوسط در تهران▪️روزنامه شرق در گزارشی...</title><description>🔺روایت روزنامه شرق از فروپاشی طبقه متوسط در تهران▪️روزنامه شرق در گزارشی میدانی، تصویری از وضعیت معیشتی طبقه متوسط در تهران ارائه کرده است؛ طبقه‌ای که زمانی با کارمندی، تحصیلات، شغل ثابت و درآمد ماهانه، خود را از فقر روزمره جدا می‌دانست، اما حالا بخش بزرگی از آن درگیر بقا تا پایان ماه شده است.▪️در این گزارش آمده که ترس از دست دادن شغل، بسیاری از کارمندان را از اعتراض به ثابت‌ماندن دستمزد یا چانه‌زنی برای مزایا بازداشته است.▪️بر اساس روایت شرق، دو حقوق کارمندی در بسیاری خانواده‌ها عملاً فقط تا هفته دوم ماه دوام می‌آورد. پس از آن، حساب بانکی خالی می‌شود و باید دو هفته باقی‌مانده را با قرض، حذف هزینه‌ها، خرید حداقلی و انتظار برای حقوق بعدی گذراند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155536.html</description><pubDate>2026-05-30 12:16:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#57704e6c188d</link></item><item><title>🔺پنتاگون از نشست نظامی اسرائیل و لبنان در واشنگتن خبر داد▪️وزارت جنگ...</title><description>🔺پنتاگون از نشست نظامی اسرائیل و لبنان در واشنگتن خبر داد▪️وزارت جنگ آمریکا اعلام کرد البریج کولبی، معاون وزیر جنگ در امور سیاست‌گذاری، روز جمعه در پنتاگون میزبان هیئت‌های نظامی اسرائیل و لبنان بوده است.▪️بر اساس اطلاعیه پنتاگون، این نشست برای آغاز «مسیر امنیتی» در پشتیبانی از مذاکرات جاری میان دو کشور برگزار شد.▪️وزارت جنگ آمریکا این گفت‌وگوهای نظامی‌به‌نظامی را «سازنده» خواند و گفت تمرکز آن بر ایجاد چارچوب‌های عملی برای امنیت و ثبات منطقه‌ای بوده است.▪️این نشست در ادامه دور قبلی گفت‌وگوهای واشنگتن برگزار شد؛ جایی که اسرائیل و لبنان با تمدید ۴۵ روزه آتش‌بس موافقت کردند و مذاکرات به دو مسیر سیاسی و امنیتی تقسیم شد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155535.html</description><pubDate>2026-05-30 12:06:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e5dc203e8cb</link></item><item><title>ارتش اسرائیل با انتشار اطلاعیه‌ای فوری از ساکنان مناطق «جدیده انصار»، «الزراریه»،...</title><description>ارتش اسرائیل با انتشار اطلاعیه‌ای فوری از ساکنان مناطق «جدیده انصار»، «الزراریه»، «مزرعه کفوریه‌الرز» و «مشغره» خواست خانه‌های خود را فوراً تخلیه کرده و به شمال رودخانه زهرانی منتقل شوند.در این اطلاعیه آمده است که به‌دلیل فعالیت‌های حزب‌الله، از جمله حفر تونل‌ها و استفاده از این مناطق برای شلیک و اقدامات نظامی، ارتش اسرائیل قصد دارد با قدرت علیه مواضع حزب‌الله وارد عمل شود.ارتش اسرائیل تأکید کرده هدفش آسیب رساندن به غیرنظامیان نیست، اما هر فردی که در نزدیکی نیروها، تأسیسات یا تجهیزات جنگی حزب‌الله حضور داشته باشد، جان خود را در معرض خطر قرار می‌دهد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 11:50:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#563b5505e9b6</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو: «ما ضربات مهلک و شدیدی به حزب‌الله وارد می‌کنیم»؛بنیامین نتانیاهو،...</title><description>بنیامین نتانیاهو: «ما ضربات مهلک و شدیدی به حزب‌الله وارد می‌کنیم»؛بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، به همراه یسرائیل کاتس، وزیر دفاع و تامیر یدعی، جانشین رئیس ستاد مشترک ارتش، از لشکر ۳۶ در مرزهای شمالی بازدید کرد.در جریان این بازدید، مقامات ارشد نظامی آخرین گزارش‌ها از روند عملیات در خاک لبنان را به نخست‌وزیر ارائه دادند.نتانیاهو با تقدیر از روحیه نیروهای حاضر در میدان اعلام کرد که ارتش اسرائیل با عبور از رودخانه لیتانی و تسلط بر مناطق کلیدی، حملات شدیدی را علیه مواضع حزب‌الله در بیروت، بقاع و سرتاسر خط مقدم هدایت می‌کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 11:23:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7a7ee1ae6185</link></item><item><title>خبرگزاری فارس از ورود محموله صادراتی گاز مایع (ال‌پی‌جی) ایران از طریق...</title><description>خبرگزاری فارس از ورود محموله صادراتی گاز مایع (ال‌پی‌جی) ایران از طریق «تانکر‌های مخصوص خطوط ریلی» به پاکستان خبر داد.این گزارش به حجم محموله گاز مایع اشاره نکرد، اما ایران پیش از محاصره دریایی آمریکا سالانه ۱۱ میلیون تن صادرات گاز مایع داشت که معادل تقریبا ۹ برابر کل واردات ال‌پی‌جی پاکستان است.البته ایران پیش از محاصره دریایی نیز سهمی ۶۰ درصدی در واردات ال‌پی‌جی پاکستان داشت و اتفاقا بخش بسیار نازلی از آن از طریق مسیر دریایی انجام می‌شد. این محصول خام نفتی سالانه بیش از ۱۰ میلیارد دلار برای جمهوری اسلامی ارزآوری دارد و بعد از نفت و پترشیمی، مهم‌ترین منبع صادراتی ایران است.خبرگزاری فارس همچنین مدعی شده است که پاکستان با شروع محاصره دریایی جمهوری اسلامی، «مسیر تجاری جدید» راه‌اندازی کرده و جمهوری اسلامی از طریق خط آهن به چین نفت صادر می‌کند.این گزارش بدون ارائه ارقام و مستندات می‌نویسد تعداد قطارهای باری ایران به مقصد چین سه برابر شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 11:21:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#65951da080ad</link></item><item><title>بلومبرگ گزارش داد در حمله موشکی جمهوری اسلامی به پایگاه هوایی علی‌السالم...</title><description>بلومبرگ گزارش داد در حمله موشکی جمهوری اسلامی به پایگاه هوایی علی‌السالم در کویت، حدود پنج آمریکایی زخمی شده‌اند.به نوشته بلومبرگ، پدافند هوایی کویت یک موشک بالستیک را رهگیری کرد، اما قطعات آن به این پایگاه برخورد کرد و چند نیروی آمریکایی، شامل نیروهای فعال و پیمانکاران، دچار جراحت‌های سطحی شدند. در این حمله همچنین یک پهپاد ام‌کیو-۹ ریپر منهدم و دست‌کم یک پهپاد دیگر به‌شدت آسیب دید.سنتکام روز گذشته این حمله را «نقض فاحش آتش‌بس» از سوی تهران خوانده بود.فرماندهی مرکزی آمریکا اعلام کرده بود ایران یک موشک بالستیک به سمت کویت شلیک کرده و پیش از آن نیز پنج پهپاد تهاجمی یک‌طرفه در نزدیکی تنگه هرمز به پرواز درآمده بودند که همه رهگیری شدند. سنتکام همچنین گفت از پرتاب یک پهپاد ششم از بندرعباس جلوگیری شده است.کویت میزبان یک پایگاه هوایی آمریکا است و کشورهای حوزه خلیج فارس، از جمله کویت، در جریان جنگ اخیر هدف حملات موشکی و پهپادی سپاه بودند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 11:15:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#70a4dfdf2a96</link></item><item><title>دیمیتری مدودف، معاون شورای امنیت روسیه، به رهبران اروپایی هشدار داد که...</title><description>دیمیتری مدودف، معاون شورای امنیت روسیه، به رهبران اروپایی هشدار داد که باید منتظر تکرار حوادث پهپادی در کشورهای خود باشند.این موضع‌گیری پس از آن مطرح شد که رومانی، عضو ناتو و اتحادیه اروپا، اعلام کرد یک پهپاد روسی هنگام حمله به اوکراین، به یک ساختمان مسکونی در خاک این کشور اصابت کرده است.ناتو این حادثه را نشانه «رفتار بی‌ملاحظه» روسیه خواند و تأکید کرد از خاک متحدان خود دفاع می‌کند.مدودف گفت هنوز مالکیت پهپاد روشن نیست، اما همزمان اروپا را به مشارکت مستقیم در جنگ علیه روسیه متهم کرد و گفت این حوادث ادامه خواهد داشت.رومانی سفیر روسیه را احضار کرده و خواستار دریافت توانمندی‌های دفاع ضدپهپادی از اتحادیه اروپا شده است. وزارت دفاع رومانی می‌گوید از آغاز حملات روسیه به بنادر اوکراین در امتداد دانوب، حریم هوایی این کشور ۲۸ بار نقض شده است.همزمان، لتونی نیز دفاع ضدپهپادی در مرزهای خود با روسیه و بلاروس را تقویت می‌کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 11:09:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b13373160011</link></item><item><title>دبیرکل صنف کارفرمایان صنعت سیمان ایران از ابلاغیه جدید وزارت نیرو مبنی...</title><description>دبیرکل صنف کارفرمایان صنعت سیمان ایران از ابلاغیه جدید وزارت نیرو مبنی بر اعمال «محدودیت‌های گسترده» در تأمین برق صنایع سیمان خبر داد.علی اکبر الوندیان می‌گوید در ماه‌های خرداد و شهریور تنها ۴۰ درصد از برق مورد نیاز تأمین خواهد شد و در تیر و مرداد این میزان به ۱۵ درصد کاهش می‌یابد.او گفت این میزان محدودیت، در عمل کارخانه‌ها را مجبور به توقف تولید خواهد کرد.ایران به خاطر عدم تحقق برنامه‌های رشد تولید برق، هر سال با کسری فزاینده برق مواجه می‌شود. دولت در پیک مصرف تابستانی برق صنایع را محدود و برنامه خاموشی‌های بخش خانگی را اعمال می‌کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 10:06:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2448239f644d</link></item><item><title>🔺مقام قضایی با ادعای «بازدارندگی»، از گسترش توقیف اموال متهمان به «همکاری...</title><description>🔺مقام قضایی با ادعای «بازدارندگی»، از گسترش توقیف اموال متهمان به «همکاری با دشمن» دفاع کرد▪️یک مقام قضایی می‌گوید قوه قضائیه در شرایط به ادعای او «جنگ ترکیبی»، فقط به برخورد کیفری بسنده نمی‌کند و با توقیف اموال و اقدامات قضایی، به دنبال «افزایش هزینه همکاری با دشمن» است.▪️او اضافه کرده توقیف اموال و دارایی‌ها یکی از ابزارهای بازدارنده دستگاه قضایی برای ایجاد بازدارندگی پایدار است.▪️پس از هشدارها و تهدیدهای مقام‌های قضایی، گزارش‌های رسمی از توقیف اموال صدها نفر حکایت دارد و فقط در چند استان از جمله آذربایجان غربی از توقیف اموال بیش از صد نفر خبر داده شده است.▪️سخنگوی قوه قضائیه جمهوری اسلامی نیز ۱۹ اردیبهشت اعلام کرد تاکنون ۲۶۲ فقره ملک در کشور توقیف شده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155534.html</description><pubDate>2026-05-30 09:48:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9cf3eed2e408</link></item><item><title>Farsi VOA pinned an audio file</title><description>Farsi VOA pinned an audio file</description><pubDate>2026-05-30 08:35:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0e6e12e49e7f</link></item><item><title>🔴📢‌ پادکست خبری جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵🛜در صورتی که با مشکل اینترنت...</title><description>🔴📢‌ پادکست خبری جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵🛜در صورتی که با مشکل اینترنت مواجه هستید میتوانید اخبار صدای آمریکا را از نسخه‌های پادکست خبری ما به صورت صوتی دنبال کنید و یا اخبار را از نسخه سبک وب‌سایت ما پیگیر باشید:https://ir.voanews.com/lite📡بروزترین فرکانسهای ماهواره‌ای را نیز میتوانید از صفحه زیر پیگیری کنید:https://ir.voanews.com/satellite🔔دیگر شبکه‌های اجتماعی ما را هم دنبال کنید:https://linktr.ee/voafarsiبا دوستانتان به اشتراک بگذارید@farsivoa</description><pubDate>2026-05-30 08:35:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#85bc479e1c66</link></item><item><title>🔺ارتش اسرائیل از رهگیری چند پرتابه از لبنان و انهدام پرتابگر حزب‌الله...</title><description>🔺ارتش اسرائیل از رهگیری چند پرتابه از لبنان و انهدام پرتابگر حزب‌الله خبر داد▪️ارتش اسرائیل اعلام کرد چند پرتابه شلیک‌شده از لبنان به سمت شمال اسرائیل را رهگیری کرده و یک پرتابه نیز در اطراف کریات شمونا فرود آمده است. بنا بر اعلام ارتش اسرائیل، در این حمله گزارشی از تلفات یا مجروحان منتشر نشده است.▪️در همین راستا ارتش اسرائیل اعلام کرد یک پرتابگر راکتی را که حزب‌الله در حملات شبانه به شمال اسرائیل از آن استفاده کرده بود، منهدم کرده است.▪️دور تازه حملات از لبنان به شمال اسرائیل نشان می‌دهد جبهه شمالی، همزمان با مذاکرات سیاسی و امنیتی، همچنان فعال و شکننده مانده است؛ وضعیتی که خطر فروپاشی عملی آتش‌بس و گسترش دوباره جنگ در لبنان را افزایش می‌دهد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/idf-destroyed-rocket-launcher-that-hezbollah-used-to-attack-israel-overnight/8155532.html</description><pubDate>2026-05-30 08:32:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#620d73465b22</link></item></channel></RSS>