<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال وحید آنلاین</title><item><title>پست ترامپ، ترجمه ماشین:ایران واقعاً می‌خواهد به توافق برسد، و این توافق برای ایالات متحده آمریکا و ک...</title><description>پست ترامپ، ترجمه ماشین:ایران واقعاً می‌خواهد به توافق برسد، و این توافق برای ایالات متحده آمریکا و کسانی که با ما هستند، توافق خوبی خواهد بود.اما آیا دموکرات‌های کودن و برخی جمهوری‌خواهانِ ظاهراً غیرمیهن‌دوست نمی‌فهمند که وقتی بازیگران سیاسی مدام، بارها و بارها و در سطحی بی‌سابقه، با نیش و کنایه منفی می‌گویند باید سریع‌تر حرکت کنم، یا کندتر حرکت کنم، یا وارد جنگ شوم، یا وارد جنگ نشوم، یا هر چیز دیگری، انجام درست کارم و مذاکره کردن برای من بسیار سخت‌تر می‌شود؟فقط بنشینید و آرام باشید؛ در پایان همه‌چیز خوب پیش خواهد رفت — همیشه همین‌طور است!رئیس‌جمهور، دی‌جی‌تیrealDonaldTrump📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 08:43:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#85edb104469a</link></item><item><title>پیام‌های دریافتی:امیدیه خوزستان صدای انفجار شنیده میشهاز امیدیه خوزستان پیام میدمطرفای ساعت ۸:۱۳ دقی...</title><description>پیام‌های دریافتی:امیدیه خوزستان صدای انفجار شنیده میشهاز امیدیه خوزستان پیام میدمطرفای ساعت ۸:۱۳ دقیقه صدای ترکیدن اومدساعت ۸:۳۱ دوباره زدنهمین چند دقیقه پیش صدای انفجار واضح ای اومدامیدیه هستم و صدای دوتا انفجار شدید ساعت 8:33 اومدش.📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 08:40:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#04c8054a4063</link></item><item><title>دو نفر از معترضان دی ماه گیشا، اعدام شدندخبرگزاری میزان وابسته به قوه قضاییه جهموری اسلامی با "کودتا...</title><description>دو نفر از معترضان دی ماه گیشا، اعدام شدندخبرگزاری میزان وابسته به قوه قضاییه جهموری اسلامی با "کودتا" خوندن اعتراضات دی ماه نوشته:"مهرداد محمدی‌نیا فرزند محرم و اشکان مالکی فرزند علی، از عوامل اصلی آتش‌زدن مسجد جعفری در محله کوی نصر تهران که اقدام به تخریب و آتش‌زدن مسجد، تخریب اموال عمومی، درگیری با مأموران حافظان امنیت، انسداد خیابان‌ها و ممانعت از عبور و مرور مردم کرده بودند، پس از دستگیری، رسیدگی قضایی و تأیید حکم در دیوان عالی کشور" با دار زدن اعدام شدند.📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 08:08:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c22468c7a1de</link></item><item><title>بیانیه سپاه: ساعتی پیش آمریکا به دکل مخابراتی سیریک حمله کرده بود پاسخ دادیممن اون موقع فقط از یک نف...</title><description>بیانیه سپاه: ساعتی پیش آمریکا به دکل مخابراتی سیریک حمله کرده بود پاسخ دادیممن اون موقع فقط از یک نفر دو پیام داشتم:ساعت 4:00 چهار انفجار در شهرستان سیریکپایگاه سپاه سرخور زدنساعت 4:26 دوباره یکی زدهرمزگان شهرستان سیریکو الان کسی تصویر دوم بالا رو فرستاد و نوشت:"حدود ساعت چهار صبح، آمریکا با چند موشک به اینجا حمله کرد. پایگاه نیروی دریایی سپاه شهرستان سیریک ، حوالی روستای گروک"📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 07:20:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#efaee87909e0</link></item><item><title>'شلیک موشک از #امیدیه در خوزستان'ویدیوی دریافتی دیگر از همان موشک،دوشنبه ۱۱ خرداد ساعت ۶:۳۰Vahidستاد...</title><description>'شلیک موشک از #امیدیه در خوزستان'ویدیوی دریافتی دیگر از همان موشک،دوشنبه ۱۱ خرداد ساعت ۶:۳۰Vahidستاد کل ارتش کویت دقایقی پیش اعلام کرد سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی دشمن هستند.به گزارش خبرگزاری رویترز، جزییات بیشتری درباره این حمله پهپادی منتشر نشده است.ارتش کویت در بیانیه خود تاکید کرد که صداهای احتمالی انفجار ناشی از رهگیری اهداف مهاجم از سوی سامانه‌های پدافندی است و از شهروندان خواست دستورالعمل‌های ایمنی را رعایت کنند.@VahidOOnLine 📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 07:01:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cdc3ac738254</link></item><item><title>بیانیه سنتکام درباره حملات شنبه و یکشنبه(از جمله حمله ساعاتی پیش به سیریک هرمزگان که با توجه به پستی...</title><description>بیانیه سنتکام درباره حملات شنبه و یکشنبه(از جمله حمله ساعاتی پیش به سیریک هرمزگان که با توجه به پستی پایین‌تر گویا حدود ساعت ۴ صبح دوشنبه به وقت ایران انجام شده. در آمریکا هنوز یکشنبه است.)ترجمه ماشین:"آمریکا در واکنش به تجاوز ایران، از خود دفاع کرد و تهدیدها را از کار انداختتامپا، فلوریدا — فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا، سنتکام، این آخر هفته حملات دفاعی علیه سایت‌های راداری ایران و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادها در گروک ایران و جزیره قشم انجام داد.این حملات حساب‌شده و عامدانه، روزهای شنبه و یکشنبه و در پاسخ به اقدامات تهاجمی ایران انجام شد؛ اقداماتی که شامل سرنگونی یک پهپاد MQ-1 آمریکا بود که بر فراز آب‌های بین‌المللی فعالیت می‌کرد. جنگنده‌های آمریکایی به‌سرعت واکنش نشان دادند و پدافند هوایی ایران، یک ایستگاه کنترل زمینی، و دو پهپاد تهاجمی یک‌طرفه را که تهدیدی آشکار برای کشتی‌های در حال عبور از آب‌های منطقه‌ای محسوب می‌شدند، منهدم کردند.هیچ‌یک از نیروهای نظامی آمریکا آسیب ندیدند. سنتکام در جریان آتش‌بس جاری، در واکنش به تجاوز بی‌دلیل ایران، به حفاظت از دارایی‌ها و منافع ایالات متحده ادامه خواهد داد."CENTCOM📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 06:57:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9fe61d26e24c</link></item><item><title>'شلیک موشک از #امیدیه در خوزستان'تصاویر دریافتی، دوشنبه ۱۱ خرداد ساعت ۶:۳۰ به وقت #ایرانVahid📡 @Vahi...</title><description>'شلیک موشک از #امیدیه در خوزستان'تصاویر دریافتی، دوشنبه ۱۱ خرداد ساعت ۶:۳۰ به وقت #ایرانVahid📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 06:45:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0b38ac423470</link></item><item><title>شلیک موشک به کویتدوباره همز‌مان پیام‌هایی درباره شلیک موشک از امیدیه خوزستان و اعلام هشدار در کویت د...</title><description>شلیک موشک به کویتدوباره همز‌مان پیام‌هایی درباره شلیک موشک از امیدیه خوزستان و اعلام هشدار در کویت دریافت کردم.دوشنبه ۱۱ خردادساعت ۶ به وقت کویت که میشه ساعت ۶:۳۰ به وقت ایرانVahid📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 06:33:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0810db094af</link></item><item><title>پست ترامپ، ترجمه ماشین:رسانه اخبار جعلی سی‌ان‌ان امروز طبق معمول گفت که توافق هسته‌ای ایرانِ من دربا...</title><description>پست ترامپ، ترجمه ماشین:رسانه اخبار جعلی سی‌ان‌ان امروز طبق معمول گفت که توافق هسته‌ای ایرانِ من درباره مسائل هسته‌ای صحبت نمی‌کند؛ در حالی که در واقع، بسیار روشن تصریح می‌کند که ایران سلاح هسته‌ای نخواهد داشت.سپس با جزئیات بسیار محکم و مفصل، به جنبه‌های مختلف دیگر موضوع هسته‌ای می‌پردازد.در واقع، بیشترِ این توافق درباره همین موضوع است.سی‌ان‌ان و بسیاری دیگر در رسانه‌های اخبار جعلی، فاجعه‌ای با رتبه‌های پایین هستند.حتی با مالکیت جدید هم بعید است اوضاعشان هرگز بهتر شود!!!رئیس‌جمهور، دی‌جی‌تیrealDonaldTrump 📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 03:32:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b30e4682ac23</link></item><item><title>فاکس نیوز هم به درخواست استعفای پزشکیان پرداخته: FoxNewsچند مقام دولتی در ایران از جمله سخنگوی دولت...</title><description>فاکس نیوز هم به درخواست استعفای پزشکیان پرداخته: FoxNewsچند مقام دولتی در ایران از جمله سخنگوی دولت این کشور با تکذیب شایعه استعفای مسعود پزشکیان، آن را «خبر کذب با هدف ایجاد ناامیدی» خواندند.فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت، الیاس حضرتی و علی احمدنیا که از اعضای شورای اطلاع رسانی دولت آقای پزشکیان هستند در پست‌های جداگانه به ادامه کار رئیس جمهوری و تلاش او برای «حل مسائل کشور» اشاره کرده‌اند.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 00:19:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#65b516302020</link></item><item><title>رسانه‌های جمهوری اسلامی وقوع دو انفجار را که تقریبا هم‌زمان در تهران و کرمانشاه و در ساعات پایانی یک...</title><description>رسانه‌های جمهوری اسلامی وقوع دو انفجار را که تقریبا هم‌زمان در تهران و کرمانشاه و در ساعات پایانی یکشنبه گزارش شد به نشت گاز نسبت دادند.سایت تسنیم، نزدیک به سپاه پاسداران اعلام کرد که در ساعات پایانی روز یکشنبه، «انفجار گاز» در محله باغ ابریشم کرمانشاه باعث مصدومیت ۲ نفر شد.این سایت‌ همچنین [با انتشار عکس بالا] مدعی شد که انفجار در یک واحد مسکونی در «فاز یک اندیشه» در استان تهران ناشی از «نشت گاز» بوده است. خبرگزاری ایسنا به نقل از سخنگوی اورژانس استان تهران می‌گوید این انفجار تاکنون ۶ مصدوم بر جای گذاشته است.@VahidHeadline 📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 23:54:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b2ffa26c86b2</link></item><item><title>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران انقلاب اسلامی، در واکنش به گزارش شبکه ایران اینترنشنال دربار...</title><description>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران انقلاب اسلامی، در واکنش به گزارش شبکه ایران اینترنشنال درباره استعفای مسعود پزشکیان، رییس دولت، این خبر را تکذیب کرد و آن را «شایعه‌سازی» خواند.شبکه ایران اینترنشنال، ساعاتی پیش در گزارشی اعلام کرد مسعود پزشکیان در نامه‌ای رسمی به دفتر مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، خواستار کناره‌گیری از سمت خود شده است. این رسانه همچنین نوشت در این نامه به وجود اختلافات ساختاری در اداره کشور و نقش نهادهای نظامی در تصمیم‌گیری‌های کلان اشاره شده است.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 21:14:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3833203efd09</link></item><item><title>IranIntlbrk📡 @VahidOnline</title><description>IranIntlbrk📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 20:03:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eb8c0411a498</link></item><item><title>مسعود پیاهو، مردی که تصویر معترض نشسته مقابل نیروهای پلیس یگان ویژه در مقابل پاساژ علاالدین در آغاز...</title><description>مسعود پیاهو، مردی که تصویر معترض نشسته مقابل نیروهای پلیس یگان ویژه در مقابل پاساژ علاالدین در آغاز اعتراضات دی ماه سال گذشته را منتشر کرد، به گفته وکیلش به ۱۰ سال زندان محکوم شده است.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 19:07:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2082aa165bff</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در گفت‌وگو با فاکس‌نیوز درباره ایران اعلام کرد: لایه اول و دوم ح...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در گفت‌وگو با فاکس‌نیوز درباره ایران اعلام کرد: لایه اول و دوم حکومت آن‌ها از بین رفته و اکنون با لایه سوم روبه‌رو هستیم. شاید آن‌ها دیده‌اند برای بقیه چه اتفاقی افتاد و می‌بینند ترامپ آماده انجام چه اقداماتی است.بسنت افزود: اگر ترامپ با این توافق موافقت کند، همین حالا به رهبران جمهوری اسلامی می‌گویم که او این توافق را هم از نظر نظامی و هم از نظر اقتصادی اجرا خواهد کرد. آزادی کشتیرانی در خلیج فارس از طریق تنگه هرمز باید به وضعیت پیشین بازگردد.او درباره اینکه آیا ترامپ «کار را تمام خواهد کرد» گفت: اگر «تمام کردن کار» یعنی اطمینان از باز بودن تنگه هرمز، در اختیار گرفتن اورانیوم با غنای بالا و نداشتن سلاح هسته‌ای از سوی جمهوری اسلامی، پس کار تمام شده است.بسنت تاکید کرد: چه از طریق مداخله نظامی، چه محاصره یا فشار اقتصادی، این نخستین بار در ۴۷ سال گذشته است که ایرانی‌ها درباره نداشتن سلاح هسته‌ای گفت‌وگو می‌کنند. این موضوع پیش‌تر ممنوعه بود و اکنون برای نخستین بار روی میز مذاکره قرار گرفته است.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 19:07:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#64a18fdcf2f6</link></item><item><title>عراقچی در تاریخ ۲۹ آبان ۱۴۰۴در تلویزیون جمهوری اسلامی میگه ترامپ به ما نامه‌ای داده و صراحتا نوشته«د...</title><description>عراقچی در تاریخ ۲۹ آبان ۱۴۰۴در تلویزیون جمهوری اسلامی میگه ترامپ به ما نامه‌ای داده و صراحتا نوشته«دو گزینه بیشتر نیست»یا جنگ و خونریزی یا مذاکره مستقیم«برای از بین بردن غنی‌سازی و موشکی»این مصاحبه چند ماه بعد از جنگ ۱۲ روزه بود! یعنی در آبان ماه، مشکلات آمریکا و جمهوری اسلامی همچنان همون چیزهایی بودند که باعث یک جنگ شد، و این مصاحبه یک ماه پیش از آن بود که دست به قتل‌عام مردم در خیابان‌ها بزنید!الان هم محور مذاکرات کاملا مشخصه!همون چیزهایی است که جنگ ۱۲ روزه رو رقم زد. همون چیزهایی است که در آبان ماه عراقچی در تلویزیون گفت.خون تک‌تک ایرانیان از جمله کودکان میناب پای شماست! شما طرف مذاکره بودید، شما انتخاب کننده و تصمیم گیر بودید.و شما بین اورانیوم و موشک، و یا جان مردم، زیرساخت‌های کشور، فولاد و پتروشیمی و…اورانیوم و موشک و دشمنی با اسرائیل و آمریکا رو انتخاب کردید! هنوز هم طرف مذاکره و تصمیم‌گیر شما هستید! و‌ جنگ ‌از سر گرفته بشه باز تصمیم و انتخاب شماست و مقصر شما هستید! نمی‌توانید پشت کودکان میناب قایم بشید و از کشتار دیماه فرار کنید!هر خون و ‌هر ویرانی ، همه پای شماست.</description><pubDate>2026-05-31 19:05:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03e92f60a721</link></item></channel></RSS>