<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>📻 تازه‌ترین خبرهای جهان جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵ از رادیو بی‌بی‌سی در...</title><description>📻 تازه‌ترین خبرهای جهان جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵ از رادیو بی‌بی‌سی در لندن@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 17:34:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f870258ab0fa</link></item><item><title>🔻وزارت بهداشت لبنان: در حمله اسرائیل به بیمارستانی در صور، ۱۳ نفر...</title><description>🔻وزارت بهداشت لبنان: در حمله اسرائیل به بیمارستانی در صور، ۱۳ نفر از کارکنان زخمی شدندوزارت بهداشت لبنان اعلام کرد در حمله هوایی اسرائیل به نزدیکی یک بیمارستان در شهر صور در جنوب لبنان، «۱۳ نفر» از کارکنان این مرکز درمانی زخمی شده‌اند.این در حالیست که ارتش اسرائیل به پیشروی در عمق خاک لبنان ادامه می‌دهد.وزارت بهداشت لبنان در بیانیه‌ای گفت: «دشمن اسرائیلی در اطراف بیمارستان حیرام در صور اقدام به حمله هوایی کرد که در نتیجه آن ۱۳ نفر از کارکنان بیمارستان زخمی شدند و خسارات قابل توجهی به این مرکز وارد شد.»این بیانیه از جامعه بین‌المللی خواست برای جلوگیری از «گسترش و تشدید حملات اسرائیل» اقدام کند.https://trib.al/GzhNERS@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 17:30:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b0c53c3d158</link></item><item><title>🔻سخنگوی دولت: افزایش مبلغ کالابرگ در صورت فراهم بودن شرایط مالی اجرا...</title><description>🔻سخنگوی دولت: افزایش مبلغ کالابرگ در صورت فراهم بودن شرایط مالی اجرا می‌شودسخنگوی دولت ایران گفت که افزایش مبلغ کالابرگ از برنامه‌های دولت است اما تصمیم‌گیری در این زمینه باید با توجه به ظرفیت‌های مالی کشور انجام شود.فاطمه مهاجرانی با تاکید بر ضرورت هم‌خوانی برنامه‌ها با منابع موجود گفت که وزارتخانه‌های مرتبط در حال بررسی شرایط هستند.او همچنین گفت: «وضعیت مناطق مرزی جنوبی و حوزه دریایی هم بر درآمدهای کشور اثر گذاشته و در نهایت هدف دولت، تحقق این افزایش در صورت فراهم شدن امکان آن است.»طی ماه‌های اخیر به‌ویژه پس از جنگ، روند افزایش قیمت کالاهای اساسی، بازنگری در مبلغ کالابرگ را به یکی از مطالبات جدی خانوارها و کارشناسان اقتصادی تبدیل کرده است.مبلغ کالابرگ ثابت و یکسان نیست و به عوامل مختلفی مثل دهک درآمدی خانوار و تصمیم‌های دوره‌ای دولت بستگی دارد.https://trib.al/dMeO03K@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 15:49:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73d2e4b9b81a</link></item><item><title>🔻نتانیاهو تصرف قلعه استراتژیک در لبنان را «تغییری چشمگیر» در جنگ با...</title><description>🔻نتانیاهو تصرف قلعه استراتژیک در لبنان را «تغییری چشمگیر» در جنگ با حزب‌الله خواندبنیامین نتانیاهو گفت که تصرف قلعه شقیف (بوفور) در جنوب لبنان «تغییری چشمگیر» در کارزار علیه حزب‌الله محسوب می‌شود.او در پیامی ویدئویی گفت: «امروز ما به شکلی متفاوت به بوفور بازگشتیم، ما متحد، مصمم و قوی‌تر از همیشه بازگشته‌ایم.»نخست وزیر اسرائیل افزود: «تصرف قلعه بوفور یک مرحله و یک تغییر اساسی در سیاستی است که در پیش گرفته‌ایم. ما مانع ترس را از میان برداشته‌ایم. ما ابتکار عمل را در دست داریم و در همه جبهه‌ها، در سوریه، غزه و لبنان در حال عملیات هستیم.»https://trib.al/iXdrBex@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 15:47:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d6941c50ae66</link></item><item><title>🔻انجمن داروسازان ایران: کمبود کدئين ناشی از محدودیت در کشت خشخاش است...</title><description>🔻انجمن داروسازان ایران: کمبود کدئين ناشی از محدودیت در کشت خشخاش است نه تحریمسخنگوی هیئت‌مدیره انجمن داروسازان ایران گفت که کمبود برخی داروها از جمله کدئین «الزاما ناشی از تحریم‌ها نیست، بلکه مشکل اصلی به تأمین ماده اولیه این دارو بازمی‌گردد.»هادی احمدی گفت: «ممنوعیت کشت خشخاش و محدودیت‌های اعمال‌شده در حوزه مواد مخدر، تولید ماده اولیه کدئین در افغانستان را کاهش داده و در زنجیره تأمین این دارو در ایران اختلال ایجاد کرده است.»او گفت «حدود ۲۵ مرکز دارویی و کارخانه» مستقیم و غیرمستقیم در طول جنگ هدف حملات آمریکا و اسرائيل قرار گرفت و آسیب به صنایع پتروشیمی و فولاد باعث اختلال در زنجیره تأمین شده که آن هم به صنعت داروسازی هم ضربه زده است.به گفته آقای احمدی صنعت دارو از نظر بسته‌بندی محصولات دارویی کاملا به مواد پتروشیمی و فولاد وابسته است.https://trib.al/GYChrgO@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 15:38:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aa303806eacc</link></item><item><title>🔻فرانسه خواستار نشست اضطراری شورای امنیت پس از تصرف قلعه تاریخی در...</title><description>🔻فرانسه خواستار نشست اضطراری شورای امنیت پس از تصرف قلعه تاریخی در لبنان شدوزیر امور خارجه فرانسه گفت که پس از تصرف قلعه تاریخی شقیف (بوفور) در لبنان به دست نیروهای اسرائیل، خواستار برگزاری نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل شده است.ژان نوئل بارو به شبکه «بی‌اف‌ام تی‌وی» گفت: «من درخواست برگزاری نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل را مطرح کرده‌ام. با وجود آنکه حق دفاع مشروع اسرائیل را مانند هر کشوری به رسمیت می‌شناسیم، هیچ چیز نمی‌تواند ادامه عملیات نظامی اسرائیل و پیشروی هرچه بیشتر در خاک لبنان را توجیه کند.»او از گسترش حضور نظامی اسرائیل در خاک لبنان ابراز نگرانی کرد و خواستار بررسی این موضوع در شورای امنیت شد.وزیر دفاع اسرائیل امروز اعلام کرد که قلعه تاریخی و استراتژيک شقیف (بوفور) به تصرف نیروهایش درآمده است.او در پستی در شبکه تلگرام گفت: «چهل‌وچهار سال پس از نبرد قهرمانانه بوفور و در روزی که یادآور سربازان کشته‌ شده در جنگ اول لبنان (۱۹۸۲) است، نیروهای ما بار دیگر به این قلعه بازگشتند و پرچم اسرائیل را برافراشتند.»این قلعه ۹۰۰ ساله دید وسیعی بر جنوب لبنان دارد و از نظر نظامی بسیار مهم محسوب می‌شود.https://trib.al/6WSTBOw@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 15:36:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#101c59919748</link></item><item><title>🔻مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس: تولید گاز سه سکوی پارس جنوبی...</title><description>🔻مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس: تولید گاز سه سکوی پارس جنوبی از سرگرفته شدمدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس «از بازگشت سه سکوی فراساحلی میدان مشترک پارس جنوبی به مدار تولید» خبر داد.تورج دهقانی با اشاره به «پیشرفت در عملیات احیای تولید گاز در میدان مشترک پارس جنوبی» گفت: با کمک متخصصان داخلی تاکنون سه سکوی فراساحلی این میدان دوباره وارد مدار بهره‌برداری شده‌اند.او گفت که در پی آسیب به برخی تأسیسات پالایشی پارس جنوبی در جریان جنگ، «بخشی از ظرفیت فرآورش گاز در نوارساحلی استان بوشهر محدود شد و به همین دلیل تعدادی از سکوهای فراساحلی، با وجود آمادگی کامل و بدون آسیب‌دیدگی، موقتاً از مدار تولید خارج شدند، زیرا امکان دریافت و فرآورش گاز تولیدی در بخش خشکی فراهم نبود.»پارس جنوبی که بزرگ‌ترین میدان گازی جهان در خلیج فارس است در جریان جنگ هدف حملات آمریکا و اسرائیل قرار گرفت.پارس جنوبی در اختیار ایران است و بخش شمالی آن به قطر تعلق دارد که بزرگ‌ترین تولیدکننده گاز در منطقه محسوب می‌شود. قطر حدود ۲۰ درصد گاز مایع جهان را تامین می‌کند.https://trib.al/6iC7acL@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 15:35:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4a8564b64dc3</link></item><item><title>یک گروه نجات تایلندی، شنبه ۹ خرداد، خبر داد که چهار مرد...</title><description>یک گروه نجات تایلندی، شنبه ۹ خرداد، خبر داد که چهار مرد دیگر که به مدت ۱۰ روز در غار آب‌گرفته‌ای در لائوس گیر افتاده بودند، نجات یافتند. روز قبل آن (جمعه ۸ خرداد) هم یک نفر دیگر نجات پیدا کرده بود. این چهار نفر، بخشی از هفت مرد روستایی بودند که در جست و جوی طلا وارد تونل‌های بسیار باریک شده بودند، اما پس از وقوع سیلاب‌های ناگهانی در منطقه کوهستانی و دورافتاده استان زایسومبون در مرکز لائوس در تاریخ ۳۰ اردیبهشت (۲۰ مه)، دیگر نتوانستند از غار خارج شوند. به گفته امدادگران، این مجموعه غار که تا اعماق زمین امتداد دارد، بسیار تنگ است و عرض برخی از تالارهای آن تنها حدود ۵۰ سانتی‌متر است. عملیات نجات این مردان، با دادن آموزش غواصی با تجهیزات اسکوبا به آنها انجام شد تا بتوانند با شنا کردن و غواصی، از غار خارج شوند. دو مرد دیگر از این گروه هفت نفره همچنان مفقود هستند.@bbcpersian</description><pubDate>2026-05-31 15:33:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7aee1d6633b0</link></item><item><title>🔻محمد باقر قالیباف در نطق پیش از دستور آغاز سومین سال مجلس...</title><description>🔻محمد باقر قالیباف در نطق پیش از دستور آغاز سومین سال مجلس گفت پیام رهبر جمهوری اسلامی به نمایندگان مجلس «چراغ راه آینده و نقشه راه مجلس دوازدهم» است.رئیس مجلس گفت «هم‌افزایی با دولت و سایر دستگاه‌ها در عین استقلال قوه‌ مقننه» وظیفه مجلس است و اقدامات مجلس باید «نسبت مستقیم و مشهود» با مسائل اصلی کشور و نیازهای مردم داشته باشد.او تاکید کرد که «ما چک سفید امضا به کسی نمی دهیم اما در تله‌ درگیری‌های فرسایشی نیز نباید بیفتیم.»او همچنین گفت که «هیچ اعتمادی به حرف‌ها و وعده‌های دشمن» نیست و «آنچه برای ما ملاک است دستاوردهای عینی است که باید کسب کنیم.»رئیس مجلس تاکید کرد که «تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته‌ایم، هیچ توافقی را تأیید نخواهیم کرد.»جلسه مجازی صحن مجلس امروز برگزار شد و اعضای هیئت رئیسه سوگند خوردند. در این جلسه «۱۸۷ نماینده برخط و ۱۴ نماینده حضوری» شرکت کردند.https://trib.al/IVF8y7w@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 14:54:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8bfaba17b9a2</link></item><item><title>هشت دانش‌آموز دبیرستانی از یک ترن هوایی که بیش از دو ساعت...</title><description>هشت دانش‌آموز دبیرستانی از یک ترن هوایی که بیش از دو ساعت متوقف شده بود، نجات داده شدند. آنها همراه اردوی مدرسه به اسکله «پلژر پیر» در شهر ساحلی گالوستون در ایالت تگزاس آمریکا رفته بودند که دچار این حادثه شدند. این ترن هوایی در ارتفاع ۳۰ متری پرشیب‌ترین بخش ریل متوقف شد. نیروهای امدادی با استفاده از یک بالابر متحرک، هر هشت دانش‌آموز را نجات دادند. هیچ مصدومیتی از این حادثه گزارش نشد.@bbcpersian</description><pubDate>2026-05-31 14:12:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#089e2f15c857</link></item><item><title>🔻وزیر دفاع اسرائیل گفت که قلعه تاریخی و استراتژیک شقیف (بوفور) در...</title><description>🔻وزیر دفاع اسرائیل گفت که قلعه تاریخی و استراتژیک شقیف (بوفور) در جنوب لبنان تصرف شده است.اسرائیل کاتس همچنین گفت عملیات زمینی ارتش اسرائیل علیه حزب‌الله در جنوب لبنان در حال گسترش است.او در کانال تلگرامش نوشت: «چهل‌وچهار سال پس از نبرد قهرمانانه بوفور و در روزی که یادآور سربازان کشته‌ شده در جنگ اول لبنان (۱۹۸۲) است، نیروهای ما بار دیگر به این قلعه بازگشتند و پرچم اسرائیل را در آنجا برافراشتند.»اوافزود: «با هدایت نخست‌وزیر، بنیامین نتانیاهو و با دستور من، ارتش اسرائیل عملیات خود را در لبنان گسترش داد، از رود لیتانی عبور کرد و بوفورت را تصرف کرد که یکی از مهم‌ترین نقاط استراتژیک برای دفاع از شهرک‌های منطقه جلیل و تأمین امنیت نیروهایمان است.»تصاویر خبرگزاری فرانسه از صبح یکشنبه نشان می‌دهد که پرچم ارتش اسرائیل بر فراز این قلعه برافراشته شده اما صدای گلوله‌باران شنیده و ستون دود در مناطق اطراف دیده می‌شود.این قلعه دید وسیعی بر جنوب لبنان دارد و از نظر نظامی بسیار مهم محسوب می‌شود.📸Reutershttps://trib.al/my6F6l6@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 12:24:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#07e51051b90e</link></item><item><title>🔻حتی اگر چشم‌اندازی برای برقراری صلح میان ایران و آمریکا وجود داشته...</title><description>🔻حتی اگر چشم‌اندازی برای برقراری صلح میان ایران و آمریکا وجود داشته باشد، تهران با گسترش جنگ به سطح منطقه، اکنون با فضایی خصمانه در خلیج فارس روبه‌رو است.به طور خاص امارات متحده عربی بیشترین آسیب را از حملات موشکی و پهپادی ایران دیده است که در واکنش به حملات آمریکا و اسرائیل به ایران در ۲۸ فوریه انجام شد. امارات اکنون از دیگر شرکای خود در خلیج فارس فاصله گرفته و موضعی تقابلی‌تر در برابر جمهوری اسلامی در پیش گرفته است.با وجود آتش‌بس شکننده‌ای که در ماه آوریل برقرار شد و تلاش دیگر کشورهای خلیج فارس برای جلوگیری از آغاز دوباره جنگ، خصومت میان ایران و امارات به مجامع دیپلماتیک بین‌المللی نیز کشیده شده و حتی ممکن است به اقدامات نظامی پنهانی نیز منجر شده باشد.بیشتر بخوانید:https://trib.al/BympRd5📸Getty/BBC@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 11:01:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c10bd07d58c9</link></item><item><title>🔻توقیف اموال «۷۵ نفر» در استان مرکزی به دستور مقامات قضاییدادستان اراک...</title><description>🔻توقیف اموال «۷۵ نفر» در استان مرکزی به دستور مقامات قضاییدادستان اراک از صدور دستور قضایی برای توقیف اموال «۷۵ نفر» در استان مرکزی خبر داده است.حجت‌اله درودگر از این افراد به عنوان « همکاران و مرتبطین مستقیم با شبکه‌های معاند خارج از کشور» نام برده است.پس از جنگ اخیر، قوه قضائیه ایران شمار زیادی را با عنوان «همکاری» یا «همراهی» یا ارتباط با رسانه‌های «معاند» بازداشت و با روندهای دادرسی نامشخص، آنها را به زندان انداخته است یا از حقوق محروم و اموالشان را توقیف و مصادره کرده است.از زمان اعتراضات دی‌ماه و کشتار معترضان، شمار زیادی از شهروندان ایرانی در خارج از کشور در تجمعات اعتراضی در شهرهای مختلف شرکت کردند که این اعتراضات در هفته‌های منتهی به جنگ و بعد از آن هم ادامه یافت.قوه قضائیه پس از جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، با استناد به قانون «تشدید مجازات جاسوسی» معترضان و مخالفان را به «همراهی با دشمن» متهم کرد.اما این توقیف‌ها به موضوع جنگ محدود نیست؛ در زمان اعتراضات دی‌ماه هم اموال بعضی از چهره‌های شناخته شده در داخل ایران ضبط شد.فعالان مجازی حامی جمهوری اسلامی در جریان جنگ اخیر، اقدام به فراخوان‌هایی برای معرفی مخالفان جمهوری اسلامی که آنها را «حامی جنگ» نامیدند، کردند.https://trib.al/XacbgQK@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-31 10:30:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60f921cc744e</link></item></channel></RSS>