<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ مدیرعامل شرکت ارتباطات زیرساخت ایران از روند افزایشی...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ مدیرعامل شرکت ارتباطات زیرساخت ایران از روند افزایشی ترافیک بین‌الملل اینترنت خبر داد اما گفت که بهبود کیفیت آن چند روز زمان می برد.به گزارش ایرنا، بهزاد اکبری می‌گوید که بهبود کیفیت سرویس‌ها و بازگشت ترافیک بین‌الملل به دلیل طولانی شدن قطعی‌ اینترنت چند روز طول می‌کشد.ایرنا به نقل از کارشناسان گزارش داد که فرآیند اینترنت باید تدریجی باشد تا از از آلودگی شبکه به انواع ویروس‌ها و بدافزارها جلوگیری شود.بعد از چند ماه قطعی اینترنت در ایران در پی جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، دو روز پیش اینترنت در ایران به طور نسبی وصل شد و به‌صورت جزئی در حال بازگشت است.پیش از این دولت مسعود پزشکیان چند بار خواستار برقراری مجدد اینترنت شده و تاکید کرده بود که قطعی اینترنت موجب ضربه به حوزه علمی کشور و خسارات اقتصادی می‌شود و مستقیم و غیرمستقیم بر کسب و کارها تاثیر می‌گذارد.https://bbc.in/4vg4Fjo📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 23:48:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d12108b8f35</link></item><item><title>🔻منابع آگاه در آمریکا می‌گویند که مذاکره‌کنندگان ایالات متحده و ایران بر...</title><description>🔻منابع آگاه در آمریکا می‌گویند که مذاکره‌کنندگان ایالات متحده و ایران بر سر چارچوب توافقی به تفاهم رسیده‌اند که بر اساس آن، آتش‌بس میان دو کشور برای ۶۰ روز تمدید شده و مذاکرات درباره آینده برنامه هسته‌ای ایران آغاز خواهد شد.منابعی از آمریکا به بی‌بی‌سی گفتند که توافق جدید آتش‌بس هنوز به تایید نهایی رهبران دو کشور نرسیده است.گزارش‌ها حاکی است که این توافق می‌تواند عبور «بدون محدودیت» از تنگه هرمز را امکان‌پذیر کند و ایران نیز ۳۰ روز فرصت خواهد داشت تا مین‌های کارگذاری‌شده در این گذرگاه باریک دریایی را جمع‌آوری کند.بر اساس این گزارش‌ها، آمریکا همچنین محاصره دریایی خود را لغو کرده و با صدور معافیت‌های تحریمی، به ایران اجازه خواهد داد صادرات نفت خود را از سر بگیرد.این توافق در حالی مطرح می‌شود که حملات در منطقه بار دیگر شدت گرفته است. سپاه پاسداران اعلام کرده یک پایگاه هوایی آمریکا در منطقه را هدف قرار داده است. اقدامی که پس از حملات تازه آمریکا به جنوب ایران در طول شب گذشته انجام شده است.در روزهای اخیر، تهران و واشنگتن بارها یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم کرده‌اند.روز چهارشنبه، رسانه‌های دولتی ایران بخش‌هایی از آنچه را «پیش‌نویس غیررسمی» یک تفاهم‌نامه ۱۴ بندی توصیف کردند، منتشر کردند.بر اساس این گزارش، مفاد این پیش‌نویس شامل لغو محاصره دریایی بنادر ایران از سوی آمریکا، خروج نیروهای آمریکایی از «مجاورت ایران» و ازسرگیری تردد غیرنظامی از تنگه هرمز با مدیریت و هدایت کشتی‌ها توسط ایران و عمان است.https://bbc.in/4fMsLxx@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 23:13:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c75ffe033a16</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ آخرین خبرهای مهم پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>‌ ‌ ‌ آخرین خبرهای مهم پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 23:08:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#71cc6f5d156c</link></item><item><title>🔻امام‌علی رحمان، رئیس‌جمهور تاجیکستان امروز، پنج‌شنبه، ۲۸ مه‌/۷ خرداد در پایان جلسه...</title><description>🔻امام‌علی رحمان، رئیس‌جمهور تاجیکستان امروز، پنج‌شنبه، ۲۸ مه‌/۷ خرداد در پایان جلسه هیئت دولت به وزیر معارف و علم این کشور دستور داد که کیفیت آموزش الفبای «نیاگان» (نیاکان) در مؤسسات آموزشی بهتر شود. در تاجیکستان برای خط فارسی از اصطلاح «الفبای نیاگان» هم…</description><pubDate>2026-05-28 21:23:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cf7a14aaefdf</link></item><item><title>🔻امام‌علی رحمان، رئیس‌جمهور تاجیکستان امروز، پنج‌شنبه، ۲۸ مه‌/۷ خرداد در پایان جلسه...</title><description>🔻امام‌علی رحمان، رئیس‌جمهور تاجیکستان امروز، پنج‌شنبه، ۲۸ مه‌/۷ خرداد در پایان جلسه هیئت دولت به وزیر معارف و علم این کشور دستور داد که کیفیت آموزش الفبای «نیاگان» (نیاکان) در مؤسسات آموزشی بهتر شود.در تاجیکستان برای خط فارسی از اصطلاح «الفبای نیاگان» هم استفاده می‌کنند.امام‌علی رحمان پیش‌تر هم در پیام سالانه‌اش به پارلمان تاجیکستان در دسامبر سال ۲۰۲۵ پیشنهاد کرده بود که در این کشور «کانون تمدن آریایی» تشکیل شود. بسیاری این اقدام او را نمادین می‌دانند.تا صد سال پیش خط رایج در قلمرو امارت بخارا که تاجیکستان امروزی در آن واقع است، فارسی بود. پس از تشکیل جمهوری شوروی سوسیالیستی تاجیکستان در سال ۱۹۲۹، الفبای لاتین جایگزین خط فارسی شد. در سال ۱۹۴۰ هم نظام کمونیستی، سیریلیک را خط رسمی در تاجیکستان اعلام کرد که اصل آن همان سیریلیک رایج در روسیه است.دو سال پیش از فروپاشی اتحاد شوروی در ۲۲ ژوئن سال ۱۹۸۹، قانون زبان دولتی در تاجیکستان با تلاش اهل ادب و فرهنگ و روشنفکران تاجیک به تصویب رسید که در آن نام رسمی زبان دولتی در این کشور «تاجیکی (فارسی)» بود.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 21:23:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dfbd7e96a0fb</link></item><item><title>🔻پادکست برنامه جام جهان‌نما پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ این نسخه رادیویی برنامه...</title><description>🔻پادکست برنامه جام جهان‌نما پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ این نسخه رادیویی برنامه شصت دقیقه تلویزیون فارسی بی‌بی‌سی است که هرشب بعد از پخش، با حجم کم از اپلیکیشن‌های پادگیر و صفحه تلگرام بی‌بی‌سی فارسی در دسترس است.با هشتگ BBCPersianRadio# با ما در ارتباط باشید@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 21:20:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8e43e99f0d66</link></item><item><title>‌ شاهزاده رضا پهلوی، چند هفته پس از برگزاری واکنش‌برانگیز تجمع‌هایی با...</title><description>‌ شاهزاده رضا پهلوی، چند هفته پس از برگزاری واکنش‌برانگیز تجمع‌هایی با تی‌شرت‌ها و پرچم‌هایی با نشان ساواک، سازمان اطلاعات و امنیت دوران محمدرضا پهلوی، در سخنانی از این قبیل اقدامات انتقاد کرد و گفت که این کارها «مورد تایید» او نیست. آقای پهلوی خواستار «فاصله…</description><pubDate>2026-05-28 21:19:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#429482c38222</link></item><item><title>‌شاهزاده رضا پهلوی، چند هفته پس از برگزاری واکنش‌برانگیز تجمع‌هایی با تی‌شرت‌ها...</title><description>‌شاهزاده رضا پهلوی، چند هفته پس از برگزاری واکنش‌برانگیز تجمع‌هایی با تی‌شرت‌ها و پرچم‌هایی با نشان ساواک، سازمان اطلاعات و امنیت دوران محمدرضا پهلوی، در سخنانی از این قبیل اقدامات انتقاد کرد و گفت که این کارها «مورد تایید» او نیست.آقای پهلوی خواستار «فاصله گیری از این نوع رفتارها و برخوردها شد» تا به گفته او «به کل جریان که اکثریت افراد بسیار معتدل، خوشفکر و ملی هستند،‌ لطمه نزند.»او از بعضی «دستجات افراطی» انتقاد کرد و گفت: «این از سه حالت خارج نیست: یا قطعا کار دستگاه اطلاعاتی نظام است یا کسانی که از روی شاید کوته‌فکری یا به دور از سوءنیت اما با درک نادرست مسائل، رفتارها و شعارهایی را انجام می‌دهند یا دانسته اینکار را انجام می‌دهند که از همه بدتر است.»او توجه به این نکته را ضروری خواند و گفت: «کاملا محسوس است که این اواخر یک کمپین بسیار با دقت مهندسی شده به مفهوم از یک سو حمله به خود من و تیم من و حاشیه سازی‌های مختلف» به راه افتاده است.📷Halil Sagirkaya /Anadolu via Getty Imagesادامه ⬇️</description><pubDate>2026-05-28 21:17:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74c44784ad6a</link></item><item><title>🔻یک بوفالوی بنگلادشی که به‌خاطر موهای طلایی و پرپشتش، «دونالد ترامپ» لقب...</title><description>🔻یک بوفالوی بنگلادشی که به‌خاطر موهای طلایی و پرپشتش، «دونالد ترامپ» لقب گرفته بود، پس از مشهور شدن در شبکه‌های اجتماعی، از قربانی شدن نجات پیدا کرد و قرار است از این پس در باغ‌وحش ملی بنگلادش نگهداری شود. این بوفالوی نر ۷۰۰ کیلویی، که از نوع نادر آلبینو است، قرار بود برای جشن عید قربان ذبح شود.https://bbc.in/4nXjB3p@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 20:08:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6967f2cc22c3</link></item><item><title>📽آیا تا به حال از کافه‌های سیار خیابانی یک نوشیدنی یا ساندویچ...</title><description>📽آیا تا به حال از کافه‌های سیار خیابانی یک نوشیدنی یا ساندویچ خریدید؟ به قصه‌های پشت این کافه‌ها فکر کردید؟🔹ذکرا و فرزاد قهرمان‌های فیلم، دو تا جوان نوشکفته هستند که می‌خواهند روی پای خودشان بایستادند. با چی؟ با یک ون و ساندویچ‌های خانگی و تبلیغات اینستاگرام با آنها آشنا بشوید.📺برنامه این هفته آپارات«ذکرا و فرزاد»🎬ساخته ابراهیم مختاری🔹ساعات پخش به وقت ایرانجمعه ۹ شبشنبه ۷ صبحشنبه ۱۲:۰۰ ظهردوشنبه ۲:۳۰ صبحدوشنبه ۸:۳۰ شبسه‌شنبه ۱۲ ظهرجمعه ۱۲ ظهر🔹از برنامه آپارات همیشه فیلم متفاوت ببینید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 18:40:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#71b22c47dff8</link></item><item><title>🔻 در حالی که دسترسی به اینترنت در ایران پس از سه...</title><description>🔻 در حالی که دسترسی به اینترنت در ایران پس از سه ماه قطعی کامل تا حد زیادی برقرار شده است، اختلاف در میان مقام‌های جمهوری اسلامی بر سر بازگشت آن به وضعیت عادی و فیلترینگ شدید، این نگرانی را ایجاد کرده که ممکن است اینترنت ایران با اختلالات همراه باشد و به شکل ناپایدار باقی بماند.نت‌بلاکس، نهاد ناظر بر دسترسی اینترنت در جهان گفته است در حالی که اکنون اتصال تا حد زیادی برقرار شده است، اما معیارها نشان می‌دهد که کاربران هنوز با فیلترینگ شدید «مشابه دوره موقت بین اعتراضات ژانویه و شروع جنگ» مواجه هستند.اشاره این نهاد به بعد از اعتراضات دی ماه است که برای مدت کوتاهی دسترسی به اینترنت برقرار شده بود.در پی قطع اینترنت از زمان شروع جنگ آمریکا و اسرائیل علیه در ایران در اسفندماه سال گذشته، مسعود پزشکیان «ستاد ساماندهی و راهبردی فضای مجازی» را برای بررسی بازگشت اینترنت بین‌الملل تشکیل داد.تصمیم این ستاد برای اتصال مجدد اینترنت با واکنش تند مخالفان روبرو شده است.بیشتر بخوانید:https://bbc.in/4fMBLTt📸Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 17:45:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6d5dfd04f771</link></item><item><title>🔻در چمن حیاط جنوبی کاخ سفید، مقدمات برگزاری مسابقه قهرمانی ورزش رزمی...</title><description>🔻در چمن حیاط جنوبی کاخ سفید، مقدمات برگزاری مسابقه قهرمانی ورزش رزمی «یو‌اف‌سی» یا «مبارزه نهایی» در حال انجام است. قرار است این مبارزه در قفس روز ۱۴ ژوئن (حدود دو هفته دیگر) به عنوان بخشی از جشن‌های دویست و پنجاهمین سالگرد تاسیس آمریکا برگزار شود. دونالد ترامپ گفته که دانا وایت، رئیس اتحادیه یو‌اف‌سی و متحد قدیمی او، «یک سالن پنج هزار نفری درست مقابل ورودی کاخ سفید» به همراه هشت صفحه نمایش بزرگ در پارکی در همان نزدیکی خواهد ساخت تا هواداران بتوانند این مسابقه را تماشا کنند. این رویداد با دو مبارزه برای کسب عنوان قهرمانی برگزار خواهد شد.الکس پریرا از برزیل برای کسب عنوان قهرمانی موقت سنگین وزن یو‌اف‌سی به مصاف سیریل گین از فرانسه خواهد رفت، و ایلیا توپوریا از گرجستان قرار است برای کسب عنوان قهرمانی سبک وزن به مصاف جاستین گِیچی، قهرمان موقت فعلی، برود.https://bbc.in/4vf9lGm@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 17:34:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#382d82159e4b</link></item><item><title>📻 تازه‌ترین خبرهای جهان پنج‌شنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ از رادیو بی‌بی‌سی در...</title><description>📻 تازه‌ترین خبرهای جهان پنج‌شنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ از رادیو بی‌بی‌سی در لندن@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 17:11:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c14a56671423</link></item><item><title>🔻وزیر خارجه پاکستان برای یک دیدار رسمی به واشنگتن می‌رودمحمد اسحاق دار،...</title><description>🔻وزیر خارجه پاکستان برای یک دیدار رسمی به واشنگتن می‌رودمحمد اسحاق دار، معاون نخست‌وزیر و وزیر خارجه پاکستان در پایان سفرش به آمریکا برای دیدار رسمی فردا، جمعه هشتم خرداد ماه به واشنگتن می‌رود.وزارت خارجه پاکستان در یک بیانیه اعلام کرد که آقای اسحاق دار که برای شرکت در جلسه شورای امنیت سازمان ملل به نیویورک سفر کرده است،‌ فردا در واشنگتن با مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا دیدار و گفت‌وگو خواهد کرد.پاکستان میانجی رسمی میان آمریکا و ایران در جریان مذاکرات اخیر دو کشور برای برقراری صلح است.در بیانیه وزارت خارجه پاکستان آمده است که مستحکم‌کردن همکاری بین دو کشور پاکستان و آمریکا در مسائل مهم روز از جمله تلاش‌های پاکستان برای برقراری صلح و ثبات در منطقه از طریق گفت‌وگو و دیپلماسی،‌ از محورهای سفر آقای اسحاق‌دار به واشنگتن خواهد بود.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 17:03:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0f29dd903660</link></item><item><title>🎶 در «رنگآهنگ» این هفته همراه می‌شویم با آرشید آذرین؛ آهنگساز، نوازنده...</title><description>🎶 در «رنگآهنگ» این هفته همراه می‌شویم با آرشید آذرین؛ آهنگساز، نوازنده پیانو و پزشک متخصص رادیولوژی قلب ایرانی-فرانسوی، که از تجربه زیستن میان دو دنیای موسیقی و پزشکی و پیوندی که میان آن‌ها برقرار کرده، می‌گوید.همچنین میزبان کریستوفر فن دیلن، موزیسین آلمانی و بنیان‌گذار گروه شیلر هستیم و از سفرش به ایران و تجربه اجرا برای مخاطبان ایرانی می‌شنویم.رنگآهنگپنجشنبه، ساعت ۲۰:۳۰ به وقت ایراناز تلویزیون و یوتیوب بی‌بی‌سی فارسی@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 16:42:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8b7c2c163282</link></item><item><title>🔻روسیه از آمریکا و ایران خواست که از ادامه جنگ خودداری کنندماریا...</title><description>🔻روسیه از آمریکا و ایران خواست که از ادامه جنگ خودداری کنندماریا زاخارووا،‌ سخنگوی وزارت خارجه روسیه از آمریکا و ایران خواست که از بازگشت به جنگ خودداری کنند و به گفت‌وگو ادامه دهند.او افزود که روسیه آماده است در زمینه خارج‌ کردن اورانیوم غنی‌شده از ایران کمک کند، اما مسکو «این پیشنهاد خود را تحمیل نمی‌کند.»خانم زاخارووا همچنین گفت که واشنگتن تاکنون پیشنهاد روسیه در این زمینه را نپذیرفته است، پیشنهادی که از چند ماه پیش مطرح شده بود.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 16:36:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2298cf9dab97</link></item><item><title>🔻رسانه‌های ایران امروز، پنجشنبه، یک پیام کتبی منتسب به مجتبی خامنه‌ای، رهبر...</title><description>🔻رسانه‌های ایران امروز، پنجشنبه، یک پیام کتبی منتسب به مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی ایران را منتشر کرده‌اند که در آن آمده است: «آمریکا و اسرائیل در پی شکست‌های نظامی به دنبال به زانو درآوردن ملت و بی‌ثبات کردن ایران هستند.»مجتبی خامنه‌ای ۵۶ ساله که از زمان روی کار آمدنش در انظار عمومی ظاهر نشده است در این پیام کتبی، خواستار حفظ وحدت و انسجام میان مردم شده است.مجتبی خامنه‌ای در این پیام که به مناسبت سالگرد تاسیس مجلس شورای اسلامی منتشر شد، گفت که تمرکز مجلس باید بر «مسائل اصلی به‌ویژه اقتصاد، معیشت، مهار تورم، رونق تولید و امیدآفرینی در جامعه باشد.»او گفت: «جامعه پیش از هر چیز نیازمند مشاهده‌ نشانه‌های واقعی امید، مسیر باثبات و چشم‌انداز روشن از آینده است تا بتواند بر اساس آن برنامه‌ریزی و حرکت کند.»در حال حاضر ایران با رکود عمیق اقتصادی روبرو است و تخریب زیرساخت‌های صنعتی بر اثر حملات آمریکا و اسرائیل، قطعی طولانی‌مدت اینترنت و تورم شدید مردم را در وضعیت اقتصادی دشواری قرار داده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 16:35:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9ab684e43194</link></item><item><title>🔻ارتش اسرائیل از حملات هوایی به بیروت خبر دادارتش اسرائیل از انجام...</title><description>🔻ارتش اسرائیل از حملات هوایی به بیروت خبر دادارتش اسرائیل از انجام حملات هوایی به بیروت، پایتخت لبنان خبر داده است. این اقدام پس از آن صورت گرفت که حملات پیشین به جنوب لبنان دست‌کم ۱۲ کشته بر جای گذاشته بود.ارتش اسرائیل در بیانیه‌ای گفت: «اندکی پیش، نیروهای اسرائیل به اهدافی در بیروت حمله کردند. جزئیات به زودی اعلام خواهد شد.»یک منبع امنیتی لبنانی گفت که این حمله در نزدیکی حومه جنوبی بیروت انجام شده است، اما هنوز مشخص نیست که هدف حمله چه بوده است. تصاویر منتشرشده از منطقه، دود غلیظی را نشان می‌دهد که در میان ساختمان‌ها به هوا برخاسته است.قرار بود آتش‌بس میان اسرائیل و گروه حزب‌الله، که مورد حمایت ایران است، از ۱۷ آوریل (۲۸ فروردین) اجرایی شود، اما این آتش‌بس تاکنون رعایت نشده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 16:10:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#de5b35b036b4</link></item><item><title>🔻سنتکام: حمله موشکی ایران به کویت نقض فاحش آتش‌بس استفرماندهی مرکزی ارتش...</title><description>🔻سنتکام: حمله موشکی ایران به کویت نقض فاحش آتش‌بس استفرماندهی مرکزی ارتش ایالات متحده، سنتکام، حمله موشکی ایران به کویت را «نفض فاحش» آتش‌بس خوانده است.این نهاد در حساب رسمی خود در شبکه ایکس نوشته است: «ساعت ۱۰:۱۷ شب به وقت شرق آمریکا در تاریخ ۲۷ مه، ایران یک موشک بالستیک به سمت کویت شلیک کرد که با موفقیت توسط نیروهای کویتی رهگیری شد.»سنتکام نوشته است «این نقض فاحش آتش‌بس توسط رژیم ایران، ساعاتی پس از آن رخ داد که نیروهای ایرانی پنج پهپاد تهاجمی یک‌طرفه را شلیک کردند که تهدیدی آشکار در تنگه هرمز و نزدیکی آن ایجاد کردند.»فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا می‌گوید: «تمام پهپادها با موفقیت توسط نیروهای آمریکایی رهگیری شدند و آنها همچنین از پرتاب ششمین پهپاد از یک سایت کنترل زمینی ایران در بندرعباس جلوگیری کردند.»ارتش کویت پیشتر اعلام کرده بود سامانه‌های پدافند هوایی این کشور حملات موشکی و پهپادی «متخاصم» را رهگیری کرده‌اند.@BBCPersian📷 RUETERS</description><pubDate>2026-05-28 15:50:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d44dba952da</link></item><item><title>🔻کویت از ایران خواست «فورا و بدون قید و شرط» حملات موشکی...</title><description>🔻کویت از ایران خواست «فورا و بدون قید و شرط» حملات موشکی و پهپادی به کشورش را متوقف کندکویت حمله پهپادی و موشکی به خاک آن کشور در اوایل صبح امروز را به ایران نسبت داد و آن را محکوم کرد.این در حالی است که درگیری نظامی تازه میان جمهوری اسلامی ایران و نیروهای آمریکایی فشار بیشتری بر آتش‌بس شکننده در جنگ خاورمیانه وارد کرده است.وزارت خارجه کویت در بیانیه‌ای حملات موشکی و پهپادی ایران به آن کشور را به‌شدت محکوم کرد و آن را «تشدید جدی تنش‌ها و نقض آشکار حاکمیت و امنیت ملی» دانست.این وزارتخانه از ایران خواست «فورا و بدون قید و شرط این حملات را متوقف کند» و اعلام کرد که «مسئولیت کامل این اقدامات بر عهده تهران است.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 15:36:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce2d89f80c14</link></item></channel></RSS>