<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>یورونیوز فارسی</title><item><title>💢چه کسی پشت تلاش‌های مشکوک به خرابکاری علیه نیروی دریایی آلمان است؟در...</title><description>💢چه کسی پشت تلاش‌های مشکوک به خرابکاری علیه نیروی دریایی آلمان است؟در یک سال گذشته، گزارش‌ها از وقوع ۱۰ مورد مشکوک به خرابکاری علیه نیروی دریایی آلمان حکایت دارد. این در حالی است که تعداد این موارد مشکوک در حال افزایش است.بر اساس گزارش سازمان غیرانتفایی «کورکتیو» در حوزه روزنامه‌نگاری تحقیقی در آلمان، از ابتدای سال ۲۰۲۵ میلادی تاکنون در مجموع ۱۰ مورد احتمالی خرابکاری شناسایی شده است. اکنون این پرسش مطرح است که عاملان این اقدامات چه کسانی هستند؟این گزارش را بخوانید: https://l.euronews.com/ZKjq</description><pubDate>2026-05-30 18:57:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6deb7435fa5f</link></item><item><title>💢دستور تخلیه جدید ارتش اسرائیل در عمق خاک لبنان؛ حزب‌الله مسئولیت حملات...</title><description>💢دستور تخلیه جدید ارتش اسرائیل در عمق خاک لبنان؛ حزب‌الله مسئولیت حملات موشکی را برعهده گرفتارتش اسرائیل روز شنبه بار دیگر از ساکنان روستاهای جنوب لبنان خواست تا در آستانه انجام حملات تازه، مناطق تحت سکونت خود را تخلیه کنند؛ این در حالی است که بنیامین نتانیاهو به تازگی از پیشروی بیشتر نظامیان اسرائیلی در عمق خاک لبنان خبر داده است.ارتش اسرائیل در روزهای اخیر عملیات هوایی و زمینی خود را در لبنان تشدید کرده و مدعی است که در این عملیات‌، مواضع گروه شبه‌نظامی حزب‌اللهِ تحت حمایت ایران را هدف قرار می‌دهد.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/9mHs</description><pubDate>2026-05-30 17:52:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a6d7f010de4c</link></item><item><title>💢رمز گشایی از راز نیم میلیارد ساله تولید مثل؛ قدیمی‌ترین رابطه جنسی...</title><description>💢رمز گشایی از راز نیم میلیارد ساله تولید مثل؛ قدیمی‌ترین رابطه جنسی بین موجودات کشف شدجزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/Auyg</description><pubDate>2026-05-30 17:50:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3ba16664467c</link></item><item><title>💢سرنگونی پهپاد اسرائیلی و حمله به پایگاه هوایی در کویت؛ گزارش‌ها از...</title><description>💢سرنگونی پهپاد اسرائیلی و حمله به پایگاه هوایی در کویت؛ گزارش‌ها از زخمی شدن چند آمریکایی حکایت دارندارتش ایران از سرنگونی یک پهپاد اسرائیلی از نوع «اوربیتر» بر فراز جزیره قشم خبر داد؛ همزمان گزارش‌هایی از حمله موشکی منتسب به ایران به پایگاه هوایی آمریکا در کویت و تشدید تنش‌ها میان تهران و واشنگتن در سایه تلاش‌ها برای حفظ آتش‌بس منتشر شده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/RPrb</description><pubDate>2026-05-30 15:21:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4fb3cd6bbb32</link></item><item><title>💢در پی واژگونی کامیون حامل پناهجویان در افغانستان ۱۸ نفر از جمله...</title><description>💢در پی واژگونی کامیون حامل پناهجویان در افغانستان ۱۸ نفر از جمله ۱۰ کودک کشته شدنددر پی واژگونی یک کامیون در ولسوالی قرغیی در شرق افغانستان ۱۸ نفر از جمله ۱۰ کودک جان خود را از دست دادند و ۳۵ تن زخمی شدند. اجزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/NVKm</description><pubDate>2026-05-30 13:23:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#557e18cb0010</link></item><item><title>💢پنج نکته درباره اختلافاتی که روابط چین و اروپا را پرتنش کردهاتحادیه...</title><description>💢پنج نکته درباره اختلافاتی که روابط چین و اروپا را پرتنش کردهاتحادیه اروپا اکنون به این جمع‌بندی رسیده است که شکل فعلی روابط تجاری با چین قابل دوام نیست. اتحادیه اروپا تاکنون با تصویب قوانین و اجرای تدابیر مختلف تلاش کرده توازن روابط اقتصادی با چین را تغییر دهد، اما این اقدامات نه‌تنها نتیجه مطلوبی نداشته، بلکه نارضایتی و واکنش تند پکن را به دنبال داشته است.در این مطلب پنج نکته کلیدی درباره چگونگی رسیدن اوضاع به این مرحله و مسیری که ممکن است در پیش بگیرد، ارائه می‌شود: https://l.euronews.com/mYj2</description><pubDate>2026-05-30 12:42:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#001df0566bb7</link></item><item><title>💢گرجستان به مجموعه کم‌نظیر شراب‌های استالین چوب حراج زدتارهای درهم‌تنیده عنکبوت در...</title><description>💢گرجستان به مجموعه کم‌نظیر شراب‌های استالین چوب حراج زدتارهای درهم‌تنیده عنکبوت در نوری کم‌سو از سقف آویزانند و بویی مطبوع، مشک‌فام و شیرین، هوای این انبار را پر کرده است؛ گنجینه‌ای از یک مجموعه شراب گران‌بها که روزگاری به فرزند گرجستان و رهبر اتحاد جماهیر شوروی، یعنی ژوزف استالین، تعلق داشت.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/bq0h</description><pubDate>2026-05-30 12:28:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#999e3b84a4a4</link></item><item><title>💢 وزیر دفاع آمریکا: توافق صلح با ایران خوب خواهد بود؛ برای...</title><description>💢 وزیر دفاع آمریکا: توافق صلح با ایران خوب خواهد بود؛ برای ازسرگیری حملات آماده‌ایمپیت هگست، وزیر دفاع آمریکا روز شنبه گفت که اگر دولت ترامپ با ایران به توافقی برای پایان جنگ دست یابد، این توافق خوب خواهد بود. او افزود که ایالات متحده آماده است تا در صورت شکست دیپلماسی با ایران حملات را از سر بگیرد. هگست تاکید کرد که آمریکا برای این کار ذخایر تسلیحاتی کافی را در اختیار دارد.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/67YI</description><pubDate>2026-05-30 08:41:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#722f1aa3b433</link></item><item><title>💢 سرنگونی جنگنده آمریکایی در جنگ با ایران؛ ان‌بی‌سی: اف-۱۵ احتمالا هدف...</title><description>💢 سرنگونی جنگنده آمریکایی در جنگ با ایران؛ ان‌بی‌سی: اف-۱۵ احتمالا هدف موشک دوش‌پرتاب چینی قرار گرفتبه گزارش ان‌بی‌سی به نقل از سه منبع آگاه، جنگنده اف-۱۵ آمریکایی که ماه گذشته در جنوب ایران سرنگون شد، احتمالا هدف یک موشک دوش‌پرتاب ساخت چین قرار گرفته بود. این در حالی است که پیش‌تر فرانس ۲۴، در گزارشی گفته بود که این جنگنده احتمالا در اثر اصابت موشک دوش‌پرتاب ایرانی «میثاق» سرنگون شده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/Fzry</description><pubDate>2026-05-30 07:35:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8ed4c1423204</link></item><item><title>💢 تحریم‌های آمریکا علیه شبکه تامین وزارت دفاع ایران؛ بسنت: یک میلیارد...</title><description>💢 تحریم‌های آمریکا علیه شبکه تامین وزارت دفاع ایران؛ بسنت: یک میلیارد دلار رمزارز را توقیف کردیموزارت خزانه‌داری آمریکا روز جمعه از تحریم هشت فرد و چهار نهاد مرتبط با وزارت دفاع ایران خبر داد و گفت که این افراد و نهادها انتقال محصولات با منشا آمریکایی به ایران را تسهیل می‌کردند. وزیر خزانه‌داری آمریکا نیز اعلام کرد که این وزارتخانه حدود یک میلیارد دلار رمزارز مرتبط با ایران را توقیف کرده است.جزئيات بیشتر: https://l.euronews.com/oSFL</description><pubDate>2026-05-30 05:06:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#93397f65f621</link></item><item><title>💢 پایان بی‌نتیجه جلسه اتاق وضعیت ترامپ درباره توافق با ایران؛ ماجرای...</title><description>💢 پایان بی‌نتیجه جلسه اتاق وضعیت ترامپ درباره توافق با ایران؛ ماجرای صندوق ۳۰۰ میلیارد دلاری چیست؟ترامپ روز جمعه جلسه‌ای را با مشاورانش در اتاق وضعیت کاخ سفید درباره توافق با ایران برگزار کرد. اگرچه او پیش از این جلسه گفته بود که برای گرفتن «تصمیم نهایی» آماده است، اما به گفته یک منبع، این جلسه دو ساعته بدون تصمیم نهایی پایان یافت. این در حالی است که مفاد توافق احتمالی همچنان رسما اعلام نشده استجزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/8h4m</description><pubDate>2026-05-30 03:20:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cf7ec3435083</link></item><item><title>💢شبکه مخفی موشکی در سین‌کیانگ؛ چین چگونه برای جنگ هسته‌ای احتمالی با...</title><description>💢شبکه مخفی موشکی در سین‌کیانگ؛ چین چگونه برای جنگ هسته‌ای احتمالی با آمریکا آماده می‌شود؟خبرگزاری رویترز در گزارشی تحقیقی با استناد به تصاویر ماهواره‌ای می‌گوید چین در بیابان‌های دورافتاده شمال‌غرب این کشور در حال ساخت مجموعه‌ای گسترده از سکوهای پرتاب موشک، پناهگاه‌های نظامی، مراکز ارتباطی و زیرساخت‌های دفاعی در اطراف سیلوهای موشک‌های هسته‌ای خود است.پروژه‌ای که به گفته کارشناسان می‌تواند بخشی از تلاش پکن برای تضمین توان «ضربه دوم هسته‌ای» در صورت حمله احتمالی آمریکا باشد.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/Fzrr</description><pubDate>2026-05-29 22:03:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f4241880e28d</link></item><item><title>💢پیروزی ایران مقابل تیم دوم گامبیا؛ شاگردان قلعه‌نویی تیم رده ۱۱۶ رنکینگ...</title><description>💢پیروزی ایران مقابل تیم دوم گامبیا؛ شاگردان قلعه‌نویی تیم رده ۱۱۶ رنکینگ فیفا را شکست دادندتیم ملی فوتبال ایران در یک بازی تدارکاتی پیش از آغاز جام جهانی به مصاف تیم ملی گامبیا رفت و در حالی که این تیم آفریقایی بازیکنان اصلی خود را به همراه نداشت بازی با نتیجه ۳ بر ۱ به سود شاگردان قلعه‌نویی به پایان رسید.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/IwaD</description><pubDate>2026-05-29 21:59:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ef21d1b86b3</link></item><item><title>💢«پروبیوتیک نسل جدید»؛ کشف یک باکتری طبیعی در روده که از شکست...</title><description>💢«پروبیوتیک نسل جدید»؛ کشف یک باکتری طبیعی در روده که از شکست رژیم لاغری جلوگیری می‌کندپژوهشگران دانشگاه ماستریخت هلند در یک کارآزمایی بالینی نشان دادند که یک باکتری طبیعی موجود در روده انسان به نام «اکرمانسیا موسینیفیلا» می‌تواند به حفظ روند کاهش وزن در افراد دارای اضافه‌وزن و چاقی کمک کند و احتمال بازگشت وزن پس از رژیم‌های لاغری را کاهش دهد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/bq0D</description><pubDate>2026-05-29 21:02:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7216222b4587</link></item><item><title>💢روایت چهره پشت‌پرده از جنگ پنهان موساد علیه جمهوری اسلامی؛ از رسوایی...</title><description>💢روایت چهره پشت‌پرده از جنگ پنهان موساد علیه جمهوری اسلامی؛ از رسوایی رستم قاسمی تا پروژه تغییر رژیمروزنامه اسرائیل هیوم در مطلبی مفصل نوشت که موساد در سال‌های اخیر شاخه‌ای ویژه برای عملیات نفوذ و تاثیرگذاری در ایران ایجاد کرده است؛ شاخه‌ای که به ادعای این گزارش، در کنار عملیات‌های امنیتی، بر جنگ روانی و رسانه‌ای نیز تمرکز دارد.این مطلب ماجرا را با شرح حال رستم قاسمی آغاز می‌کند، سردار پیشین سپاه پاسداران که در آذر ماه ۱۴۰۱ درگذشت.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/rnMi</description><pubDate>2026-05-29 19:48:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1c324018ad24</link></item><item><title>⭕️وعده رئیس جمهور آمریکا برای پایان محاصره دریایی ایران؛ ترامپ: جلسه‌ای دارم...</title><description>⭕️وعده رئیس جمهور آمریکا برای پایان محاصره دریایی ایران؛ ترامپ: جلسه‌ای دارم تا تصمیم نهایی را [در مورد تفاهم‌نامه با ایران] بگیرمرئيس جمهور آمریکا در پستی در شبکه اجتماعی تروث سوشال می‌گوید محاصره دریایی ایران به پایان می‌رسد و تهران هم باید اجازه دهد که کشتی‌ها از تنگه هرمز عبور کنند.رئیس‌جمهوری آمریکا، همچنین در ادامه نوشته که ایران باید متعهد شود که «هرگز» به سلاح هسته‌ای دست پیدا نکند و تنگه هرمز نیز فورا برای عبور آزاد کشتی‌ها باز شود.ترامپ همچنین تاکید کرد «تا اطلاع ثانوی هیچ پولی رد و بدل نخواهد شد» و افزود سایر موضوعات مورد اختلاف نیز تا حد زیادی حل‌وفصل شده‌اند.رئیس‌جمهوری آمریکا در پایان گفت برای «تصمیم نهایی» راهی اتاق وضعیت کاخ سفید می‌شود.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/Sczz</description><pubDate>2026-05-29 19:12:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c561cf107ff0</link></item><item><title>💢کشف راز خیره‌شدن‌های ناگهانی؛ مغز افراد «حواس‌پرت»، مخفیانه به «حالت خواب» می‌رودجدیدترین...</title><description>💢کشف راز خیره‌شدن‌های ناگهانی؛ مغز افراد «حواس‌پرت»، مخفیانه به «حالت خواب» می‌رودجدیدترین یافته‌های دانشمندان علوم اعصاب نشان می‌دهد که پدیده خیره‌شدن‌های چند ثانیه‌ای در زمان خستگی مفرط، فراتر از یک حواس‌پرتی ساده است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/KfQx</description><pubDate>2026-05-29 18:16:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#efd96729645d</link></item><item><title>💢هشدار یونیسف و یونسکو درباره کشته شده کودکان و تخریب میراث فرهنگی...</title><description>💢هشدار یونیسف و یونسکو درباره کشته شده کودکان و تخریب میراث فرهنگی بر اثر جنگ در لبنانوزیر فرهنگ لبنان روز جمعه به خبرگزاری فرانسه گفت که حملات اسرائیل به جنوب این کشور، میراث فرهنگی را در «خطر جدی» قرار داده و افزود که یک قلعه تاریخی مستقیما هدف قرار گرفته است.آتش‌بس میان اسرائیل و حزب‌الله، گروه لبنانی مورد حمایت ایران، قرار بود از ۱۷ آوریل (۲۸ فروردین) اجرایی شود، اما هرگز رعایت نشد. دو طرف یکدیگر را به نقض آن متهم کرده و حملات خود را با ادعای نقض‌های طرف مقابل توجیه می‌کنند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/0CW5</description><pubDate>2026-05-29 16:10:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#118e3a1e3b2f</link></item><item><title>💢پلیس فدرال آمریکا ۳۰۰ شمش طلا به ارزش ۴۰ میلیون دلار از...</title><description>💢پلیس فدرال آمریکا ۳۰۰ شمش طلا به ارزش ۴۰ میلیون دلار از خانه مامور سابق سیا کشف کردیک مقام ارشد سابق سازمان اطلاعات مرکزی آمریکا (سیا) که دارای عالی‌ترین سطح دسترسی امنیتی فوق سری بوده، متهم است که ۳۰۰ شمش طلا را به ارزش بیش از ۴۰ میلیون دلار از دولت فدرال سرقت و در خانه خود پنهان کرده است.بر اساس اسناد دادگاه فدرال در ویرجینیا، «دیوید راش» هفته گذشته بازداشت و به سرقت مجرمانه اموال عمومی متهم شده است؛ فردی که بررسی‌ها نشان می‌دهد علاوه بر تاراج مخفیانه طلا، سال‌ها درباره سوابق تحصیلی و نظامی خود نیز دروغ گفته است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/aRTx</description><pubDate>2026-05-29 15:43:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6f9e3354ca20</link></item><item><title>💢سرقت، ارعاب و فروپاشی؛ نتیجه رها کردن عامل‌های هوش مصنوعی به حال...</title><description>💢سرقت، ارعاب و فروپاشی؛ نتیجه رها کردن عامل‌های هوش مصنوعی به حال خودنتایج یک آزمایش جدید نشان می‌دهد وقتی عامل‌های پیشرفته هوش مصنوعی بدون نظارت انسانی در جوامع شبیه‌سازی‌شده رها شوند، قانون‌شکنی، بی‌ثباتی و حتی فروپاشی کامل اجتماعی می‌تواند به‌سرعت پدیدار شود.بر اساس این آزمایش، برخی عامل‌های هوش مصنوعی پس از رها شدن در یک جهان جدید، به سرقت، ارعاب، مرگ و حتی فروپاشی کامل جامعه روی آوردند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/1Asf</description><pubDate>2026-05-29 15:41:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4959219187f9</link></item></channel></RSS>