<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️ارتش جمهوری اسلامی ایران روز شنبه نهم خردادماه با انتشار بیانیه‌ای اعلام...</title><description>♦️ارتش جمهوری اسلامی ایران روز شنبه نهم خردادماه با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد پدافند هوایی ارتش بامداد این روز یک پهپاد اوربیتر را در منطقه قشم منهدم کرد.در بیانیه ارتش این پهپاد متعلق به دشمن «آمریکایی-صهیونی» عنوان شده است. سنتکام هنوز واکنشی به این ادعا نشان نداده است.در نخستین ساعات بامداد شنبه و پس از انتشار گزارش‌ها از شنیده شدن صدای ضد هوایی و پهپاد، رسانه‌های داخلی ایران از هدف قرار گرفتن یک پهپاد متخاصم در جزیره قشم خبر دادند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 13:32:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#76d6baacfca1</link></item><item><title>♦️شبکه خبری ان‌بی‌سی، روز شنبه نهم خرداد ماه، به نقل از سه...</title><description>♦️شبکه خبری ان‌بی‌سی، روز شنبه نهم خرداد ماه، به نقل از سه مقام اطلاعاتی آمریکایی گزارش کرد، ایران احتمالا با استفاده از یک «موشک دوش‌پرتاب ساخت چین»، جنگنده اف-۱۵ آمریکا را در آسمان جنوب غربی ایران سرنگون کرده است.بر اساس این گزارش، جنگنده اف۱۵ آمریکا که در فروردین ماه گذشته در جنوب غربی ایران سرنگون شد، ممکن است هدف یک موشک دوش‌پرتاب (MANPADS) قرار گرفته باشد: اسلحه‌ای با طول حدود دو متر و وزن ۱۸ کیلوگرم که علیه اهدافی در ارتفاع کم مؤثر هستند.سرنگونی جنگنده آمریکایی در آسمان غرب ایران، نخستین مورد در چند دهه گذشته توصیف شده است.منابع اطلاعاتی به ان‌بی‌سی گفته‌اند پشتیبانی چین از ایران در جنگ گذشته ممکن است فراتر از موشک‌های دوش‌پرتاب باشد. به گفته این منابع، چین احتمالا یک رادار هشدار «زودهنگام دوربرد» (مدل YLC-8B) را در اختیار ایران قرار داده که برای شناسایی جنگنده‌های پیشرفته رادار گزیر طراحی شده است.ایالات متحده پیش از این، سه شرکت ماهواره‌ای چینی را به اتهام ارائه تصاویر و داده‌های اطلاعاتی به ایران برای هدف قرار دادن نیروهای آمریکایی تحریم کرده بود و حالا واشنگتن در حال بررسی این موضوع است که آیا تجهیزات مورد نظر به تازگی به ایران تحویل داده شده‌اند یا مربوط به توافقات نظامی قدیمی‌تر هستند.ان‌بی‌سی به نقل از منابع خود افزود، تحقیقات درباره نوع دقیق سلاح به‌کاررفته در سرنگونی اف۱۵ آمریکایی همچنان ادامه دارد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 13:32:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d18783070ebf</link></item><item><title>♦️شبکه خبری ان‌بی‌سی، روز شنبه نهم خرداد ماه، به نقل از سه...</title><description>♦️شبکه خبری ان‌بی‌سی، روز شنبه نهم خرداد ماه، به نقل از سه مقام اطلاعاتی آمریکایی گزارش کرد، ایران احتمالا با استفاده از یک «موشک دوش‌پرتاب ساخت چین»، جنگنده اف-۱۵ آمریکا را در آسمان جنوب غربی ایران سرنگون کرده است.بر اساس این گزارش، جنگنده اف۱۵ آمریکا که در فروردین ماه گذشته در جنوب غربی ایران سرنگون شد، ممکن است هدف یک موشک دوش‌پرتاب (MANPADS) قرار گرفته باشد: اسلحه‌ای با طول حدود دو متر و وزن ۱۸ کیلوگرم که علیه اهدافی در ارتفاع کم مؤثر هستند.سرنگونی جنگنده آمریکایی در آسمان غرب ایران، نخستین مورد در چند دهه گذشته توصیف شده است.منابع اطلاعاتی به ان‌بی‌سی گفته‌اند پشتیبانی چین از ایران در جنگ گذشته ممکن است فراتر از موشک‌های دوش‌پرتاب باشد. به گفته این منابع، چین احتمالا یک رادار هشدار «زودهنگام دوربرد» (مدل YLC-8B) را در اختیار ایران قرار داده که برای شناسایی جنگنده‌های پیشرفته رادار گزیر طراحی شده است.ایالات متحده پیش از این، سه شرکت ماهواره‌ای چینی را به اتهام ارائه تصاویر و داده‌های اطلاعاتی به ایران برای هدف قرار دادن نیروهای آمریکایی تحریم کرده بود و حالا واشنگتن در حال بررسی این موضوع است که آیا تجهیزات مورد نظر به تازگی به ایران تحویل داده شده‌اند یا مربوط به توافقات نظامی قدیمی‌تر هستند.ان‌بی‌سی به نقل از منابع خود افزود، تحقیقات درباره نوع دقیق سلاح به‌کاررفته در سرنگونی اف۱۵ آمریکایی همچنان ادامه دارد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 13:23:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c9483e108edd</link></item><item><title>♦️خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، روز شنبه نهم خرداد ماه در...</title><description>♦️خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، روز شنبه نهم خرداد ماه در گزارشی اعلام کرد «برخلاف برخی برداشت‌ها از اظهارات دونالد ترامپ درباره لغو محاصره دریایی ایران، این محاصره همچنان برقرار است و کشتی‌ها از سوی سنتکام، هشدار توقف و عدم اجازه عبور از محاصره دریایی دریافت می‌کنند. »بر اساس این گزارش، دریانوردان ایرانی به تسنیم گفته‌اند سنتکام همچنان در محدوده محاصره دریایی هشدارهایی صادر می‌کند و تلاش دارد کشتی‌های ایرانی را از عبور از این منطقه بازدارد.خبرگزاری تسنیم که به عنوان منبعی برای بازتاب دیدگاه‌های هسته‌های نزدیک به قدرت در ایران شناخته می‌شود، در این گزارش محاصره دریایی ایران را «اقدام خصمانه جنگی» توصیف کرد و نوشت ناوهای آمریکایی به کشتی‌های تجاری ایران هشدار می‌دهند که در صورت عبور از خط محاصره، باید فورا بازگردند. در غیر این صورت با اقدام نظامی مواجه خواهند شد.این گزارش می‌افزاید که پس از پیام شب گذشته دونالد ترامپ در شبکه اجتماعی «تروث سوشال» درباره لغو محاصره دریایی، برخی کشتی‌های ایرانی تلاش کردند از خط محاصره عبور کنند، اما با هشدار ناوهای آمریکایی روبه‌رو شدند.ترامپ شامگاه جمعه در پیامی نوشته بود: «کشتی‌هایی که به دلیل محاصره شگفت‌انگیز و بی‌سابقه نیروی دریایی ما در تنگه گیر افتاده‌اند، اکنون می‌توانند روند بازگشت به خانه را آغاز کنند.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 12:38:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d49c723b834</link></item><item><title>♦️محسن رضایی،‌ مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، روز شنبه نهم خرداد ماه، دونالد...</title><description>♦️محسن رضایی،‌ مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، روز شنبه نهم خرداد ماه، دونالد ترامپ را به «خیانت به دیپلماسی برای سومین بار» متهم کرد. این فرمانده پیشین سپاه در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «همان‌طور که پیش‌بینی می‌شد، رئیس‌جمهور آمریکا برای سومین بار در حال خیانت به دیپلماسی است.»مشاور مجتبی خامنه‌ای در این پیام ادعا کرد ادامه «محاصره دریایی» و «زیاده‌خواهی در مذاکرات» از سوی واشنگتن بیش از پیش نشان می‌دهد که دولت آمریکا به دنبال مذاکره نیست و اهداف دیگری را دنبال می‌کند.این اظهارات پس از آن بیان می‌شود که جلسه‌ امنیتی دونالد ترامپ و اعضای ارشد کاخ سفید، درباره مذاکرات پایان جنگ با جمهوری اسلامی در شامگاه جمعه بدون اخذ تصمیم خاصی پایان یافت و گمانه‌زنی‌ها درباره از سرگیری حملات این کشور به ایران را افزایش داده است. @indypersian</description><pubDate>2026-05-30 12:21:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#109adaf3e573</link></item><item><title>♦️پروازهای فرودگاه مونیخ پس از مشاهده پهپاد مشکوک تعلیق شدپلیس آلمان، روز...</title><description>♦️پروازهای فرودگاه مونیخ پس از مشاهده پهپاد مشکوک تعلیق شدپلیس آلمان، روز شنبه نهم خرداد ماه اعلام کرد پروازهای فرودگاه مونیخ پس از گزارش مشاهده یک پهپاد مشکوک از سوی دو خلبان، به حالت تعلیق درآمده است.به گفته سخنگوی پلیس، این مشاهده اندکی پس از ساعت ۹ صبح رخ داد و مقام‌های امنیتی در هماهنگی با مرکز کنترل ترافیک هوایی آلمان تصمیم گرفتند باندهای فرودگاه را موقتا مسدود کنند.این مقام افزود در حال حاضر مشخص نیست این محدودیت تا چه زمانی ادامه خواهد داشت.مونیخ یکی از شلوغ‌ترین فرودگاه‌های آلمان به شمار می‌رود و تعطیلی باندها می‌تواند موجب اختلال در برنامه پروازهای داخلی و بین‌المللی شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 12:03:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f58e7017ae3d</link></item><item><title>♦️رسانه‌های ایران روز شنبه نهم خرداد به نقل از رئیس دادگستری استان...</title><description>♦️رسانه‌های ایران روز شنبه نهم خرداد به نقل از رئیس دادگستری استان خوزستان از محکومیت هفت نفر به جرم سرقت «هفت هزار و ۸۸۷ بشکه نفت خام» خبر دادند.به گزارش خبرگزاری قوه قضائیه (میزان) متهمان ردیف اول تا چهارم به ۱۳ سال حبس و شلاقو متهمان ردیف پنجم تا هفتم به تحمل حبس و مجازت‌های تکمیلی محکوم شدند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 11:45:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cfa6f25aee07</link></item><item><title>⭕️ پیت هگست: ایران یا توافق می‌کند یا با وزارت جنگ آمریکا...</title><description>⭕️ پیت هگست: ایران یا توافق می‌کند یا با وزارت جنگ آمریکا روبه‌رو می‌شود📌وزارت خزانه‌داری ایالات متحده در ادامه کارزار فشار حداکثری علیه جمهوری اسلامی از وضع تحریم‌های جدید علیه شبکه تدارکاتی و مالی مرتبط با تهران خبر داد♦️ در بحبوحه گمانه‌زنی‌های رسانه‌ای درباره نزدیک شدن تهران و واشنگتن به توافق، اظهارات مقام‌های دو کشور نشان می‌دهد که اختلاف‌نظرها جدی است و گزینه درگیری نظامی همچنان روی میز است.پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز جمعه در نشست دفاعی برتر آسیا در سنگاپور با نقل اظهارات اخیر دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در جلسه کابینه دولت، به تهران هشدار داد.او اعلام کرد: «رئیس‌جمهور آمریکا تاکید کرده است که اگر ایران نخواهد یک توافق عالی را برای تضمین عدم دستیابی به سلاح هسته‌ای امضا کند، باید با وزارت جنگ روبه‌رو شود.» هگست با جدی خواندن این موضع و تاکید بر آمادگی نظامی واشنگتن افزود: «توانایی ما برای ازسرگیری درگیری‌ها در صورت نیاز، بیش از حد کفایت است؛ ما ذخایر تسلیحاتی کاملا مناسب و پیشرفته‌ای در سراسر جهان داریم و اکنون در موقعیت نظامی بسیار قدرتمندی قرار گرفته‌ایم، با این حال، هرگونه توافقی با ایران یک توافق خوب خواهد بود.»بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 11:35:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bddfd7286e53</link></item><item><title>♦️طرفداران دوآتشه تیم‌های آرسنال و پاری‌سن‌ژرمن، پیش از دیدار فینال لیگ قهرمانان...</title><description>♦️طرفداران دوآتشه تیم‌های آرسنال و پاری‌سن‌ژرمن، پیش از دیدار فینال لیگ قهرمانان اروپا در منطقه ویژه هواداران در بوداپست تجمع کردند.پایتخت مجارستان، شامگاه شنبه نهم خرداد ماه، میزبان مهم‌ترین رقابت فوتبالی جهان پیش از جام جهانی خواهد بود.«توپچی‌های لندن» و «آبی‌قرمزهای پاریسی» فصل داخلی درخشانی پشت سر گذاشتند و برای کسب دومین و مهم‌ترین جام فصل، یعنی قهرمانی در لیگ قهرمانان اروپا آماده‌اند.آرسنال مایکل آرتتا که پس از ۲۰ سال، موفق به کسب جام قهرمانی لیگ برتر انگلستان شده است، به مصاف پاری‌سن ژرمنی می‌رود که با هدایت لوئیس انریکه، سرمربی محبوب اسپانیایی‌اش، از همیشه قوی‌تر است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 11:29:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61a3dd26711d</link></item><item><title>♦️رسانه بلومبرگ، روز شنبه نهم خرداد ماه، به نقل از یک منبع...</title><description>♦️رسانه بلومبرگ، روز شنبه نهم خرداد ماه، به نقل از یک منبع آگاه گزارش داد در جریان حمله موشکی جمهوری اسلامی ایران به یک پایگاه هوایی در کویت، چند «شهروند آمریکایی» دچار جراحات جزئی شده و دو فروند پهپاد تهاجمی «ام‌کیو-۹ ریپر» نیز به شدت آسیب دیده‌اند.بر اساس این گزارش، سامانه‌های پدافند هوایی کویت موفق شدند یک فروند موشک بالستیک «فاتح-۱۱۰» را رهگیری کنند، اما بقایای موشک پس از رهگیری به پایگاه هوایی «علی السالم» اصابت کرد.وزارت امور خارجه کویت، پنجشنبه گذشته و ساعاتی پس از تبادل آتش سنگین میان نیروهای مسلح ایران و نظامیان ارتش آمریکا در منطقه خلیج فارس، از حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی به خاک این کشور خبر داده بود.سپاه پاسداران جمهوری اسلامی ایران نیز بامداد پنجشنبه در بیانیه‌ای اعلام کرد بود، در پاسخ به حمله موشکی آمریکا به نزدیکی فرودگاه بندرعباس، «مبداء این حمله» را هدف قرار داده است. سپاه در این بیانیه از کویت نامی نبرد.مقام‌های کویت و آمریکا تاکنون به طور رسمی جزئیاتی درباره شمار مجروحان یا میزان خسارت‌های وارد شده منتشر نکرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 10:42:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#388732019a98</link></item><item><title>⭕️ خطر پایان محاصره بدون گرفتن اورانیوم از جمهوری اسلامی📌شکاف‌های عمده‌ای درباره...</title><description>⭕️ خطر پایان محاصره بدون گرفتن اورانیوم از جمهوری اسلامی📌شکاف‌های عمده‌ای درباره مسائل مربوط به مرحله دوم توافق همچنان باقی است، و فقط یک دلیل دارد: رژیم ایران هنوز قصد دارد به دنبال بمب هسته‌ای برود. با همین نیت هم مذاکره می‌کند♦️ مذاکره‌کنندگان آمریکایی بیش از هر زمان دیگری اطمینان دارند به توافق مقدماتی با جمهوری اسلامی نزدیک شده‌اند. مهم‌ترین مزیت توافق این است که وعده می‌دهد تنگه هرمز دوباره باز شود. اما نگرانی به جزئیات پنهان مربوط به برنامه هسته‌ای ایران برمی‌گردد، موضوعی که حل‌وفصل آن به ۶۰ روز مذاکره بعدی موکول خواهد شد.اکسیوس پنجشنبه گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکایی و ایرانی به توافق رسیده‌اند اما هنوز به تایید نهایی ترامپ نرسیده است. هرچند توافق نزدیک است و طرف ایرانی متن را تایید اولیه کرده، متن هنوز کاملا نهایی نشده است. و در حالی که ترامپ ممکن است تصمیم نهایی‌اش را هنوز اعلام نکرده باشد، توپ اکنون در زمین رژیم ایران و بر سر دو نکته مربوط به عبارت‌پردازی نهایی است. یادداشت توافق از این قرار است:ایران متعهد خواهد شد ظرف ۳۰ روز تنگه را مین‌روبی کند تا تردد کشتی‌ها بدون محدودیت و بدون پرداخت عوارض انجام شود، و آمریکا انتظار دارد بلافاصله شمار بیشتری از کشتی‌های تجاری از مسیر جنوبی تنگه عبور کنند. در این بخش، شفافیت متن اهمیت ویژه‌ای دارد، زیرا جمهوری اسلامی تاکنون دو بار از بازگشایی تنگه عقب‌نشینی کرده است. خطر این است که جمهوری اسلامی تلاش کند «هزینه‌» دریافت کند و مجوز عبور بخواهد؛ اما مذاکره‌کنندگان آمریکایی انتظار دارند تنگه به‌طور کامل به روال پیش از جنگ بازگردد. یک توافق خوب باید اطمینان دهد که این بازگشت به روال به شیوه عبور کشتی‌ها نیز مربوط می‌شود، نه فقط به تعداد شناورهایی که از تنگه عبور می‌کنند.🖊شورای سردبیری وال‌استریت ژورنالبیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 10:39:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c1eb1d11a89</link></item><item><title>♦️مارک کارنی، نخست وزیر کانادا، روز شنبه نهم خرداد در اتاوا با...</title><description>♦️مارک کارنی، نخست وزیر کانادا، روز شنبه نهم خرداد در اتاوا با وانگ یی، وزیر امور خارجه چین دیدار کرد.این دیدار نخستین گام در تنش‌زدایی در روابط کانادا با چین، پس از یک دهه مناسبات سرد دیپلماتیک و در اوج تشدید رقابت‌ها میان پکن و واشنگتن به شمار می‌رود.کانادا از زمان به‌قدرت رسیدن مارک کارنی در انتخابات سال گذشته و در واکنش به درخواست‌های ترامپ برای الحاق این کشور به آمریکا و افزایش تعرفه‌ها، سیاستی دوری از همسایه قدرتمند خود را در پیش گرفته است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 10:06:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f331875ab629</link></item><item><title>♦️حمید رسایی، نماینده مجلس شورای اسلامی و عضو جبهه پایداری، روز شنبه...</title><description>♦️حمید رسایی، نماینده مجلس شورای اسلامی و عضو جبهه پایداری، روز شنبه نهم خرداد به محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس و مذاکره‌کننده ارشد جمهوری اسلامی هشدار داد اشتباه محمد جواد ظریف و حسن روحانی در مذاکره با آمریکا را تکرار نکند.رسایی در واکنش به پیام روز گذشته قالیباف درباره «بی‌اعتمادی به آمریکا» و «گرفتن امتیاز با موشک‌ها و نه با مذاکره» نوشت: «موضع امروز شما درباره اینکه هیچ اعتمادی به تضمین‌ها و حرف‌های طرف آمریکایی نیست و امتیازات را نه با گفتگو که با موشک می‌گیرید، قابل تقدیر است اما مشکلش اینجاست که همچنان بر پایه انجام مذاکره و توافق با آمریکا سوار است و تاکید دارد.»این عضو جبهه پایداری در همین پیام ادامه به پیشروی ارتش اسرائیل در جنوب لبنان و آزاد نشدن دارایی‌های بلوکه شده ایران را نقض پیش‌شرط‌های جمهوری اسلامی در مذاکرات با واشنگتن توصیف کرد و نوشت: «موضع یک ماه و نیم قبل خودتان را هم به یاد دارید؟ قبل از شروع مذاکرات پاکستان، وقتی هرگونه مذاکره با آمریکایی‌ها را مشروط به تحقق دو مسأله دانستید: آتش‌بس در لبنان و بازگشت دارایی‌های بلوکه شده. پولی که برنگشت، وضعیت لبنان را هم حتما شنیده‌اید.»رسایی با یادآوری سرنوشت «برجام» و ابراز ناامیدی از دستیابی به توافق با آمریکا به مذاکره‌کننده ارشد جمهوری اسلامی هشدار داد: «آقای قالیباف، روی دیوار مذاکره با آمریکا، یادگیری نوشتن غلط است. امید بستن به آن هم غلط است. ظریف و روحانی که تازه خدای باج‌دادن و وادادگی در مذاکره بودند هم یک پر کاه از طریق مذاکرات نگرفتند. اشتباه را تکرار نکنید.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 09:34:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5f186681278e</link></item><item><title>♦️قیمت نفت دربازارهای جهانی صبح شنبه نهم خردادماه با وجود روشن نبودن...</title><description>♦️قیمت نفت دربازارهای جهانی صبح شنبه نهم خردادماه با وجود روشن نبودن وضعیت توافق احتمالی میان جمهوری اسلامی ایران و ایالات متحده آمریکا، برای دومین روز پیاپی کاهش یافت.بهای هر بشکه نفت خام برنت دریای شمال، قیمت معیار نفت، برای تحویل در ماه اوت، پس از بسته شدن بازارهای آمریکایی در آخرین روز کاری هفته، با ۱.۷ درصد کاهش نسبت به روز قبل به ۹۱.۱۲ دلار کاهش یافت.روند کاهش قیمت نفت خام پس از پیام دونالد ترامپ درباره بازگشایی قریب‌الوقوع تنگه هرمز و خروج کشتی‌های گرفتار در خلیج فارس از سه ماه پیش، شدت گرفت. با وجود آنکه رئیس جمهوری آمریکا هنوز تصمیم قطعی خود درباره توافق پایان جنگ را اعلام نکرده است، بازارهای جهانی با خوشبینی منتظر بازگشایی تنگه هرمز هستند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 08:46:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#023e230c0449</link></item><item><title>♦️در آستانه جام جهانی ۲۰۲۶، تدابیر امنیتی در اطراف محل استقرار تیم...</title><description>♦️در آستانه جام جهانی ۲۰۲۶، تدابیر امنیتی در اطراف محل استقرار تیم ملی فوتبال ایران در شهر تیخوانای مکزیک افزایش یافته است.به گزارش خبرگزاری فرانسه، کارلوس والدورده، مدیر اجرایی گروه کالینته، مالک باشگاه تیخوانا (شولوس)، اعلام کرد پس از آنکه فیفا با انتقال محل اردو و استقرار تیم ایران از توسانِ آریزونا به مکزیک موافقت کرد، مقامات تصمیم به تقویت تدابیر امنیتی گرفتند.کلودیا شینباوم، رئیس جمهوری مکزیک دوشنبه گذشته از موافقت کشورش با درخواست آمریکا، برای اقامت کاروان تیم‌ملی فوتبال مردان ایران در مکزیک خبر داده بود.پیشتر دکتر جمشید ایرانی، وکیل دیوان عالی آمریکا، از صدور «مجوز موقت و مشروط برای ورود» (Parole) به بازیکنان تیم ملی فوتبال ایران خبر داد. این وکیل در پیامی که در صفحه فیسبوک خود به اشتراک گذاشت، با اشاره به تحقیق و پی بردن به تصمیم واشنگتن در قبال کاروان ورزشی ایران توضیح داد که وزارت امور خارجه آمریکا برای اعضای تیم ملی «ویزای معمولی» صادر نخواهد کرد، بلکه ورود آن‌ها به خاک این کشور در قالب این طرح مشروط خواهد بود که امتیازات ویزای عادی را ندارد.این تحولات درحالی رخ می‌دهد که تا روز جمعه هشتم خرداد ماه، وضعیت ویزای اعضای تیم ملی فوتبال مردان جمهوری اسلامی ایران، در کمتر از دو هفته به آغاز جام جهانی، با ابهاماتی روبه‌رو بود.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 08:33:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f56e0c8f7a63</link></item><item><title>♦️دکتر شان باربابلا، پزشک مخصوص رئیس‌جمهوری آمریکا، با انتشار یادداشتی رسمی از...</title><description>♦️دکتر شان باربابلا، پزشک مخصوص رئیس‌جمهوری آمریکا، با انتشار یادداشتی رسمی از نتایج معاینات سالانه دونالد ترامپ خبر داد و اعلام کرد که رئیس‌جمهوری ۷۹ ساله ایالات متحده در وضعیت «سلامت عالی» به سر می‌برد و کاملا برای ایفای وظایف خود آماده است. بر اساس این گزارش تفصیلی، ترامپ که در تاریخ پنجم خردادماه در مرکز پزشکی نظامی «والتر رید» تحت آزمایش‌های جامع قرار گرفته، عملکرد بسیار قدرتمندی در بخش‌های قلبی، ریوی و عصبی نشان داده و در ارزیابی‌های شناختی و تست هوش نمره کامل ۳۰ از ۳۰ را کسب کرده است. در این گزارش رسمی با اشاره به پرهیز دائمی او از الکل و دخانیات و به‌روز بودن واکسیناسیون‌ها، وجود جای زخم در گوش راست او ناشی از جراحت گلوله (سوءقصد گذشته) نیز رسما مستند و تایید شده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 06:58:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#988c3029cf71</link></item><item><title>♦️ستاد فرماندهی جنوبی ارتش آمریکا (SOUTHCOM) با انتشار ویدیویی در اکس اعلام...</title><description>♦️ستاد فرماندهی جنوبی ارتش آمریکا (SOUTHCOM) با انتشار ویدیویی در اکس اعلام کرد نیروهای مشترک «نیزه جنوبی» روز ۸ خرداد، به دستور ژنرال فرانسیس داناون، فرمانده این ستاد، به یک قایق مرتبط با کارتل‌های مواد مخدر در شرق اقیانوس آرام حمله کردند.بر اساس این بیانیه، در جریان این حمله هدفمند و مرگبار، سه نفر از «تروریست‌های قاچاقچی» کشته شدند. ارتش آمریکا همچنین اعلام کرد هیچ‌یک از نیروهای این کشور در جریان این عملیات آسیب ندیدند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 06:18:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#278ba22783d5</link></item><item><title>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز جمعه در نشست دفاعی برتر...</title><description>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز جمعه در نشست دفاعی برتر آسیا در سنگاپور با نقل قول از اظهارات اخیر دونالد ترامپ در جلسه کابینه دولت، به تهران هشدار داد و اعلام کرد: «رئیس‌جمهور آمریکا تاکید کرده است که اگر ایران نخواهد یک توافق عالی را برای تضمین عدم دستیابی به سلاح هسته‌ای امضا کند، باید با وزارت جنگ معامله کند.» هگست با جدی خواندن این موضع و تاکید بر آمادگی نظامی واشنگتن افزود: «توانایی ما برای ازسرگیری درگیری‌ها در صورت نیاز، بیش از حد کفایت است؛ ما ذخایر تسلیحاتی کاملا مناسب و پیشرفته‌ای در سراسر جهان داریم و اکنون در موقعیت نظامی بسیار قدرتمندی قرار گرفته‌ایم.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 05:54:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e4ca0e939c31</link></item><item><title>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز جمعه،در نشست دفاعی برتر آسیا...</title><description>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز جمعه،در نشست دفاعی برتر آسیا در سنگاپور با تاکید بر قدرت نظامی واشنگتن در قبال تهران اعلام کرد: «در صورت لزوم، توانایی ما برای آغاز مجدد و ازسرگیری درگیری با ایران، بیش از حد تصور و کاملا آماده و توانمند است. با این حال، هرگونه توافقی با ایران یک توافق خوب خواهد بود.» هگست با اشاره به مواضع کاخ سفید در قبال پرونده هسته‌ای افزود که ایالات متحده همچنان تعهدات جهانی دارد تا تضمین کند کشورهایی مانند ایران هرگز به سلاح هسته‌ای دست پیدا نخواهند کرد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 05:31:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#422221d7d79e</link></item><item><title>♦️البريج کولبی، معاون وزیر جنگ آمریکا، با انتشار پیامی در اکس اعلام...</title><description>♦️البريج کولبی، معاون وزیر جنگ آمریکا، با انتشار پیامی در اکس اعلام کرد: «امروز (جمعه، هشتم خردادماه) در پنتاگون، میزبان هیات‌های نظامی اسرائیل و لبنان در چارچوب روند امنیتی حامی گفتگوهای صلح جاری میان دو کشور بودم و ما گفتگوهای نظامی ثمر‌بخشی داشتیم که روند سیاسی هفته آینده به رهبری وزارت امور خارجه را مطلع خواهد ساخت.» کولبی با تاکید بر اینکه وزارت جنگ آمریکا به شراکت با نیروهای دفاعی اسرائیل و نیروهای مسلح لبنان ارج می‌نهد، افزود: «ایالات متحده از حاکمیت و تمامیت ارضی لبنان، به دور از بازیگران مسلح غیردولتی حمایت و از این تلاش‌های تاریخی برای تحقق چشم‌انداز ترامپ برای صلح استقبال می‌کند. واشنگتن در انتظار ازسرگیری زودهنگام این نشست‌ها برای ادامه این مسیر امنیتی است.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 05:15:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb09723f7d14</link></item></channel></RSS>