<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهور آمریکا، به خبرنگاران گفت که ایالات متحده هنوز...</title><description>جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهور آمریکا، به خبرنگاران گفت که ایالات متحده هنوز به توافق نهایی با ایران نرسیده، اما دو طرف به دستیابی به توافق بسیار نزدیک شده‌اند.ونس تأکید کرد که تعیین این‌که چه زمانی یا حتی آیا دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، توافق چارچوب با تهران را امضا خواهد کرد، دشوار است.او همچنین گفت که آمریکا در موقعیتی قرار دارد که می‌تواند برنامه هسته‌ای ایران را تا حد زیادی مختل سازد.پیش‌تر ترامپ در گفت‌وگو با «فاکس نیوز» گفته بود که ترجیح می‌دهد با ایران به توافق برسد و همه گزینه‌ها همچنان روی میز است.از سوی دیگر، اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، تأکید کرد که واشینگتن در مذاکرات با ایران خطوط قرمز روشنی دارد؛ مهم‌ترین آن‌ها جلوگیری از دستیابی تهران به سلاح هسته‌ای و تضمین باز ماندن تنگه هرمز است. او افزود که ترامپ هرگز توافقی «بد» را امضا نخواهد کرد.https://ara.tv/daudm</description><pubDate>2026-05-29 13:08:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a7dde50a23eb</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، در جریان سفر اخیر خود به...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، در جریان سفر اخیر خود به سنگاپور، در تمرینات صبحگاهی نیروهای دریایی آمریکا مشارکت کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 12:55:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#27a505a75463</link></item><item><title>در پی حملات هوایی شدید شبانه ارتش اسرائیل به نوار غزه، آتش‌سوزی...</title><description>در پی حملات هوایی شدید شبانه ارتش اسرائیل به نوار غزه، آتش‌سوزی بزرگی در یک انبار در خان‌یونس به وقوع پیوست.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 12:54:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d8ce4a316cb7</link></item><item><title>وزارت دفاع رومانی اعلام کرد یک پهپاد روسی پس از نفوذ به...</title><description>وزارت دفاع رومانی اعلام کرد یک پهپاد روسی پس از نفوذ به حریم هوایی منطقه گالاتسی بر روی یک ساختمان مسکونی سقوط کرد.سقوط این پهپاد منجر به آتش‌سوزی در یک آپارتمان مسکونی و زخمی‌شدن شماری از غیرنظامیان شد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 12:52:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#879fa5bdeb46</link></item><item><title>نیروی مسلح آمریکا گزارش‌ رسانه‌های ایرانی درباره سرنگونی یک پهپاد آمریکایی بر...</title><description>نیروی مسلح آمریکا گزارش‌ رسانه‌های ایرانی درباره سرنگونی یک پهپاد آمریکایی بر فراز آب‌های خلیج را رد کرد.فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام) گزارش تلویزیون ایران درباره سرنگونی یک هواپیمای آمریکایی در نزدیکی بوشهر را تکذیب کرد.سنتکام با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی «ایکس» اعلام کرد ایران هیچ هواپیمای آمریکایی را سرنگون نکرده و تمام تجهیزات و هواپیماهای نظامی آمریکا امن و به‌طور کامل شمارش شده‌اند.پیش‌تر، خبرگزاری «تسنیم»، نزدیک به سپاه پاسداران، به نقل از یک منبع نظامی گزارش داده بود یک موشک، پهپادی آمریکایی را در نزدیکی شهر بوشهر سرنگون کرده است.خبرگزاری «فارس» نیز بامداد جمعه گزارش داد پدافند هوایی مستقر در استان بوشهر به سوی یک جسم پرنده بر فراز آب‌های خلیج شلیک کرده است.همزمان، رسانه‌های ایرانی از شنیده‌شدن صدای تیراندازی در بندرعباس ایران خبر دادند، اما نیروهای مسلح ایران اعلام کردند انفجاری در بندرعباس ثبت نشده و صداها از دریا آمده است.https://ara.tv/n6ajk</description><pubDate>2026-05-29 12:50:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fcf7bbb0f58c</link></item><item><title>مارک روته، دبیرکل سازمان پیمان آتلانتیک شمالی (ناتو) نقض حریم هوایی رومانی...</title><description>مارک روته، دبیرکل سازمان پیمان آتلانتیک شمالی (ناتو) نقض حریم هوایی رومانی از سوی یک پهپاد روسی را محکوم کرد و هشدار داد تمام اعضای این ائتلاف در معرض خطر قرار دارند.روته تاکید کرد «ناتو» آماده دفاع از «هر وجب» خاک کشورهای عضو است.دبیرکل ناتو همچنین گفت این ائتلاف به تقویت توان بازدارندگی در برابر تهدید پهپادهای روسی ادامه می‌دهد.یک پهپاد در جریان حمله شبانه روسیه به اوکراین بر بام یک ساختمان مسکونی 10 طبقه در شهر گالاتسی در جنوب شرقی رومانی سقوط کرد.حادثه روز جمعه نخستین مورد از سقوط یک پهپاد در منطقه‌ای پرجمعیت در رومانی است که به زخمی شدن شماری از غیرنظامیان منجر شد. این نقض حریم هوایی می‌تواند تنش‌ها را در جناح شرقی ناتو افزایش دهد. متحدان اوکراین پیشتر نسبت به گسترش جنگ فراتر از مرزهای این کشور ابراز نگرانی می‌کنند.رومانی عضو ناتو و اتحادیه اروپا است و 650 کیلومتر مرز زمینی با اوکراین دارد.https://ara.tv/h27de</description><pubDate>2026-05-29 12:46:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f6cad396dcd2</link></item><item><title>همزمان با تداوم تلاش‌های میانجی‌گرانه در خصوص پرونده ایران، محمداسحاق دار، وزیر...</title><description>همزمان با تداوم تلاش‌های میانجی‌گرانه در خصوص پرونده ایران، محمداسحاق دار، وزیر خارجه پاکستان وارد واشینگتن شد. وزارت خارجه پاکستان اعلام کرد اسحاق دار در جریان دیدار با مارکو روبیو، همتای آمریکایی خود، به «بررسی و تبادل نظر پیرامون مسائل دوجانبه و منطقه‌ای» خواهد پرداخت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 12:03:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#35d26196c7f1</link></item><item><title>ابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس ایران در گفت‌وگو با خبرگزاری...</title><description>ابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس ایران در گفت‌وگو با خبرگزاری «ریانووستی»: تهران قصد ندارد اورانیوم غنی شده خود را به کشور ثالث یا میانجی منتقل کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 11:48:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1281736c3c42</link></item><item><title>اتحادیه اروپا: به روسیه نباید اجازه داد بدون مجازات حریم هوایی کشورهای...</title><description>اتحادیه اروپا: به روسیه نباید اجازه داد بدون مجازات حریم هوایی کشورهای اروپایی را نقض کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 11:08:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d341473ad225</link></item><item><title>اتحادیه اروپا تحریم‌های جدیدی را علیه روسیه اعمال کرد.@Alarabiya_far</title><description>اتحادیه اروپا تحریم‌های جدیدی را علیه روسیه اعمال کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 10:15:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#997e2d11987d</link></item><item><title>فرانسه سفیر روسیه را در پی نقض حریم هوایی رومانی توسط یک...</title><description>فرانسه سفیر روسیه را در پی نقض حریم هوایی رومانی توسط یک پهپاد روسی احضار کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 10:14:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#493ea55322b9</link></item><item><title>وزارت دفاع رومانی در بیانیه‌ای اعلام کرد که «یک فروند پهپاد روسی...</title><description>وزارت دفاع رومانی در بیانیه‌ای اعلام کرد که «یک فروند پهپاد روسی پس از نفوذ به حریم هوایی منطقه گالاتی بر روی یک ساختمان مسکونی سقوط کرد.» به گفته این وزارتخانه در پی سقوط پهپاد روسی، آتش‌سوزی در یک آپارتمان مسکونی در داخل خاک رومانی به وقوع پیوسته است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 09:58:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#accbe0facf57</link></item><item><title>نبیه بری رئیس پارلمان لبنان: من با تهدیدات تلویحی نعیم قاسم، دبیرکل...</title><description>نبیه بری رئیس پارلمان لبنان: من با تهدیدات تلویحی نعیم قاسم، دبیرکل حزب‌الله مبنی بر سرنگونی دولت مخالفم و این موضوع را به اطلاع حزب‌الله نیز رسانده‌ام.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 09:49:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d280dfcba97e</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، پنج‌شنبه اعلام کرد که ترجیح می‌دهد با ایران...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، پنج‌شنبه اعلام کرد که ترجیح می‌دهد با ایران به توافق برسد، اما تأکید کرد که همه گزینه‌ها همچنان روی میز است.ترامپ در گفت‌وگویی با شبکه «فاکس نیوز» گفت که بمباران ایران در جریان جنگ دوازده‌روزه سال گذشته، مانع دستیابی ایران به سلاح هسته‌ای شد.او همچنین تأکید کرد که ایالات متحده پس از نابودی نیروی دریایی و نیروی هوایی ایران، شکست نظامی‌ به ایران وارد کرد، اما افزود واشینگتن همه فرماندهان نظامی ایران را هدف قرار نداد تا اتفاقی مانند عراق در سال 2003 تکرار نشود.از سوی دیگر، جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهوری آمریکا، روز پنج‌شنبه به خبرنگاران گفت واشینگتن «تاکنون» به توافقی با ایران دست نیافته است، اما اشاره کرد که دو طرف در آستانه دستیابی به آن هستند.چندین منبع آمریکایی نیز پنج‌شنبه گزارش دادند که ایالات متحده و ایران به توافقی اولیه برای تمدید آتش‌بس و رفع محدودیت‌های اعمال‌شده بر کشتیرانی در تنگه هرمز دست یافته‌اند و این توافق در انتظار تأیید دونالد ترامپ، است.https://ara.tv/3oaxg</description><pubDate>2026-05-29 09:05:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4c0e6fdeedef</link></item><item><title>فیلم صامت «متروپولیس» ساخته 1927 به کارگردانی فریتس لانگ، که از شاهکارهای...</title><description>فیلم صامت «متروپولیس» ساخته 1927 به کارگردانی فریتس لانگ، که از شاهکارهای سینمای اکسپرسیونسیتی آلمان در اوایل قرن بیستم است، جهانی در سال 2026 را به تصویر کشید که بسیاری از عناصر آن امروز به‌طرز چشمگیری به واقعیت پیوسته‌اند.این فیلم شهری آینده‌نگرانه با آسمان‌خراش‌های عظیم، فناوری‌های پیشرفته، و شکاف عمیق طبقاتی را نشان می‌دهد؛ جایی که نخبگان در رفاه هستند و کارگران در زیرساخت‌های صنعتی برای حفظ این نظم کار می‌کنند.یکی از برجسته‌ترین عناصر فیلم، نمایش یکی از نخستین ربات‌های سینمایی است که نمادی از هوش مصنوعی به‌شمار می‌آید. داستان با تبدیل یک زن به نسخه‌ای رباتیک از خود آغاز می‌شود.این ربات با فریب کارگران آنها را به نابودی شهر سوق می‌دهد. این روایت بازتابی از نگرانی‌های امروزی درباره هوش مصنوعی است؛ از جمله از دست رفتن مشاغل، کنترل انسانی، و امکان سوءاستفاده از فناوری.تأثیر متروپولیس بر سینمای علمی-تخیلی بسیار گسترده بوده و الهام‌بخش آثار بزرگی مانند «ترمیناتور» و «بلید رانر» شده است، که در آنها نیز رابطه انسان و ماشین به‌عنوان منبع تهدید یا بحران مطرح می‌شود.https://ara.tv/a1so5</description><pubDate>2026-05-29 09:04:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4f921146b9d4</link></item><item><title>وزارت جنگ آمریکا «پنتاگون» تأیید کرد که نیروهای آمریکایی مستقر در مناطق...</title><description>وزارت جنگ آمریکا «پنتاگون» تأیید کرد که نیروهای آمریکایی مستقر در مناطق جنگی احتمالاً از طریق داده‌های مکانی تجاری تلفن‌های همراه خود هدف ردیابی و نظارت دشمنان قرار گرفته‌اند. این موضوع نگرانی‌های جدی درباره نقش صنعت تبلیغات دیجیتال و جمع‌آوری داده‌ها در حوزه امنیت ملی ایالات متحده ایجاد کرده است.به گزارش «رویترز»، در نامه‌ای که سناتور ران وایدن و گروهی دوحزبی از قانونگذاران پنجشنبه منتشر کردند، فرماندهی مرکزی آمریکا «سنتکام» اعلام کرده چندین گزارش تهدید دریافت کرده مبنی بر اینکه دشمنان از داده‌های مکانی تجاری برای ردیابی یا نظارت بر نیروهای آمریکایی استفاده کرده‌اند. هرچند جزئیات بیشتری ارائه نشده، اما حوزه عملیاتی سنتکام منطقه خلیج و تنش‌های جاری میان آمریکا و ایران بر سر تنگه هرمز است.قانونگذاران هشدار داده‌اند که این داده‌ها می‌توانند محل تجمع نیروهای آمریکایی و الگوهای رفت‌وآمد آنها را آشکار کنند؛ اطلاعاتی که ممکن است برای حملات موشکی، پهپادی، کارگذاری بمب‌های دست‌ساز، یا عملیات ضدجاسوسی مورد استفاده قرار گیرد. https://ara.tv/vvagb</description><pubDate>2026-05-29 09:02:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b20d1b97ceb9</link></item><item><title>کشف یک گونه عظیم و تازه از خزندگان دریایی ماقبل تاریخ نگاه...</title><description>کشف یک گونه عظیم و تازه از خزندگان دریایی ماقبل تاریخ نگاه دانشمندان را دوباره به سلطه هیولاهای دریایی در اقیانوس‌های دوران کرتاسه جلب کرده است. دیرینه‌شناسان گونه‌ای جدید از «تیلوسور» را شناسایی کرده‌اند که «Tylosaurus rex» یا به اختصار «T. rex» نام گرفته است. این نام عمداً یادآور «تیرانوسوروس رکس» است، اما این بار نه برای فرمانروای خشکی، بلکه برای شکارچی غول‌آسای دریاها.این جانور که حدود 80 میلیون سال پیش زندگی می‌کرد، به خانواده «موساسورها» تعلق داشت؛ خزندگان دریایی عظیمی که در اقیانوس‌های ماقبل تاریخ شکارچی رأس هرم غذایی بودند. طول این گونه جدید به حدود 43 فوت، تقریباً هم‌اندازه یک نهنگ گوژپشت، می‌رسد، و به گفته پژوهشگران یکی از بزرگ‌ترین موساسورهای شناخته‌شده تاریخ بوده است. ویژگی اصلی آن آرواره‌های فوق‌العاده قدرتمند و دندان‌های اره‌ای و تیزش بود که نشان می‌دهد یک شکارچی‌ بسیار تهاجمی و مرگبار بوده است.پژوهشگران پس از سال‌ها مطالعه روی فسیل‌هایی که عمدتاً در تگزاس و کانزاس پیدا شده بودند، متوجه شدند برخی نمونه‌های غول‌پیکر پیش‌تر به اشتباه در گونه‌ای قدیمی‌تر طبقه‌بندی شده‌اند. https://ara.tv/45rkk</description><pubDate>2026-05-29 09:00:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ca49bec432a7</link></item><item><title>خبرگزاری روسی «تاس»: منطقه وولگوگراد روسیه هدف حملات پهپادی قرار گرفت.@Alarabiya_far</title><description>خبرگزاری روسی «تاس»: منطقه وولگوگراد روسیه هدف حملات پهپادی قرار گرفت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 01:34:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2a4e12803868</link></item><item><title>جی دی ونس، معاون رئيس جمهوری آمریکا: تا الآن به توافقی [با...</title><description>جی دی ونس، معاون رئيس جمهوری آمریکا: تا الآن به توافقی [با ایران] دست نیافته‌ایم اما بسیار نزدیک شده‌ایم.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 01:32:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1f636b478d38</link></item><item><title>کاخ سفید شامگاه پنج‌شنبه هفتم خرداد به وقت محلی، ویدیویی به نشانه...</title><description>کاخ سفید شامگاه پنج‌شنبه هفتم خرداد به وقت محلی، ویدیویی به نشانه قریب‌الوقوع بودن یک رویداد احتمالی منتشر کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 01:10:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d4c0f97f9376</link></item></channel></RSS>