<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال، در گفتگو با صداوسیما، با اشاره به هزینه‌های سنگین ارزی و دشواری‌ها...</title><description>♦️مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال، در گفتگو با صداوسیما، با اشاره به هزینه‌های سنگین ارزی و دشواری‌های هماهنگ کردن بازی‌های تدارکاتی برای تیم ملی اعلام کرد: «ما ۱۰۰ هزار دلار به مالی دادیم که بیاید. پول هواپیمایشان را دادیم، پول هتلشان را هم دادیم. در این شرایط بازی هماهنگ کردن خیلی سخت است». بر اساس گزارش‌ها، تیم ملی که تاکنون موفق به بازی با هیچ‌کدام از تیم‌های راه‌یافته به جام جهانی نشده و پس از لغو مسابقات با اسپانیا، پرتغال، مقدونیه و آنگولا، حتی ناچار به انجام بازی درون‌تیمی و دیدار با گامبیا (تیم ۱۱۶ دنیا) شده بود، قرار است روز پنجشنبه ۱۴ خرداد در آنتالیا به مصاف مالی برود. @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 00:35:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c5e136a2ec20</link></item><item><title>♦️خبرگزاری صداوسیما، روز دوشنبه، به نقل از روابط عمومی سپاه قم اعلام کرد که دو عضو این نهاد به نام‌ه...</title><description>♦️خبرگزاری صداوسیما، روز دوشنبه، به نقل از روابط عمومی سپاه قم اعلام کرد که دو عضو این نهاد به نام‌های «حسین رمضانیان فردویی» و «محمد اویسی»، بر اثر «انفجار پرتابه‌های باقی‌مانده از جنگ اخیر» در جبهه‌های دفاعی این استان کشته شده‌اند. پیش از این نیز، سپاه انصارالمهدی زنجان، ۱۱ اردیبهشت خبر داد که حین «عملیات خنثی‌سازی مهمات عمل‌نکرده» جنگ چهل روزه، ۱۴ نفر از نیروهایش کشته شده‌اند. بر این اساس، تعداد تلفات سپاه در دوره آتش‌بس موقت جاری میان واشنگتن با تهران، دستکم به ۱۶ نفر افزایش یافت. @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 00:09:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a234c0ba0cfa</link></item><item><title>♦️به گزارش انتخاب، با افزایش بارندگی‌ها و بهبود چشمگیر ورودی آب، میزان پرشدن مخزن سد امیرکبیر (کرج)...</title><description>♦️به گزارش انتخاب، با افزایش بارندگی‌ها و بهبود چشمگیر ورودی آب، میزان پرشدن مخزن سد امیرکبیر (کرج) به حدود ۷۰ درصد ظرفیت خود رسیده است که این موضوع پس از سال‌ها خشکسالی و کاهش مداوم ذخایر، «نویدبخش بهبود وضعیت منابع آبی» برای میلیون‌ها ساکن پایتخت و استان البرز است. این سد با ظرفیت بیش از ۱۸۰ میلیون مترمکعب، از اصلی‌ترین منابع تامین آب شرب تهران و کرج به شمار می‌رود و اگرچه افت محسوس سال‌های گذشته را تا حدی جبران کرده، اما کارشناسان حوزه آب همچنان تاکید دارند که این بهبود نسبی نباید موجب غفلت از مدیریت مصرف و ضرورت صرفه‌جویی در جامعه شود. @indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:49:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc55c9a46a9e</link></item><item><title>♦️ روابط عمومی سپاه، روز دوشنبه، ۱۱ خردادماه، با انتشار تصاویری از شلیک موشک، خبر از هدف قرار دادن ی...</title><description>♦️ روابط عمومی سپاه، روز دوشنبه، ۱۱ خردادماه، با انتشار تصاویری از شلیک موشک، خبر از هدف قرار دادن یک کشتی «با مالکیت آمریکا و اسرائیل» در محدوده دریای عمان داد. سپاه نوشت: در پی حمله ارتش آمریکا به کشتی ایرانی «لیان استار» در محدوده دریای عمان، نیروی دریایی سپاه طی یک عملیات مقابله به مثل، کشتی «msc. sariska» با مالکیت امریکا و اسرائیل را با موشک کروز مورد هدف قرار داد. نیروی دریایی سپاه اعلام کرد: «هر گونه حمله امریکا در این منطقه با پاسخ قاطع روبرو خواهد شد».@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:45:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d9b188e87ff</link></item><item><title>♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه اعلام کرد در گفتگوی تلفنی با دونال...</title><description>♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه اعلام کرد در گفتگوی تلفنی با دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، به او گفته است که در صورت ادامه حملات حزب‌الله، اسرائیل اهدافی را در بیروت هدف قرار خواهد داد.دفتر نخست‌وزیر اسرائیل روز دوشنبه در بیانیه‌ای به نقل از نتانیاهو اعلام کرد: «امشب با رئیس‌جمهوری ترامپ صحبت کردم و به او گفتم اگر حزب‌الله حمله به شهرها و شهروندان ما را متوقف نکند، اسرائیل اهداف تروریستی را در بیروت هدف قرار خواهد داد.» نتانیاهو افزود: «موضع ما در این زمینه تغییری نکرده است.»او همچنین تاکید کرد ارتش اسرائیل به عملیات خود در جنوب لبنان طبق برنامه ادامه خواهد داد.این اظهارات ساعاتی پس از آن مطرح شد که ترامپ در شبکه اجتماعی تروث سوشال از توافق برای توقف درگیری‌ها میان اسرائیل و حزب‌الله خبر داد و اعلام کرد نیروهای اسرائیلی که به گفته او در مسیر حمله به بیروت بودند، بازگردانده شده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:29:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e6b14ea7f0c2</link></item><item><title>♦️ویدیویی از لحظه حمله هوایی به «شرکت تولید پنجره دوجداره آسا» در جریان جنگ اخیر ایران و آمریکا و اس...</title><description>♦️ویدیویی از لحظه حمله هوایی به «شرکت تولید پنجره دوجداره آسا» در جریان جنگ اخیر ایران و آمریکا و اسرائیل مورد توجه کاربران شبکه‌های اجتماعی قرار گرفته است.رسانه‌های رسمی ایران، روز ۲۵ اسفند ماه سال گذشته از حمله به این شرکت تولیدی خبر داده بودند، اما به دلیل قطع اینترنت در ۸۸ روز گذشته، تصاویر این حمله به تازگی منتشر شده است.گزارش شده است که دو حمله پیاپی این کارخانه را هدف قرار داده اما دوربین‌های مداربسته فقط تصاویر حمله اول را ثبت کردند.به گزارش خبرگزاری دولتی دانشجو، پس از حملات هوایی تولید این کارخانه که حدود ۱۰۰ کارگر داشت، به دلیل خسارات گسترده متوقف شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:19:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bf20858b2ad7</link></item><item><title>♦️با گذشت چند روز از وصل شدن تدریجی اینترنت در ایران، ویدیوها، تصاویر و اسناد تازه‌ای از جزئیات قتل...</title><description>♦️با گذشت چند روز از وصل شدن تدریجی اینترنت در ایران، ویدیوها، تصاویر و اسناد تازه‌ای از جزئیات قتل و مراسم چهلم امیرحسین (شایان) شکاری، از جان‌باختگان اعتراضات ملی دی‌ماه ۱۴۰۴ در رشت به دست ایندیپندنت فارسی رسیده است.در ویدیوهای ارسالی، لحظاتی از زندگی ورزشی او، در کنار حضور هم‌تیمی‌ها، دوستان، اقوام و اهالی رشت بر مزارش دیده می‌شود که با گل‌ها، شمع‌ها، عکس‌های شخصی و یادبودهایی از دوران زندگی‌اش آذین شده است.امیرحسین (شایان) شکاری، متولد ۳۰ تیر ۱۳۸۴ و ساکن رشت، عضو پیشین تیم ملی نوجوانان تکواندو ایران بود و سابقه نایب‌قهرمانی آسیا را در کارنامه داشت. تصاویر رسیده به ایندیپندنت فارسی، بخشی از مدال‌ها، احکام قهرمانی و افتخارات ورزشی او را نیز نشان می‌دهد.بر اساس اطلاعات دریافتی، امیرحسین روز ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات ملی در رشت هدف شلیک نیروهای حکومتی قرار گرفت و جان باخت. منابع مطلع گفته‌اند او در محدوده فلکه رازی و حوالی پارک کشاورز، پس از تعقیب از سوی نیروهای سرکوبگر، در یک کوچه هدف شلیک مستقیم گلوله جنگی قرار گرفت. همزمان، تصویری از برگه پزشکی قانونی که به دست ایندیپندنت فارسی رسیده نیز نشان می‌دهد علت مرگ او «اصابت جسم پرتابه‌شونده به سر و گردن» ثبت شده است.منابع نزدیک به خانواده شکاری همچنین به ایندیپندنت فارسی گفته‌اند که پس از کشته شدن این ورزشکار جوان، نهادهای امنیتی ضمن اعمال فشارهای گسترده، به پدر او پیشنهاد مالی هنگفتی ارائه کردند تا امیرحسین به‌عنوان «شهید حکومتی» و از نیروهای حامی جمهوری اسلامی معرفی شود، اما پدرش آن را رد کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:15:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8b37f5f3c38</link></item><item><title>♦️اعلام دونالد ترامپ مبنی بر موافقت بنیامین نتانیاهو با توقف گسیل نظامیان به بیروت، در شامگاه دوشنبه...</title><description>♦️اعلام دونالد ترامپ مبنی بر موافقت بنیامین نتانیاهو با توقف گسیل نظامیان به بیروت، در شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، با واکنش منفی چند چهره شاخص سیاسی در اسرائیل مواجه شد.ایتامار بن‌گویر، وزیر امنیت ملی اسرائیل، با انتقاد از این تصمیم گفت: «زمان آن رسیده که به ترامپ نه بگوییم.»همزمان نفتالی بنت، نخست‌وزیر پیشین اسرائیل، نیز در پیامی دولت این کشور را به ناتوانی در حفظ امنیت متهم کرد. او با اشاره به حوادث امنیتی در اورشلیم، بیت‌شمش، لبنان و غزه نوشت: «مکان‌ها متفاوت هستند، اما داستان یکی است؛ دولتی که کنترل بر حاکمیت اسرائیل را از دست داده است.» بنت همچنین گفت: «هرج‌ومرج در همه‌جا دیده می‌شود و ما امنیت را به شهروندان اسرائیل بازخواهیم گرداند.»یائیر لاپید، رهبر مخالفان دولت اسرائیل، نیز با انتقاد از نتانیاهو، تصمیم او را «اعلام تبدیل اسرائیل به یک دولت تحت‌الحمایه کامل» توصیف کرد.این واکنش‌ها پس از آن مطرح شد که ترامپ در پیامی در شبکه اجتماعی تروث سوشال اعلام کرد پس از گفتگو با بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، نیروهای اسرائیلی به بیروت اعزام نخواهند شد. @indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:00:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c3a19c4e793</link></item><item><title>♦️اسماعیل قاآنی، فرمانده نیروی قدس سپاه پاسداران، شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه هشدار داد ادامه عملیات...</title><description>♦️اسماعیل قاآنی، فرمانده نیروی قدس سپاه پاسداران، شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه هشدار داد ادامه عملیات اسرائیل در لبنان و غزه می‌تواند به گسترش دامنه درگیری‌ها و تاثیرگذاری بر مسیرهای راهبردی کشتیرانی در منطقه منجر شود.قاآنی در پیامی که رسانه‌های دولتی ایران منتشر کرده‌اند، نوشت جنگ اسرائیل در لبنان و غزه «در سایه حمایت‌های وقیحانه آمریکا، عزم محور مقاومت را برای توسعه پشتیبانی‌ها از هر دو جبهه، اقدام برای فعال‌سازی سایر جبهه‌ها و همسان‌سازی وضعیت ترافیکی تنگه باب‌المندب با تنگه هرمز رقم خواهد زد.»فرمانده نیروی قدس سپاه همچنین هشدار داد که ادامه عملیات اسرائیل در جنوب لبنان و غزه، این کشور را با واکنش‌های گسترده‌تری از سوی حزب‌الله و گروه‌های فلسطینی روبه‌رو خواهد کرد.اظهارات قاآنی در حالی مطرح می‌شود که طی روزهای اخیر مقام‌های جمهوری اسلامی و نهادهای نزدیک به حاکمیت بارها نسبت به ادامه حملات اسرائیل در لبنان هشدار داده و از احتمال گشوده شدن جبهه‌های جدید در منطقه سخن گفته‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 22:56:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f21e1c4f59cd</link></item><item><title>♦️حسن یوسفی، سرپرست هیات باستان‌شناسی آتشکده ساسانی ویگل از کشف یک ساختار آیینی با ویژگی‌های کم‌سابق...</title><description>♦️حسن یوسفی، سرپرست هیات باستان‌شناسی آتشکده ساسانی ویگل از کشف یک ساختار آیینی با ویژگی‌های کم‌سابقه در این محوطه تاریخی خبر داد.به گزارش ایسنا، حسن یوسفی با اعلام این خبر گفت: «در جریان فصل سوم کاوش‌های باستان‌شناسی در آتشکده ساسانی ویگل واقع در شهرستان آران و بیدگل، ساختاری آیینی شناسایی شده که از نظر معماری و کارکرد، ویژگی‌های کم‌سابقه‌ای دارد و می‌تواند اطلاعات تازه‌ای درباره آیین‌های مذهبی و سازمان فضایی نیایشگاه‌های دوره ساسانی ارائه کند.»او افزود: «این ساختار در بخش شرقی آتشکده کشف شده و شامل فضاهایی با چیدمان ویژه و شواهدی از فعالیت‌های آیینی است که تاکنون نمونه‌های مشابه اندکی از آن در محوطه‌های ساسانی شناسایی شده است.»به گفته یوسفی، نتایج اولیه کاوش‌ها نشان می‌دهد این بخش احتمالا نقشی فراتر از یک فضای معمول مذهبی داشته و ممکن است برای برگزاری آیین‌های خاص مورد استفاده قرار می‌گرفته است.سرپرست هیات باستان‌شناسی آتشکده ویگل تاکید کرد بررسی‌های تخصصی و مطالعات تکمیلی برای تعیین دقیق کارکرد این ساختار همچنان ادامه دارد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 21:41:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eaac9ed4c642</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا اعلام کرد گفتگوها با جمهوری اسلامی ایران همچنان ادامه دارد و با س...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا اعلام کرد گفتگوها با جمهوری اسلامی ایران همچنان ادامه دارد و با سرعت در حال پیشرفت است.ترامپ روز دوشنبه در پیامی در شبکه اجتماعی تروث سوشال نوشت: «مذاکرات با جمهوری اسلامی ایران با سرعت در حال ادامه یافتن است. از توجه شما به این موضوع سپاسگزارم!»رئیس جمهوری آمریکا پیش از این پیام، از توقف حملات اسرائیل به بیروت و موافقت حزب‌الله به پایبندی بر آتش‌بس خبر داده بود.اظهارات ترامپ پس از آن مطرح می‌شود که خبرگزاری تسنیم به نقل از منابع آگاه گزارش داد ایران در اعتراض به ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان، روند «تبادل متون از طریق میانجی» با آمریکا را متوقف خواهد کرد.@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-06-01 21:35:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0cdce979654</link></item><item><title>♦️انتشار ویدئویی از رفتار عجیب یک زائر زن و قوی‌هیکل ایرانی در مراسم رجم شیطان، توجه بسیاری از زائرا...</title><description>♦️انتشار ویدئویی از رفتار عجیب یک زائر زن و قوی‌هیکل ایرانی در مراسم رجم شیطان، توجه بسیاری از زائران را جلب کرده و با بازتاب گسترده‌ای در رسانه‌های عربی همراه شده است. در این ویدئو، این حاجیه ایرانی با سر دادن فریاد «الله اکبر» و شعارهایی علیه اسرائیل، با شتاب و قدرت فراوان به سوی ستون‌ها سنگ‌ریزه پرتاب می‌کند.مناسک «رجم شیطان» یکی از ارکان اصلی حج تمتع است که هر سال در شهر منا در نزدیکی مکه برگزار می‌شود و در جریان آن، زائران به سه ستون یا دیوار نمادین به نام‌های جمره صغری (کوچک)، جمره وسطی (میانی) و جمره کبری یا عقبه (بزرگ) سنگ‌ریزه پرتاب می‌کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 21:35:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#71587f7be23e</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز دوشنبه ۱۱ خرداد اعلام کرد در گفتگویی با بنیامین نتانیاهو، نخ...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز دوشنبه ۱۱ خرداد اعلام کرد در گفتگویی با بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، درباره تحولات لبنان به توافقاتی دست یافته و نیروهای اسرائیلی به بیروت اعزام نخواهند شد.ترامپ در پیامی در شبکه اجتماعی تروث سوشال نوشت: «گفتگوی بسیار سازنده‌ای با بی‌بی نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، داشتم و هیچ نیرویی به بیروت اعزام نخواهد شد. همچنین هر نیرویی که در مسیر اعزام بوده، بازگردانده شده است.»او همچنین در ادامه اعلام کرد از طریق «نمایندگان عالی‌رتبه» با حزب‌الله نیز گفتگو کرده و این گروه با توقف کامل تیراندازی‌ها موافقت کرده است.ترامپ افزود: «اسرائیل به آنها حمله نخواهد کرد و آنها نیز به اسرائیل حمله نخواهند کرد.»رئیس‌جمهوری آمریکا جزئیات بیشتری درباره این تماس‌ها، هویت نمایندگان واسطه یا نحوه دستیابی به این توافق اعلام نکرد.پیشتر وزارت خارجه و سپاه پاسداران جمهوری اسلامی در بیانیه‌هایی اعلام کرده بودند، تشدید حملات اسرائیل در ضاحیه بیروت، از سوی تهران نقض آتش‌بس تلقی خواهد شد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 21:18:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#78426532ad1a</link></item><item><title>♦️مقام‌های امنیتی عراق، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه اعلام کردند ارزیابی‌های اولیه نشان می‌دهد دومین انفج...</title><description>♦️مقام‌های امنیتی عراق، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ماه اعلام کردند ارزیابی‌های اولیه نشان می‌دهد دومین انفجار در کشتی باری هدف قرارگرفته در خلیج فارس، در نتیجه یک حمله پهپادی رخ داده است.این کشتی عصر دوشنبه و در فاصله حدود ۷۴ کیلومتری جنوب‌شرق بندر ام‌القصر عراق هدف حمله قرار گرفت. پیش‌تر سازمان عملیات تجارت دریایی بریتانیا (UKMTO) گزارش داده بود یک پرتابه ناشناس به سمت راست کشتی برخورد کرده و موجب وقوع انفجار بزرگی شده است.بر اساس اطلاعات جدید مقام‌های عراقی، بررسی‌های اولیه حاکی از آن است که انفجار دوم ناشی از حمله یک پهپاد بوده است. با این حال، جزئیاتی درباره عامل احتمالی این حمله یا میزان خسارت وارده به کشتی منتشر نشده است.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 21:18:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#702483f19fc4</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، دوشنبه شب و در واکنش به تعلیق یکسویه مذاکرات پایان جنگ از سوی ته...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، دوشنبه شب و در واکنش به تعلیق یکسویه مذاکرات پایان جنگ از سوی تهران گفت برایش اهمیتی ندارد این مذاکرات به پایان رسیده باشد.ترامپ در گفتگو با شبکه سی‌ان‌بی‌سی اعلام کرد: «صادقانه بگویم، اهمیتی نمی‌دهم که مذاکرات تمام شده باشد. واقعا برایم مهم نیست. أصلا اهمیتی نمی‌دهم.»اظهارات رئیس‌جمهوری آمریکا پس از آن مطرح می‌شود که رسانه‌های ایرانی از توقف روند گفتگوها و تبادل پیام‌ها میان تهران و واشنگتن خبر داده‌اند.ترامپ پیش‌تر نیز در گفتگویی با شبکه ان‌بی‌سی گفته بود آمریکا عجله‌ای برای دستیابی به توافق ندارد و در صورت توقف مذاکرات، «سکوت خواهد کرد» و به حفظ محاصره دریایی علیه ایران ادامه می‌دهد.@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-06-01 21:08:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b1ac89ae9512</link></item><item><title>♦️گروه بزرگی از ایرانیان مقیم نروژ و دیگر کشورهای اروپایی، با حضور مقابل هتل محل اقامت شاهدخت نور په...</title><description>♦️گروه بزرگی از ایرانیان مقیم نروژ و دیگر کشورهای اروپایی، با حضور مقابل هتل محل اقامت شاهدخت نور پهلوی در شهر اسلو، از حضور او در «مجمع آزادی اسلو» استقبال کردند. ایرانیان با هم‌خوانی سرود ملی ایران و شعارهایی چون «جاوید شاه» و «زنده باد سلسله پهلوی» حمایتشان از شاهزاده رضا پهلوی و شاهدخت نور را نشان دادند.شاهدخت نور پهلوی، به عنوان نماینده جامعه ایران در نشست مجمع آزادی اسلو، درباره سرکوب مردم معترض در کشور و وضعیت حقوق‌ بشر در ایران سخنرانی کرد.مجمع آزادی اسلو یک نشست سالانه بین‌المللی در حوزه حقوق بشر است که فعالان مدنی، مدافعان حقوق بشر، روزنامه‌نگاران و چهره‌های سیاسی از کشورهای مختلف در آن درباره آزادی، حقوق بشر و مقابله با سرکوب سیاسی گفت‌وگو می‌کنند.حساب رسمی این نشست پیش‌تر با تقدیر از شاهدخت نور به عنوان «چهره‌ فعال در زمینه آگاه‌سازی سیاست‌گذاران و افکار عمومی بین‌المللی درباره سرکوب سیاسی»، اعلام کرده بود او در نشست امسال مجمع آزادی اسلو در نروژ سخنرانی خواهد کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 20:53:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e7e0aef89220</link></item><item><title>♦️وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی ایران روز دوشنبه ۱۱ خرداد با انتشار بیانیه‌ای آمریکا و اسرائیل را ب...</title><description>♦️وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی ایران روز دوشنبه ۱۱ خرداد با انتشار بیانیه‌ای آمریکا و اسرائیل را به نقض مستمر آتش‌بس متهم کرد و هشدار داد که تهران بر اساس حق دفاع مشروع از منافع خود دفاع خواهد کرد.در این بیانیه با اشاره به توافق آتش‌بس ۱۹ فروردین ۱۴۰۵ (۸ آوریل ۲۰۲۶) که به گفته وزارت خارجه به جنگ میان آمریکا، اسرائیل و جمهوری اسلامی ایران در همه جبهه‌ها از جمله لبنان پایان داده بود، آمده است آمریکا از زمان اعلام آتش‌بس بارها آن را نقض کرده و از جمله به کشتی‌رانی تجاری ایران تعرض کرده است.وزارت خارجه ایران همچنین اسرائیل را به نقض «فاحش» آتش‌بس در لبنان متهم کرده و نوشته است این اقدامات به کشته و زخمی شدن هزاران نفر، آوارگی حدود دو میلیون نفر و تخریب زیرساخت‌ها و منازل مسکونی در لبنان منجر شده است.در این بیانیه تاکید شده «نقض آتش‌بس در هر یک از جبهه‌ها، به منزله نقض آن در تمامی جبهه‌ها است.»@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 20:52:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c67111dc64a8</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در واکنش به گزارش‌ها درباره تعلیق یکسویه گفتگوهای پایان جنگ از س...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در واکنش به گزارش‌ها درباره تعلیق یکسویه گفتگوهای پایان جنگ از سوی رهبران ایران گفت، واشنگتن بیش از حد با تهران مذاکره کرده است و شاید زمان سکوت فرا رسیده باشد.ترامپ در گفتگو با شبکه خبری ان‌بی‌سی اعلام کرد: «اگر حقیقت را بخواهید، فکر می‌کنم بیش از حد صحبت کرده‌ایم. فکر می‌کنم سکوت کردن خیلی خوب خواهد بود و این وضعیت می‌تواند برای مدت طولانی ادامه داشته باشد.»او در عین حال تاکید کرد که توقف یا کاهش ارتباطات به معنای آغاز حملات نظامی گسترده علیه ایران نیست: «این به این معنا نیست که قرار است برویم و همه‌جا را بمباران کنیم.»اظهارات ترامپ پس از آن مطرح می‌شود که خبرگزاری تسنیم به نقل از منابع آگاه گزارش داد ایران در اعتراض به ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان، روند «تبادل متون از طریق میانجی» با آمریکا را متوقف خواهد کرد. همزمان مقام‌های جمهوری اسلامی با انتشار پیام‌هایی اسرائیل را به آغاز دوباره حملات موشکی تهدید کرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 20:13:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d98931c46d5e</link></item><item><title>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران، دوشنبه شب و همزمان با بالاگرفتن احتمال از سرگیری...</title><description>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران، دوشنبه شب و همزمان با بالاگرفتن احتمال از سرگیری جنگ در منطقه با محمد اسحاق دار، وزیر امور خارجه پاکستان، و فیلد مارشال عاصم منیر، فرمانده ارتش این کشور گفتگو کرد.رسانه‌های داخلی ایران به نقل از مقام‌های آگاه گزارش کرده بودند که جمهوری اسلامی رد و بدل کردن پیام با آمریکا را در اعتراض به تداوم محاصره دریایی و تشدید حملات اسرائیل به لبنان، متوقف کرده است.بر اساس اعلام وزارت امور خارجه ایران، محور این گفتگوها بررسی آخرین تحولات منطقه‌ای و روندهای جاری مرتبط با آتش‌بس بوده است.این گفتگوها در حالی انجام می‌شود که پاکستان طی ماه‌های اخیر نقش میانجی میان ایران و آمریکا را بر عهده داشته و هم‌زمان با تشدید تنش‌ها در لبنان و غزه، تلاش‌های دیپلماتیک برای حفظ آتش‌بس و جلوگیری از گسترش درگیری‌ها در منطقه ادامه دارد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 19:51:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fd2843a2f7ef</link></item><item><title>♦️محسن رضایی، از فرماندهان پیشین سپاه پاسداران و مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، روز دوشنبه ۱۱ خرداد با...</title><description>♦️محسن رضایی، از فرماندهان پیشین سپاه پاسداران و مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، روز دوشنبه ۱۱ خرداد با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی ایکس نسبت به ادامه محاصره دریایی و تشدید تنش‌ها در لبنان هشدار داد.رضایی در این پیام نوشت: «تنگه هرمز تحت مدیریت ایران است. اجازه تداوم محاصره دریایی را نخواهیم داد و تشدید تنش در لبنان هم تحمل نخواهد شد.»او همچنین افزود: «صبر نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران حدی دارد.»این اظهارات هم‌زمان با انتشار گزارش‌هایی مبنی از توقف گفتگوهای میان تهران و واشنگتن و بررسی گزینه‌هایی از جمله تشدید فشار بر مسیرهای دریایی منطقه منتشر شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 19:45:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#276e63818e4e</link></item></channel></RSS>