<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>🔻به گزارش خبرگزاری بلومبرگ، ایران در ۲۴ ساعت گذشته با موشک بالستیک...</title><description>🔻به گزارش خبرگزاری بلومبرگ، ایران در ۲۴ ساعت گذشته با موشک بالستیک به یک پایگاه هوایی در کویت حمله کرده است که در نتیجه آن چندین آمریکایی «جراحات سطحی» دیده‌اند.این خبرگزاری به نقل از یک مقام آگاه که نخواست نامش فاش شود، گزارش داد که دو پهپاد «ام‌کیو۹ ریپر» هم در این حمله به شدت آسیب دیدند.به گفته این منبع، پدافند هوایی کویت یک موشک فاتح-۱۱۰ را رهگیری کرده است اما بقایا و لاشه موشک در پایگاه هوایی علی السالم سقوط کرده و خساراتی برجا گذاشته است.چند روز پیش در جریان تبادل آتش‌هایی که در منطقه خلیج فارس گزارش شد، مقام‌های کویت و آمریکا از حمله موشکی ایران به کویت خبر داده‌ بودند اما زمان انجام آن حمله با حمله‌ای که بلومبرگ گزارش کرده مطابقت ندارد و متفاوت به‌نظر می‌رسد.فرماندهی مرکزی ارتش ایالات متحده، سنتکام، پیشتر در بیانیه‌ای گفته بود: «ساعت ۱۰:۱۷ شب به وقت شرق آمریکا در تاریخ ۲۷ مه، (۶ خرداد) ایران یک موشک بالستیک به سمت کویت شلیک کرد که با موفقیت توسط نیروهای کویتی رهگیری شد.»همان زمان سپاه پاسداران اعلام کرده بود که در واکنش به حمله هوایی آمریکا به نقاطی در حومه بندرعباس، «پایگاه مبداء» این حملات را مورد حمله قرار داده است.در بیانیه سپاه پاسداران آمده بود: «به دنبال تعرض سحرگاه امروز پنجشنبه (۷ خرداد) ارتش متجاوز آمریکا به نقطه‌ای در حاشیه فرودگاه بندر عباس با پرتابه‌های هوایی، پایگاه هوایی آمریکایی مبداء تجاوز در ساعت ۴/۵۰ دقیقه هدف قرار گرفت.»حمله جدیدی که بلومبرگ می‌گوید در شبانه روز گذشته انجام گرفته، در حالی است که دونالد ترامپ دیروز برای تصمیم‌گیری در مورد توافق با ایران جلسه تشکیل داده بود.کاخ سفید پس از جلسه دونالد ترامپ با مشاورانش اعلام کرد که رئیس‌جمهور آمریکا تنها توافقی با ایران را خواهد پذیرفت که «خطوط قرمز» او را تامین کند.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 13:11:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8fd90e641d3b</link></item><item><title>🔻معاون وزیر نیروی ایران از واردات «۳۰۰ مگاوات برق» از کشورهای ترکمنستان...</title><description>🔻معاون وزیر نیروی ایران از واردات «۳۰۰ مگاوات برق» از کشورهای ترکمنستان و ارمنستان برای کمک به تأمین برق در دوره اوج مصرف تابستان امسال خبر داد و گفت که هم‌زمان صادرات برق به افغانستان و پاکستان نیز ادامه دارد.مصطفی رجبی مشهدی با بیان این که جنگ ۴۰ روزه اخیر تأثیری بر مبادلات برقی ایران با کشورهای همسایه نداشته است، گفت: «زیرساخت‌های تبادل برق در معرض حملات قرار نگرفتند و همکاری ترکمنستان و ارمنستان در زمینه تأمین برق ایران همچنان ادامه دارد.»او با اشاره به این که تبادل ۱۰۰۰ مگاوات برق با روسیه جزء توافقات آینده است، گفت که بعد از این که خطوط و تاسیسات مورد نیاز برای اتصال شبکه بین ایران و روسیه احداث شود به لحاظ فنی امکان مبادله تا ۱۰۰۰ مگاوات بین دو کشور وجود دارد.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 13:10:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ccbbc5f867c8</link></item><item><title>🔻ارتش اسرائیل شنبه با صدور هشدار تخلیه به ساکنان هفت روستا در...</title><description>🔻ارتش اسرائیل شنبه با صدور هشدار تخلیه به ساکنان هفت روستا در جنوب لبنان اعلام کرد که قصد دارد اهدافی متعلق به حزب‌الله را در آن مناطق از لبنان هدف قرار دهد.آویخای ادرعی، سخنگوی عرب‌زبان ارتش اسرائیل، در بیانیه‌‌ای در شبکه ایکس نوشت که این حملات در پاسخ به «نقض توافق آتش‌بس» از سوی حزب‌الله لبنان است و اکنون ارتش اسرائیل ناگزیر است تا «اقدامی قاطع» انجام دهد.اسرائیل و حزب‌الله لبنان یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم می‌کنند. در یک هفته‌ گذشته، تنش میان دو طرف تشدید شده است.ساعتی پیش هم ارتش اسرائیل اعلام کرد که از خاک لبنان چند پرتابه به سمت اسرائیل شلیک شده است.در همین حال، اسرائیل به بمباران سنگین مناطقی از جنوب لبنان که می‌گوید مواضع حزب‌الله است، ادامه داده است.این خبرها در حالی منتشر می‌شود که گفت‌وگوهای اسرائیل و لبنان که از ماه آوریل آغاز شد، همچنان ادامه دارد.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 12:56:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e338903dc4e2</link></item><item><title>🔻ارتش ایران در بیانیه‌ای اعلام کرد نیروی پدافندش یک پهپاد را در...</title><description>🔻ارتش ایران در بیانیه‌ای اعلام کرد نیروی پدافندش یک پهپاد را در قشم ساقط کرده است.ارتش ایران در این بیانیه‌ نوشت بامداد روز شنبه ۹ خرداد یک فروند پهپاد «اوربیتر دشمن متجاوز» را رهگیری و با «شلیک موفق» ساقط کرده است.ارتش ایران می‌گوید این پهپاد «آمریکایی- صهیونی» بوده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 12:55:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a4c4a3ab3035</link></item><item><title>🔻گفت‌وگو با شرق‌شناس روس؛ آیا هنوز امکان «توافق بزرگ» میان آمریکا و...</title><description>🔻گفت‌وگو با شرق‌شناس روس؛ آیا هنوز امکان «توافق بزرگ» میان آمریکا و ایران وجود دارد؟رسانه‌ها تاکنون چندین بار از احتمال دستیابی به توافقی میان آمریکا و ایران برای ازسرگیری کشتیرانی در تنگه هرمز خبر داده‌اند، اما مذاکرات با میانجی‌های مختلف همچنان ادامه دارد و مقام‌های جمهوری اسلامی با بدبینی به آن نگاه می‌کنند.روسلان سلیمانوف، شرق‌شناس روس، می‌گوید پس از آتش‌بس هشتم آوریل تغییری جدی رخ نداده و مواضع تهران و واشنگتن در موضوع‌های اصلی همچنان سخت‌گیرانه، آشتی‌ناپذیر و بدون آمادگی برای مصالحه باقی مانده است.به گفته او، تنها زمینه ممکن برای توافق، گسترش آتش‌بس و تعیین قواعدی برای جلوگیری از جنگ تازه است و توافقی مشابه برجام در سال ۲۰۱۵ فعلا غیرواقع‌بینانه به نظر می‌رسد.در حالی که گزارش‌هایی درباره انتقال اورانیوم غنی‌شده ایران به چین یا روسیه منتشر شده، آقای سلیمانوف می‌گوید تصمیم نهایی در اختیار نیروهای امنیتی و نزدیکان مجتبی خامنه‌ای است که به نظر می‌آید مخالف امتیاز دادن هستند.متن کامل خبر را در لینک زیر بخوانید:https://bbc.in/436N0yF📸 GettyImages/Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 10:36:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b41597f3ffc2</link></item><item><title>🔻فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت ایران در یادداشتی تصمیم دولت «برای بازگشایی همگانی...</title><description>🔻فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت ایران در یادداشتی تصمیم دولت «برای بازگشایی همگانی اینترنت بین‌الملل» را «نه صرفا رفع یک محدودیت فنی»، بلکه «گامی در جهت احقاق حقوق عمومی مردم» توصیف کرد.او محدودیت‌های اعمال شده ماه‌های اخیر را ناشی از «تهدیدات امنیتی، تجاوز دشمن و اقتضائات ناشی از آن» خواند و گفت بنابر قانون اساسی «هیچ وضعیت استثنایی نمی‌تواند به رویه‌ای دائمی تبدیل شود.»خانم مهاجرانی با انتقاد از «شکل‌گیری دسترسی‌های نابرابر و چندلایه به اینترنت» در ماه‌های اخیر نوشته است که این وضعیت «احساس تبعیض را در جامعه افزایش داد.»بعد از چند ماه قطعی اینترنت در ایران در پی جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، دو روز پیش اینترنت در ایران به طور نسبی وصل شد. پیش از این، دولت مسعود پزشکیان چند بار خواستار برقراری مجدد اینترنت شده و تاکید کرده بود که قطعی اینترنت موجب ضربه به حوزه علمی و آموزشی و خسارات اقتصادی می‌شود و مستقیم و غیرمستقیم بر کسب و کارها تاثیر می‌گذارد.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 10:00:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e3d3ee63077f</link></item><item><title>🔻پزشک دونالد ترامپ، در یادداشتی که روز جمعه از سوی کاخ سفید...</title><description>🔻پزشک دونالد ترامپ، در یادداشتی که روز جمعه از سوی کاخ سفید منتشر شد، اعلام کرد که رئیس‌جمهور آمریکا همچنان از سلامت بسیار خوبی برخوردار است. به گفته او، نتایج معاینات انجام‌شده در هفته جاری نشان می‌دهد که آقای ترامپ ۷۹ ساله همچنان دچار «تورم خفیف در ناحیه پایینی پاها و کبودی خوش‌خیم در دست‌ها» است.دکتر شان باربابلا در یادداشتی که شامگاه جمعه منتشر شد، تأکید کرد که «دونالد ترامپ از سلامت جسمانی بسیار مطلوبی برخوردار است و عملکرد قلب، ریه‌، سیستم عصبی و وضعیت کلی بدنی او در شرایطی قوی و طبیعی قرار دارد.»به گفته پزشک آقای ترامپ، او از آمادگی کامل برای انجام مسئولیت‌های رئیس‌جمهور و فرماندهی کل نیروهای مسلح آمریکا برخوردار است.معاینات سالانه آقای ترامپ روز ۲۶ مه (۵ خرداد) انجام شده است.دونالد ترامپ که در ماه ژوئن ۸۰ ساله می‌شود، مسن‌ترین فردی بود که مسئولیت ریاست‌جمهوری را بر عهده گرفته است.او اغلب خود را پرانرژی‌تر و از نظر جسمانی آماده‌تر از جو بایدن، رئیس‌جمهور دموکرات پیشین، معرفی می‌کند.📸رویترز@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 09:50:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#859b6ba20a11</link></item><item><title>🔻رضا ثابتیروزنامه‌نگارذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران یکی از موارد اختلاف جدی میان تهران...</title><description>🔻رضا ثابتیروزنامه‌نگارذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران یکی از موارد اختلاف جدی میان تهران و واشنگتن برای پایان دادن به جنگ است. اما سرنوشت و مکان نگهداری این مواد،‌ خود به معمایی پیچیده در پرونده هسته‌ای جمهوری اسلامی تبدیل شده است.این اختلاف بر سر حدود چهارصد کیلوگرم اورانیومی است که ایران طی سال‌های اخیر تا سطح ۶۰ درصد غنی‌سازی کرده است؛ سطحی که هنوز برای مصارف تسلیحاتی کافی نیست، اما از نظر فنی تنها فاصله کوتاهی با غنای ۹۰ درصدی مورد نیاز برای ساخت بمب هسته‌ای دارد.با گذشت حدود یک سال از حملات آمریکا و اسرائیل به تاسیسات هسته‌ای فردو، نطنز و اصفهان در جریان جنگ ۱۲ روزه، هنوز هیچ مرجع مستقلی نتوانسته با قطعیت بگوید چه مقدار از این ذخایر باقی مانده، در چه وضعیتی است و دقیقا کجا نگهداری می‌شود.چرا ایران چنین ذخایری در اختیار دارد و چه سرنخ‌هایی درباره سرنوشت آن در دست است؟متن کامل خبر در لینک زیر:https://bbc.in/4acMu5V📸BBC/ GettyImages/ Le Monde, Airbus DS (2026)/ Reuters/ AFP via Getty Images/ Satellite image (c) 2026 Vantor@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 09:22:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1a5382fe71ac</link></item></channel></RSS>