<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>یورونیوز فارسی</title><item><title>💢بیمارستانی در فرانسه از الاغ‌ها در مراقبت از سلامت روان استفاده می‌کند؛ استقبال بیماراناز افسردگی ت...</title><description>💢بیمارستانی در فرانسه از الاغ‌ها در مراقبت از سلامت روان استفاده می‌کند؛ استقبال بیماراناز افسردگی تا اسکیزوفرنی، تنها واحد درمان‌با‌حیوانات مستقر در بیمارستان در فرانسه نشان می‌دهد که چهارپا به جاهایی می‌رسد که دارو به‌تنهایی نمی‌رسد.وقتی زندگی به شما سخت می‌گیرد، نوازش کردن یک الاغ را امتحان کنید؛ دست‌کم این یکی از نسخه‌ها در مجموعه بیمارستانی ویل اورار در شرق پاریس است.در گوشه‌ای از محوطه این مرکز، میان ساختمان‌های مزرعه‌ای قرن نوزدهمی و میان درختان، پنج الاغ در فاصله لقمه‌زدن به کاه، بخشی از بار سنگین سلامت روان را به دوش می‌کشند.بخش درمان با کمک الاغ‌های این بیمارستان که در فرانسه بی‌همتاست، از سال ۲۰۱۶ فعال است؛ زمانی که ارملیندا هادی، پرستار روان‌پزشکی، و همسرش فرانسوا این برنامه را با این حدس راه انداختند که الاغ‌ها، که به خوی آرام و اجتماعی‌شان شناخته می‌شوند، شاید بتوانند به شیوه‌هایی با بیماران ارتباط برقرار کنند که درمان‌های مرسوم همیشه به آن نمی‌رسد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/fL3d</description><pubDate>2026-06-01 16:03:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#667a9f873739</link></item><item><title>💢طالبان قانون اموال اشخاص غایب را منتشر کرد؛ تکلیف اموال افغان‌های غایب چه می‌شود؟طالبان از اجرای قا...</title><description>💢طالبان قانون اموال اشخاص غایب را منتشر کرد؛ تکلیف اموال افغان‌های غایب چه می‌شود؟طالبان از اجرای قانونی خبر داده‌اند که بر اساس آن اموال افراد غایب و مفقود تحت نظارت نهادهای قضایی این گروه قرار می‌گیرد و در برخی موارد می‌تواند به خزانه دولت منتقل شود.وزارت عدلیه طالبان اعلام کرده است که اجرای این قانون به «ریاست بررسی اموال اشخاص غایب» سپرده شده است؛ نهادی که زیر نظر معاونت نظامی دادگاه عالی طالبان فعالیت می‌کند.یکی از بخش‌های این قانون به افرادی اختصاص دارد که طالبان از آن‌ها با عنوان «ساعی بالفساد» یاد می‌کنند. بر اساس ماده دوم قانون این عنوان به کسانی اطلاق می‌شود که با حکومت طالبان مخالفت می‌کنند، به مخالفت خود ادامه می‌دهند، برای ایجاد اختلاف و بی‌ثباتی تلاش می‌کنند یا از مخالفان طالبان حمایت می‌کنند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/e4di</description><pubDate>2026-06-01 16:03:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3d138b6e7ed3</link></item><item><title>💢افزایش هزینه وام‌گیری ریسک‌های اقتصادی و سیاسی ترامپ را بالا می‌برددونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا...</title><description>💢افزایش هزینه وام‌گیری ریسک‌های اقتصادی و سیاسی ترامپ را بالا می‌برددونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا با افزایش هزینه‌های استقراض در این کشور با فشارهای تازه روبه‌رو است، زیرا سرمایه‌گذاران خطر تورم ناشی از تنش با ایران، تعرفه‌ها و نگرانی از بدهی بلندمدت دولت را در قیمت‌ها لحاظ می‌کنند.جهان نسبت به قرض دادن پول به دولت دونالد ترامپ محتاط‌تر شده است؛ امری که باعث افزایش نرخهای بهره به شکلی شده که فشار هزینه‌های زندگی را تشدید می‌کند، رشد اقتصادی را کند می‌کند و برای جمهوریخواهان در انتخابات میان‌دوره‌ای نوامبر یک ریسک تازه می‌آفریند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/EgzJ</description><pubDate>2026-06-01 16:02:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#92a7a2c0f181</link></item><item><title>💢حامیان جهانی سلامت سه واکسن ابولا را همزمان با گسترش شیوع در آفریقا تسریع می‌کنندائتلاف نوآوریهای آ...</title><description>💢حامیان جهانی سلامت سه واکسن ابولا را همزمان با گسترش شیوع در آفریقا تسریع می‌کنندائتلاف نوآوریهای آمادگی در برابر همه‌گیریها (CEPI) اعلام کرد توسعه سه واکسن آزمایشی هدف‌گرفته ویروس بوندیبوگیو، عامل شیوع کنونی ابولا در جمهوری دموکراتیک کنگو (DRC) و اوگاندا را «به فوریت شتاب می‌دهد».دکتر ریچارد هچت، مدیرعامل سپی، گفت: «با گسترش سریع ویروس بوندیبوگیو و در نبود هیچ واکسن دارای مجوز، هر روز در رقابت با این بیماری مرگبار تعیین‌کننده است.»او افزود: «تامین فوری منابع مالی و حمایت سپی از این سه نامزد امیدبخش با هدف پیشبرد واکسنهای ایمن و موثر برای کمک به کنترل این اپیدمی است.»بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/C1B9</description><pubDate>2026-06-01 15:58:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#37beae5c1f4c</link></item><item><title>💢برای یک خواب خوب چقدر حاضرید پول بدهید؟ نگاهی به صنعت میلیارد دلاری گردشگری خوابدر حالی که در میان...</title><description>💢برای یک خواب خوب چقدر حاضرید پول بدهید؟ نگاهی به صنعت میلیارد دلاری گردشگری خوابدر حالی که در میان برخی نسل‌ها خواب کافی نشانه‌ای از نظم و تعادل در زندگی تلقی می‌شود، در میان گروهی دیگر، کم‌خوابی و مشغله کاری سنگین همچنان به‌عنوان امری عادی و حتی قابل افتخار پذیرفته شده است.در دنیایی که مرز میان کار و استراحت روزبه‌روز کمرنگ‌تر می‌شود، حتی خواب نیز از گزند اقتصاد و بازار در امان نمانده است. اگر زمانی خواب آخرین سنگرِ دست‌نخورده‌ زندگی انسان در برابر منطق سود و بهره‌وری به شمار می‌رفت، امروز همان هم به کالایی لوکس تبدیل شده است؛ کالایی که برخی حاضرند برای یک شب آن تا ۲ هزار دلار هزینه کنند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/Teeq</description><pubDate>2026-06-01 15:56:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fbc010f489aa</link></item><item><title>💢دوئل حساس نامزد چپ‌گرا با حامی ترامپ؛ رئیس‌جمهوری که رابطه کلمبیا با آمریکا را بازتعریف می‌کند«ابِه...</title><description>💢دوئل حساس نامزد چپ‌گرا با حامی ترامپ؛ رئیس‌جمهوری که رابطه کلمبیا با آمریکا را بازتعریف می‌کند«ابِه‌لاردو دِ لا اِسپری‌یه‌جا» سیاستمدار راستگرا و از تحسین‌کنندگان دونالد ترامپ در صدر نتایج دور نخست رای‌گیری قرار گرفت و «ایوان سه‌پِدا» سناتور چپ‌گرا و مورد حمایت رئیس‌جمهور فعلی، در جایگاه دوم ایستاد.در انتخابات ریاست‌جمهوری کلمبیا، آقای اِسپری‌یه‌جا، نامزد راست‌گرا و از متحدان ترامپ، در رقابتی نزدیک در دور نخست پیشتاز شد و به دور دوم در برابر آقای سپه‌دا، متحد رئیس‌جمهوری فعلی این کشور، گوستاوو پترو، راه یافت.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/ZKjf</description><pubDate>2026-06-01 12:15:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#23ea8982f8db</link></item><item><title>💢آیا می‌دانید تنباکو چگونه نیکوتین تولید می‌کند؟ دانشمندان پس از نزدیک به ۲۰۰ سال پاسخ را پیدا کردند...</title><description>💢آیا می‌دانید تنباکو چگونه نیکوتین تولید می‌کند؟ دانشمندان پس از نزدیک به ۲۰۰ سال پاسخ را پیدا کردندبرای نزدیک به دو قرن، یکی از پیچیده‌ترین معماهای شیمی در دل گیاه تنباکو و درست در برابر دیدگان دانشمندان پنهان مانده بود.پژوهشگران می‌دانستند نیکوتین وجود دارد، می‌دانستند اعتیادآور است و می‌دانستند نقش مهمی در یک بحران جهانی سلامت ایفا می‌کند. اما موضوعی که با وجود سال‌ها پژوهش همچنان ناشناخته مانده بود، این بود که گیاه تنباکو دقیقاً چگونه این ماده را می‌سازد. اکنون گروهی از پژوهشگران این راز را کشف کرده‌اند. آن‌ها دریافتند که این موضوع شامل یک ترفند شیمیایی است که هیچ‌کس آن را پیش‌بینی نمی‌کرد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/xO8i</description><pubDate>2026-06-01 11:43:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2d486bbdcdba</link></item><item><title>💢سقوط قلعه تاریخی شقیف به دست اسرائیل؛ اعتراض شدید لبنان پیش از برگزاری نشست اضطراری شورای امنیتدر ح...</title><description>💢سقوط قلعه تاریخی شقیف به دست اسرائیل؛ اعتراض شدید لبنان پیش از برگزاری نشست اضطراری شورای امنیتدر حالی که در روزهای اخیر رایزنی‌های دیپلماتیک آمریکا و ایران درباره اصلاح پیش‌نویس تفاهم‌نامه برای تمدید آتش‌بس و پایان جنگ در خاورمیانه ادامه داشت، اسرائیل گسترده‌ترین پیشروی خود در داخل خاک لبنان طی ۲۵ سال گذشته را انجام داد و قلعه تاریخی شقیف (بوفور) در عمق خاک لبنان را به تصرف خود در آورد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/uNDj</description><pubDate>2026-06-01 11:42:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dccd7fc50cc7</link></item><item><title>💢ایران دو نفر دیگر از بازداشتی‌های دی‌ماه به نام‌های مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی را اعدام کردخبرگ...</title><description>💢ایران دو نفر دیگر از بازداشتی‌های دی‌ماه به نام‌های مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی را اعدام کردخبرگزاری میزان وابسته به قوه قضائیه اعلام کرد «مهرداد محمدی‌نیا» و «اشکان مالکی» را که در پی اعتراضات دی ماه ۱۴۰۴ خورشیدی بازداشت شده بودند، بامداد دوشنبه اعدام شده‌اند. فعالان و نهادهای حقوق بشری بارها نسبت به صدور و اجرای احکام اعدام در ایران هشدار داده‌اند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/IwPU</description><pubDate>2026-06-01 11:41:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8f3d6f371d45</link></item><item><title>💢سپاه: مبدا حمله به جزیره سیریک را هدف قرار دادیم؛ ارتش آمریکا حملات جدید به جنوب ایران را تایید کرد...</title><description>💢سپاه: مبدا حمله به جزیره سیریک را هدف قرار دادیم؛ ارتش آمریکا حملات جدید به جنوب ایران را تایید کردسپاه پاسداران ایران اعلام کرد نیروی هوافضای این نهاد نظامی یک پایگاه هوایی را هدف قرار داده است که بر اساس اعلام آن، در حمله آمریکا به یک برج مخابراتی در جزیره سیریک مورد استفاده قرار گرفته بود.همزمان خبرگزاری دولتی کویت در گزارشی خبر داد سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال رهگیری حملات موشکی و پهپادی هستند و آژیرهای هشدار در سراسر این کشور به صدا درآمده‌اند. جزئیات بیشتری در این باره ارائه نشده است.فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا، سنتکام نیز با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد که نیروهای نظامی آمریکا «سایت‌های راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادها در گورکِ ایران و جزیره قشم» را هدف حملات خود قرار داده‌اند. جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/NVqQ</description><pubDate>2026-06-01 08:27:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ede5bcd60b17</link></item><item><title>💢 گذر از مسیر تاریک؛ نیویورک‌تایمز: ارتش آمریکا بی‌سروصدا ۷۰ کشتی را از تنگه هرمز عبور داده استبه گز...</title><description>💢 گذر از مسیر تاریک؛ نیویورک‌تایمز: ارتش آمریکا بی‌سروصدا ۷۰ کشتی را از تنگه هرمز عبور داده استبه گزارش نیویورک‌تایمز به نقل از مقامات آمریکایی، ارتش ایالات متحده در هفته‌های اخیر به عبور ده‌ها کشتی‌ تجاری از تنگه هرمز کمک کرده است. این در حالی است که ایران همچنان تنگه هرمز را بسته و تهران و واشنگتن همچنان به توافقی برای بازگشایی این تنگه و پایان درگیری‌ها نرسیده‌اند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/Hl1w</description><pubDate>2026-06-01 08:11:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ccca4bed0773</link></item><item><title>💢 اصلاحات ترامپ و تهران در متن تفاهم‌نامه؛ توافق ایران و آمریکا در چه مرحله‌ای است؟رسانه‌های آمریکای...</title><description>💢 اصلاحات ترامپ و تهران در متن تفاهم‌نامه؛ توافق ایران و آمریکا در چه مرحله‌ای است؟رسانه‌های آمریکایی اعلام کردند که ترامپ خواستار اصلاحاتی در متن تفاهم‌نامه‌ ایران و آمریکا برای پایان جنگ و بازگشایی تنگه هرمز شده است. خبرگزاری تسنیم روز یکشنبه به نقل از یک منبع مطلع اعلام کرد که ایران نیز اصلاحات مورد نظر خود را بر این متن اعمال خواهد کرد. توافق ایران و آمریکا در چه مرحله‌ای است؟جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/h0AP</description><pubDate>2026-06-01 06:00:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#11f05ea99a19</link></item><item><title>💢 بازگشایی پایگاه‌های موشکی زیرزمینی ایران؛ سی‌ان‌ان: تهران آماده پرتاب موشک‌های بیشتری به اسرائیل ا...</title><description>💢 بازگشایی پایگاه‌های موشکی زیرزمینی ایران؛ سی‌ان‌ان: تهران آماده پرتاب موشک‌های بیشتری به اسرائیل استبه گزارش سی‌ان‌ان به نقل از کارشناسان، ایران به‌سرعت زرادخانه‌های موشکی مدفون خود را بازیابی کرده و اکنون آماده است در صورت لزوم، تعداد بیشتری موشک دوربرد به سوی اسرائیل و دیگر کشورهای خاورمیانه پرتاب کند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/rnkM</description><pubDate>2026-06-01 03:35:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea372956e571</link></item><item><title>💢«تو را می‌کشم»؛ محکومیت مردی که شریک زندگی‌اش را از ارتفاع ۱۰ متری آویزان کردمردی که شریک زندگی‌اش...</title><description>💢«تو را می‌کشم»؛ محکومیت مردی که شریک زندگی‌اش را از ارتفاع ۱۰ متری آویزان کردمردی که شریک زندگی‌اش را از بالکنی در ارتفاع حدود ۱۰ متر از زمین آویزان کرده بود، روز جمعه ۲۹ مه در دادگاه کیفری شهر کمپر واقع در استان فینیستر فرانسه محاکمه و به ۳۰ ماه حبس قطعی محکوم شد.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/QIiE</description><pubDate>2026-06-01 01:01:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ac836cd3836</link></item><item><title>💢فایننشال تایمز: استفاده نظامی ایران از هوش مصنوعی غربی؛ از جنگ سایبری تا میدان نبردروزنامه بریتانیا...</title><description>💢فایننشال تایمز: استفاده نظامی ایران از هوش مصنوعی غربی؛ از جنگ سایبری تا میدان نبردروزنامه بریتانیایی فایننشال تایمز در تازه‌ترین گزارش تحلیلی خود آورده است که مدل‌های هوش مصنوعی غربی، به موتور محرک عملیات‌های سایبری تهران تبدیل شده و به ایران در توسعه بدافزارها و سازماندهی حملات سایبری کمک می‌کنند.بنا به این گزارش، در حالی که خاورمیانه در انتظار نتایج مذاکرات پرالتهاب صلح به سر می‌برد، هکرهای ایرانی با تکیه بر یک سلاح جدید و سرنوشت‌ساز یعنی «مدل‌های هوش مصنوعی ساخت آمریکا»، عملیات‌های سایبری خود را به شدت تقویت کرده‌اند.بخش مهمی از گزارش فایننشال تایمز به تحلیل حدود ۳۰۰ مقاله از مجلات نظامی ایران در پنج سال گذشته اختصاص دارد. بررسی‌های این نشریه نشان می‌دهد ارتش ایران مطالعات گسترده‌ای روی استفاده از هوش مصنوعی برای تقویت جنگ الکترونیک، تسریع تصمیم‌گیری در مراکز فرماندهی، بهبود هدایت پهپادها و هدف‌گیری زیر سطحی انجام داده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/RPrr</description><pubDate>2026-06-01 00:56:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#549b1bd1840e</link></item><item><title>💢واکسن نوآورانه سرطان؛ داروی تزریقی جدیدی که تومورهای مقاوم را ریشه‌کن می‌کندپژوهش‌های تازه نشان می‌...</title><description>💢واکسن نوآورانه سرطان؛ داروی تزریقی جدیدی که تومورهای مقاوم را ریشه‌کن می‌کندپژوهش‌های تازه نشان می‌دهد تزریق یک داروی جدید ضد سرطان با عملکرد سه‌گانه در جریان یک کارآزمایی بالینی، باعث از بین رفتن کامل تومورها در برخی بیماران شده است؛ دستاوردی که پزشکان آن را «بی‌سابقه» توصیف کرده‌اند.این داروی تزریقی در میان افرادی که بیماری‌شان به شیمی‌درمانی و ایمنی‌درمانی مقاوم شده بوده «پاسخ‌هایی بدیع و بسیار قوی» به همراه داشته است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/EgzZ</description><pubDate>2026-05-31 19:59:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#64135983c143</link></item><item><title>💢چوپانی در منفی‌ ۳۰ برای فرار از جهنم شهرهای بزرگ؛ آگهی استخدامی که با استقبال جوانان چینی روبرو شدد...</title><description>💢چوپانی در منفی‌ ۳۰ برای فرار از جهنم شهرهای بزرگ؛ آگهی استخدامی که با استقبال جوانان چینی روبرو شددر شرایط اشباع بازار کار و فرسودگی شغلی رو به افزایش ناشی از فشار کاری طاقت‌فرسا، یک آگهی استخدام برای چوپانی در دشت‌های دورافتاده شمال چین با استقبال چشمگیری از سوی جوانان روبه‌رو شده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/QIiv</description><pubDate>2026-05-31 18:17:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d84645e0d10</link></item><item><title>💢پاسخ سخت اوکراین به موج جدید حملات روسیه؛ کی‌یف تاسیسات پالایشگاهی را هدف قرار دادنیروهای اوکراینی...</title><description>💢پاسخ سخت اوکراین به موج جدید حملات روسیه؛ کی‌یف تاسیسات پالایشگاهی را هدف قرار دادنیروهای اوکراینی در واکنش به موج جدید حملات مسکو و بمباران خاک کشورشان توسط ارتش روسیه، مجموعه‌ای از حملات سنگین و ویرانگر را علیه زیرساخت‌های راهبردی نفتیِ روسیه انجام دادند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/qEJf</description><pubDate>2026-05-31 18:16:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#68cfc4e293ee</link></item><item><title>💢واکنش به گزارش امنیتی دانمارک؛ سفارت ایران خواستار ارائه شواهد درباره اتهامات شدسفارت جمهوری اسلامی...</title><description>💢واکنش به گزارش امنیتی دانمارک؛ سفارت ایران خواستار ارائه شواهد درباره اتهامات شدسفارت جمهوری اسلامی ایران در کپنهاگ به ارزیابی اخیر «سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک» (PET) که در آن از افزایش نقش ایران در تهدیدات «تروریستی» در داخل خاک دانمارک سخن گفته شده بود، واکنش نشان داد و این اتهامات را فاقد شواهد «مستند و غیرقابل‌انکار» خواند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/zW0W</description><pubDate>2026-05-31 15:54:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1fff2aed3316</link></item><item><title>💢پلیس ایران یک کافه را در تهران به اتهام فعالیت‌های «شیطان‌پرستی» تعطیل کردرسانه‌های محلی روز یکشنبه...</title><description>💢پلیس ایران یک کافه را در تهران به اتهام فعالیت‌های «شیطان‌پرستی» تعطیل کردرسانه‌های محلی روز یکشنبه ۳۱ مه (دهم خرداد ۱۴۰۵) گزارش دادند که نیروهای پلیس نظارت بر اماکن عمومی در ایران، یک کافه در مرکز تهران را به دلیل آنچه «ترویج فرقه‌های انحرافی» خوانده شده، پلمب کردند.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/xO8F</description><pubDate>2026-05-31 15:52:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4669b30bf807</link></item></channel></RSS>