<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>⭕️تداوم بحران در راس دستگاه‌های امنیتی، روزها پس از کشته شدن خطیب،...</title><description>⭕️تداوم بحران در راس دستگاه‌های امنیتی، روزها پس از کشته شدن خطیب، خادمی و رضائیان📌کشته‌شدن همزمان سه مقام ارشد امنیتی جمهوری اسلامی در جریان جنگ ۴۰روزه اخیر، یکی از کم‌سابقه‌ترین بحران‌های امنیتی چهار دهه گذشته ایران را رقم زده است♦️کشته‌شدن همزمان سه مقام ارشد امنیتی جمهوری اسلامی در جریان جنگ ۴۰روزه اخیر یکی از کم‌سابقه‌ترین بحران‌های امنیتی چهار دهه گذشته ایران را رقم زده است.بیشتر بخوانید...🖋داریوش معمار @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 21:01:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e1a078701360</link></item><item><title>♦️رهاسازی آب از سد زاینده‌رود از روز یکشنبه دهم خرداد ماه آغاز...</title><description>♦️رهاسازی آب از سد زاینده‌رود از روز یکشنبه دهم خرداد ماه آغاز شده و پیش‌بینی می‌شود جریان آب تا روز دوشنبه به شهر اصفهان برسد.منصور شیشه‌فروش، مدیرکل مدیریت بحران استان أصفهان، روز یکشنبه با اعلام این خبر اعلام کرد حجم ذخیره سد زاینده‌رود به حدود ۶۱۴ میلیون مترمکعب رسیده است و آب رهاشده پس از طی مسیر رودخانه، طی ساعات آینده به مناطق مختلف حوضه زاینده‌رود و سپس به شهر اصفهان خواهد رسید.زاینده‌رود که در سال‌های اخیر به دلیل تصمیم‌های مدیران جمهوری اسلامی برای مدیریت منابع آبی، بارها با خشکی طولانی‌مدت مواجه شده، برای بسیاری از شهروندان اصفهان تنها یک رودخانه نیست، بلکه بخشی از هویت و تاریخ این شهر به شمار می‌رود.جاری شدن این رودخانه، هرساله با استقبال گسترده شهروندان اصفهانی و انتشار ویدیوهایی از تجمع مردم در پل‌های تاریخی شهر أصفهان همراه می‌شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 20:59:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1c85cb5296a1</link></item><item><title>♦️مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، روز یکشنبه ۱۰ خرداد در پیامی در شبکه...</title><description>♦️مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، روز یکشنبه ۱۰ خرداد در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «رویارویی با چالش‌های بزرگ بدون تحمل سختی‌ها امکان‌پذیر نیست.»پزشکیان که در روزهای اخیر اظهارنظرهای مختلفی درباره مشکلات اقتصادی و بحران‌های مختلفی مانند کمبود انرژی در ایران بیان کرده است، در این پیام نوشت: «رویارویی با چالش‌های بزرگ بدون تحمل سختی‌ها شدنی نیست. عبور از این مسیر پر فراز و نشیب تنها با آگاهی و همکاری عمومی ممکن است.»پزشکیان ادامه داد: «باید واقعیت‌های موجود را برای مردم تبیین کنیم تا همه بخش‌های جامعه در حل مشکلات مشارکت داشته باشند.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 20:34:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#00eb3211ed42</link></item><item><title>⭕️توافق با جمهوری اسلامی اشتباه بزرگی خواهد بود📌هر توافقی که رژیم ایران...</title><description>⭕️توافق با جمهوری اسلامی اشتباه بزرگی خواهد بود📌هر توافقی که رژیم ایران را در قدرت نگه دارد، به این دشمن تضعیف‌شده اما همچنان خطرناک پاداش می‌دهد، نیروهای نیابتی‌اش را احیا و دستاوردهای نظامی را به یک شکست دیپلماتیک برای آمریکا و اسرائیل بدل می‌کند♦️به نظر می‌رسد اوضاع به‌سمت یک پیش‌نویس تفاهم میان تهران و واشنگتن حرکت می‌کند، تفاهمی که سبب می‌شود آتش‌بس ۶۰ روز دیگر تمدید شود و در این مدت جزئیات توافق نهایی خواهد شد.بیشتر بخوانید...🖋بن درور یمینی @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 20:32:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#161e0236a60c</link></item><item><title>⭕️ناسا شاعران را به همکاری دعوت کرد📌این سازمان فضایی به‌دنبال همکاری با...</title><description>⭕️ناسا شاعران را به همکاری دعوت کرد📌این سازمان فضایی به‌دنبال همکاری با «فیلمسازان، مستندسازان، ترانه‌سرایان، داستان‌سرایان، شاعران و دیگران» برای اشتراک‌گذاری و روایت ماموریت‌هایش است♦️ناسا برای کمک به ماموریت آرتمیس به ماه و سایر کارهایش، به دنبال شاعران و دیگر داستان‌سرایان خلاق است.بیشتر بخوانید...🖋اندرو گریفین @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 20:19:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b88069e03444</link></item><item><title>♦️شبکه سی‌ان‌ان، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از مقام‌های آمریکایی...</title><description>♦️شبکه سی‌ان‌ان، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از مقام‌های آمریکایی گزارش داد دونالد ترامپ پس از نشست روز جمعه با مشاوران خود، اصلاحاتی را به متن توافق احتمالی با ایران بازگردانده و به این ترتیب روند مذاکرات برای دست‌کم یک هفته دیگر ادامه خواهد یافت.بر اساس این گزارش، جزئیات دقیق تغییرات مورد نظر ترامپ هنوز مشخص نیست، اما مقام‌های آمریکایی گفته‌اند رئیس‌جمهور آمریکا بر درج مفاد سخت‌گیرانه‌تر درباره تعهدات هسته‌ای ایران و همچنین تضمین بازگشایی تنگه هرمز اصرار دارد.سی‌ان‌ان همچنین گزارش داد ترامپ درباره میزان تسهیلات و امتیازهای مالی که ممکن است در چارچوب توافق به ایران ارائه شود ابراز نگرانی کرده است. به گفته این شبکه، رئیس‌جمهوری آمریکا نمی‌خواهد توافق جدید با توافق هسته‌ای دوران باراک اوباما مقایسه شود. توافقی که ترامپ همواره از آن انتقاد کرده و آن را توافقی ضعیف توصیف کرده است.این گزارش می‌افزاید بازنگری‌های جدید ترامپ موجب شده رایزنی‌ها میان طرف‌های درگیر همچنان ادامه داشته باشد و مذاکرات وارد مرحله تازه‌ای شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 20:10:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d517dbf0cf44</link></item><item><title>⭕️افزایش مراجعه مبتلایان به ام‌اس به مراکز درمانی؛ بحران اضطراب و کمبود...</title><description>⭕️افزایش مراجعه مبتلایان به ام‌اس به مراکز درمانی؛ بحران اضطراب و کمبود دارو📌براساس اعلام انجمن ام‌اس ایران، استرس یکی از مهم‌ترین عوامل تشدیدکننده علائم این بیماری محسوب می‌شود. بسیاری از بیماران در شرایط بحرانی با عود بیماری، افزایش خستگی، اختلالات حرکتی و مشکلات عصبی مواجه می‌شوند♦️تنش‌های نظامی، حملات به زیرساخت‌های درمانی و افزایش فشارهای روانی در ماه‌های اخیر به‌طور مستقیم بر مبتلایان به ام‌اس تاثیر گذاشته است. تازه‌ترین اظهارات مدیعامل انجمن ام‌اس ایران نشان می‌دهد که در ماه‌های گذشته مراجعه این بیماران به مراکز درمانی حدود ۳۰ درصد افزایش یافته است، آماری که کارشناسان آن را نشانه تاثیر عمیق استرس و ناامنی بر روند این بیماری می‌دانند.بیشتر بخوانید...🖋داریوش معمار @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 19:53:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0e368a697bf</link></item><item><title>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، در...</title><description>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، در گفتگو با برنامه «آینده‌های صبح یکشنبه» (Sunday Morning Futures) شبکه فاکس گفت، از نظر رئیس‌جمهوری آمریکا، اتمام جنگ با ایران به معنای تضمین کامل و همیشگی باز بودن تنگه هرمز، جمع‌آوری تمام اورانیوم غنی‌شده ایران و اطمینان قطعی از این امر است که تهران هرگز به سلاح هسته‌ای دست پیدا نخواهد کرد.بسنت این دستاورد را «تحولی تاریخی» توصیف کرد و افزود به لطف رویکرد قاطعانه پرزیدنت ترامپ، «مقامات ایران برای نخستین بار در ۴۷ سال گذشته پای میز مذاکره آمده‌اند تا درباره نداشتن سلاح هسته‌ای گفتگو کنند.»این گفتگو درحالی صورت می‌گیرد که به گزارش رسانه‌های آکسیوس و نیویورک تایمز، دونالد ترامپ با ایجاد تغییراتی در متن توافق احتمالی واشنگتن با تهران، شرایط سخت‌تری را پیش روی رهبران جمهوری اسلامی ایران قرار داده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 19:49:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e6188ad0016f</link></item><item><title>⭕️تصاویر ماهواره‌ای نشان می‌دهد جمهوری اسلامی تاسیسات موشکی زیرزمینی را دوباره باز...</title><description>⭕️تصاویر ماهواره‌ای نشان می‌دهد جمهوری اسلامی تاسیسات موشکی زیرزمینی را دوباره باز کرده است📌تاکنون ۵۰ ورودی از مجموع ۶۹ ورودی تونل در ۱۸ پایگاه موشکی زیرزمینی که هدف حمله آمریکا و اسرائیل قرار گرفته بود، باز شده است♦️جمهوری اسلامی پس از خارج‌کردن سریع بخشی از زرادخانه‌های موشکی که در اعماق زمین مدفون کرده بود، در موقعیتی قرار گرفته است که بتواند شمار بیشتری موشک دوربرد به‌سوی اسرائیل و دیگر کشورهای خاورمیانه شلیک کند. به نوشته سی‌ان‌ان، این روند نشان می‌دهد راهبرد بمباران برای محدود‌سازی توان موشکی جمهوری اسلامی با محدودیت‌های جدی روبه‌رو بوده است.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 19:38:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb8aee7d9272</link></item><item><title>♦️فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت مسعود پزشکیان، روز یکشنبه در یک گفتگوی تلویزیونی...</title><description>♦️فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت مسعود پزشکیان، روز یکشنبه در یک گفتگوی تلویزیونی گفت: «مطلوب دولت این است که بتواند مبلغ کالابرگ را افزایش دهد اما باید مطلوبات را با مقدورات هماهنگ کنیم و این امکان فعلا وجود ندارد.»مهاجرانی با اشاره به محاصره دریایی ایران ادامه داد: «اتفاقی که الان در جنوب کشور و دریا در حال رخ دادن است، روی اقتصاد ما تاثیر می‌گذارد.»او گرانی را محصول محاصره دریایی آمریکا دانست و افزود: «این موضوع بر کاهش ورود کالا تاثیر می‌گذارد و وقتی جریان عرضه و تقاضا دچار مشکل می‌شود، بازار واکنش نشان می‌دهد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 19:18:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c291f492255d</link></item><item><title>⭕️آمریکا در حال بررسی تسریع خروج نیروهایش از اروپا است📌واشنگتن در ماه...</title><description>⭕️آمریکا در حال بررسی تسریع خروج نیروهایش از اروپا است📌واشنگتن در ماه مه اعلام کرد قصد دارد ۵۰۰۰ نیروی آمریکایی را از آلمان خارج کند، اقدامی که به‌طور گسترده پیامد شکاف میان دونالد ترامپ و قدرت‌های اروپایی بر سر جنگ ایران تلقی شد♦️روزنامه آلمانی «ولت آم زونتاگ» روز شنبه، ۹ خردادماه، به نقل از منبعی آگاه در پنتاگون که نامش فاش نشده است، گزارش داد آمریکا قصد دارد خروج نیروها از پایگاه‌هایش در اروپا را تسریع کند و ماه آینده، پیشنهادهایش را به متحدان ناتو ارائه خواهد کرد.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 19:16:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73e3296211fe</link></item><item><title>♦️شاهزاده محمد بن سلمان، ولیعهد عربستان سعودی، روز یکشنبه دهم خرداد ماه...</title><description>♦️شاهزاده محمد بن سلمان، ولیعهد عربستان سعودی، روز یکشنبه دهم خرداد ماه در تماس تلفنی با امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، درباره همکاری‌های دوجانبه و تحولات منطقه‌ای گفتگو کرد.به گزارش خبرگزاری رسمی عربستان (واس)، دو طرف در این تماس آخرین تحولات منطقه و تلاش‌های دیپلماتیک جاری برای تقویت امنیت و ثبات را بررسی کردند. موضوع امنیت دریایی و تضمین آزادی کشتیرانی نیز از دیگر محورهای گفتگوی دو طرف بود.شاهزاده بن سلمان و مکرون همچنین زمینه‌های همکاری مشترک میان عربستان سعودی و فرانسه را بررسی کرده و راه‌های حمایت و تقویت این همکاری‌ها در حوزه‌های مختلف را مورد بحث قرار دادند.بر اساس این گزارش، ولیعهد عربستان و رئیس‌جمهوری فرانسه همچنین درباره شماری از مسائل منطقه‌ای و بین‌المللی تبادل نظر کردند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 19:06:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#af0f14161631</link></item><item><title>⭕️تداوم اختلال و افت چشمگیر کیفیت اینترنت در ایران📌با وجود اعلام دولت...</title><description>⭕️تداوم اختلال و افت چشمگیر کیفیت اینترنت در ایران📌با وجود اعلام دولت درباره بازگشایی اینترنت بین‌المللی، کاربران و فعالان اقتصاد دیجیتال از تداوم اختلال، افت سرعت و محدودیت دسترسی خبر می‌دهند♦️چند روز پس از اعلام دولت درباره بازگشایی اینترنت بین‌المللی و آغاز روند بازگشت دسترسی‌ها، گزارش‌های کاربران، فعالان اقتصاد دیجیتال و کارشناسان حوزه ارتباطات نشان می‌دهد که وضعیت اینترنت در ایران همچنان فاصله قابل توجهی با شرایط پیش از اعمال محدودیت‌های گسترده دارد. در حالی که مقام‌های دولتی از رفع تدریجی محدودیت‌ها سخن می‌گویند، بسیاری از کاربران از کندی شدید سرعت، اختلال در دسترسی به سرویس‌های خارجی و افت کیفیت خدمات آنلاین خبر می‌دهند.بیشتر بخوانید...🖋داریوش معمار @indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:54:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#65cd626a217b</link></item><item><title>♦️پلیس منچستر در جریان عید قربان در بریتانیا، دو مرد بریتانیایی-یمنی را...</title><description>♦️پلیس منچستر در جریان عید قربان در بریتانیا، دو مرد بریتانیایی-یمنی را پس از مشاهده خنجرهای سنتی «جنبیه» بر کمرشان بازداشت کرد.جنبیه، خنجری خمیده و زینتی است که در فرهنگ یمن نماد مردانگی و هویت قبیله‌ای به شمار می‌رود و معمولا به عنوان بخشی از لباس سنتی مردان یمنی استفاده می‌شود.بر اساس قوانین بریتانیا، حمل چاقو و دیگر سلاح‌های سرد در اماکن عمومی بدون «دلیل موجه» ممنوع است. به همین دلیل مأموران پلیس این دو نفر را بازداشت و خنجرهای آنها را ضبط کردند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:53:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2d94b4feb1db</link></item><item><title>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) روز یکشنبه ۱۰ خرداد با انتشار پیامی...</title><description>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) روز یکشنبه ۱۰ خرداد با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی ایکس، ناوهای هواپیمابر نیروی دریایی آمریکا را به «شهری خودکفا در دریا» تشبیه کرد.به گفته سنتکام، یک ناو هواپیمابر آمریکایی تقریبا به اندازه سه زمین فوتبال طول دارد و بیش از پنج هزار ملوان در آن مستقر هستند.در این پیام آمده است که تداوم عملیات این شناورها نیازمند همکاری هماهنگ تمامی نیروها در بخش‌های مختلف، چه روی عرشه و چه در بخش‌های زیرین ناو است تا ماموریت‌ها و فعالیت‌های روزانه به شکل روان و موثر ادامه یابد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:34:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1913424a039c</link></item><item><title>♦️مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، روز یکشنبه دهم خرداد ماه با اشاره به...</title><description>♦️مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، روز یکشنبه دهم خرداد ماه با اشاره به شرایط اقتصادی کشور گفت تداوم برخی محدودیت‌ها و فشارهای خارجی، پیچیدگی‌های خاصی را برای اداره کشور ایجاد کرده است.به گزارش خبرگزاری تسنیم، پزشکیان اظهار داشت مردم باید نسبت به واقعیت‌های موجود آگاهی داشته باشند، زیرا بخشی از مشکلات اقتصادی کشور ناشی از محدودیت‌های بیرونی و بخشی دیگر نتیجه فشارهایی است که در شرایط خاص کنونی بر کشور تحمیل شده است.پزشکیان همچنین گفت همه اعضای دولت، مدیران و کارکنان دستگاه‌های مختلف با جدیت در حال فعالیت هستند و در کنار اقدامات اجرایی، یکی از رویکردهای اصلی دولت در این دوره، استفاده از ظرفیت‌های اجتماعی و مردمی برای مدیریت شرایط و عبور از بحران است.او افزود دولت تلاش کرده است علاوه بر بهره‌گیری از ظرفیت نهادهای رسمی، از توان صنوف، اتاق‌های بازرگانی، دانشگاه‌ها، مساجد، محلات، انجمن‌های تخصصی و گروه‌های مردمی نیز برای مدیریت شرایط کشور استفاده کند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:18:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0209d5a62d16</link></item><item><title>♦️درویش‌رضا منظمی، هنرمند برجسته موسیقی ایرانی و نوازنده نامدار کمانچه، روز یکشنبه...</title><description>♦️درویش‌رضا منظمی، هنرمند برجسته موسیقی ایرانی و نوازنده نامدار کمانچه، روز یکشنبه ۱۰ خردادماه، در ۸۷ سالگی درگذشت.منظمی در شانزدهم فروردین ۱۳۱۸ در الشتر لرستان چشم به جهان گشود و از دوران دبیرستان، به‌صورت خودآموز فراگیری کمانچه را آغاز کرد. او با ادامه آموزش در الشتر و خرم‌آباد، فعالیت هنری خود را گسترش داد و به‌تدریج وارد عرصه حرفه‌ای موسیقی شد.این پیشکوست نوازندگی کمانچه، از سال ۱۳۴۰ به مدت پنج سال نزد حسین یاحقی به آموزش علمی کمانچه و ویلن پرداخت و سپس در دانشکده هنرهای زیبای دانشگاه تهران نزد استادانی چون نورعلی برومند و داریوش صفوت، ردیف‌های میرزا عبدالله را فرا گرفت. او همچنین از محضر علی‌اصغر بهاری در نوازندگی کمانچه و از جواد معروفی در تئوری موسیقی بهره برد.منظمی از اعضای اولیه گروه «شیدا» بود و همکاری‌های او با چهره‌هایی چون محمدرضا لطفی، محمدرضا شجریان و ناصر فرهنگ‌فر، نقش مهمی در شکل‌گیری و جریان‌سازی موسیقی دستگاهی ایران در دهه‌های ۵۰ و ۶۰ ایفا کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:15:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#835ce3476e26</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز یکشنبه دهم خرداد ماه اعلام کرد تام...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز یکشنبه دهم خرداد ماه اعلام کرد تام باراک، سفیر ایالات متحده در ترکیه، به عنوان نماینده ویژه آمریکا در امور سوریه و عراق منصوب شده است.ترامپ روز یکشنبه در پیامی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال» با تمجید از عملکرد باراک نوشت او در سمت سفیر آمریکا در ترکیه «کار فوق‌العاده‌ای» انجام داده و همزمان با حفظ این سمت، مسئولیت‌های جدید خود را نیز بر عهده خواهد گرفت.رئیس‌جمهوری آمریکا افزود این انتصاب در چارچوب پیشبرد همکاری‌های راهبردی واشنگتن با دولت‌های سوریه و عراق انجام شده و روابط آمریکا با دو کشور در حال گسترش است.ترامپ همچنین تاکید کرد باراک در مسئولیت‌های جدید خود از حمایت کامل وزارت خارجه آمریکا برخوردار خواهد بود و همچنان به فعالیت خود به عنوان سفیر ایالات متحده در ترکیه ادامه می‌دهد.مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، روز نهم خرداد ماه از پایان ماموریت تام باراک به‌عنوان نماینده ویژه آمریکا در سوریه خبر داد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 18:06:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0aa0ff124c6</link></item><item><title>♦️تصاویر منتشرشده از سوی یک زوج جوان ایرانی از خانه‌شان پیش و...</title><description>♦️تصاویر منتشرشده از سوی یک زوج جوان ایرانی از خانه‌شان پیش و پس از جنگ، با واکنش احساسی بسیاری از کاربران در شبکه‌های اجتماعی مواجه شد.این زوج که صفحه‌ای برای ارائه خدمات نگهداری از گیاهان و باغبانی در اینستاگرام دارند، پس از وصل دوباره اینترنت در ایران، با انتشار تصاویری از تخریب گسترده منزلشان نوشتند: «آنهایی که منتظر جنگ هستند را نمی‌فهمم. جنگ، یک دهان بزرگ است که همه‌ چیز را قورت می‌دهد؛ خواهران و برادرانمان را، سفره‌های خالی‌مان را، شهرها و روستاهایمان را، مزرعه‌هایمان را، نخل‌هایمان را... و روزی که جنگ دور دهانش را پاک کند، جای خیلی چیزها تا ابد خالی خواهد ماند.»گروهی از ایرانیان در روزهای گذشته با انتشار تصاویری از منازل ویران، کشته‌شدگان و کودکان و حیوانات آسیب‌دیده در جریان جنگ گذشته، از زندگی تحت فشار بمباران روایت‌های تازه‌ای در شبکه‌های اجتماعی منتشر می‌کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 17:35:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3dc7dfe4288c</link></item><item><title>⭕️ترامپ: جمهوری اسلامی پذیرفته است که سلاح هسته‌ای نداشته باشد📌او در گفت‌وگویی...</title><description>⭕️ترامپ: جمهوری اسلامی پذیرفته است که سلاح هسته‌ای نداشته باشد📌او در گفت‌وگویی با لارا ترامپ در فاکس‌نیوز گفت تنها تضمینی که باید به او داده شود این است که «هیچ سلاح هسته‌ای وجود نداشته باشد» و افزود جمهوری اسلامی با این موضوع موافقت کرده است♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، اعلام کرد از جمهوری اسلامی ایران تضمین گرفته است که به دنبال تولید سلاح هسته‌ای نخواهد رفت. به گزارش خبرگزاری فرانسه، این سخنان هم‌زمان با گزارش‌هایی منتشر شد که نشان می‌داد او چارچوب توافق سخت‌گیرانه‌تری را برای بررسی دوباره به تهران فرستاده است. بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 17:21:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc46552677e1</link></item></channel></RSS>