<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران وایر</title><item><title>باشگاه «پرسپولیس» اعلام کرد مراسم معارفه «مصطفی میرابوالحسنی» به‌عنوان مدیر جدید حراست این باشگاه با...</title><description>باشگاه «پرسپولیس» اعلام کرد مراسم معارفه «مصطفی میرابوالحسنی» به‌عنوان مدیر جدید حراست این باشگاه با حضور «حدادی»، مدیرعامل پرسپولیس، برگزار شده است. باشگاه پرسپولیس هیچ‌گونه توضیحی در مورد سوابق مصطفی میرابوالحسنی منتشر نکرده، اما بر اساس اطلاعات رسیده به «ایران‌وایر»، میرابوالحسنی از فرماندهان بسیج «امام علی» و از چهره‌های اصلی سرکوب معترضان در مناطق نازی‌آباد، جوادیه و خانی‌آباد تهران بوده است. بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153128@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 15:03:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b7083aa8b2b</link></item><item><title>خبرگزاری صداوسیما به نقل از دانشگاه علوم پزشکی قزوین گزارش داد صبح روز دوشنبه ۱۱ خرداد، حادثه تیراند...</title><description>خبرگزاری صداوسیما به نقل از دانشگاه علوم پزشکی قزوین گزارش داد صبح روز دوشنبه ۱۱ خرداد، حادثه تیراندازی در دانشکده دندانپزشکی این دانشگاه رخ داده و دو نفر جان خود را از دست داده‌اند.بر اساس این گزارش، مقام‌های دانشگاه علوم پزشکی قزوین اعلام کرده‌اند انگیزه این تیراندازی «مسائل شخصی و خانوادگی» بوده و این حادثه ارتباطی با فرآیندهای اداری یا محیط آموزشی دانشکده نداشته است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153125@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 14:52:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dcb215ba6665</link></item><item><title>در پی اعلام «بنیامین نتانیاهو»، نخست‌وزیر اسراییل، مبنی بر صدور دستور حمله به اهدافی در ضاحیه بیروت،...</title><description>در پی اعلام «بنیامین نتانیاهو»، نخست‌وزیر اسراییل، مبنی بر صدور دستور حمله به اهدافی در ضاحیه بیروت، سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی هشدار داد ادامه حملات اسراییل به لبنان برای تهران «قابل تحمل نخواهد بود.»«سردار ابوالفضل شکارچی»، سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی، اسراییل را به «سوءاستفاده از فرصت آتش‌بس» و «تجاوز آشکار به خاک لبنان» متهم کرد و مدعی شد حملات اسراییل تاکنون بیش از سه هزار کشته، از جمله زنان و کودکان، برجا گذاشته است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153124@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 14:25:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#127656a71931</link></item><item><title>خبرگزاری فارس، رسانه نزدیک به سپاه پاسداران، به نقل از روابط عمومی نیروی دریایی سپاه گزارش داد طی ۲۴...</title><description>خبرگزاری فارس، رسانه نزدیک به سپاه پاسداران، به نقل از روابط عمومی نیروی دریایی سپاه گزارش داد طی ۲۴ ساعت گذشته، ۱۵ فروند کشتی، از جمله چهار نفتکش، با هماهنگی و تامین امنیت نیروی دریایی سپاه از تنگه هرمز عبور کرده‌اند.بر اساس این گزارش، این شناورها پس از دریافت مجوز اجازه عبور از تنگه هرمز را پیدا کرده‌اند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153123@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 14:15:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#503807a17e27</link></item><item><title>«محمدباقر قالیباف»، رییس مجلس شورای اسلامی، دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ در نامه‌ای به «مسعود پزشکیان»، رییس ج...</title><description>«محمدباقر قالیباف»، رییس مجلس شورای اسلامی، دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ در نامه‌ای به «مسعود پزشکیان»، رییس جمهور، نظر هیات بررسی و تطبیق مصوبات دولت با قوانین درباره مصوبه هیات وزیران پیرامون تامین منابع طرح کالابرگ را ابلاغ کرد.بر اساس این نامه، قالیباف اعلام کرده بخشی از مصوبه دولت، به‌ویژه عبارت مربوط به «حساب اعلامی از سوی وزارت تعاون، کار و رفاه اجتماعی» در بند ۱۰، به دلیل ابهام و احتمال تفاوت با حساب رسمی اجرای طرح کالابرگ، مغایر قانون شناخته شده است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153122@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 13:52:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9af02eb73638</link></item><item><title>رسانه‌های ایران گزارش دادند روند دریافت ویزای مکزیک برای اعضای تیم فوتبال جمهوری اسلامی با رایزنی وز...</title><description>رسانه‌های ایران گزارش دادند روند دریافت ویزای مکزیک برای اعضای تیم فوتبال جمهوری اسلامی با رایزنی وزارت خارجه جمهوری اسلامی و سفارت مکزیک در آنکارا تسهیل شده است.بر اساس این گزارش‌ها، قرار بود اعضای این تیم روز دوشنبه برای انجام مراحل انگشت‌نگاری و دریافت ویزا راهی سفارت مکزیک در ترکیه شوند، اما سفارت مکزیک پس از مذاکرات انجام‌شده پذیرفته است مراحل صدور ویزا بدون حضور بازیکنان و بدون انگشت‌نگاری انجام شود. بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153121@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 13:42:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e3e905e8be14</link></item><item><title>«کاظم غریب‌آبادی»، معاون حقوقی و بین‌الملل وزارت خارجه جمهوری اسلامی، با اشاره به تنش‌های اخیر در خل...</title><description>«کاظم غریب‌آبادی»، معاون حقوقی و بین‌الملل وزارت خارجه جمهوری اسلامی، با اشاره به تنش‌های اخیر در خلیج فارس گفته که تنها دو دولت ساحلی، یعنی جمهوری اسلامی ایران و دولت عمان، حق اعمال حاکمیت بر آب‌های سرزمینی و تنگه هرمز را دارند. او امروز دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ مدعی شده که موضوع حاکمیتی بر تنگه هرمز، از نظر تهران اهمیت ویژه‌ای دارد و جمهوری اسلامی اقدامات خود در منطقه را در چارچوب حقوق بین‌الملل تعریف می‌کند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153117@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 13:28:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74d88fa7bbe7</link></item><item><title>«مسعود شمسی‌بخش»، قائم‌مقام وزیر علوم، اعلام کرد آموزش دانشجویان کارشناسی ارشد و دکتری در بیشتر دانش...</title><description>«مسعود شمسی‌بخش»، قائم‌مقام وزیر علوم، اعلام کرد آموزش دانشجویان کارشناسی ارشد و دکتری در بیشتر دانشگاه‌های کشور همچنان به‌صورت مجازی ادامه دارد و امتحانات پایان‌ترم این دانشجویان به‌جز در چند دانشگاه جنوب ایران، حضوری برگزار خواهد شد.او در گفت‌وگو با خبرگزاری ایسنا گفته که در حال حاضر تمامی دانشگاه‌ها به‌جز برخی مراکز آموزش عالی در جنوب کشور، از جمله دانشگاه «شهید چمران اهواز»، «خلیج فارس» و «بندرعباس»، به دلیل گرمای هوا و «برخی ملاحظات امنیتی» کلاس‌های مقاطع تحصیلات تکمیلی را به‌صورت مجازی برگزار می‌کنند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153114@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 13:15:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#50568ebee6ac</link></item><item><title>«امانوئل مکرون»، رییس جمهور فرانسه، در حساب کاربری خود در شبکه اجتماعی ایکس نوشت که شب گذشته با «دون...</title><description>«امانوئل مکرون»، رییس جمهور فرانسه، در حساب کاربری خود در شبکه اجتماعی ایکس نوشت که شب گذشته با «دونالد ترامپ» درباره وضعیت خاورمیانه گفت‌وگو کرده است.مکرون در این پیام اعلام کرد از «تلاش‌های قاطعانه» ترامپ برای دستیابی سریع به توافق میان ایالات متحده و جمهوری اسلامی تقدیر کرده و این توافق را «فرصتی منحصربه‌فرد» برای ایجاد یک چارچوب امنیتی جدید با مشارکت همه طرف‌های ذی‌ربط دانسته است؛ چارچوبی که به گفته او می‌تواند به «ثبات پایدار منطقه» منجر شود.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153112</description><pubDate>2026-06-01 12:46:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#89e5b85651f8</link></item><item><title>روزنامه «شرق» دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ در گزارشی از آغاز «موج تازه» تشکیل پرونده‌های انضباطی و صدور احکام...</title><description>روزنامه «شرق» دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ در گزارشی از آغاز «موج تازه» تشکیل پرونده‌های انضباطی و صدور احکام سنگین برای دانشجویان در چند دانشگاه ایران خبر داده است. بر اساس این گزارش، این روند از اسفند ۱۴۰۴ و چند روز پس از بازگشایی دانشگاه‌ها آغاز شده و در خرداد ۱۴۰۵، هم‌زمان با ادامه تعطیلی دانشگاه‌ها به‌دلیل جنگ، شدت گرفته است.هم‌زمان کانال تلگرامی «خبرنامه امیرکبیر» گزارش داد ۵۳ تشکل، نشریه و نهاد دانشجویی دانشگاه صنعتی شریف در نامه‌ای مشترک به رییس دانشگاه، به احکام اخیر کمیته‌های انضباطی اعتراض کرده و خواستار توقف روند رسیدگی‌ها و لغو احکام صادرشده شده‌اند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153111@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 12:18:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ea86713cc7b</link></item><item><title>«عباس گودرزی»، سخنگوی هیات رییسه مجلس شورای اسلامی، اعلام کرد هیات رییسه با برگزاری دوباره جلسات رسم...</title><description>«عباس گودرزی»، سخنگوی هیات رییسه مجلس شورای اسلامی، اعلام کرد هیات رییسه با برگزاری دوباره جلسات رسمی صحن مجلس و «فعال‌سازی چرخه قانون‌گذاری» موافقت کرده است.این نماینده مجلس گفته که مقدمات و هماهنگی‌های لازم برای بازگشت جلسات علنی در حال انجام است و صحن مجلس «به‌زودی همانند گذشته» فعالیت رسمی خود را از سر خواهد گرفت.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153110@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 12:11:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e042d0c7cfff</link></item><item><title>🎥 ویدیوی رسیده به «ایران وایر» «حمید سلیمیان» را در حال نواختن تنبک نشان می‌دهد. حمید سلیمیان، متأهل...</title><description>🎥 ویدیوی رسیده به «ایران وایر» «حمید سلیمیان» را در حال نواختن تنبک نشان می‌دهد. حمید سلیمیان، متأهل و پدر یک پسر چهارماههشامگاه ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات در زرین‌شهر اصفهان با شلیک مستقیم گلوله جنگی جان خود را از دست داد.حمید سلیمیان راننده یکی از شرکت‌های فولاد بود و به گفته نزدیکانش به موسیقی علاقه فراوانی داشت او تنبک و سنتور می‌نواخت.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 11:55:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9240897f07f5</link></item><item><title>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌وایر، «حمید سلیمیان»، متأهل و پدر یک پسر چهارماهه به نام «سامیار»، در...</title><description>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌وایر، «حمید سلیمیان»، متأهل و پدر یک پسر چهارماهه به نام «سامیار»، در شامگاه ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات در زرین‌شهر اصفهان با شلیک مستقیم گلوله جنگی جان خود را از دست داد.به گفته منابع مطلع، در روز حادثه نیروهای مستقر در محدوده فلکه فرمانداری زرین‌شهر اقدام به تیراندازی کرده بودند و چندین نفر هدف گلوله قرار گرفته بودند. حمید سلیمیان برای کمک به مجروحان به محل رفته بود که هدف شلیک قرار گرفت. به گفته این منابع، گلوله جنگی مستقیماً به قلب او اصابت کرد.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153109@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 11:13:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8ddfc040d21</link></item><item><title>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی، بیانیه «اتحادیه اروپا» در محکومیت حملات اخیر ایران...</title><description>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی، بیانیه «اتحادیه اروپا» در محکومیت حملات اخیر ایران علیه اهداف مرتبط با آمریکا را «ریاکارانه» و نمونه‌ای از «رویکرد دوگانه» توصیف کرد.بقایی امروز دوشنبه ۱۱ خرداد گفت اتحادیه اروپا، ایران را به دلیل «اعمال حق مشروع دفاع از خود» در برابر حملات غیرقانونی آمریکا محکوم کرده است؛ حملاتی که به گفته او «از مبدا یک کشور همسایه جنوبی خلیج فارس» انجام شده‌اند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153108@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 10:52:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fb8e7198176b</link></item><item><title>کانال تلگرامی «وحید آنلاین» صبح دوشنبه ۱۱ خرداد به نقل از پیام‌های دریافتی از شهروندان گزارش داد که...</title><description>کانال تلگرامی «وحید آنلاین» صبح دوشنبه ۱۱ خرداد به نقل از پیام‌های دریافتی از شهروندان گزارش داد که چند صدای انفجار در بندرعباس شنیده شده است.بر اساس این گزارش‌ها، نخستین پیام‌ها حوالی ساعت ۹ و ۷ دقیقه صبح منتشر شده و شهروندان از شنیده شدن دست‌کم سه انفجار خبر داده‌اند. برخی از ساکنان بندرعباس گفته‌اند صدای انفجارها «قوی» بوده و از نقاط مختلف شهر شنیده شده است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153107@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 10:21:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d75ce09e4eb</link></item><item><title>«دونالد ترامپ»، رییس جمهور آمریکا، صبح دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵ در پیامی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال» نو...</title><description>«دونالد ترامپ»، رییس جمهور آمریکا، صبح دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵ در پیامی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال» نوشت جمهوری اسلامی «واقعا می‌خواهد توافق کند» و مدعی شد هرگونه توافق احتمالی با تهران، به نفع آمریکا و متحدانش خواهد بود.ترامپ در این پیام نوشت: «ایران واقعا می‌خواهد توافق کند و این توافق، توافق خوبی برای آمریکا و کسانی خواهد بود که با ما هستند.»بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153105@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 09:34:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f8c05f37d19e</link></item><item><title>خبرگزاری «میزان» رسانه‌ وابسته به قوه قضاییه جمهوری اسلامی امروز دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ اعلام کرد حکم اع...</title><description>خبرگزاری «میزان» رسانه‌ وابسته به قوه قضاییه جمهوری اسلامی امروز دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ اعلام کرد حکم اعدام دو متهم پرونده اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ در تهران اجرا شده است.بر اساس گزارش منتشرشده، «مهرداد محمدی‌نیا» و «اشکان مالکی» به «اتهام» مشارکت در «آتش‌زدن مسجد جعفری» در محله کوی نصر تهران، تخریب اموال عمومی، انسداد خیابان‌ها و درگیری با نیروهای امنیتی اعدام شده‌اند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153104@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 09:02:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#391fbaed9dc7</link></item><item><title>هم‌زمان با ادعای مقامات دولتی ایالات متحده آمریکا و رسانه‌های حکومتی در ایران مبنی بر ادامه مذاکرات...</title><description>هم‌زمان با ادعای مقامات دولتی ایالات متحده آمریکا و رسانه‌های حکومتی در ایران مبنی بر ادامه مذاکرات دو طرف، بامداد دوشنبه ۱۱خرداد۱۴۰۵ ارتش کویت اعلام کرد سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی هستند. بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153102@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 08:45:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#db37eddf0331</link></item><item><title>🎥 مراسم خاکسپاری میثم و مجتبی ویسی دو برادر و فعال فرهنگی اهل کرمانشاه که با شلیک نیروهای سپاه کشته...</title><description>🎥 مراسم خاکسپاری میثم و مجتبی ویسی دو برادر و فعال فرهنگی اهل کرمانشاه که با شلیک نیروهای سپاه کشته شدند، برگزار شد.این دو برادر از چهره‌های شناخته شده اقلیت یارسان بودند و گفته می‌شود طی سال‌های گذشته بارها توسط نهادهای امنیتی احضار و بازداشت شده بودند.منابع محلی تایید کرده‌اند که حوالی ساعت چهار بامداد ۷خرداد۱۴۰۵، نیروهای سپاه پاسداران خانه‌ای که این دو برادر در آن سکونت داشتند را در روستای «قلعه‌کهوش» محاصره کرده و به سوی آن تیراندازی کردند. گفته می‌شود عملیات و تیراندازی بدون هرگونه هشدار قبلی آغاز شد و شدت شلیک‌ها به اندازه‌ای زیاد بود هر دو در همان دقایق ابتدایی کشته شدند.جزییات بیشتر آنچه بر سر این دو برادر آمده فردا در گزارشی در ایران‌وایر منتشر می‌شود.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-06-01 00:02:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60f6c06c085d</link></item><item><title>🎥 یک شهروندخبرنگار با ارسال فایل صوتی به ایران‌وایر از واکنش شهروندان نسبت به روند نزولی قیمت طلا و...</title><description>🎥 یک شهروندخبرنگار با ارسال فایل صوتی به ایران‌وایر از واکنش شهروندان نسبت به روند نزولی قیمت طلا و ارز صحبت کرد. طبق گفته او بسیاری از شهروندانی که نسبت به مذاکره و نوافق خوش‌بین هستند سراغ خرید طلا و ارز نمی‌روند جون معتقدند پس از توافق قیمت‌ها پایینتر می‌آید. اما شهروندانی که خوش‌بین نیستند پس‌اندازهای اندک خود را به طلا و ارز تبدیل می‌کنند.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-31 23:34:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9ad3da97d95d</link></item></channel></RSS>