<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>پادکست جام جهان‌نما، دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵ این برنامه رادیویی را می‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران،...</title><description>پادکست جام جهان‌نما، دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵ این برنامه رادیویی را می‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران، روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه ۹۴۶۵ کیلوهرتز بشنوید. تکرار برنامه را هم می‌توانید ساعت ۲۱:۳۰ روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه ۵۳۹۵ کیلوهرتز گوش کنید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 21:26:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03c86d78a96b</link></item><item><title>🔻اینترنت بین‌الملل در ایران، «۶۰ درصد» پیش از اعتراضات دی استبا بازگشت نسبی دسترسی به اینترنت جهانی...</title><description>🔻اینترنت بین‌الملل در ایران، «۶۰ درصد» پیش از اعتراضات دی استبا بازگشت نسبی دسترسی به اینترنت جهانی در ایران از روز ۵ خرداد، ترافیک اینترنت تا امروز، دوشنبه ۱۱ خرداد، در حدود ۶۰ درصد سطح پیش از اعتراضات دی ماه باقی مانده است.داده‌های شرکت کنتیک در کالیفرنیا که در زمینه اندازه‌گیری ترافیک اینترنت فعالیت می‌کند حاکی است دسترسی به اینترنت بین‌المللی در ایران همچون دوره کوتاه بازگشت اینترنت بعد از اعتراضات، با اختلال همراه است.کاربران اینترنت در ایران با محدودیت‌های بسیاری مواجهند. علاوه بر بی‌ثباتی اینترنت، بسیاری از وبسایت‌ها یا خدمات فیلتر هستند و بدون وی‌پی‌ان در دسترس نیستند.https://bbc.in/4vjnvWG@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 21:02:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#27063b5086e4</link></item><item><title>🔻دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، گفت ایران اطلاع نداده است که تبادل پیام با آمریکا را متوقف کرده اس...</title><description>🔻دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، گفت ایران اطلاع نداده است که تبادل پیام با آمریکا را متوقف کرده است.رئیس‌جمهور آمریکا در گفت‌وگوی تلفنی به شبکه خبری ان‌بی‌سی گفت ایرانی‌ها در مذاکره بهتر از جنگ هستند «اما ما را از این موضوع مطلع نکرده‌اند.»رئیس‌جمهور آمریکا گفت: «این به آن معنا نیست که ما شروع کنیم به بمباران آنجا» اما «محاصره را ادامه می‌دهیم.»او همچنین گفت: «اگر راستش را بخواهید فکر می‌کنم زیاد حرف زده‌ایم. فکر می‌کنم سکوت کردن خیلی خوب است و می‌تواند مدت طولانی ادامه داشته باشد.»ساعتی پیش خبرگزاری تسنیم گفت که اطلاع یافته است «با عنایت به اینکه لبنان جزء پیش‌شرط‌های آتش‌بس بوده است و اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است» تیم مذاکره‌کننده ایران «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند.»📷Getty Imageshttps://bbc.in/4vjnvWG@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 20:21:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c623349fbf9</link></item><item><title>🔻هشدار قرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان شمال اسرائیلقرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان بخش‌های ش...</title><description>🔻هشدار قرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان شمال اسرائیلقرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان بخش‌های شمالی و شهرک‌های نظامی اسرائیل هشدار داد در صورت بمباران ضاحیه و بیروت «اگر نمی‌خواهند آسیب ببینند منطقه را ترک نمایند.»بنیامین نتانیاهو امروز در بیانیه‌ای گفت دستور حمله به اهدافی در ضاحیه در جنوب بیروت را صادر کرده است.ضاحیه پایگاه قدرت حزب‌الله در پایتخت لبنان است.ساعتی پیش خبرگزاری تسنیم گفت که اطلاع یافته است «با عنایت به اینکه لبنان جزء پیش‌شرط‌های آتش‌بس بوده است و اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است» تیم مذاکره‌کننده ایران «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند.»در همین حال گزارش شده است که ایران به آخرین پیشنهاد آمریکا هنوز پاسخی نداده است.به گزارش خبرگزاری فارس، سعید آجرلو، عضو تیم رسانه‌ای هیئت مذاکره‌کننده، گفت: «پیشنهاد ارسالی جدید آمریکا در کمیته شش نفره و شورای عالی امنیت ملی در حال بررسی است. از طریق میانجی‌ها متنی به ایران ارسال شده ولی هنوز پاسخی به پیشنهاد جدید آمریکا نداده‌ایم.»آقای آجرلو گفت: «رفع نگرانی های ایران، شرط اصلی پاسخ به این پیشنهاد است. ما به دلیل اینکه نگرانی‌هایی داریم هنوز پاسخی به متن جدید آمریکا ارسال نکردیم.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 19:48:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c1cad27ca84c</link></item><item><title>یاسمین شاه‌کرمی، خواهر امیرمحمد، معترض ۱۴ ساله چند روز پیش بعد از وصل شدن نسبی اینترنت در ایران ویدی...</title><description>یاسمین شاه‌کرمی، خواهر امیرمحمد، معترض ۱۴ ساله چند روز پیش بعد از وصل شدن نسبی اینترنت در ایران ویدیویی از لحظه شناسایی جسد برادرش ۶۰ روز بعد از اعتراضات دی ماه منتشر کرد. امیرمحمد شاه‌کرمی در جریان اعتراضات دی ماه ۱۴۰۴ و کشتار بی‌سابقه معترضان به خانه بازنگشت. خواهر امیرمحمد می‌گوید پیگیری‌های خانواده بی‌نتیجه بود تا اینکه روز ۲۰ دی گوشی امیرمحمد روشن می‌شود و ماموران اطلاعات به خانواده اطلاع می‌دهند که او زنده و در بازداشت است. براساس گفته‌های یاسمین شاه‌کرمی، در پیگیری‌های خانواده از طریق آموزش و پروزش، وضعیت امیرمحمد محرمانه اعلام شده بود. در حالی که خانواده امکان برقراری هیچ تماسی با امیرمحمد را نداشتند، جستجوی آنها در بیمارستان‌ها و سردخانه‌ها هم بی‌نتیجه بوده است. تا اینکه ۶۰ روز بعد، از پزشکی قانونی کهریزک با آنها تماس گرفته می‌شود که برای شناسایی یک جسد مراجعه کنند. یاسمین شاه‌کرمی می‌گوید شواهد نشان می‌دهد برادرش در بازداشت کشته شده است. او می‌گوید «سینه و پهلوی او کبود بود و اثر تیر خلاص بر شقیقه او دیده می‌شد.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 19:19:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5f7fc71d5054</link></item><item><title>🔻امیرحسین سعادت، فعال دانشجویی سابق، در تبریز بازداشت شدامیرحسین سعادت، فارغ‌التحصیل مقطع کارشناسی ا...</title><description>🔻امیرحسین سعادت، فعال دانشجویی سابق، در تبریز بازداشت شدامیرحسین سعادت، فارغ‌التحصیل مقطع کارشناسی ارشد دانشگاه علامه طباطبایی و دبیر سابق شورای صنفی این دانشگاه، صبح روز دوشنبه ۱۱ خرداد در شهر تبریز بازداشت شد.بر اساس گزارش‌ها، نیروهای وزارت اطلاعات با ضرب و شتم او را در محل کار بازداشت کردند. مأموران سپس به منزلش رفته و ضمن تفتیش خانه، بخشی از وسایل شخصی او را ضبط کردند.اطلاعاتی درباره دلیل بازداشت یا محل نگهداری او منتشر نشده است.امیرحسین سعادت از فعالان دانشجویی سابق و دبیر پیشین شورای صنفی دانشگاه علامه طباطبایی بوده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 19:11:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b57c62fa66e</link></item><item><title>🔻خبرگزاری ایسنا تصاویری را از ساختمان قدیم مجلس ایران منتشر کرده است که شدت خسارت‌های واردشده به این...</title><description>🔻خبرگزاری ایسنا تصاویری را از ساختمان قدیم مجلس ایران منتشر کرده است که شدت خسارت‌های واردشده به این بنا در حملات آمریکا و اسرائیل را نشان می‌دهد.این ساختمان در ۱۲ اسفند و در چهارمین روز جنگ هدف حمله نظامی قرار گرفت. در تصاویر منتشرشده به نظر می رسد عملیات بازسازی این ساختمان شروع شده است.این بنا که پیش از انقلاب بهمن ۵۷ محل تشکیل مجلس سنا بود، پس از انقلاب میزبان مجلس خبرگان قانون اساسی شد و سپس در اختیار مجلس شورای اسلامی قرار گرفت.پس از انتقال مجلس شورای اسلامی به ساختمان جدیدی که در همان نزدیکی ساخته شده بود، ساختمان پیشین مجلس کاربری‌های متفاوتی پیدا کرد.از جمله، این ساختمان در یک دهه اخیر در اختیار مجمع تشخیص مصلحت نظام قرار گرفت و سالی دو بار هم نشست مجلس خبرگان رهبری در آن برگزار می‌شد.📷ISNAhttps://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 18:54:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c0d8942e496e</link></item><item><title>🔻یاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، بازداشت شدیاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، صبح امروز در تهرا...</title><description>🔻یاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، بازداشت شدیاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، صبح امروز در تهران بازداشت شد.به گزارش خبرگزاری حقوق‌بشری هرانا، یاشار دارالشفا صبح دوشنبه با مراجعه نیروهای امنیتی و پس از تفتیش خانه، بازداشت شد.از علت بازداشت و نهاد بازداشت‌کننده او اطلاعاتی منتشر نشده است.یاشار دارالشفا چندین بار بازداشت و زندانی شده است. او آخرین بار در بهمن ۱۴۰۱ از زندان آزاد شد.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 18:51:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d62a7bbfbcd</link></item><item><title>🖊بهرنگ تاج‌دین، خبرنگار اقتصادی بی‌بی‌سی فارسیبررسی‌های بانک مرکزی ایران نشان می‌دهد که روند افزایش...</title><description>🖊بهرنگ تاج‌دین، خبرنگار اقتصادی بی‌بی‌سی فارسیبررسی‌های بانک مرکزی ایران نشان می‌دهد که روند افزایش قیمت‌ها در کشور دارد سریع‌تر می‌شود.طبق گزارش ماهانه این نهاد، قیمت کالاها و خدمات مصرفی در مناطق شهری در اردیبهشت‌ماه ۱۴۰۵ به طور متوسط بیش از ۷۷ درصد بالاتر از اردیبهشت پارسال بوده است. به این رقم «تورم نقطه به نقطه» گفته می‌شود و در دست کم دهه‌های اخیر بی‌سابقه است.به گفته بانک مرکزی، قیمت اقلام مصرفی از فروردین تا اردیبهشت امسال به طور میانگین هشت‌ونیم درصد افزایش یافته است که این هم بالاترین رقم تورم ماهانه در آمارهای این نهاد از خرداد ۱۴۰۱ است.این گزارش نشان می‌دهد قیمت مواد غذایی ظرف ۱۲ ماه به طور متوسط ۱۱۹ درصد افزایش یافته؛ یعنی بیشتر از دو برابر شده است.به گفته بانک مرکزی، تنها ظرف دو ماه اول امسال، قیمت لوازم خانگی حدود ۳۵ درصد، هزینه‌های ارتباطات و بهداشت و درمان بیش از ۴۰ درصد، و قیمت دخانیات بیش از ۵۰ درصد بالا رفته است.📷 Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 18:33:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1973a8977021</link></item></channel></RSS>