<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 ارتش اسرائیل در حال بررسی شلیک اشتباه به یک هواپیمای غیرنظامی...</title><description>🔶 ارتش اسرائیل در حال بررسی شلیک اشتباه به یک هواپیمای غیرنظامی است ارتش اسرائیل روز جمعه ۸ خرداد (۲۹ مه) اعلام کرد در حال بررسی حادثه‌ای است که در آن نیروهای این کشور به اشتباه به سوی یک هواپیمای غیرنظامی بر فراز کرانه باختری شلیک کرده‌اند، زیرا آن را با پهپاد اشتباه گرفته بودند. به گفته ارتش این حادثه پس از گزارش ساکنان شهرک "بیت‌ئیل" درباره مشاهده چند پهپاد ناشناس رخ داد و نیروهای اسرائیلی پس از اعزام به منطقه به تصور شناسایی پهپاد به سوی آن شلیک کردند. بعدا اما مشخص شد مسیر پرواز هواپیماهای به سمت فرودگاه بن‌گوریون تغییر کرده و آن‌ها در ارتفاع پایین‌تری از منطقه عبور می‌کردند که احتمالا باعث این اشتباه شده است. ارتش اسرائیل همچنین در حال بررسی این احتمال است که یک پهپاد پلیس نیز هم‌زمان در منطقه پرواز می‌کرده است. بر اساس داده‌های ارتش، این حادثه هیچ خسارت یا تلفاتی در پی نداشته و تحقیقات درباره آن همچنان ادامه دارد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 13:37:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0b64f29331ff</link></item><item><title>🔶 اوکراین امیدوار است با خرید جنگنده گریپن با روسیه مقابله کند...</title><description>🔶 اوکراین امیدوار است با خرید جنگنده گریپن با روسیه مقابله کند اوکراین امیدوار است با دریافت جنگنده‌های سوئدی گریپن، توان روسیه در استفاده گسترده از بمب‌های هدایت‌شونده را محدود کند. دلیل اصلی این امیدواری، تجهیز این جنگنده‌ها به موشک‌های هوا به هوای "میتئور" است؛ موشک‌هایی با بردی تا ۲۰۰ کیلومتر که می‌توانند هواپیماهای دشمن را از فاصله‌ای دور هدف قرار دهند. پاولو پالیسا، معاون دفتر ولودیمیر زلنسکی، گفته است این فقط یک تقویت عادی برای نیروی هوایی نیست، بلکه گامی به‌سوی یک معماری دفاعی تازه برای اوکراین به شمار می‌رود. او موشک‌های "میتئور" را "بازوی بلند" نیروی هوایی توصیف کرده و گفته است با این قابلیت، می‌توان جنگنده‌های روسی حامل بمب‌های هدایت‌شونده را از جبهه دور نگه داشت. به گفته او، این تحول نه فقط برای نیروی هوایی، بلکه برای حفاظت از نیروهای پیاده نیز اهمیتی بسیار بالا دارد. برد ۲۰۰ کیلومتری به این معنا نیست که جنگنده‌های روسی لزوما در عمق ۲۰۰ کیلومتری پشت جبهه هدف قرار خواهند گرفت. برای چنین کاری، جنگنده گریپن باید تا نزدیکی خط مقدم پرواز کند؛ اقدامی که بسیار پرخطر است. سناریوی محتمل‌تر این است که موشک‌ها از مناطق امن‌تر شلیک شوند و پس از عبور از میدان نبرد، به سمت مناطق تحت کنترل روسیه بروند. این‌که این برد در عمل تا چه اندازه برای دور نگه داشتن جنگنده‌های روسی کافی خواهد بود، هنوز روشن نیست. با این حال، زلنسکی گفته هدف این است که هواپیماهای روسی آن‌قدر عقب رانده شوند که دیگر نتوانند بمب‌های هدایت‌شونده را به‌صورت گسترده به کار ببرند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 12:47:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc2e4bc68bc9</link></item><item><title>🔶 محاکمه شهروند ایرانی-عراقی به اتهام حمله به اهداف اسرائیلی در اروپا...</title><description>🔶 محاکمه شهروند ایرانی-عراقی به اتهام حمله به اهداف اسرائیلی در اروپا وزارت دادگستری آمریکا و پلیس فدرال این کشور اعلام کردند که محمدباقر سعد داوود الساعدی، فرمانده کتائب حزب‌الله، به اتهام نقش داشتن در سازماندهی و هدایت مجموعه‌ای از حملات علیه اهداف یهودی و اسرائیلی در اروپا و سایر نقاط جهان، تحت پیگرد قضایی قرار گرفته است. این فرد که پیش‌تر در ۱۵ مه با شش فقره اتهام در یک شکایت اولیه روبه‌رو شده بود، روز پنجشنبه ۷ خرداد (۲۸ مه) با اتهامات بیشتری از جمله "حمایت مادی از کتائب حزب‌الله و سپاه پاسداران، ارائه حمایت مادی برای اقدامات تروریستی، توطئه برای بمب‌گذاری در اماکن عمومی، تخریب اموال با استفاده از آتش یا مواد منفجره و تروریسم" مواجه شده است. به نوشته نیویورک پست، الساعدی از چهره‌های بلندپایه در محافل مسلح عراقی-ایرانی به شمار می‌رود. او ۱۵ مه در ترکیه بازداشت و به آمریکا استرداد شده است. وزارت دادگستری آمریکا او را دست‌کم به ۱۸ حمله و اقدام در اروپا و ایالات متحده متهم کرده است. بر اساس این گزارش، او در حمله به اهداف آمریکایی و یهودی نقش داشته است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 12:38:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#29977165177c</link></item><item><title>🔶 نخست‌وزیر جدید عراق خواستار انحلال گروه‌های مسلح شد علی الزیدی، نخست‌وزیر...</title><description>🔶 نخست‌وزیر جدید عراق خواستار انحلال گروه‌های مسلح شد علی الزیدی، نخست‌وزیر جدید عراق از همه گروه‌های مسلح شیعه در این کشور خواسته است که تحت نظر دولت و نهادهای رسمی آن فعالیت کنند و در ساختارهای رسمی کشور ادغام شوند. این موضع‌گیری بعد از فشارهای آمریکا بر بغداد برای محدود کردن نفوذ گروه‌های شبه‌نظامی وابسته به ایران اتخاذ شده است. دفتر اطلاع‌رسانی نخست‌وزیر عراق اعلام کرده است که تمامی گروه‌های مسلح باید تحت چارچوب دولت عمل کنند. این تحولات پس از آن صورت گرفت که مقتدی صدر، رهبر جریان صدر و روحانی برجسته شیعه در عراق خبر داد که گروه مسلح "سرایا السلام" خود را از "جنبش ملی شیعه" جدا و در نهادهای دولتی ادغام می‌کند. مقتدی صدر پیش‌تر نیز از گروه‌های مسلح مورد حمایت ایران انتقاد کرده و خواستار خلع سلاح آن‌ها شده بود. صدر در بیانیه‌ای از نیروهای "حشد الشعبی" و دیگر گروه‌های مسلح شیعه خواست سلاح خود را به دولت عراق تحویل دهند. بر اساس گزارش‌ها این رویکرد بخشی از فشارهای فزاینده واشنگتن بر دولت عراق است تا نفوذ گروه‌های شبه‌نظامی خارج از کنترل دولت کاهش یابد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 11:08:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#770e1d924763</link></item><item><title>📸 عکس روز: "پاولینا" به حفاری ادامه می‌دهدپس از نزدیک به یک...</title><description>📸 عکس روز: "پاولینا" به حفاری ادامه می‌دهدپس از نزدیک به یک سال توقف اجباری، دستگاه غول‌پیکرحفاری تونل با نام "پاولینا" اکنون دوباره در تونل گوتارد سوئیس به کار افتاده است. این دستگاه که توسط شرکت هرن‌کنشت در شهر شواناو آلمان ساخته شده، در ژوئن ۲۰۲۵ به دلیل برخورد با یک ناحیه مشکل‌دار در سنگ‌ها متوقف شده بود. در گوتارد سوئیس، یک تونل جاده‌ای در حال ساخت است. قرار است این تونل در سال ۲۰۳۰ افتتاح شود.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 10:58:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#841531518f52</link></item><item><title>🔶 یک مامور انتظامی در پی حمله افراد مسلح در ایرانشهر کشته...</title><description>🔶 یک مامور انتظامی در پی حمله افراد مسلح در ایرانشهر کشته شد به گزارش گروه رسانه‌ای "حال‌ وش" که اخبار سیستان و بلوچستان را پوشش می‌دهد، شامگاه پنج‌شنبه ۷ خردادماه (۲۸ مه) در پی تیراندازی افراد مسلح در شهرستان ایرانشهر، یکی از نیروهای انتظامی جان خود را از دست داد. پس از انتشار خبر این حادثه، تصویری از این مامور نظامی که نامش عیسی عباسی عنوان شده توسط رسانه‌های حکومتی و کانال‌های وابسته به نهادهای امنیتی منتشر شد. حال‌وش می‌نویسد بر اساس اطلاعات دریافتی، این نیروی نظامی شامگاه دیروز در محدوده چهار راه بسیج و تقاطع خیابان حافظ ایرانشهر، هنگامی که با یک دستگاه موتورسیکلت در حال عزیمت به محل کار خود بوده، هدف تیراندازی افراد مسلح قرار گرفته و بر اثر اصابت گلوله کشته شده است. حال‌وش همچنین از امنیتی‌شدن فضای ایرانشهر و تلاش نیروهای امنیتی برای شناسایی عاملان حمله خبر داده است. طبق گزارش‌ها تا کنون هیچ فرد یا گروهی مسئولیت این حمله را برعهده نگرفته و مقام‌های امنیتی نیز جزئیات بیشتری درباره مهاجمان یا انگیزه احتمالی این تیراندازی منتشر نکرده‌اند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 10:42:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5e9c41a0bca2</link></item><item><title>🔶 آزادسازی دارایی‌ها؛ مرهمی ناکافی بر زخم‌های اقتصاد جنگ‌زده🔻گزارشی از امید برین...</title><description>🔶 آزادسازی دارایی‌ها؛ مرهمی ناکافی بر زخم‌های اقتصاد جنگ‌زده🔻گزارشی از امید برین بحث بر سر آزادسازی دارایی‌های بلوکه‌شده ایران در خارج از کشور، بار دیگر به یکی از محورهای اصلی چانه‌زنی‌های دیپلماتیک بدل شده است. در شرایطی که مقامات تهران به دنبال دسترسی به حدود ۱۲ میلیارد دلار از این منابع هستند، این پرسش مطرح می‌شود که آیا تزریق این وجوه می‌تواند راهگشای بحران‌های ساختاری اقتصاد باشد؟ برای واکاوی این موضوع، دویچه‌ وله فارسی نظرات کارشناسان بهزاد احمدی‌نیا، روزنامه‌نگار حوزه نفت و انرژی، اشکان نظام‌آبادی، روزنامه‌نگار اقتصادی و احمد علوی، اقتصاددان را جویا شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 10:23:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#25126b415f71</link></item><item><title>🔶 ترامپ: در صورت شکست مذاکرات با ایران، گزینه نظامی روی میز...</title><description>🔶 ترامپ: در صورت شکست مذاکرات با ایران، گزینه نظامی روی میز است دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا در ویدیوی کوتاهی که به‌عنوان پیش‌نمایش مصاحبه کامل او با شبکه "فاکس‌نیوز" در روز پنجشنبه ۷ خرداد (۲۸ مه) منتشر شد، اعلام کرده است که هر گونه توافق با ایران اگر برای آمریکا مناسب و مطلوب نباشد، قابل قبول نخواهد بود. او همچنین گفته است که در نهایت روند را ارزیابی کرده و نتیجه را بررسی خواهد کرد و بر اساس آن تصمیم می‌گیرد. ترامپ در ادامه خاطرنشان کرده است که مذاکرات در حال انجام است و طرف مقابل نیز در حال گفت‌وگو و تدوین متن توافق است و آن‌ها را مذاکره‌کنندگانی "بسیار خوب" توصیف کرده است. با این حال او تاکید کرده است که در نهایت ایالات متحده در موقعیت برتر قرار دارد، زیرا طرف مقابل از نظر نظامی شکست خورده است. این اظهارات در حالی مطرح شده است که هم‌زمان درباره آینده آتش‌بس شکننده و مذاکرات متوقف‌شده میان دو طرف بحث‌هایی جریان دارد. ترامپ در ادامه برنامه هسته‌ای ایران را یکی از محورهای اصلی اختلافات دانسته و بر ضرورت جلوگیری از دستیابی ایران به توانمندی هسته‌ای تاکید کرده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 09:48:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c18dd93bf6b</link></item><item><title>🔶 سنتکام: هیچ هواپیمای آمریکایی در نزدیکی بوشهر سرنگون نشده است سنتکام...</title><description>🔶 سنتکام: هیچ هواپیمای آمریکایی در نزدیکی بوشهر سرنگون نشده است سنتکام صبح روز جمعه ۸ خرداد (۲۹ مه) در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد که گزارش منتشرشده از سوی تلویزیون دولتی ایران درباره سرنگونی یک هواپیمای آمریکایی در نزدیکی بوشهر نادرست است. در بیانیه سنتکام آمده است: «ادعای رسانه دولتی ایران مبنی بر اینکه نیروهای مسلح ایران یک هواپیمای آمریکایی را در نزدیکی بوشهر سرنگون کرده‌اند، صحت ندارد.» سنتکام همچنین تاکید کرده است که هیچ هواپیمای آمریکایی سرنگون نشده و تمامی تجهیزات و دارایی‌های هوایی آمریکا در سلامت و امنیت کامل قرار دارند. مسعود تنگستانی، فرماندار جم بوشهر پیش از این در گفت‌وگو با صداوسیما مدعی شده بود که در آسمان جم "یک هواگرد متخاصم هدف قرار گرفته" اما هیچ تلفات یا خسارتی نداشته و اوضاع "آرام" است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 09:38:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ba5d1f9228df</link></item><item><title>🔶 ونس: آمریکا و ایران به توافق نزدیک شده‌اند، اما نهایی نشده...</title><description>🔶 ونس: آمریکا و ایران به توافق نزدیک شده‌اند، اما نهایی نشده است جی‌دی ونس، معاون رئیس جمهور آمریکا شامگاه پنجشنبه ۷ خرداد (۲۸ مه) تائید کرد که در خصوص "تفاهم‌نامه" با ایران پیشرفت‌های زیادی میان ایالات متحده و ایران حاصل شده، اما هنوز روی برخی موضوعات کار می‌شود. ونس به خبرنگاران گفت که هنوز به نتیجه قطعی نرسیده‌اند، اما به آن بسیار نزدیک شده‌اند و روند کار همچنان ادامه دارد. او همچنین تاکید کرد که هنوز مشخص نیست آیا دونالد ترامپ این توافق را تائید خواهد کرد یا خیر و او این موضوع را تضمین نمی‌کند. معاون دونالد ترامپ تاکید کرد که دشوار است بتوان گفت دقیقا چه زمانی یا حتی آیا رئیس‌جمهور این تفاهم‌نامه را امضا خواهد کرد یا خیر. او همچنین افزود که ایران در حال حاضر با "نیت خوب" در حال مذاکره است و ابراز امیدواری کرده که روند پیشرفت ادامه یابد. پیش از این روزنامه "نیویورک تایمز" به نقل از سه مقام آمریکایی گزارش داد که توافق بسیار نزدیک است. این توافق می‌تواند آتش‌بس ۸ آوریل را تمدید کند، به بازگشایی تنگه هرمز منجر شود و مسیر را برای مذاکرات گسترده‌تر هموار کند. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 09:27:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d54644642c9</link></item><item><title>🔶 جام ۱۹۹۴ روبرتو باجو؛ "دم اسبی آسمانی" عالم فوتبال 🔻 گزارشی...</title><description>🔶 جام ۱۹۹۴ روبرتو باجو؛ "دم اسبی آسمانی" عالم فوتبال 🔻 گزارشی از شهرام احدی «باجو، رافائل (نقاش بزرگ ایتالیایی) عالم فوتبال است؛ بازیکنان دیگر در مقایسه با او رنگرزی بیش نیستند.» این سخنی است که جیانی آنیلی ، رئیس شرکت فیات و رئیس افتخاری باشگاه یوونتوس تورین، با توجه به خلاقیت و ذوق باجو بر زبان آورده بود. لئوناردو داوینچی، یکی از نوابغ بزرگ تاریخ بشریت، از شخصت‌هایی است که روبرتو باجو او را می‌ستاید و او را fantasista می‌خواند؛ کسی که از قوه تخیل و نیروی لازم برخوردار است تا حرف را به عمل تبدیل کند. در ایتالیا ورزش فوتبال از لحاظ عظمت، زیبایی و لذت توان برابری با هنرهای سنتی را دارد. فوتبال‌دوستان این کشور نیز عاشق آنند که ستارگانی چون باجو را همطراز با هنرمندانی چون داوینچی و رافائل بدانند و خلاقیت آنان بستایند. لفظ fantasista در فرهنگ فوتبال برای مهاجمی بازی‌ساز یا یک بازی‌ساز تهاجمی به کار می‌رود. سخن از مهره‌ای است که میان خط میانی و حمله در جنبش است؛ مرزهای شعاع بازی او مشخص نیست و هیچ تاکتیکی را نمی‌توان بر او دیکته کرد، چرا که در غیر این صورت محاسبه‌ناپذیری خود را از دست می‌دهد و بدین ترتیب تمامی هنرش را. روبرتو باجو در طول فعالیت حرفه‌ای خود که در سن ۳۷ سالگی به پایان رساند، فراز و نشیب‌های زیادی را پشت سر گذاشت و در تیم‌هایی بزرگی چون یونتوس تورین، آ ث میلان، اینتر میلان، فلورانس و بولونیا توپ زد، اما در همه‌ی این باشگاه معضلی کم و بیش یکسان را تجربه کرد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 09:09:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e3d7e028d609</link></item><item><title>🔶 "توافق آمریکا و ایران بدون همراهی اسرائیل پایدار نخواهد بود" 🔻...</title><description>🔶 "توافق آمریکا و ایران بدون همراهی اسرائیل پایدار نخواهد بود" 🔻 گزارشی از مراد رحمتیدر اخرین لحظات تهیه این گزارش، خبرگزاری رویترز به نقل از چهار منبع آگاه گزارش داد که آمریکا و ایران بر سر پیش‌نویس یادداشت تفاهمی برای تمدید آتش‌بس ۶۰ روزه به توافق رسیده‌اند، اما دونالد ترامپ هنوز آن را تائید نکرده است. در این میان اختلافات آمریکا و اسرائیل بر سر موضوعاتی چون برنامه موشکی ایران و نیروهای نیابتی همچنان پابرجاست. هم‌زمان، دولت ترامپ تلاش کرده بود که توافق احتمالی با ایران را به گسترش "پیمان ابراهیم" و عادی‌سازی روابط کشورهای عربی با اسرائیل گره بزند. از سوی دیگر، برخی گزارش‌های منتشرشده حاکی از آن است که واشنگتن تمایلی به ورود به یک جنگ منطقه‌ای گسترده بخاطر "اقدامات یک‌جانبه اسرائیل" ندارد. در داخل ایران نیز جریان‌های مخالف توافق، از هم‌اکنون علیه هرگونه مصالحه با آمریکا وارد میدان شده‌اند و تلاش دارند فضای داخلی را علیه تیم مذاکره‌کننده تحریک کنند. اکنون پرسش اصلی این است که آیا این تنش‌های نظامی بخشی از فشارهای سیاسی و امنیتی پیش از توافق است، یا منطقه در آستانه مرحله‌ای تازه و خطرناک‌تر قرار دارد؟@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 08:26:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#778ba5b5d77d</link></item><item><title>🎥 این ربات‌ها فقط برای نمایش نیستند؛ قرار است کار کنندربات‌های انسان‌نما...</title><description>🎥 این ربات‌ها فقط برای نمایش نیستند؛ قرار است کار کنندربات‌های انسان‌نما در توکیو حالا برای ورود به بازار کار آماده می‌شوند؛ از انجام کارهای ظریف مثل باز کردن پیچ‌های کوچک تا کمک به جبران کمبود نیروی کار.ژاپن که زمانی پیشتاز این فناوری بود، حالا با رقابت جدی شرکت‌های چینی روبه‌روست.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 22:51:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#36e414972dce</link></item><item><title>🔶 تسنیم: متن توافق ایران و آمریکا هنوز نهایی نشده استیک منبع...</title><description>🔶 تسنیم: متن توافق ایران و آمریکا هنوز نهایی نشده استیک منبع نزدیک به تیم مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی به خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران گفت که برخلاف ادعای برخی منابع غربی مبنی بر نهایی شدن متن یادداشت تفاهم میان ایران و آمریکا، برای تمدید ۶۰ روزه آتش‌بس، "این موضوع واقعیت ندارد و هنوز متن قطعی نشده است."این منبع آگاه افزود ایران "تا این لحظه به میانجی پاکستانی اعلام نهایی شدن متن را انجام نداده است."او همچنین تاکید کرد که در صورت نهایی شدن واقعی متن، جمهوری اسلامی این موضوع را هم به میانجی پاکستانی و هم به افکار عمومی اعلام خواهد کرد و "تا آن زمان هرگونه روایت منابع غربی درباره نهایی شدن موضوع نادرست است."این اظهارات در حالی مطرح می‌شود که پیش‌تر چهار منبع آگاه به خبرگزاری رویترز گفته بودند ایالات متحده و ایران بر سر یک "یادداشت تفاهم اولیه" برای تمدید آتش‌بس به مدت ۶۰ روز به توافق رسیده‌اند، اما دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، هنوز آن را تأیید نکرده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 22:37:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a4132f51cbf7</link></item><item><title>🔶 سه نفر در پی "حمله تروریستی" در ایستگاه قطار سوئیس زخمی...</title><description>🔶 سه نفر در پی "حمله تروریستی" در ایستگاه قطار سوئیس زخمی شدندمردی در شهر وینترتور سوئیس در نزدیکی زوریخ در پی حمله به سلاح سرد، سه نفر را زخمی کرد.حال یک تن از زخمی‌ها وخیم گزارش شده است. مقام‌های سوئیسی این حمله را که روز پنجشنبه ۲۸ ماه مه صورت گرفت، یک "اقدام تروریستی" توصیف کردند.بر اساس اعلام پلیس، مهاجم کمی پس از ساعت ۸:۳۰ صبح در ایستگاه قطار وینترتور به رهگذران حمله کرد. مظنون، مردی ۳۱ ساله و دارای تابعیت دوگانه سوئیسی-ترکی است. او اکنون از سوی پلیس بازداشت شده است.پلیس همچنین اعلام کرد سه مجروح این حادثه که بین ۲۸ تا ۵۲ سال سن دارند، به بیمارستان منتقل شده‌اند. سخنگوی پلیس به رسانه‌ها گفت حال یکی از زخمی‌ها وخیم است. به گفته پلیس، هر سه مجروح شهروند سوئیس هستند.چندین رسانه سوئیسی گزارش دادند که این مرد پیش از حمله در اطراف ایستگاه راه می‌رفته و فریاد "الله‌اکبر" سر می‌داده است. تصاویر منتشرشده در رسانه‌ها و شبکه‌های آنلاین، مردی با موهای بلند تیره و ریش کامل را نشان می‌دهد که بنا بر گفته شاهدان عینی، چاقویی در دست داشته است.شهروندی به روزنامه "بلیک" گفت که مهاجم پنج یا شش بار فریاد "الله‌اکبر" سر داده بود. به گفته او، کودکان و دیگر حاضران با وحشت از محل فرار کردند.بر اساس گزارش رسانه‌ها، نیروهای پلیس در داخل و اطراف ایستگاه مستقر شده و محدوده را مسدود کردند. راه‌آهن فدرال سوئیس نیز به خبرگزاری فرانسه گفت این حادثه اختلالی در تردد قطارها ایجاد نکرده است.این مرد از سال‌ها پیش برای مقام‌های امنیتی شناخته‌شده بود. ماریوس وایرمان، فرمانده پلیس کانتون زوریخ، در یک نشست خبری توضیح داد: «ما در سال ۲۰۱۵ به دلیل نقض ممنوعیت فعالیت داعش علیه او اعلام جرم کردیم، چرا که او اقدام به انتشار تبلیغات داعش کرده بود.»به گفته او، این موضوع در ارتباط با تحقیقات مربوط به مسجد "النور" مطرح شده بود. همچنین در سال ۲۰۱۸، پلیس شهر وینترتور نیز پس از درگیر شدن این فرد در یک نزاع خیابانی، علیه او اعلام جرم کرده بود.ماریوس وایرمان همچنین گفت انگیزه این حمله را باید در حوزه "افراط‌گرایی و رادیکالیزه شدن" جست‌وجو کرد. ماریو فِر، مدیر امنیت کانتون زوریخ نیز این حمله را "اقدام تروریستی" توصیف کرد.به گفته مقام‌ها، آخرین تماس نیروهای امنیتی با این مرد در ۲۵ مه بوده است. او شخصا از طریق شماره اضطراری با پلیس شهر وینترتور تماس گرفته و اظهاراتی آشفته مطرح کرده بود. در پی آن، پلیس به محل اعزام شد. به دلیل وضعیت روحی او، درخواست بستری اجباری ارائه شد و سپس او به یک مرکز روان‌پزشکی منتقل شد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 22:28:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e3b1be04690d</link></item><item><title>🔶 پیام نسرین ستوده: افشای جزئیات شکنجه و تاکید بر "نه به...</title><description>🔶 پیام نسرین ستوده: افشای جزئیات شکنجه و تاکید بر "نه به جنگ، نه به استبداد"نسرین ستوده، وکیل دادگستری و فعال سرشناس حقوق بشر روز پنجشنبه هفتم خرداد با انتشار پیامی در حساب کاربری خود در فیسبوک، جزئیات تکان‌دهنده‌ای از بازداشت اخیر خود توسط مأموران وزارت اطلاعات، اعمال خشونت فیزیکی به دلیل مخالفت با حجاب اجباری و وضعیت بحرانی بازداشتگاه‌های امنیتی در ایران را افشا کرد.نسرین ستوده که به تازگی به طور موقت آزاد شده است، در این پیام تاکید کرده که آزادی خود را مدیون همبستگی بین‌المللی است.این فعال حقوق بشر با تشریح روز نخست بازداشت خود نوشت: «۱۲ فروردین سال جاری، مأموران اطلاعات با یورش به منزل‌مان مرا دستگیر و به محل بازداشتگاه این وزارت‌خانه بردند. در بدو ورود به بازداشتگاه دست و پایم را بستند و مرا بابت حجاب اجباری کتک زدند.»او در ادامه به آسیب‌های جسمی ناشی از این برخوردها اشاره کرد و افزود: «روزهای پس از آن نشانه‌های کبودی روی پا و صورتم که در اثر چسبی که به دهانم زده بودند، زخم شده بود، خود را نشان دادند.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 22:18:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#167fdea78a52</link></item><item><title>🔶 "توافق اولیه تهران و واشنگتن برای تمدید ۶۰ روزه آتش‌بس"چهار منبع...</title><description>🔶 "توافق اولیه تهران و واشنگتن برای تمدید ۶۰ روزه آتش‌بس"چهار منبع آگاه به رویترز گفتند که ایالات متحده و ایران بر سر یک یادداشت تفاهم اولیه برای تمدید آتش‌بس به مدت ۶۰ روز به توافق رسیده‌اند، اما دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، هنوز آن را تایید نکرده است.مقامات جمهوری اسلامی نیز تاکنون هرگونه توافق اولیه با ایالات متحده را تائيد نکرده‌اند.بر اساس گزارش پیشین وب‌سایت آکسیوس که برای نخستین‌بار این خبر را فاش کرد، در این توافق مشخص خواهد شد که چگونه به مسئله ذخایر اورانیوم با غنی‌سازی بالای ایران رسیدگی شود؛ موضوعی که در میان اولین مسائلی خواهد بود که در طول این بازه زمانی ۶۰ روزه مورد بحث و گفتگو قرار می‌گیرد.کاخ سفید تا به این لحظه از اظهارنظر درباره این موضوع خودداری کرده است.این توافق اولیه که میان دو طرف تنظیم شده، در شرایطی حاصل شده است که به نظر می‌رسید آتش‌بس شکننده میان آمریکا و ایران در حال تزلزل است.ارتش آمریکا روز ۲۸ ماه مه ایران را به نقض آتش‌بس متهم کرد. این اقدام پس از آن صورت گرفت که کویت گزارش داد در پی حمله آمریکا به بندرعباس، از سوی ایران هدف حمله قرار گرفته است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 21:21:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a86ae3b89291</link></item><item><title>🔶 ادامه حملات اسرائيل به بیروت؛ منابع لبنانی از دست‌کم ۱۴ کشته...</title><description>🔶 ادامه حملات اسرائيل به بیروت؛ منابع لبنانی از دست‌کم ۱۴ کشته خبر دادندارتش اسرائیل اعلام کرد روز پنجشنبه ۲۸ مه (هفتم خرداد) یک حمله هوایی در منطقه‌ای در بیروت انجام داده است. این دومین حمله از این نوع از زمان اعلام آتش‌بس در ماه آوریل ۲۰۲۶ است.مقام‌های لبنانی اعلام کردند که در پی این حملات دست‌کم ۱۴ نفر از جمله سه کودک کشته‌ شده‌اند. ارتش اسرائیل اعلام کرد با دقت به اهدافی در بیروت حمله کرده است اما نامی از این اهداف نبرد.تشدید تنش‌ها میان اسرائيل و شبه‌نظامیان حزب‌الله لبنان در حالی رخ می‌دهد که لبنان و اسرائیل خود را برای مذاکرات میان هیئت‌های نظامی در پنتاگون در روز جمعه و همچنین مذاکراتی با میانجی‌گری آمریکا در اوایل هفته آینده آماده می‌کنند. این دور چهارم مذاکرات از زمان آغاز مجدد جنگ میان اسرائیل و حزب‌الله در ۲ مارس است.هر دو طرف برای توجیه حملات، یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم می‌کنند. حزب‌الله لبنان نیز روز پنجشنبه مسئولیت چندین حمله با راکت و پهپاد علیه نیروهای اسرائیلی در جنوب لبنان را بر عهده گرفت.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 20:37:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9f2631abb87a</link></item><item><title>🔶 آمریکا فروش بلیط دو شرکت هواپیمایی ایرانی را ممنوع کردوزیر خزانه‌داری...</title><description>🔶 آمریکا فروش بلیط دو شرکت هواپیمایی ایرانی را ممنوع کردوزیر خزانه‌داری ایالات متحده روز پنجشنبه ۲۸ مه (هفتم خرداد) اعلام کرد که واشنگتن کارزار موسوم به "خشم اقتصادی "علیه ایران را ادامه داده و در این چارچوب، تحریم‌ها و اقدامات محدودکننده جدیدی علیه ساختارهای اقتصادی جمهوری اسلامی اعمال خواهد کرد.به گفته اسکات بسنت، وزارت خزانه‌داری آمریکا در چارچوب این سیاست، نهاد موسوم به "نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس" (PGSA) را تحریم کرده و هشدار داده است که هرگونه پرداخت عوارض برای عبور از تنگه هرمز و یا انتقال مالی مرتبط با آن از سوی شرکت‌ها یا دولت‌ها می‌تواند مشمول مجازات‌های ثانویه شود. وزیر خزانه‌داری آمریکا این نهاد را "بی‌اهمیت" خواند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 20:18:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7d0667dcd61a</link></item><item><title>🔶 باقری: آمریکا باید دارایی‌های مسدودشده ایران را "بدون قید و شرط"...</title><description>🔶 باقری: آمریکا باید دارایی‌های مسدودشده ایران را "بدون قید و شرط" آزاد کندمعاون سیاست خارجی و امنیت بین‌الملل دبیرخانه شورای عالی امنیت ملی خواستار آزادسازی تمامی دارایی‌های مسدودشده ایران، "بدون هیچ قید و شرطی" شد.علی باقری که برای شرکت در نشست بین‌المللی امنیتی به مسکو سفر کرده، در پاسخ به پرسش رسانه‌ها درباره رقم‌های مطرح‌شده در این‌باره گفت که موضع تهران شامل بازگشت کامل "همه دارایی‌های بلوکه‌شده" می‌شود و محدود به "رقم مشخصی" نیست.این اظهارات در شرایطی مطرح می‌شود که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا روز چهارشنبه ۲۷ ماه مه (ششم خرداد) در نشست کابینه خطاب به خبرنگاران اعلام کرده بود که در توافق با ایران تحریم‌های ایران را لغو نکرده و دارایی‌های بلوکه شده ایران را نیز آزاد نمی‌کند.ترامپ انجام این اقدامات را منوط به تغییر رفتار ایران کرد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-28 19:37:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8b80a395e646</link></item></channel></RSS>