<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>ارتش اسرائیل ویدیویی از شناسایی و انهدام یک سکوی پرتاب موشک منتشر...</title><description>ارتش اسرائیل ویدیویی از شناسایی و انهدام یک سکوی پرتاب موشک منتشر کرده است که شب گذشته نیروهای حزب‌الله از آن به سمت اسرائیل موشک شلیک کرده بودند.این ویدیو بی‌صدا است.</description><pubDate>2026-05-30 17:05:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a4532fd924eb</link></item><item><title>🔺هگست: پرزیدنت ترامپ فقط توافقی را می‌پذیرد که برای آمریکا و امنیت...</title><description>🔺هگست: پرزیدنت ترامپ فقط توافقی را می‌پذیرد که برای آمریکا و امنیت جهان «عالی» باشد▪️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، می‌گوید پرزیدنت ترامپ تنها در صورتی حاضر به توافق با جمهوری اسلامی ایران خواهد بود که آن را «توافقی عالی» برای آمریکا و امنیت جهان بداند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/hegseth-trump-demands-great-iran-deal/8155554.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-30 17:02:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#728a4ddfb12f</link></item><item><title>این ویدیو که بعد از بازگشایی محدود اینترنت در ایران در شبکه‌های...</title><description>این ویدیو که بعد از بازگشایی محدود اینترنت در ایران در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده منتسب است به روزهای نخست جنگ و گذر موشک‌های کروز تاماهاک در مرز عراق و ایران.</description><pubDate>2026-05-30 16:57:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#891b1fffaada</link></item><item><title>🔺آمریکا یک «شبکه کلاهبرداری» وابسته به رژیم ایران را تحریم کرد▪️ایالات متحده...</title><description>🔺آمریکا یک «شبکه کلاهبرداری» وابسته به رژیم ایران را تحریم کرد▪️ایالات متحده از تحریم یک شبکه پیچیده وابسته به جمهوری اسلامی که با جعل هویت و فریب شرکت‌های آمریکایی، فناوری‌های حساس را برای نیروی نظامی رژیم ایران تهیه می‌کرد، خبر داد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-irgc-state-department-sanction-network-fraud-american-companies/8155552.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-30 16:54:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc1ce078f681</link></item><item><title>🔺هشدار مرکز امنیت دریایی عمان درباره مشاهده «جسم شناور مشکوک» در تنگه‌...</title><description>🔺هشدار مرکز امنیت دریایی عمان درباره مشاهده «جسم شناور مشکوک» در تنگه‌ هرمز▪️مرکز امنیت دریایی عمان روز شنبه ۹ خرداد، بعد از مشاهده یک جسم شناور در غرب منطقه ترافیک ساحلی تنگه هرمز در محدوده آب‌های سرزمینی عمان، که گمان می‌رود «مین دریایی» باشد، از دریانوردان، ماهیگیران، و کشتی‌ها خواست تا نهایت احتیاط را به کار گیرند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/oman-warns-vessels-about-floating-object/8155551.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-30 16:27:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fc397e1e6e69</link></item><item><title>ارتش اسرائیل با انتشار ویدیو و تصاویری اعلام کرد این مستندات به...</title><description>ارتش اسرائیل با انتشار ویدیو و تصاویری اعلام کرد این مستندات به حملات سازمان تروریستی حزب‌الله در طول شب جمعه به کلیسای ارتدوکس سنت جورج در جنوب لبنان مربوط است. به گفته ارتش اسرائیل این حملات به ساختمان‌هایی در روستای مسیحی مرجعیون اصابت کردند.ارتش اسرائیل تأکید کرد نیروهایش در محدوده این کلیسا فعالیت نمی‌کنند.این ویدیو بی‌صدا است.</description><pubDate>2026-05-30 16:21:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#57f1c8bd6acf</link></item><item><title>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، تصویری از یک جنگنده «اف-۱۶ فایتینگ فالکن»...</title><description>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، تصویری از یک جنگنده «اف-۱۶ فایتینگ فالکن» نیروی هوایی آمریکا در حال پرواز بر فراز خاورمیانه در جریان یک ماموریت گشت‌زنی را منتشر کرد. سنتکام اعلام کرد که نیروهای آمریکا همچنان در سراسر منطقه حضور دارند و در حالت آماده‌باش باقی مانده‌اند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 15:34:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7f45d688deff</link></item><item><title>سازمان امنیت و اطلاعات دانمارک طی گزارشی از «تهدیدات تروریستی فزاینده» جمهوری...</title><description>سازمان امنیت و اطلاعات دانمارک طی گزارشی از «تهدیدات تروریستی فزاینده» جمهوری اسلامی در این کشور خبر داد و ایران را در رده چهار از پنج درجه تهدید امنیتی قرار داد.در گزارش سالانه این نهاد امنیتی گفته می‌شود که در سال گذشته، بازیگران دولتی به طور فزاینده‌ای بر تهدیدهای تروریستی در دانمارک تأثیر گذاشته‌اند: «این موضوع به طور خاص در مورد ایران صدق می‌کند که به ویژه تهدیدی علیه منافع اسرائیل و جامعه یهودی در اروپا، از جمله دانمارک، ایجاد می‌کند. استفاده نهادهای اطلاعاتی جمهوری اسلامی از شبکه‌های مجرمانه برای انجام حملات تروریستی افزایش یافته و این امر تهدیدها را بیشتر از قبل غیرقابل پیش‌بینی‌ می‌کند».این تحلیل به جنگ اخیر اسرائیل و آمریکا با جمهوری اسلامی اشاره کرده و هشدار داده که رژیم ایران در حال حاضر قصد قوی‌تری برای هدایت یا حمایت از اقدامات خشونت‌آمیز در اروپا دارد.سازمان امنیت و اطلاعات دانمارک همچنین گفته است جمهوری اسلامی فعالیت اوپوزیسیون را تهدیدی برای بقای خود می‌داند و به طور مداوم به دنبال حمله به مخالفان و منتقدان خود در داخل و خارج از کشور است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 15:26:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#27274f7da308</link></item><item><title>🔺بلومبرگ: آمریکا درباره توافق با تهران برای عبور از تنگه هرمز هشدار...</title><description>🔺بلومبرگ: آمریکا درباره توافق با تهران برای عبور از تنگه هرمز هشدار تحریمی داد▪️وزارت خزانه‌داری آمریکا هشدار داده هرگونه توافق با جمهوری اسلامی برای عبور امن از تنگه هرمز، حتی اگر شامل پرداخت مستقیم پول نباشد، می‌تواند با خطر تحریم روبه‌رو شود.▪️دفتر کنترل دارایی‌های خارجی در به‌روزرسانی ۲۹ مه اعلام کرد دریافت خدمات یا تضمین از دولت ایران یا سپاه پاسداران برای عبور امن از تنگه هرمز برای اشخاص آمریکایی ممنوع است.▪️همزمان، قطر موضعی متفاوت اما محتاطانه اتخاذ کرده است. شیخ سعود بن عبدالرحمن آل‌ثانی، وزیر مشاور در امور دفاعی قطر، گفته دوحه با دریافت عوارض دائمی از کشتی‌های عبوری مخالف است، اما دریافت عوارض موقت برای مواردی مانند پاکسازی مین می‌تواند قابل مذاکره باشد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155548.html</description><pubDate>2026-05-30 15:24:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c446ce481e1</link></item><item><title>ایلنا به نقل از سخنگوی انجمن روانپزشکان ایران، گزارش داد که در...</title><description>ایلنا به نقل از سخنگوی انجمن روانپزشکان ایران، گزارش داد که در یک نظرسنجی از ۲۵۴ دستیار پزشکی، ۸۱.۵ درصد گفته‌اند تمایل به مهاجرت دارند. همچنین ۷۹.۵ درصد اعلام کرده‌اند اگر پیش از ورود به دوره تخصص شناخت امروز خود را از شرایط دستیاری داشتند، مهاجرت را به رزیدنتی ترجیح می‌دادند.امیرحسین جلالی ندوشن این وضعیت را نشانه «فرسایش جدی» در نیروی انسانی سلامت دانسته و گفته مسئله فقط مهاجرت نیست، بلکه کاهش امید، بی‌اعتمادی به آینده حرفه‌ای و فرسودگی در ساختار درمانی کشور است.این آمار در ادامه سال‌ها بحران در جامعه رزیدنتی منتشر می‌شود؛ از کشیک‌های طولانی، فشار معیشتی، اعتراض به آزمون‌ها و تصمیم‌های وزارت بهداشت تا هشدارها درباره افزایش خودکشی میان دستیاران پزشکی.پیش‌تر در نشست کارگروه ویژه نظام پزشکی اعلام شده بود میزان خودکشی در جمعیت رزیدنتی چند برابر سایر گروه‌هاست.اعتراض‌های صنفی رزیدنت‌ها نیز در سال‌های گذشته بارها با احضار، فشار انضباطی و بی‌اعتنایی نهادی روبه‌رو شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 15:10:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#953872a320ab</link></item><item><title>🔺از فروش خانه و طلا تا کمبود دارو؛ بحران نقدینگی زنجیره دارو...</title><description>🔺از فروش خانه و طلا تا کمبود دارو؛ بحران نقدینگی زنجیره دارو را زمین‌گیر کرد▪️بحران نقدینگی در بازار داروی ایران به مرحله‌ای رسیده که مقام‌های صنفی و نمایندگان مجلس می‌گویند برخی داروخانه‌داران برای پاس کردن چک‌های خرید دارو، ناچار به فروش خانه، طلا و دارایی‌های شخصی شده‌اند.▪️معاون حقوقی انجمن داروسازان ایران گفته است ۱۷ هزار داروخانه خصوصی کشور در دوره جنگ اخیر مانند یک «ستاد بحران» عمل کردند و اجازه ندادند اختلال زنجیره تأمین دارو به نگرانی اجتماعی گسترده تبدیل شود.▪️اما پشت این استمرار ظاهری، بحران مالی سنگینی قرار دارد؛ مجموع مطالبات داروخانه‌های سرپایی بخش خصوصی از بیمه‌ها به ۳۶.۷۸ هزار میلیارد تومان رسیده است؛ شامل ۱۱.۳۸ همت سهم ارز و ۲۵.۴ همت سهم سازمان‌های بیمه‌گر.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155541.html</description><pubDate>2026-05-30 15:07:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bbf470358e1f</link></item><item><title>🔺جمهوری اسلامی اموال ۱۰۸ نفر را در گلستان و خراسان جنوبی توقیف...</title><description>🔺جمهوری اسلامی اموال ۱۰۸ نفر را در گلستان و خراسان جنوبی توقیف کرد▪️روند تازه نشان می‌دهد جمهوری اسلامی سیاست توقیف دارایی ایرانیان خارج از کشور را از یک اقدام موردی به ابزار فشار امنیتی و مالی تبدیل کرده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155543.html</description><pubDate>2026-05-30 15:04:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7d9adad2e360</link></item><item><title>🔺پنتاگون: بیش از ۶۰۰ حمله جمهوری اسلامی و گروه‌های نیابتی علیه منافع...</title><description>🔺پنتاگون: بیش از ۶۰۰ حمله جمهوری اسلامی و گروه‌های نیابتی علیه منافع آمریکا و متحدانش▪️گزارش تازه بازرس کل ارشد وزارت جنگ آمریکا درباره عملیات «خشم حماسی» نشان می‌دهد که جمهوری اسلامی و گروه‌های وابسته به آن، در واکنش به آغاز عملیات «خشم حماسی»، دست به حملات تلافی‌جویانه گسترده‌ای علیه تأسیسات آمریکا، متحدانش و اهداف مرتبط با ائتلاف در عراق و منطقه زده‌اند.▪️بر اساس این گزارش، شبه‌نظامیان مستقر در عراق با استفاده از پهپاد، راکت و موشک به اهداف ائتلاف حمله کرده‌اند.▪️این گزارش حملات در عراق را عمدتاً به گروه‌های تندروی همسو با تهران نسبت می‌دهد؛ از جمله کتائب حزب‌الله، کتائب سیدالشهدا و حرکت النجباء. این گزارش می‌افزاید این گروه‌ها احتمالاً با هدایت مستقیم سپاه پاسداران عمل کرده‌اند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155544.html</description><pubDate>2026-05-30 15:00:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e9e17cdd4fa5</link></item><item><title>🔺فشار گرانی بر سفره مردم؛ افزایش دوباره قیمت روغن در انتظار چراغ...</title><description>🔺فشار گرانی بر سفره مردم؛ افزایش دوباره قیمت روغن در انتظار چراغ سبز دولت▪️سخنگوی اتحادیه بنکداران مواد غذایی از پیشنهاد افزایش دوباره قیمت روغن خبر داده و گفته قیمت این کالای اساسی نسبت به سال گذشته حدود سه برابر شده است؛ افزایشی که به گفته او قدرت خرید خانوارها را به‌شدت کاهش داده است.▪️در هفته‌های اخیر، افزایش قیمت نان نیز با حاشیه‌های گسترده همراه شد؛ از اعلام نرخ‌های جدید برای نان‌های پرمصرف تا روایت‌های میدانی شهروندانی که دیگر توان خرید یک نان کامل را ندارند و به خرید نصف نان یا نان تکه‌ای رسیده‌اند.▪️در بازار مرغ، گوشت قرمز و برنج نیز شرایط مشابهی دیده می‌شود. مرغ که زمانی جایگزین ارزان‌تر گوشت قرمز بود، حالا برای بسیاری خانوارها به کالایی پرهزینه تبدیل شده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155540.html</description><pubDate>2026-05-30 14:36:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9de57ae8850a</link></item><item><title>🔺از کمبود دارو تا نسخه‌نویسی بر اساس موجودی؛ دولت بحران دارو را...</title><description>🔺از کمبود دارو تا نسخه‌نویسی بر اساس موجودی؛ دولت بحران دارو را به بیمار منتقل می‌کند▪️سازمان غذا و دارو اعلام کرده است پزشکان تا کمتر از یک ماه دیگر هنگام نسخه‌نویسی، به اطلاعات کمبودهای دارویی و میزان مصرف دارو دسترسی خواهند داشت.▪️اکبر عبداللهی، مدیرکل دارو و مواد تحت کنترل سازمان غذا و دارو، روز ۹ خرداد ۱۴۰۵ گفت سامانه نسخه‌نویسی به اطلاعات کمبودهای دارویی متصل می‌شود و همزمان «کارنامه پزشک» نیز بار مالی تجویز هر پزشک را به‌صورت برخط نشان خواهد داد.▪️جمهوری اسلامی به جای تأمین پایدار داروی مورد نیاز، نظام نسخه‌نویسی را به سمتی می‌برد که پزشک پیش از تجویز، نه فقط نیاز درمانی بیمار، بلکه موجودی بازار و هزینه نسخه برای نظام سلامت را هم محاسبه کند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/government-passing-drug-crisis-on-to-patients/8155539.html</description><pubDate>2026-05-30 14:14:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d4befbf46b9b</link></item><item><title>🔺هگست: آمریکا، بریتانیا و استرالیا شناورهای زیردریایی بدون سرنشین توسعه می‌دهند▪️وزیر دفاع...</title><description>🔺هگست: آمریکا، بریتانیا و استرالیا شناورهای زیردریایی بدون سرنشین توسعه می‌دهند▪️وزیر دفاع آمریکا اعلام کرد ایالات متحده، بریتانیا و استرالیا در چارچوب پیمان آکوس، برای توسعه شناورهای زیردریایی بدون سرنشین همکاری می‌کنند.▪️هگست گفت این پروژه شاخص، مجموعه‌ای از سامانه‌های زیردریایی بدون سرنشین چندمنظوره و قابل انطباق را ارائه خواهد کرد که برای پشتیبانی از عملیات زیرآبی و حفظ برتری جمعی سه کشور در حوزه دریایی طراحی شده‌اند.▪️پیمان آکوس در سال ۲۰۲۱ میان آمریکا، بریتانیا و استرالیا شکل گرفت و بخشی از تلاش سه کشور برای مقابله با افزایش قدرت نظامی چین در منطقه هند-آرام تلقی می‌شود.▪️چین این پیمان را خطرناک خوانده و هشدار داده که آکوس می‌تواند به مسابقه تسلیحاتی منطقه‌ای دامن بزند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/aukus-to-develop-unmanned-undersea-vehicles-pentagon-chief-says/8155538.html</description><pubDate>2026-05-30 13:51:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#83e8bd9431bf</link></item><item><title>🔺قطر: عوارض «موقت» در تنگه هرمز قابل مذاکره است▪️معاون نخست‌وزیر قطر می‌گوید...</title><description>🔺قطر: عوارض «موقت» در تنگه هرمز قابل مذاکره است▪️معاون نخست‌وزیر قطر می‌گوید این کشور مخالف دریافت دائمی عوارض عبور کشتی‌ها از تنگه هرمز توسط جمهوری اسلامی است، اما اعمال عوارض «موقت» قابل مذاکره است.▪️شیخ سعود بن عبدالرحمن آل‌ثانی در سنگاپور گفت اعمال عوارض برای مدت مشخصی برای پوشش هزینه پاکسازی مین یا استفاده‌های مشابه، قابل مذاکره است.▪️او تصریح کرد قطر به همراه دیگر شرکای عربی، صراحتاً اعلام کرده که با دریافت دائمی عوارض حقوقی برای عبور از تنگه هرمز مخالف است.▪️ایالات متحده آمریکا و اروپا نیز تلاش جمهوری اسلامی برای دریافت عوارض عبور از کشتی‌ها در تنگه هرمز را «اخاذی دریایی» توصیف کرده‌اند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155537.html</description><pubDate>2026-05-30 13:38:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f17146a6f52b</link></item><item><title>رسانه‌های آلمانی گزارش دادند پروازها در فرودگاه مونیخ، در جنوب آلمان، صبح...</title><description>رسانه‌های آلمانی گزارش دادند پروازها در فرودگاه مونیخ، در جنوب آلمان، صبح شنبه پس از احتمال مشاهده یک پهپاد متوقف شد.رویترز به نقل از فوکوس آنلاین و بیلد نوشت فعالیت پروازی این فرودگاه برای مدتی متوقف شد، اما فوکوس کمی بعد گزارش داد که پروازها از سر گرفته شده‌اند. فرودگاه مونیخ و پلیس آلمان در زمان انتشار گزارش رویترز به درخواست‌ها برای اظهارنظر پاسخ نداده بودند.این رخداد در حالی گزارش شده که نگرانی اروپا از حوادث پهپادی در روزهای اخیر افزایش یافته است. یک روز پیش از آن، رومانی، عضو ناتو و اتحادیه اروپا، اعلام کرد یک پهپاد روسی در جریان حمله به اوکراین به یک ساختمان مسکونی در خاک این کشور اصابت کرده است. این حادثه‌ واکنش تند ناتو و اتحادیه اروپا را به دنبال داشت.همزمان، دیمیتری مدودف، معاون شورای امنیت روسیه، به رهبران اروپایی هشدار داده که باید منتظر تکرار حوادث پهپادی در کشورهای خود باشند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 13:28:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d6d7081416a8</link></item><item><title>معاون برق و انرژی وزارت نیرو مدعی شده که ۲۵ درصد خانوارها...</title><description>معاون برق و انرژی وزارت نیرو مدعی شده که ۲۵ درصد خانوارها نیمی از برق خانگی کشور را مصرف می‌کنند.مصطفی رجبی مشهدی همچنین خانوارها را به «نصب داوطلبانه پنلهای خورشیدی» دعوت و اعلام کرد در این صورت آنها علاوه بر تأمین برق پایدار برای منزل خود، از تخفیف‌های ویژه و تسهیلات در بهای برق مصرفی بهره‌مند می‌شوند.پیشتر شرکت مدیریت تولید، انتقال و توزیع نیروی برق ایران (توانیر) از جهش ۵ برابری تعرفه خانوارهایی که بیش از الگوی مصرف، برق استفاده می‌کنند خبر داده و تهدید کرده بود که تعرفه برق «بسیار پرمصرف‌ها» ۴۵ برابر خواهد شد.این تهدید در حالی است که طبق آمارهای رسمی وزارت نیرو سالانه حدود ۴۰ تراوات ساعت برق در شبکه فرسوده انتقال و توزیع شرکت توانیر تلف می‌شود که این رقم عظیم، معادل ۴۰ درصد از برق مصرفی کل خانوارهای ایران است.@FarsiVOa</description><pubDate>2026-05-30 13:21:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#802b7a05a356</link></item><item><title>تاکید رئیس ستاد کل ارتش اسرائیل بر پیوند عمیق و ناگسستنی با...</title><description>تاکید رئیس ستاد کل ارتش اسرائیل بر پیوند عمیق و ناگسستنی با جامعه دروزی‌ها؛ایال زمیر، رئیس ستاد کل ارتش اسرائیل به مناسبت «عید قربان» با جامعه دروزی‌ها دیدار کرد و روابط میان ارتش و این جامعه را یک «اتحاد برادری عمیق» خواند.او با اشاره به حضور فرزندان جامعه دروزی در تمامی سطوح فرماندهی و عملیاتی ارتش، هم‌رزم بودن با آن‌ها را یک افتخار بزرگ دانست و تاکید کرد که دروزی‌ها بخش جدایی‌ناپذیر و مایه اقتدار ارتش هستند.دروزی‌ها یک جامعه مذهبی و قومی در خاورمیانه هستند که دین آن‌ها به عنوان یک انشعاب از اسماعیلیه در قرن یازدهم میلادی شکل گرفت. برخلاف اکثریت اعراب مسلمان در منطقه، جامعه دروزی‌های ساکن در مرزهای پیش از سال ۱۹۶۷ اسرائیل، پیوندی تاریخی و بسیار وفادار با دولت اسرائیل برقرار کرده‌اند که به «پیمان خون» معروف است.این ارتباط عمیق باعث شده که مردان دروزی از سال ۱۹۵۶ مشمول قانون نظام وظیفه اجباری در ارتش اسرائیل شوند. امروزه، آن‌ها حضور بسیار پررنگی در واحدهای رزمی و سطوح عالی فرماندهی ارتش، نهادهای امنیتی و ساختار سیاسی اسرائیل دارند و خود را بخشی جدایی‌ناپذیر از امنیت و هویت این کشور می‌دانند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 13:10:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#857023252c9a</link></item></channel></RSS>