<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 یک سرباز اسرائیلی در حمله پهپادی حزب‌الله کشته شدگزارش‌ها حاکی است...</title><description>🔶 یک سرباز اسرائیلی در حمله پهپادی حزب‌الله کشته شدگزارش‌ها حاکی است که سرباز ارتش اسرائیل که شب گذشته در حمله پهپادی حزب‌الله در جنوب لبنان کشته شد، تنها فرزند خانواده بود و در سال ۲۰۲۰ همراه با مادرش از اوکراین به اسرائیل مهاجرت کرده بود.مایکل تیوکین، گروهبان یکم ۲۱ ساله از یگان شناسایی «تیپ گیواتی» و ساکن اشکلون، زمانی کشته شد که یک پهپاد دید اول شخص ((FPV که حزب‌الله آن را هدایت می‌کرد، به موضعی اصابت کرد که نیروهای اسرائیلی در آن مشغول عملیات بودند.در لبنان در حال حاضر آتش‌بسی برقرار است، اما این آتش‌بس از سوی حزب‌الله مورد حمایت جمهوری اسلامی رد شده و دو طرف بار دیگر به‌طور روزانه به یکدیگر حمله می‌کنند.در تازه‌ترین تحولات پنتاگون اعلام کرد که میزبان هیئت‌های اسرائیل و لبنان بوده و گفت‌وگوهای نظامی "سازنده‌ای" میان طرفین انجام شده است.روز گذشته ارتش اسرائیل پس از چند حمله از سوی حزب‌الله لبنان، از ساکنان ۱۰ روستای این کشور خواست تا خانه‌های خود را تخلیه کنند. یک سخنگوی ارتش اسرائيل گفت، این اقدام در پاسخ به نقض مداوم آتش‌بس از سوی حزب‌الله صورت گرفت است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 11:38:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#edaae35d0950</link></item><item><title>📸 عکس روز: دفاع از عنوان قهرمانیدر مسابقه فینال لیگ قهرمانان باشگاه‌های...</title><description>📸 عکس روز: دفاع از عنوان قهرمانیدر مسابقه فینال لیگ قهرمانان باشگاه‌های اروپا تیم پاری‌سن‌ژرمن در یک بازی نفس‌گیر سرانجام موفق شد در ضربات پنالتی تیم آرسنال را با نتیجه ۴ بر ۳ شکست دهد. بازی در وقت قانونی و اضافی با نتیجه یک بر یک به پایان رسید و سرانجام ضربات پنالتی قهرمان این دوره را مشخص کرد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 10:44:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d384a64983d</link></item><item><title>🔶 اکسیوس: ترامپ خواستار چند اصلاحیه در متن توافق با ایران شده...</title><description>🔶 اکسیوس: ترامپ خواستار چند اصلاحیه در متن توافق با ایران شده استوبسایت خبری اکسیوس از قول یک مقام ارشد ایالات متحده و یک منبع آگاه گزارش داد که دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا در جریان نشست اتاق وضعیت در کاخ سفید، خواسته که چند اصلاحیه در توافق با جمهوری اسلامی انجام شود.به گزارش اکسیوس با وجود آن که ترامپ خواستار توافق است و انتظار دارد توافق به‌زودی نهایی شود، اما خواهان آن است که چند بند مهم، به‌ خصوص درباره مواد اتمی در ایران، تقویت شود.آکسیوس همچنین گزارش داده که در متن کنونی یک بازه ۶۰ روزه برای انجام مذاکره در خصوص تعهدات اتمی جمهوری اسلامی و کاهش تحریم‌ها پیش‌بینی شده است و نخستین موضوعات بر سر سرنوشت ذخایر اورانیوم غنی‌شده در ایران و نیز محدود کردن غنی‌سازی بیشتر خواهد بود.در همین حال، نیویورک‌تایمز از سه مقام ایالات متحده نقل کرده که ترامپ، پیش‌شرط‌های چارچوب احتمالی توافق با ایران را سخت‌تر کرده و تغییرات پیشنهادی خود را به منظور بازبینی دوباره به تهران فرستاده است.نیویورک‌تایمز در گزارش خود آورده که هنوز مشخص نیست که چه تغییراتی در متن توافق صورت گرفته اما ترامپ، در خصوص بخش‌هایی از توافق احتمالی، از جمله آزادسازی منابع مالی برای جمهوری اسلامی، نگرانی‌هایی دارد.طبق گزارش نیویورک‌تایمز، ترامپ از طول کشیدن پاسخ جمهوری اسلامی به پیشنهادهای ایالات متحده ناراضی است و ارائه پیشنهاد سخت‌گیرانه‌تر او، احتمالا با هدف افزایش فشار بر حکومت ایران و تسریع روند مذاکرات انجام شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 09:47:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#96b4abb2cb82</link></item><item><title>🔶 سپاه پاسداران: یک پهپاد MQ-1 آمریکا را ساقط کردیمروابط‌ عمومی سپاه...</title><description>🔶 سپاه پاسداران: یک پهپاد MQ-1 آمریکا را ساقط کردیمروابط‌ عمومی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی با صدور بیانیه‌ای مدعی شد که یک پهپاد MQ-1 آمریکا را بامداد یکشنبه ۱۰ خرداد بر فراز آب‌های سرزمینی ایران ساقط کرده است.در بیانیه سپاه پاسداران آمده است که این پهپاد، "با ورود به آب‌های سرزمینی ایران" قصد داشت "عملیات خصمانه" انجام دهد اما "بلافاصله در رصد و هدف موشک‌های پدافند نوین سپاه قرار گرفت و سرنگون شد".ارتش آمریکا تا لحظه تنظیم این خبر واکنشی به ادعای سپاه نشان نداده است.درگیری‌های پراکنده به رغم آتش‌بس همچنان در تنگه هرمز ادامه دارد. ارتش ایران روز شنبه نهم خرداد (۳۰ مه) در اطلاعیه‌ای اعلام کرده بود که در بامداد همین روز یک فروند پهپاد اوربیتر اسرائيل را رهگیری و منهدم کرده است. به گفته ارتش، این پهپاد "تحت شبکه یکپارچه قرارگاه مشترک پدافند هوایی کشور در منطقه قشم" مورد اصابت قرار گرفت و منهدم شد.در رویدادی دیگر کشتی فله‌بر "لیان استار" (Lian Star) که با پرچم گامبیا حرکت می‌کرد شب هشتم خرداد (۲۹ مه) هشدارهای متعدد نیروهای آمریکایی را هنگام تلاش برای ورود به یک بندر ایرانی نادیده گرفت.فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا (سنتکام) در همین زمینه در پیام رسان ایکس نوشت: «پس از آنکه خدمه کشتی از تبعیت از دستورات خودداری کردند، یک هواپیمای آمریکایی با شلیک یک موشک AGM-114 Hellfire به اتاق موتور کشتی، آن را از کار انداخت. این کشتی دیگر به سمت ایران در حرکت نیست.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 09:38:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ab075978f43</link></item><item><title>🔶 ترامپ: توافق را ترجیح می‌دهم، اما آماده بازگشت به عملیات نظامی...</title><description>🔶 ترامپ: توافق را ترجیح می‌دهم، اما آماده بازگشت به عملیات نظامی هستیمدونالد ترامپ، رئیس‌ جمهور آمریکا در مصاحبه تلویزیونی با شبکه فاکس‌نیوز با بیان این که آمریکا "به یک توافق خیلی خوب" با جمهوری اسلامی نزدیک است گفت که توافق با حکومت ایران را ترجیح می‌دهد، "اما برای بازگشت به عملیات نظامی نیز آمادگی دارد."او همزمان در بخش دیگری از گفت‌وگوی خود تاکید کرد: «در صورتی که به مطالبات خود نرسیم، در ایران به روشی دیگر به آن پایان خواهیم داد.»ترامپ افزود ایالات متحده آمریکا یا به توافق خوبی دست خواهد یافت یا از طریق نظامی کار را در ایران تمام خواهد کرد. او با تاکید بر این که چنین چیزی "آهسته اما قطعا" رخ خواهد داد، بار دیگر گفت که ایالات متحده، نیروی دریایی و نیروی هوایی ایران را "به کلی" نابود کرده، اما تا حد زیادی "از هدف قرار دادن ارتش خودداری کرده است".هنوز مشخص نیست که مقصود ترامپ از بیان این اظهارات به طور دقیق چیست. او در مصاحبه با فاکس نیوز به این نکته اشاره کرد که آمریکا، در جریان حملات، تا حدی کاری به ارتش ایران نداشته، چون ارتش ایران "تا اندازه‌ای میانه‌رو" است و آمریکا قصد نداشته تمامی ساختار نظامی ایران را نابود کند.رئیس جمهور آمریکا در بخش دیگری از اظهارات خود افزود که آمریکا "شکل‌های مختلفی از رهبری" حکومت ایران را از بین برده اما از تجربه عراق، آموخته چرا که نابودی کامل ساختارها ممکن است به مدت دهه‌ها مانع بازسازی یک کشور شود.ترامپ در ادامه با اشاره به برنامه اتمی جمهوری اسلامی مدعی شد که جمهوری اسلامی نه تنها با این موافقت کرده که سلاح اتمی نسازد، بلکه توافق کرده که از طرق دیگر از جمله خریداری نیز به آن دست پیدا نکند. رئیس جمهور آمریکا این امر را "تغییری مهم" در جریان مذاکرات خواند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 09:10:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a20d244a28ed</link></item><item><title>🔶 "آمریکا یک کشتی که می‌خواست وارد یک بندر ایرانی شود را...</title><description>🔶 "آمریکا یک کشتی که می‌خواست وارد یک بندر ایرانی شود را ازکار انداخت"آسوشیتدپرس به نقل از یک مقام مطلع آمریکا از وضعیت منطقه نوشت که ارتش این کشور یک کشتی تجاری دیگر را متوقف کرد که قصد شکستن محاصره بنادر ایران توسط ایالات متحده را داشت.این مقام که نخواست نامش فاش شود به این خبرگزاری گفت، کشتی فله‌بر "لیان استار" (Lian Star) که با پرچم گامبیا حرکت می‌کرد شب گذشته هشتم خرداد (۲۹ مه) هشدارهای متعدد نیروهای آمریکایی را هنگام تلاش برای ورود به یک بندر ایرانی نادیده گرفت.این مقام افزود که این کشتی توسط هواپیماهای آمریکایی در خلیج عمان از کار انداخته شده و در همان‌جا سرگردان است و نیروهای آمریکایی وارد عرشه نشده‌اند.فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا (سنتکام) در پیام رسان ایکس نوشت: «پس از آنکه خدمه کشتی از تبعیت از دستورات خودداری کردند، یک هواپیمای آمریکایی با شلیک یک موشک AGM-114 Hellfire به اتاق موتور کشتی، آن را از کار انداخت. این کشتی دیگر به سمت ایران در حرکت نیست.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 22:51:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#89f50c259dfc</link></item><item><title>🔶 سپیده قلیان، فعال مدنی از زندان وکیل‌آباد مشهد آزاد شدسپیده قلیان،...</title><description>🔶 سپیده قلیان، فعال مدنی از زندان وکیل‌آباد مشهد آزاد شدسپیده قلیان، فعال مدنی زندانی که دوران محکومیت خود را در زندان وکیل‌آباد مشهد سپری می‌کرد، امروز شنبه نهم خردادماه (۳۰ مه) از این زندان آزاد شد.خبرگزاری هرانا مطابق اطلاعات دریافتی خود نوشت که آزادی قلیان پس از پایان دوران شش ماه محکومیت حبس تعزیری او صورت گرفته است.قلیان در ۲۱ آذرماه سال گذشته در جریان مراسم هفتم خسرو علیکردی، وکیل دادگستری در مشهد توسط نیروهای امنیتی بازداشت شد.این فعال مدنی که بارها سابقه زندان دارد امروز ساعاتی پس از آزادی با انتشار تصویری از حضور خود بر مزار خسرو علیکردی در شبکه ایکس نوشت: «دوباره سلام خسرو! چطور سعی کردند چشم‌های حقیقت را با قتل تو ببندند. اگر ما خاموش شویم پس کدام شهرزاد قصه تو را بگوید.»خسرو علیکردی وکالت تعدادی از زندانیان سیاسی، معترضان و خانواده‌های دادخواه را بر عهده داشت. پیدا شدن پیکر بی‌جان این وکیل دادگستری در دفتر کارش در مشهد در آذرماه سال ۱۴۰۴ موجی از واکنش‌ها را برانگیخت و بسیاری آن را "مشکوک" دانستند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 21:48:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5e1bace23cae</link></item><item><title>🔶 نخست‌وزیر لبنان با تأکید بر لزوم آتش‌بس عملیات اسرائيل را محکوم...</title><description>🔶 نخست‌وزیر لبنان با تأکید بر لزوم آتش‌بس عملیات اسرائيل را محکوم کردنواف سلام، نخست‌وزیر لبنان آن چه که تشدید تنش "خطرناک و بی‌سابقه" از سوی اسرائیل در جنوب این کشور خواند را به شدت محکوم کرد.به گزارش خبرگزاری فرانسه، او ضمن تاکید بر لزوم برقراری یک آتش‌بس فوری، تصریح کرد که پیش گرفتن "سیاست زمین سوخته" هرگز امنیت اسرائیل را تضمین نخواهد کرد.سلام در یک سخنرانی تلویزیونی با دفاع از دموکراسی و ورود دولت خود به مذاکرات مستقیم با اسرائیل گفت که این گفت‌وگوها در شرایط کنونی، "کم‌هزینه‌ترین مسیر» برای لبنان است.این در حالی است که پیش از این مقام‌های لبنانی از روند گفت‌وگوها با اسرائيل که با میزبانی وزارت دفاع آمریکا (پنتاگون) برگزار شد ابراز ناامیدی کرده بودند.به گزارش تایمز اسرائیل، روزنامه العربی الجدید به نقل از چند مقام آگاه نوشت که نشست پنتاگون "هیچ‌گونه پیشرفتی به‌ویژه در رابطه با برقراری آتش‌بس جامع و فراگیر دربر نداشت."شبکه الحدث نیز به نقل از یک منبع نظامی گزارش داد که این نشست "نتایج عملی و ملموسی که مورد نظر و مطلوب لبنان بود را به بار نیاورد."@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 21:36:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#51d45bf82197</link></item><item><title>🔶 هشدار سازمان دریانوردی بریتانیا نسبت به "تشدید سریع تنش‌ها" در تنگه...</title><description>🔶 هشدار سازمان دریانوردی بریتانیا نسبت به "تشدید سریع تنش‌ها" در تنگه هرمزآژانس امنیت تجارت دریایی بریتانیا (UKMTO) در بیانیه‌ای وضعیت امنیتی در تنگه هرمز را "همچنان بحرانی" خواند و اعلام کرد که محاصره دریایی بنادر ایران توسط ایالات متحده بدون تغییر باقی مانده است.خبرگزاری آلمان در گزارش خود در روز شنبه ۳۰ مه (۹ خرداد) نوشت، در این بیانیه با اشاره به این که "کشتی‌هایی که مشمول این محاصره هستند باید کماکان از دستورات نیروهای محاصره‌کننده پیروی کنند" آمده است که عدم پایبندی به این دستورات می‌تواند منجر به "تشدید سریع تنش‌ها" شود.مذاکرات ایران و آمریکا که هدف از آن پایان دادن به مناقشه هسته‌ای و جنگ است هنوز به نتیجه‌ نهایی نرسیده است.آخرین خبرها در روزهای گذشته دستیابی به توافق را باورپذیر کرده بود اما به رغم مذاکرات فشرده هنوز گشایش نهایی در این مسیر به دست نیامده است.به گفته مقا‌م‌های ایرانی، ظرف ۲۴ ساعت گذشته در مجموع ۲۰ فروند کشتی از تنگه هرمز عبور کرده‌اند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 20:41:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#53d631656325</link></item><item><title>🔶 اسرائيل دستور تخلیه ۱۰ روستای لبنان را صادر کردارتش اسرائیل پس...</title><description>🔶 اسرائيل دستور تخلیه ۱۰ روستای لبنان را صادر کردارتش اسرائیل پس از چند حمله از سوی حزب‌الله لبنان، از ساکنان ۱۰ روستای این کشور خواست تا خانه‌های خود را تخلیه کنند.به گزارش رسانه‌های آلمان، یک سخنگوی ارتش اسرائيل گفت، این اقدام در پاسخ به نقض مداوم آتش‌بس از سوی حزب‌الله صورت گرفت است.همزمان شبکه‌های تلویزیونی عربی از حملات هوایی اسرائیل به اهدافی در شهر نبطیه لبنان و حومه آن گزارش داده‌اند. طبق‌ گزارش شبکه تلویزیونی "ال‌بی‌سی" لبنان، در این حملات دست‌کم سه نفر کشته شده‌اند؛ هر چند که این آمار هنوز به طور رسمی تأیید نشده است.به گفته ارتش اسرائیل، گروه حزب‌الله در طول شب گذشته ۲۹ مه در چهار حمله حدود ۱۰ تا ۱۵ موشک به شمال اسرائیل شلیک کرده است.روزنامه اسرائیلی هاآرتص نیز به نقل از مقامات محلی گزارش داد که تنها ۱۰ فروند از این پرتابه‌ها به سمت شهر مرزی "کریات شمونا" هدایت شدند.طبق این گزارش، پدافند هوایی اسرائیل ۹ موشک را رهگیری و منهدم کرد. یکی از موشک‌ها به مرکز شهر اصابت کرد و خسارات مالی بر جای گذاشت، اما این حادثه هیچ مجروحی در پی نداشت.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 20:05:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6142296d1439</link></item><item><title>🔶 نیویورک‌ پست: آزادی وجوه ایران در قطر از گره‌های توافق با...</title><description>🔶 نیویورک‌ پست: آزادی وجوه ایران در قطر از گره‌های توافق با آمریکاستروزنامه آمریکایی نیویورک پست در گزارشی شرح داده که آزادسازی ۶ میلیارد دلار ایران که در پی توافق تبادل زندانی میان ایران و آمریکا در سال ۲۰۲۳ در قطر بلوکه شده بود، از جمله آخرین گره‌های دستیابی به توافق در مذاکرات صلح بین ایران و آمریکاست.نیویورک ‌پست به نقل از یک مقام آمریکایی نوشت که این دارایی‌ها به تدریج و در قالب محموله‌های غذایی و دارویی آزاد خواهند شد، مشروط بر اینکه ایران به تعهدات خود، از جمله بازگشایی و مین‌روبی تنگه هرمز عمل کند.در این گزارش مشخص نشده که این مقام مسئول در حال تشریح پیشنهاد ایالات متحده است یا به بند خاصی از پیش‌نویس توافق اشاره دارد.در سپتامبر ۲۰۲۳ و به عنوان بخشی از توافقی که به آزادی پنج تن از اتباع هر یک از این دو کشور انجامید، جو بایدن، رئیس‌جمهور وقت آمریکا، تحریم‌هایی را که مانع برداشت ۶میلیارد دلار دارایی ایران از کره جنوبی می‌شد لغو کرد.این وجوه سپس از کره جنوبی به حساب‌هایی در قطر منتقل شد، اما پس از حمله ۷ اکتبر ۲۰۲۳ گروه حماس به جنوب اسرائیل و آغاز جنگ غزه، مسدود ماند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 19:21:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1727336cc632</link></item><item><title>🔶 توقیف اموال ده‌ها نفر در ایران به اتهام "همکاری با دشمن"در...</title><description>🔶 توقیف اموال ده‌ها نفر در ایران به اتهام "همکاری با دشمن"در حالی که قوه قضائیه استان گلستان از توقیف اموال ۷۴ ایرانی خارج از کشور به اتهام "خیانت به وطن" خبر داده، رئيس‌ کل دادگستری خراسان جنوبی نیز می‌گوید، اموال ۳۴ نفر در این استان به اتهام "حمایت از دشمن" ضبط شده است.خبرگزاری ایرنا روز شنبه نهم خرداد (۳۰ مه) به نقل از قوه قضائيه نوشت، به دستور مقام قضايی، اموال ۷۴ نفر در استان گلستان که از " خائنین به وطن و افراد تأثیرگذار در شبکه همکاران دشمن" و ساکن خارج از کشور هستند در راستای "حفظ حقوق عامه و اجرای قانون تشدید مجازات جاسوسی و همکاری" با اسرائيل توقیف شد.قوه قضائيه می‌‌گوید، اموال این افراد شامل حساب‌های بانکی، خودرو و املاک ثبتی است که شناسایی و همه توقیف شده است. در ضمن، هرگونه نقل و انتقال مالی برای آن‌ها ممنوع و پرونده این افراد در دادسرای مرکز استان در حال رسیدگی است.هم‌زمان محمدجعفر عبداللهی، رئیس‌ کل دادگستری استان خراسان جنوبی از توقیف اموال ۳۴ نفر که او آن‌ها را "حامی دشمن و خائن به کشور" نامید خبر داد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 19:12:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#22288dbc7358</link></item><item><title>🔶 نماینده ایرانی‌تبار پارلمان آلمان خواستار ممنوعیت فعالیت سپاه شدرضا اصغری، نماینده...</title><description>🔶 نماینده ایرانی‌تبار پارلمان آلمان خواستار ممنوعیت فعالیت سپاه شدرضا اصغری، نماینده ایرانی‌تبار پارلمان آلمان از حزب دموکرات‌مسیحی (CDU) خواستار ممنوعیت فعالیت سپاه پاسداران انقلاب اسلامی در این کشور شد.اصغری در گفت‌وگو با خبرگزاری رویترز گفت: «سرویس‌های اطلاعاتی ایران در آلمان بسیار فعال هستند. غیرقابل درک است که هنوز ممنوعیتی برای فعالیت سپاه پاسداران در این کشور وجود ندارد. ما در سریع‌ترین زمان ممکن به این ممنوعیت نیاز داریم.»اتحادیه اروپا تا کنون سپاه پاسداران را در فهرست سازمان‌های تروریستی قرار داده است.اما وزارت کشور آلمان هنوز بر اساس قانون تشکل‌ها (Vereinsrecht)، فعالیت سپاه را در خاک خود ممنوع اعلام نکرده است.در ساختار حقوقی آلمان، دولت برای ممنوع کردن فعالیت یک نهاد خارجی در خاک خود، باید از طریق این قانون اقدام کند تا بتواند شعبه‌ها، فعالیت‌ها و دارایی‌های آن نهاد یا هوادارانش را در داخل مرزهای آلمان غیرقانونی اعلام کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 19:05:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9072ce6acaba</link></item><item><title>🔶 "انهدام پهپاد اسرائيلی" در قشم و "حمله ایران به پایگاهی در...</title><description>🔶 "انهدام پهپاد اسرائيلی" در قشم و "حمله ایران به پایگاهی در کویت"در حالی که ارتش ایران از انهدام یک فروند پهپاد اسرائيلی در منطقه قشم خبر می‌دهد بلومبرگ نیز می‌گوید، در حمله موشکی ایران به یک پایگاه آمریکا در کویت چند آمریکایی زخمی شده‌اند.به نوشته خبرگزاری ایرنا، ارتش ایران روز شنبه نهم خرداد (۳۰ مه) در اطلاعیه‌ای اعلام کرد که در بامداد همین روز یک فروند پهپاد اوربیتر اسرائيل را رهگیری و منهدم کرده است.به گفته ارتش، این پهپاد "تحت شبکه یکپارچه قرارگاه مشترک پدافند هوایی کشور در منطقه قشم" مورد اصابت قرار گرفت و منهدم شد.در همین حال خبرگزاری بلومبرگ نیز در گزارشی به نقل از منبعی آگاه از حمله موشکی ایران به پایگاه آمریکایی "علی السالم" در کویت در ۲۴ ساعت گذشته خبر داد.به گفته بلومبرگ، در این حمله پنج نفر، از جمله چند پرسنل آمریکایی زخمی شدند و به پهپادهای ایالات متحده نیز آسیب وارد آمد.بلومبرگ به نقل از این منبع که نامش ذکر نشد جراحات آمریکایی‌ها را سطحی اما خسارت وارده به دو پهپاد "ام‌کیو ـ ۹ریپر" ارتش آمریکا را شدید اعلام کرده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 18:06:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5ebba66b8062</link></item><item><title>🔶 "امارات در طول جنگ، ده‌ها حمله هوایی علیه ایران انجام داد"روزنامه...</title><description>🔶 "امارات در طول جنگ، ده‌ها حمله هوایی علیه ایران انجام داد"روزنامه آمریکایی وال‌استریت ژورنال روز جمعه هشتم خرداد (۲۹ مه) گزارش داد که امارات متحده عربی در طول جنگ ، ده‌ها حمله هوایی علیه ایران انجام داده است که این حملات یک روز پس از اعلام آتش‌بس میان آمریکا و ایران در اوایل آوریل به پایان رسید.روزنامه اسرائيلی جروزالم پست که چکیده‌ای از این گزارش را منتشر کرده می‌نویسد، وال‌استریت ژورنال به نقل از چندین منبع مطلع نوشت که امارات با ایالات متحده و اسرائیل هماهنگی داشته و با استفاده از اطلاعات دریافتی از هر دو کشور، تأسیسات انرژی ایران را در پاسخ به حملات ایران به زیرساخت‌های نفت و گاز خود، هدف قرار داده است.اگرچه کشورهای حوزه خلیج‌فارس در ابتدا اعلام کرده بودند که اجازه نخواهند داد از پایگاه‌ها یا حریم هوایی آن‌ها برای حمله استفاده شود، اما برخی از آن‌ها پس از حملات ایران به کشورهای مختلف این منطقه، سیاست خود را تغییر دادند.ایران با بیش از ۲۸۰۰ موشک و پهپاد امارات را هدف قرار داد که این تعداد بیش از پرتاب‌های انجام‌شده به هر کشور دیگری، از جمله اسرائیل، بوده است.به گزارش وال‌استریت ژورنال، امارات نیز متقابلا اقدام به همکاری تلافی‌جویانه با آمریکا و اسرائیل کرد تا به اهدافی، از جمله در جزایر قشم و ابوموسی در تنگه هرمز ، بندرعباس و پالایشگاه نفت در جزیره لاوان در خلیج‌فارس حمله کند.وال‌استریت ژورنال می‌نویسد، حمله دیگر به مجتمع پتروشیمی عسلویه و با همکاری اسرائیل انجام شد که محکومیت‌های بین‌المللی را در پی داشت؛ تا جایی که دونالد ترامپ، رئیس‌ جمهور آمریکا، از اسرائیل خواست حمله به تأسیسات انرژی را متوقف کند.بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، در پاسخ به سؤالی درباره حمله به مجتمع عسلویه و واکنش ترامپ، به خبرنگاران گفت: «اسرائیل به تنهایی علیه مجتمع گاز عسلویه عمل کرد.»این روزنامه همچنین نوشت که امارات اتحاد خود با اسرائیل را در طول جنگ افزایش داده و اسرائیل نیز سامانه‌های گنبد آهنین و سربازان ارتش خود را به امارات اعزام کرده است.به علاوه، چندین مقام اسرائیلی از جمله دیوید بارنیا، رئیس موساد یا سازمان اطلاعات خارجی، دیوید زینی، رئیس شین‌بت یا سازمان اطلاعات داخلی و ایال زامیر، رئیس ستاد مشترک ارتش اسرائیل و همچنین نتانیاهو به امارات سفر کردند.سفر نتانیاهو ابتدا توسط وزارت خارجه امارات تکذیب شد، اما سپس سخنگوی نتانیاهو مجددا آن را تأیید کرد.در ماه آوریل، عربستان سعودی از رویکرد تهاجمی امارات انتقاد کرد و به آمریکا شکایت برد که حملات امارات خطر اقدامات تلافی‌جویانه ایران را در سراسر منطقه افزایش می‌دهد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 16:23:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8e9518b37620</link></item><item><title>🔶 پزشک ترامپ آمادگی او برای انجام وظایفش را تأیید کردشان باربابلا،...</title><description>🔶 پزشک ترامپ آمادگی او برای انجام وظایفش را تأیید کردشان باربابلا، پزشک دونالد ترامپ، اعلام کرده است که رئیس جمهور آمریکا از نظر جسمی و ذهنی از وضعیت سلامتی بسیار خوبی برخوردار است.بر اساس بیانیه منتشرشده از سوی کاخ سفید در روز جمعه ۲۹ مه (۸ خرداد) به وقت محلی، باربابلا گفته است ترامپ از نظر قلبی، ریوی و سیستم عصبی عملکردی قوی دارد.او افزوده است که ترامپ بدون هیچ محدودیتی قادر است تمامی وظایف خود را به عنوان فرمانده کل قوا و رئیس دولت انجام دهد.خود ترامپ نیز پس از معاینه دوره‌ای‌اش در بیمارستان نظامی "والتر رید" در روز سه‌شنبه گذشته گفته بود که همه چیز "عالی" پیش رفته است.وضعیت جسمانی ترامپ به‌دقت زیر نظر قرار دارد. انتشار تصاویری از ورم مچ پاها، کبودی دست‌ها و لکه‌هایی روی گردن، پرسش‌هایی را درباره وضعیت سلامت این سیاستمدار ۷۹ ساله جمهوری‌خواه برانگیخته است.همچنین مواردی از خواب‌آلودگی‌های مکرر رئیس جمهور آمریکا در جریان مراسم رسمی نیز تردیدهایی را درباره آمادگی جسمانی‌اش ایجاد کرده بود.باربابلا به وجود ورم خفیف در ساق پاهای ترامپ اشاره کرده، اما گفته است که این وضعیت در مقایسه با سال گذشته بهبود یافته است.او همچنین کبودی‌های روی دست ترامپ را بی‌خطر دانسته و توضیح داده است که این کبودی‌ها در نتیجه دست دادن‌های مکرر و مصرف همزمان آسپرین برای پیشگیری از بیماری‌های قلبی-عروقی ایجاد شده‌اند.عملکرد کلی قلب رئیس‌ جمهور آمریکا هم طبیعی اعلام شده است. همچنین به گفته او، یک "معاینه جامع عصبی" نشان داده که وضعیت ذهنی ترامپ طبیعی است.ترامپ از نظر افسردگی و اضطراب نیز مورد آزمایش قرار گرفته است. با این حال، پزشک او هیچ توضیحی درباره دلیل درمان پوست گردن ترامپ در ماه مارس ارائه نکرده و به تصویربرداری "ام‌آر‌آی" در ماه اکتبر گذشته نیز اشاره‌ای نکرده است.ترامپ در ماه ژوئن امسال ۸۰ ساله خواهد شد. او هنگام آغاز دوره ریاست جمهوری خود از همه رؤسای جمهور پیشین آمریکا مسن‌تر بود.ترامپ بارها تأکید کرده که از جو بایدن، رئیس جمهور پیشین آمریکا از حزب دموکرات، پرانرژی‌تر و آماده‌تر است. بایدن سال گذشته در سن ۸۲ سالگی و پس از مطرح شدن پرسش‌هایی درباره توانایی جسمی و ذهنی‌اش، سمت خود را ترک کرد.طبق این گزارش، پزشک ترامپ توصیه‌هایی پیشگیرانه نیز به او ارائه کرده است. ترامپ توصیه‌هایی درباره رژیم غذایی دریافت کرده و مصرف آسپرین با دوز پایین نیز به او پیشنهاد شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 16:15:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#114f46f32937</link></item><item><title>🔸 محسن رضایی: آمریکا با ادامه محاصره اهداف دیگری را دنبال می‌کندمحسن...</title><description>🔸 محسن رضایی: آمریکا با ادامه محاصره اهداف دیگری را دنبال می‌کندمحسن رضایی، فرمانده سپاه در دوران جنگ هشت ساله ایران و عراق، روز شنبه ۹ خرداد (۳۰ مه) در شبکه اجتماعی ایکس مدعی شد دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا با ادامه محاصره دریایی کشتی‌های مرتبط با ایران، "دیپلماسی را نقض کرده است".رضایی گفته است: «همان‌طور که انتظار می‌رفت، رئیس‌جمهور ایالات متحده برای سومین بار دیپلماسی را نقض می‌کند.»به گفته رضایی دو مورد قبلی احتمالا به حمله هوایی اسرائیل علیه ایران در ژوئن سال گذشته و همچنین حمله مشترک آمریکا و اسرائیل در ۲۸ فوریه سال جاری مربوط می‌شود؛ حملاتی که در جریان مذاکرات غیرمستقیم هسته‌ای ایران و آمریکا رخ دادند.رضایی در پیام خود همچنین گفته است "با ادامه محاصره دریایی و زیاده‌خواهی در مذاکرات" آمریکا نشان می‌دهد اهل مذاکره نیست و اهداف دیگری را دنبال می‌کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 15:09:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5dda21344fc8</link></item><item><title>🔸 هشدار اشتاین‌مایر درباره گرایش‌های اقتدارگرایانه در جهانفرانک والتر اشتاین‌مایر، رئیس جمهور...</title><description>🔸 هشدار اشتاین‌مایر درباره گرایش‌های اقتدارگرایانه در جهانفرانک والتر اشتاین‌مایر، رئیس جمهور آلمان، در مراسم اهدای "جایزه آزادی هامباخ"، نسبت به گرایش‌های اقتدارگرایانه در جهان هشدار داد. به گفته او، دموکراسی، حاکمیت قانون و نهادهای مستقل در سطح بین‌المللی تحت فشار قرار دارند.اشتاین‌مایر دیروز جمعه ۲۹ مه (۸ خرداد) گفت دولت‌های اقتدارگرا می‌کوشند نهادهای نظارتی دموکراتیک، از جمله رسانه‌های مستقل، فرهنگ و دستگاه قضایی را بی‌اعتبار کرده و از میان بردارند.اشتاین‌مایر با بیان اینکه شهروندان در یک نظام دموکراتیک در برابر چنین تحولاتی ناتوان نیستند، تأکید کرد: «گرایش‌های اقتدارگرایانه سرنوشتی نیستند که نتوان از آن گریخت. برعکس، همه ما دارای حق انتخابیم و می‌توانیم با رأی خود تصمیم بگیریم.»اشتاین‌مایر جایزه آزادی هامباخ را به آدام بودنار، حقوقدان قانون اساسی و وزیر پیشین دادگستری لهستان، اهدا کرد. او برنده این جایزه را مبارزی پرشور برای حقوق بشر، دموکراسی و حاکمیت قانون توصیف کرد.رئیس‌جمهور آلمان گفت بودنار از همان ابتدا درباره خطرات پیش روی استقلال نهادهای دموکراتیک هشدار داده و در برابر دخالت‌ها در دستگاه قضایی ایستادگی کرده است.اشتاین‌مایر گفت قلعه هامباخ و رنگ‌های سیاه، سرخ و طلایی، نماد آزادی، دموکراسی و تفاهم میان ملت‌ها هستند. او افزود: «از همه کسانی نیز که از این مکان و از پرچم ما در برابر کسانی که امروزه به دنبال سوءاستفاده از آنها به نفع یک ناسیونالیسم جدید و تفکر اقتدارگرایانه هستند، سپاسگزاری می‌کنم.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 14:46:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aae43e4d2bb7</link></item><item><title>🔸 عزیزی: چین و روسیه برای ترانزیت در تنگه هرمز از امتیازاتی...</title><description>🔸 عزیزی: چین و روسیه برای ترانزیت در تنگه هرمز از امتیازاتی برخوردار خواهند بودابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس شورای اسلامی روز جمعه ۸ خرداد (۲۹ مه) در گفت‌وگو با خبرگزاری روسی ریانووستی گفت "تنگه هرمز در جغرافیای ایران قرار دارد و تصمیم‌گیری درباره تردد در این آبراه حق ایران است و هیچ طرفی نمی‌تواند آن را زیر سئوال ببرد."او همچنین اعلام کرد کشورهای راهبردی مانند چین و روسیه از شرایط ویژه برای ترانزیت در تنگه هرمز برخوردار خواهند بود و این کشورها به دلیل همکاری‌های گذشته با ایران، در سامان‌دهی عبور و مرور دریایی از امتیازاتی بهره‌مند می‌شوند.عزیزی در بخش دیگری از سخنانش به سازوکار جدید تردد در تنگه هرمز با همکاری ایران و عمان اشاره کرد و گفت امنیت کشتیرانی باید به‌گونه‌ای تامین شود که هم منافع ایران و هم منافع جامعه بین‌المللی حفظ شود.مساله دریافت ترانزیت از سوی جمهوری اسلامی اما اقدامی تلقی می‌شود که با قوانین بین‌المللی همخوانی ندارد و از سوی کشورهای منطقه، اروپا، آمریکا و دیگر کشورها با مخالفت شدیدی روبرو شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 14:33:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ec3813a5f435</link></item><item><title>🔸 گفت‌وگوهای پاریس و برلین بر سر "بازدارندگی هسته‌ای"آلمان و فرانسه گفت‌وگوهای...</title><description>🔸 گفت‌وگوهای پاریس و برلین بر سر "بازدارندگی هسته‌ای"آلمان و فرانسه گفت‌وگوهای برنامه‌ریزی‌شده برای همکاری نزدیک‌تر در زمینه بازدارندگی هسته‌ای را آغاز کرده‌اند. هفته‌نامه اشپیگل گزارش داده است که گونتر زاوتر، مشاور امنیتی صدراعظم آلمان، چهارشنبه گذشته ۲۷ مه (۶ خرداد) برای نخستین دور این مذاکرات به پاریس سفر کرده است.طبق گزارش این هفته‌نامه آلمانی، همچنین کشورهای اروپایی دیگری نیز در این رایزنی‌ها در پاریس حضور داشته‌اند. بر اساس این گزارش، نشست بعدی آلمان و فرانسه پیش از تعطیلات تابستانی در آلمان برگزار خواهد شد.فریدریش مرتس، صدراعظم آلمان، و امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، پیش‌تر در ماه مارس یک "گروه راهبری هسته‌ای" تشکیل داده بودند تا جزئیات همکاری را بررسی کند.گروه راهبری آلمان و فرانسه که مکرون و مرتس در بهار امسال ایجاد کردند، برای آمادگی در شرایط بحرانی، در حال برنامه‌ریزی برای برگزاری مانورهای مشترک است.بر این اساس، ارتش آلمان می‌تواند در بخش متعارف رزمایش‌های هسته‌ای فرانسه شرکت کرده و به تأسیسات هسته‌ای فرانسه نیز دسترسی پیدا کند.طبق گزارش اشپیگل، نخستین مشارکت آلمان در یکی از رزمایش‌های موسوم به "پوکر" برای همین سال جاری (۲۰۲۶) برنامه‌ریزی شده و احتمالاً در ماه سپتامبر انجام خواهد شد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 13:57:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c27b9579df51</link></item></channel></RSS>