<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>اهدای ۱۶ فروند جنگنده گریپِن سوئد به اوکراین با حضور زلنسکی در...</title><description>اهدای ۱۶ فروند جنگنده گریپِن سوئد به اوکراین با حضور زلنسکی در استکهلم؛بر اساس گزارش منابع رسمی، اولف کریسترسون، نخست‌وزیر سوئد، در جریان دیدار با ولودیمیر زلنسکی، رئیس‌جمهور اوکراین، در پایگاه هوایی اوپسالا، رسماً اعلام کرد که این کشور ۱۶ فروند جنگنده «یاس ۳۹ گریپِن» از مدل‌های سی/دی را به اوکراین اهدا می‌کند.این اقدام که در قالب بزرگ‌ترین بسته حمایت نظامی استکهلم از کی‌یف انجام می‌شود، گام مهمی در تقویت پدافند هوایی و توان رزمی اوکراین در مواجهه با حملات روسیه به شمار می‌رود.همچنین بر اساس توافقات صورت‌گرفته، اوکراین در برنامه‌ای بلندمدت قصد دارد روند خرید مدل‌های جدیدتر این جنگنده، ایی/اِف را نیز آغاز کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 14:24:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#de19e4e1245a</link></item><item><title>🔺هگست در سنگاپور؛ تأکید بر روابط با ویتنام و هشدار به جمهوری...</title><description>🔺هگست در سنگاپور؛ تأکید بر روابط با ویتنام و هشدار به جمهوری اسلامی▪️پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا در جریان سفر خود به سنگاپور، با تو لام، رهبر و فان وان گیانگ، وزیر دفاع ویتنام دیدار کرد. او همچنین در سخنانی به جمهوری اسلامی هشدار داد که از پیگیری برنامه هسته‌ای خود منصرف شود.▪️قرار است که وزیر جنگ آمریکا روز شنبه در نشست امنیتی آسیا در سنگاپور سخنرانی کند. طبق اعلام پنتاگون، سخنرانی هگست بر «رویکردی مبتنی بر عقل سلیم برای حفاظت از منافع حیاتی آمریکا در منطقه هند-آرام» متمرکز خواهد بود.▪️او روز جمعه در عرشه ناو «یو‌اس‌اس باکسر» در سنگاپور اعلام کرد حکومت ایران باید از برنامه هسته‌ای خود دست بکشد و اینکه در ادامه چه اتفاقی رخ دهد به جمهوری اسلامی بستگی دارد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155257.html</description><pubDate>2026-05-29 14:19:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3fbd42cbefab</link></item><item><title>تصاویری از لحظه برخورد پهپاد روسی به ساختمان مسکونی در رومانی؛رومانی، عضو...</title><description>تصاویری از لحظه برخورد پهپاد روسی به ساختمان مسکونی در رومانی؛رومانی، عضو ناتو، روز جمعه اعلام کرد که یک پهپاد در جریان حمله شبانه روسیه به اوکراین همسایه، دو نفر را در شهری در جنوب شرقی این کشور مجروح کرده است.این نخستین بار از زمان آغاز جنگ است که یک پهپاد به منطقه‌ای پرجمعیت در رومانی برخورد کرده و موجب جراحت افراد شده است.وزارت دفاع رومانی اعلام کرد این کشور که ۶۵۰ کیلومتر مرز زمینی با اوکراین دارد، از زمانی که مسکو حملات خود را به بنادر کی‌یف در امتداد رود دانوب آغاز کرده، ۲۸ بار شاهد نقض حریم هوایی خود توسط پهپادهای روسی بوده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 14:02:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8cb469905168</link></item><item><title>مارک روته، دبیرکل ناتو، روز جمعه پس از آنکه یک پهپاد در...</title><description>مارک روته، دبیرکل ناتو، روز جمعه پس از آنکه یک پهپاد در جریان حمله شبانه روسیه به اوکراین، به یک ساختمان آپارتمانی در رومانی، کشور عضو ناتو برخورد کرد، گفت که ناتو آماده دفاع از هر وجب از قلمرو خود است.روته در پیامی در شبکه ایکس نوشت: «رفتار بی‌ملاحظه روسیه برای همه ما خطرناک است». او افزود: «شب گذشته بار دیگر نشان داد که پیامدهای جنگ تجاوزکارانه و غیرقانونی آن‌ها به مرزها محدود نمی‌شود.»دبیرکل ناتو تأکید کرد: «ما به تقویت بازدارندگی و دفاع از خود در داخل ادامه خواهیم داد و همچنین به حمایت از اوکراین در حالی که در برابر تجاوز روسیه دفاع می‌کند، ادامه خواهیم داد.»همچنین متیو ویتاکر، سفیر آمریکا در ناتو، روز جمعه حادثه پهپادی در رومانی را محکوم کرد و در شبکه ایکس، نوشت: «ما در کنار متحد خود در ناتو، رومانی، ایستاده‌ایم و این تجاوز بی‌ملاحظه به قلمرو آن را محکوم می‌کنیم». او نیز افزود: «ما از هر وجب از قلمرو ناتو دفاع خواهیم کرد.»@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 13:49:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#07a99bccc2a2</link></item><item><title>ارتش اسرائیل اعلام کرد که روز جمعه یک پهپاد ظاهراً متعلق به...</title><description>ارتش اسرائیل اعلام کرد که روز جمعه یک پهپاد ظاهراً متعلق به حزب‌الله را بر فراز منطقه‌ای در جنوب لبنان رهگیری کرده است.این پهپاد در منطقه‌ای رهگیری شد که در آن، نیروهای اسرائیلی در حال عملیات هستند.بنا بر اعلام ارتش اسرائیل، این «هدف هوایی مشکوک» و تلاش‌ها برای سرنگون کردن آن، باعث به صدا درآمدن آژیرها در مناطق مرزی اسرائیل شد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 13:04:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d421da9f5e44</link></item><item><title>خبرگزاری رویترز با استناد به داده‌های کشتی‌رانی گزارش داده که فیلیپین یک...</title><description>خبرگزاری رویترز با استناد به داده‌های کشتی‌رانی گزارش داده که فیلیپین یک محموله نفتی جمهوری اسلامی را در ماه جاری دریافت کرده است.بر اساس این گزارش، کشتی «اوشن استارت» یک محموله یک میلیون بشکه‌ای نفت خام ایران را در اوایل ماه جاری از یک نفتکش دیگر دریافت کرد و حدود دو هفته پیش به پالایشگاه باتاآن فیلیپین تحویل داد.شرکت‌های ردیابی نفتکش‌ها، کپلر و وُرتکسا، تأیید کرده‌اند که محموله یاد شده نفت ایران بوده که ۲۷ مارس در جزیره خارگ به کشتی «کِیلو» بارگیری شده بود.آمریکا از ۲۰ مارس تا ۱۹ آوریل معافیت یک‌ماهه برای خرید نفت جمهوری اسلامی داده بود و طبق گزارش‌ها، هند ماه گذشته روزانه ۶۵ هزار بشکه نفت و مقداری گاز مایع از ایران خریداری کرده بود.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 12:58:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9c4175b3b984</link></item><item><title>در ادامه بازداشت شهروندان کُرد در بوکان، سه زن به نام‌های حمیرا...</title><description>در ادامه بازداشت شهروندان کُرد در بوکان، سه زن به نام‌های حمیرا امین‌پور، شلیر امین‌پور و منیژه خشنود طی روزهای اخیر توسط نیروهای سرکوب بازداشت شدند.براساس گزارش‌ کولبر نیوز، نیروهای اداره اطلاعات روز چهارشنبه ششم خرداد با ورود به منزل حمیرا و شلیر امین‌پور، این دو خواهر را بدون ارائه حکم قضایی بازداشت کردند. مأموران همچنین بخشی از وسایل شخصی آنان را ضبط کرده‌اند.در رویدادی مشابه، منیژه خشنود، شهروند ۵۸ ساله اهل بوکان، نیز روز سه‌شنبه پنجم خرداد در پی ورود نیروهای امنیتی به منزل خانوادگی‌اش بازداشت شد.گفته می‌شود مأموران پس از تفتیش خانه، وسایلی از جمله تلفن همراه، لپ‌تاپ و تعدادی کتاب شخصی او را با خود برده‌اند.منابع آگاه اعلام کرده‌اند که خانواده‌های این سه زن تاکنون موفق به کسب اطلاع دقیقی از محل نگهداری، وضعیت سلامتی و اتهامات مطرح‌شده علیه آنان نشده‌اند.منیژه خشنود پیش‌تر نیز سابقه بازداشت داشته و در سال ۱۴۰۳ با اتهام «تبلیغ علیه حکومت» به حبس محکوم شده بود.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 12:33:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c8a5078e8003</link></item><item><title>شرکت وُرتکسا می‌گوید در ماه جاری بیش از ۶۵ درصد نفتکش‌ها با...</title><description>شرکت وُرتکسا می‌گوید در ماه جاری بیش از ۶۵ درصد نفتکش‌ها با خاموش کردن سیستم شناسایی خودکار از تنگه هرمز عبور کرده‌اند.پیش از انسداد تنگه هرمز و حملات گسترده جمهوری اسلامی به کشتی‌ها، تنها نفتکش‌های قاچاق کننده نفت خود ایران برای پرهیز از ردیابی، سیستم شناسایی خودکار را خاموش می‌کردند، اما اکنون بخش بزرگی از نفتکش‌های منطقه برای پنهان ماندن از ردگیری و حملات رژیم ایران با سیگنال خاموش حرکت می‌کنند.دامنه خاموشی سیستم شناسایی خودکار نفتکش‌ها حتی به بیرون از تنگه هرمز نیز رسیده و ورتکسا می‌گوید ۹۰ درصد از کشتی‌های حامل نفت و محصولات نفتی بندر فجیره امارات در دریای عمان نیز با سیگنال خاموش بارگیری و تردد می‌کنند.طبق برآورد سازمان اطلاعات دریانوردی بریتانیا، از زمان آغاز جنگ جمهوری اسلامی و آمریکا، ۲۸ کشتی در آب‌های منطقه مورد هدف قرار گرفته است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 12:15:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d91f01de32e6</link></item><item><title>🔺واکنش‌های گسترده در اروپا به نقض حریم هوایی رومانی توسط پهپاد روسی▪️پس...</title><description>🔺واکنش‌های گسترده در اروپا به نقض حریم هوایی رومانی توسط پهپاد روسی▪️پس از آن که یک پهپاد روسی در جریان حمله شبانه به اوکراین، به یک ساختمان مسکونی در رومانی برخورد کرد و غیرنظامیان را مجروح ساخت، مقامات اروپایی این اقدام را محکوم کردند.▪️مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا، گفت: «پس از حادثه پهپاد در رومانی، نباید به مسکو اجازه داده شود که حریم هوایی اروپا را بدون مجازات نقض کند.»▪️سخنگوی ناتو نیز نوشت: «بی‌ملاحظگی روسیه را محکوم می‌کنیم و ناتو به تقویت دفاع‌های خود در برابر همه تهدیدها، از جمله پهپادها، ادامه خواهد داد.»▪️رومانی همزمان با احضار سفیر روسیه، اعلام کرد که طی چند ساعت آینده قراردادی برای استفاده از توانمندی‌های دفاع ضدپهپادی اتحادیه اروپا امضا خواهد کرد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/widespread-reactions-in-europe-to-violation-of-romanian-airspace-by-russian-drone/8155255.html</description><pubDate>2026-05-29 11:36:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b005afe2b022</link></item><item><title>🔺یک مرکز نگهداری کودکان معلول به دلیل «آسیب به کودکان» تعطیل شد▪️افشای...</title><description>🔺یک مرکز نگهداری کودکان معلول به دلیل «آسیب به کودکان» تعطیل شد▪️افشای سوختگی شدید یک کودک معلول و بستن دیگر کودکان به تخت، منجر به تعطیلی موقت مرکز نگهداری کودکان معلول در تهران شد.▪️انتقال دوباره یک کودک به بیمارستان که پس از سوختگی با آب داغ پیش از طی مراحل درمان مرخص شده بود، موضوع بدرفتاری با کودکان تحت پوشش این مرکز را برجسته کرد.▪️روابط عمومی سازمان بهزیستی با تأیید این گزارش مدعی است که علیه مسئول فنی و صاحب امتیاز مرکز اعلام جرم صورت گرفته و منتظر دستور قضایی برای تعطیلی دائم ‌مرکز است.▪️آزار و آسیب‌ رساندن به کودکان در مراکز تحت پوشش بهزیستی طی سال‌های گذشته به صورت متعدد از سوی رسانه‌های داخلی گزارش شده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155253.html</description><pubDate>2026-05-29 10:57:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d98062d7d718</link></item><item><title>Farsi VOA pinned an audio file</title><description>Farsi VOA pinned an audio file</description><pubDate>2026-05-29 10:16:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d680ad6aaf9</link></item><item><title>🔴📢‌ نسخه صوتی اخبار ساعت ۲۰ پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵🛜در صورتی که...</title><description>🔴📢‌ نسخه صوتی اخبار ساعت ۲۰ پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵🛜در صورتی که با مشکل اینترنت مواجه هستید میتوانید اخبار صدای آمریکا را از نسخه‌های پادکست خبری ما روزانه دنبال کنید همچنین می‌توانید از نسخه سبک وب‌سایت ما پیگیر باشید:https://ir.voanews.com/lite📡بروزترین فرکانسهای ماهواره‌ای را نیز میتوانید از صفحه زیر پیگیری کنید:https://ir.voanews.com/satellite🔔دیگر شبکه‌های اجتماعی ما را هم دنبال کنید:https://linktr.ee/voafarsiما را به اشتراک بگذارید@voafarsi</description><pubDate>2026-05-29 10:16:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ee9908a428cd</link></item><item><title>وزارت خارجه پاکستان اعلام کرد که محمد اسحاق دار، وزیر خارجه این...</title><description>وزارت خارجه پاکستان اعلام کرد که محمد اسحاق دار، وزیر خارجه این کشور وارد واشنگتن شده و قرار است با مارکو روبیو، همتای آمریکایی خود دیدار کند.بر اساس اعلام وزارت خارجه پاکستان، اسحاق دار در این دیدار درباره «موضوعات دارای اهمیت دوجانبه و منطقه‌ای» گفت‌وگو خواهد کرد.پاکستان میانجی مذاکرات میان آمریکا و جمهوری اسلامی است؛ مذاکراتی که به گفته مقامات آمریکایی پیشرفت‌هایی داشته، اما دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا هنوز درباره تفاهم میان دو کشور تصمیم نگرفته است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 09:57:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2969c0988e1f</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، درباره خط قرمزی که رژیم ایران برای ازسرگیری...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، درباره خط قرمزی که رژیم ایران برای ازسرگیری کارزار نظامی تهاجمی آمریکا نباید از آن عبور کند، گفت: «در نهایت خط قرمز، توافقی است که برای ما خوب نباشد. من دارم اوضاع را پیش می‌برم و خواهیم دید چه می‌شود.»ترامپ در گفت‌وگو با فاکس نیوز هشدار داد عبور ایران از این خط، باعث آغاز دوباره کارزار نظامی تهاجمی آمریکا خواهد شد.نسخه کامل این مصاحبه شنبه ساعت ۹ شب به وقت شرق آمریکا از شبکه فاکس نیوز پخش خواهد شد.ترامپ به فاکس نیوز گفت که هرچند مقامات جمهوری اسلامی مذاکره‌کنندگانی «بسیار خوب» هستند، اما نیروی نظامی نابودشده آن‌ها به ایالات متحده اهرمی می‌دهد تا شرایط مطلوب خود را تحمیل کند؛ مهم‌ترین آن‌ها عدم دسترسی جمهوری اسلامی به سلاح هسته‌ای است.رئیس‌جمهور گفت: «آن‌ها زیرک هستند، اما در نهایت همه برگ‌ها دست ماست، چون ما آن‌ها را از نظر نظامی شکست داده‌ایم.»⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/trump-reveals-the-line-iran-has-to-cross/8155213.html</description><pubDate>2026-05-29 09:27:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6fe0f73d8857</link></item><item><title>آژانس بین‌المللی انرژی می‌گوید به رغم جنگ خاورمیانه، سرمایه‌گذاری‌های در حوزه انرژی...</title><description>آژانس بین‌المللی انرژی می‌گوید به رغم جنگ خاورمیانه، سرمایه‌گذاری‌های در حوزه انرژی جهان در سال جاری نسبت به ۲۰۲۵ حدود پنج درصد رشد خواهد داشت.بر اساس این گزارش، انتظار می‌رود ۳.۴ تریلیون دلار در بخش انرژی جهان طی سال جاری سرمایه‌گذاری شود و بخش اعظم آن در حوزه انرژی‌های پاک خواهد بود.بر اساس این گزارش، انتظار نمی‌رود مناقشات نظامی جمهوری اسلامی و آمریکا تاثیری بر سرمایه‌گذاری‌های حوزه نفت، گاز و زغال‌سنگ داشته باشد. امسال حدود ۱.۲ تریلیون دلار در این بخشها سرمایه‌گذاری خواهد شد.این گزارش همچنین از آسیب به ۳۰ تاسیسات انرژی و پتروشیمی منطقه در جریان مناقشات جمهوری اسلامی و آمریکا خبر داده و گفته است بازسازی این تاسیسات نیازمند «چندین سال زمان و دهها میلیارد دلار سرمایه‌گذاری» است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155254.html</description><pubDate>2026-05-29 08:50:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#451c56bc000f</link></item><item><title>وزارت دفاع رومانی، عضو ناتو، گزارش داد که پس از برخورد یک...</title><description>وزارت دفاع رومانی، عضو ناتو، گزارش داد که پس از برخورد یک پهپاد روسی به یک ساختمان آپارتمانی، ۲ نفر زخمی شدند.وزارت دفاع رومانی روز جمعه اعلام کرد: «در طول شب ۲۸ تا ۲۹ مه، فدراسیون روسیه حملات پهپادی به اهداف غیرنظامی و زیرساختی در اوکراین، در نزدیکی مرز رودخانه‌ای با رومانی، را از سر گرفت.»این وزارتخانه افزود: «یکی از این پهپادها وارد حریم هوایی رومانی شد، توسط رادار تا بخش جنوبی شهر گالاتی ردیابی شد و بر روی سقف یک ساختمان آپارتمانی سقوط کرد که برخورد آن باعث آتش‌سوزی شد».اداره خدمات اضطراری رومانی نیز اعلام کرد که دو نفر زخمی شده‌اند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 08:28:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0cdc2f355ba3</link></item><item><title>🔺جی‌دی ونس: مذاکرات با رژیم ایران پیشرفت داشته است اما معلوم نیست...</title><description>🔺جی‌دی ونس: مذاکرات با رژیم ایران پیشرفت داشته است اما معلوم نیست دونالد ترامپ تفاهم‌نامه را امضا می‌کند یا خیر▪️جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهوری آمریکا، پنج‌شنبه شب گفت که ایالات متحده و جمهوری اسلامی در مذاکراتشان بر سر یک «یادداشت تفاهم» که آتش‌بس میان دو کشور را ۶۰ روز تمدید می‌کند و تنگه هرمز را باز می‌کند «پیشرفت زیادی» داشته‌اند. ⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155212.html@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 05:28:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ac4df549008</link></item><item><title>🔺وزارت امور خارجه آمریکا با اعلام تحریم‌های تازه گفت «شریان‌های مالی سپاه...</title><description>🔺وزارت امور خارجه آمریکا با اعلام تحریم‌های تازه گفت «شریان‌های مالی سپاه پاسداران» را هدف قرار می‌دهیم▪️وزارت امور خارجه آمریکا روز پنج‌شنبه ۷ خرداد اعلام کرد که ایالات متحده در حال انجام «اقدامات هماهنگ» برای قطع دسترسی جمهوری اسلامی به درآمدهایی است که از آن برای «تجاوز منطقه‌ای و تروریسم جهانی» استفاده می‌کند. ⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155211.html@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 04:31:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cfb15a2d4850</link></item><item><title>⚡️ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام ادعای تلویزیون حکومتی ایران را که نیروهای...</title><description>⚡️ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام ادعای تلویزیون حکومتی ایران را که نیروهای جمهوری اسلامی یک هواپیمای آمریکایی را در نزدیکی بوشهر سرنگون کرده‌اند نادرست خواند و افزود هیچ هواپیمای آمریکایی سرنگون نشده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 04:08:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e06b7a7bb52b</link></item><item><title>🔺وزارت دادگستری آمریکا علیه تبعه عراقی-ایرانی عضو کتائب‌الحزب‌الله کیفرخواست صادر کرد؛ السعدی...</title><description>🔺وزارت دادگستری آمریکا علیه تبعه عراقی-ایرانی عضو کتائب‌الحزب‌الله کیفرخواست صادر کرد؛ السعدی به توطئه برای بمب‌گذاری متهم است▪️وزارت دادگستری آمریکا روز پنج‌شنبه ۷ خرداد علیه یک شهروند دو تابعیتی عراقی-ایرانی به نام محمدباقر سعد داوود السعدی، کیفرخواست صادر کرد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8154996.html@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-29 02:49:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#271986795e02</link></item></channel></RSS>