<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔸 "ادعای ترامپ درباره مین‌های ایران در تنگه هرمز تائید نشده است"شبکه...</title><description>🔸 "ادعای ترامپ درباره مین‌های ایران در تنگه هرمز تائید نشده است"شبکه "ان‌بی‌سی" به نقل از دو مقام آمریکایی و یک منبع آگاه گزارش داد که واشنگتن هنوز تایید نکرده است که ایران در تنگه هرمز مین‌گذاری کرده باشد؛ این در حالی است که دونالد ترامپ، رئیس‌ جمهور ایالات متحده آمریکا، روز جمعه ۸ خرداد (۲۹ مه) مدعی شده بود که ایران پذیرفته است مین‌هایی را که آمریکا موفق به پاکسازی آنها نشده، از تنگه هرمز جمع‌آوری کند.با این حال، بر اساس این گزارش، ارزیابی‌های اطلاعاتی آمریکا و کشورهای متحد در روزهای آغازین جنگ نشان می‌داد که ایران احتمالا در حال مین‌گذاری این آبراه راهبردی بوده است، اما عملیات جست‌وجو و بازرسی زیرآبی آمریکا نتوانسته هیچ شیئی را که به‌طور قطعی مین دریایی تشخیص داده شود، پیدا کند.یکی از منابع آگاه در این باره گفت که اگر هم تهدیدی وجود داشته، بسیار کمتر از آن چیزی بوده است که در ابتدا درباره آن نگرانی وجود داشت.تنگه هرمز یکی از مهم‌ترین مسیرهای انتقال نفت و انرژی جهان به شمار می‌رود و هرگونه تهدید علیه امنیت کشتیرانی در این آبراه تاثیری مستقیم بر قیمت نفت دارد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 13:45:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bafc3abf3160</link></item><item><title>🔶 وزارت خزانه‌داری آمریکا از تحریم‌های جدید شبکه مرتبط با سپاه خبر...</title><description>🔶 وزارت خزانه‌داری آمریکا از تحریم‌های جدید شبکه مرتبط با سپاه خبر دادوزارت امور خارجه و وزارت خزانه‌داری آمریکا از اعمال تحریم‌های جدید علیه جمهوری اسلامی و تلاش برای انحلال یک شبکه مرتبط با این کشور خبر دادند.این شبکه به رهبری "علی مجد سپهر" مستقر در ایران متهم شده است که با جعل هویت شرکت‌های آمریکایی و فریب شرکت‌های فناوری در آمریکا در تلاش برای دسترسی به تجهیزات پیشرفته برای بخش نظامی ایران بوده است.وزارت خزانه‌داری آمریکا علی مجدسپهر را فردی مرتبط با وزارت دفاع جمهوری اسلامی معرفی کرده و چند فرد و شرکت دیگر را نیز به دلیل همکاری و ارتباط با او تحریم کرده است.به گفته مقام‌های آمریکایی، این شبکه از وب‌سایت‌های جعلی و واسطه‌هایی در دبی برای دریافت محموله‌ها استفاده کرده و در پی تهیه تجهیزات برای بخش دفاعی ایران بوده است.وزارت خارجه آمریکا هم‌زمان با این تحریم‌ها اعلام کرد تا ۱۵ میلیون دلار پاداش برای اطلاعاتی که به مختل‌شدن تامین مالی سپاه پاسداران منجر شود، در نظر گرفته شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 13:37:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f8235ae91f84</link></item><item><title>🔶 جنگ ایران شریان دارویی هند به آفریقا را قطع کرده استهند...</title><description>🔶 جنگ ایران شریان دارویی هند به آفریقا را قطع کرده استهند را اغلب "داروخانه جنوب جهانی" می‌نامند و برای کشورهای آفریقایی، سلامت عمومی و داروهای هندی به‌شدت به یکدیگر گره خورده‌اند.بر اساس داده‌های نهادهای بهداشت عمومی از جمله سازمان بهداشت جهانی (WHO)، آفریقا نزدیک به یک‌چهارم بار بیماری‌های جهان را بر دوش می‌کشد و سهم نامتناسبی از موارد ابتلا به اچ‌آی‌وی (HIV)، سل و مالاریا را به خود اختصاص داده است.بر پایه داده‌های کمیسیون اقتصادی سازمان ملل برای آفریقا و آژانس ملی کنترل و نظارت بر غذا و داروی نیجریه (NAFDAC)، هند حدود ۴۰ درصد داروهای وارداتی آفریقا را تأمین می‌کند و بزرگ‌ترین شریک تجاری دارویی این قاره به شمار می‌رود.از نیجریه تا کنیا و آفریقای جنوبی، داروهای ژنریک هندی ستون فقرات نظام‌های بهداشت عمومی را تشکیل می‌دهند. در سراسر قاره، این داروها آنتی‌بیوتیک‌های ارزان‌قیمت، داروهای ضدویروس اچ‌آی‌وی، داروهای مالاریا و سل، انسولین، داروهای فشار خون و مسکن‌های رایج مورد استفاده روزانه میلیون‌ها نفر را تأمین می‌کنند.این نظام تاکنون کارآمد بوده است، زیرا داروهای هندی مقرون به صرفه، قابل اعتماد و وابسته به یکی از کارآمدترین کریدورهای لجستیکی جهان بوده‌اند.این داروها از مراکز لجستیکی حوزه خلیج فارس عبور می‌کنند، زیرا برخی داروها و واکسن‌ها به سامانه‌های پیشرفته حمل‌ونقل با کنترل دما و شرایط اقلیمی نیاز دارند.اما با مسدود شدن تنگه هرمز در پی جنگ ایران، حمل‌ونقل تجاری از منطقه خلیج فارس مختل شده است. همزمان، حق بیمه خطرات جنگی افزایش یافته، هزینه‌های حمل‌ونقل بالا رفته و شرکت‌های هواپیمایی مسیرهای خود را تغییر داده یا ظرفیت حمل بار از حریم هوایی خلیج فارس را کاهش داده‌اند.افزایش قیمت نفت نیز همزمان هزینه‌های تولید و حمل‌ونقل شرکت‌های داروسازی را بالا برده است.📌 برای دسترسی کامل به گزارش به وبسایت دویچه‌وله فارسی مراجعه کنید.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 13:21:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eddb73066ce7</link></item><item><title>🔶 واژگونی کامیون حامل مهاجران افغان؛ ۱۸ نفر کشته شدندروز شنبه یک...</title><description>🔶 واژگونی کامیون حامل مهاجران افغان؛ ۱۸ نفر کشته شدندروز شنبه یک کامیون حامل پناهجویان افغان که در حال بازگشت از پاکستان بودند، در بزرگراهی در شرق افغانستان واژگون شد. در این حادثه دست‌کم ۱۸ نفر کشته و ۳۵ تن دیگر مجروح شدند. بیشتر آن‌ها زن و کودک هستند.عبدالمالک نیازی، سخنگوی والی لغمان، اعلام کرد که این تصادف در استان لغمان و در بزرگراه اصلی متصل‌کننده کابل (پایتخت افغانستان) به استان ننگرهار رخ داده است.وی افزود که در میان کشته‌شدگان، ۱۰ کودک و ۵ زن وجود دارند و مجروحان برای مداوا به بیمارستان‌های ننگرهار منتقل شده‌اند.مسافران این کامیون در زمره هزاران افغان بودند که به تازگی از پاکستان بازگشته‌اند. مقام‌های پاکستان از سال ۲۰۲۳ و بخصوص در ماه‌های اخیر سیاست‌های سختگیرانه‌تری را در قبال مهاجران و پناهجویان افغان ساکن این کشور اتخاذ کرده‌اند؛ موضوعی که باعث شده شمار زیادی از افغان‌ها، اغلب همراه با خانواده و وسایل زندگی خود، با کامیون‌ها به افغانستان بازگردند. ایران نیز در همان حوالی زمانی، اخراج مهاجران افغان را شدت بخشید.بر اساس آمار کمیساریای عالی سازمان ملل متحد در امور پناهندگان (UNHCR) و سازمان بین‌المللی مهاجرت (IOM)، از آغاز سال ۲۰۲۶ میلادی تاکنون ۴۴۷ هزار و ۴۰۰ افغان از جمله بسیاری که در پاکستان متولد شده بودند و ده‌ها سال را به زندگی و کار در آنجا سپری کرده بودند، به کشور خود بازگشته‌اند. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 12:46:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74b3b2e99f40</link></item><item><title>🔶 اسرائیل به مواضع حزب‌الله در جنوب لبنان حمله کرددولت لبنان صبح...</title><description>🔶 اسرائیل به مواضع حزب‌الله در جنوب لبنان حمله کرددولت لبنان صبح روز شنبه ۹ خرداد (۳۰ مه) اعلام کرد در حملات جدید اسرائیل به این کشور دست‌کم ۱۱ نفر در جنوب لبنان کشته شدند.وزارت بهداشت در بیروت اعلام کرد که در میان کشته‌شدگان، یک عضو نیروهای امدادی نیز قرار دارد. بر اساس این گزارش در حملات انجام‌شده در مناطق مختلف اطراف شهر صور ۸ نفر زخمی شده‌اند که یکی از آن‌ها نیز از نیروهای امدادی بوده است.وزارت بهداشت لبنان در بیانیه‌ای حملات اسرائیل را "نقض شدید حقوق بین‌الملل" توصیف کرده است.در لبنان در حال حاضر آتش‌بسی برقرار است، اما این آتش‌بس از سوی حزب‌الله مورد حمایت جمهوری اسلامی رد شده و دو طرف بار دیگر به‌طور روزانه به یکدیگر حمله می‌کنند.در تازه‌ترین تحولات پنتاگون اعلام کرد که میزبان هیئت‌های اسرائیل و لبنان بوده و گفت‌وگوهای نظامی "سازنده‌ای" میان طرفین انجام شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 12:21:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d492e6c7263</link></item><item><title>📸 عکس روز: دنالی، بلندترین قله آمریکای شمالی"دنالی" که با نام پیشین...</title><description>📸 عکس روز: دنالی، بلندترین قله آمریکای شمالی"دنالی" که با نام پیشین رسمی خود، "مک‌کینلی" نیز شناخته می‌شود با ارتفاع حدود ۶ هزار و ۱۹۰ متر بلندترین قله آمریکای شمالی است. این کوه در پارک و منطقه حفاظت‌شده دنالی در آلاسکا قرار دارد. پس از سال‌ها تلاش بومیان محلی، دولت آمریکا در سال ۲۰۱۵ نام این کوه را رسما به دنالی تغییر داد که در زبان بومی آتاباسکی که خانواده‌ای از زبان‌های سرخ‌پوستان آمریکای شمالی به شمار می‌رود، "غول‌پیکر" معنا می‌دهد. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 12:08:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#47c20d37128b</link></item><item><title>🔶 "جنگنده آمریکایی احتمالا با موشک چینی در ایران سرنگون شده است"شبکه...</title><description>🔶 "جنگنده آمریکایی احتمالا با موشک چینی در ایران سرنگون شده است"شبکه "ان‌بی‌سی" روز شنبه ۹ خرداد (۳۰ مه) به نقل از سه منبع آگاه خبر داد جنگنده اف-۱۵ ای آمریکا که در جنوب‌غرب ایران سرنگون شده بود احتمالا با یک موشک دوش‌پرتاب ساخت چین هدف قرار گرفته است.در اوایل جنگ، چین احتمالا یک رادار هشدار زودهنگام دوربرد نیز در اختیار ایران قرار داده است که قادر است هواپیماهای رادارگریز را شناسایی کند. این موضوع را یکی از منابع آگاه و یک مقام آمریکایی در گفتگو با شبکه ان‌بی‌سی تائید کرده‌اند.مقام‌های آمریکایی در حال بررسی جزئیات سرنگونی این جنگنده در ماه آوریل هستند. به گفته منابع، این نخستین‌بار در چند دهه اخیر است که یک جنگنده آمریکایی توسط آتش دشمن سرنگون می‌شود.زمان دقیق انتقال تجهیزات چینی به جمهوری اسلامی مشخص نیست، اما استفاده ایران از سلاح‌های ساخت چین روابط آمریکا و چین را پیچیده‌تر کرده است؛ در شرایطی که دولت ترامپ به دنبال کمک پکن برای پایان دادن به درگیری بوده است.چین که بزرگ‌ترین خریدار نفت ایران است، اعلام کرده که این جنگ باید پایان یابد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 11:25:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b6fc7822fa2f</link></item><item><title>🔶 آمریکا: ارزش رمزارزهای توقیف‌شده ایران به یک میلیارد دلار رسیداسکات بسنت،...</title><description>🔶 آمریکا: ارزش رمزارزهای توقیف‌شده ایران به یک میلیارد دلار رسیداسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده اعلام کرد مجموع دارایی‌های رمزارزی مرتبط با جمهوری اسلامی که تا کنون توسط آمریکا توقیف شده به حدود یک میلیارد دلار رسیده است. او همچنین گفت این رقم مربوط به کل دارایی‌های توقیف‌شده تا امروز است و به یک اقدام واحد محدود نمی‌شود.بسنت همچنین توضیح داد که این رقم نسبت به آوریل ۲۰۲۶ دو برابر شده است؛ زمانی که میزان دارایی‌های توقیف‌شده حدود ۵۰۰ میلیون دلار اعلام شده بود.به گفته وزیر خزانه‌داری آمریکا بخشی از این دارایی‌ها شامل ۳۴۴ میلیون دلار تتر (USDT) در شبکه ترون است که در قالب عملیاتی موسوم به "خشم اقتصادی" توقیف شده است.وزیر خزانه‌داری آمریکا همچنین تاکید کرد این اقدامات با هدف مقابله با شبکه‌های دور زدن تحریم‌ها و مسیرهای مالی مرتبط با جمهوری اسلامی انجام می‌شود.مقام‌های آمریکایی می‌گویند جمهوری اسلامی از رمزارزها برای دور زدن تحریم‌ها و تامین منابع مالی استفاده کرده است.جمهوری اسلامی درباره اظهارات وزیر خزانه‌داری آمریکا تا کنون واکنشی نشان نداده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 10:47:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ad8cedd3559</link></item><item><title>🔶 جام‌های ۱۹۹۸ تا ۲۰۰۶؛ زین‌الدین زیدان؛ ققنوس شماره ۱۰ فرانسهزین‌الدین زیدان...</title><description>🔶 جام‌های ۱۹۹۸ تا ۲۰۰۶؛ زین‌الدین زیدان؛ ققنوس شماره ۱۰ فرانسهزین‌الدین زیدان نامی‌ست که در کنار میشل پلاتینی، هرگز از حافظه‌ تاریخی فوتبال فرانسه و جهان پاک نخواهد شد؛ کارگردانی همه‌فن‌حریف و خلاق که در پیراهن شماره‌ی ۱۰، پس از سال‌ها به فوتبال فرانسه روح و جان تازه‌ای بخشید.📌برای دسترسی کامل به گزارش به وبسایت دویچه‌وله فارسی مراجعه کنید.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 10:36:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#de9ab20a0e25</link></item><item><title>🔶 پنتاگون: مذاکرات نظامی میان اسرائیل و لبنان سازنده بودالبریج کولبی، معاون...</title><description>🔶 پنتاگون: مذاکرات نظامی میان اسرائیل و لبنان سازنده بودالبریج کولبی، معاون وزیر دفاع (جنگ) آمریکا صبح روز شنبه ۹ خرداد (۳۰ مه) در شبکه اجتماعی ایکس خبر داد مذاکرات نظامی میان اسرائیل و لبنان "سازنده" بوده است.کولبی اعلام کرد که پنتاگون از هیئت‌های نظامی اسرائیل و لبنان میزبانی کرده و گفت‌وگوهای نظامی "سازنده‌ای" میان طرفین انجام شده که قرار است هفته آینده روند سیاسی تحت هدایت وزارت امور خارجه آمریکا را تکمیل و تقویت کند.کولبی در ادامه پیام خود همچنین تاکید کرده است که وزارت دفاع آمریکا برای همکاری با نیروهای دفاعی اسرائیل و ارتش لبنان ارزش قائل است و از حاکمیت و تمامیت ارضی لبنان به‌ویژه در شرایطی که این کشور از حضور گروه‌های مسلح غیردولتی رها شده باشد حمایت می‌کند.حزب‌الله لبنان در مذاکرات با اسرائیل حضور ندارد. این گروه که در فهرست تروریستی بسیاری از کشورها قرار دارد، با آتش‌بسی که میان اسرائیل و لبنان با میانجی‌گری آمریکا برقرار شده و از اواسط آوریل سال جاری اجرایی شده بود، مخالفت کرده است؛ توافقی که از نظر رسمی همچنان پابرجاست.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 09:55:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fd0f6978070d</link></item><item><title>🔶 هگست: آمریکا توانایی کامل برای ازسرگیری جنگ با ایران را داردپیت...</title><description>🔶 هگست: آمریکا توانایی کامل برای ازسرگیری جنگ با ایران را داردپیت هگست، وزیر دفاع (جنگ) آمریکا شامگاه جمعه ۸ خرداد (۲۹ مه) اعلام کرد ایالات متحده از نظر تسلیحاتی "بیش از نیاز خود ذخایر در اختیار دارد" و در صورت لزوم، توانایی کامل برای از سرگیری جنگ با جمهوری اسلامی را حفظ کرده است.هگست که در نشست امنیتی سنگاپور صحبت می‌کرد با اشاره به ظرفیت تسلیحاتی ایالات متحده گفت این کشور چه در خاورمیانه و چه در سایر نقاط جهان، از آمادگی نظامی بالایی برخوردار است.او همچنین افزود که هرگونه توافق با حکومت ایران را "توافقی خوب" می‌داند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 09:41:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#79dbc017c9dc</link></item><item><title>🔶 نشست ترامپ در اتاق وضعیت درباره ایران بدون اعلام نتیجه‌ای پایان...</title><description>🔶 نشست ترامپ در اتاق وضعیت درباره ایران بدون اعلام نتیجه‌ای پایان یافتجلسه دونالد ترامپ، رئیس‌ جمهور آمریکا در "اتاق وضعیت" کاخ سفید به منظور "تصمیم‌گیری" نهایی درباره توافق با ایران بدون اعلام نتیجه‌ای پایان یافت.نشست ترامپ و مشاورانش درباره توافق احتمالی با ایران حدود دو ساعت به طول انجامید. با این حال، پس از پایان این جلسه، رئیس‌ جمهور آمریکا کاخ سفید را بدون اعلام هیچ تصمیم نهایی یا صدور بیانیه رسمی درباره نتیجه مذاکرات ترک کرده است.منابع خبری می‌گویند گفت‌وگوها در "مرحله بررسی و تبادل مواضع" قرار دارد و اختلافات مهم میان طرفین همچنان پابرجاست.یک مقام کاخ سفید بعد از جلسه اتاق وضعیت گفته است ترامپ تنها در صورتی یک توافق صلح با حکومت ایران را امضا خواهد کرد که تهران تمامی شروط او را برآورده کند.این مقام که خواست نامش فاش نشود، در گفت‌وگو با خبرگزاری فرانسه تاکید کرده است که ترامپ فقط توافقی را امضا خواهد کرد که "به نفع آمریکا باشد و خطوط قرمز او را تامین کند". این مقام کاخ سفید همچنین گفته است ایران هرگز نمی‌تواند به سلاح هسته‌ای دست پیدا کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 09:27:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0f1bc6c58b8d</link></item><item><title>🔶 قالیباف: امتیازات را نه با گفت‌وگو بلکه با موشک‌ها می‌گیریممحمدباقر قالیباف،...</title><description>🔶 قالیباف: امتیازات را نه با گفت‌وگو بلکه با موشک‌ها می‌گیریممحمدباقر قالیباف، مذاکره‌کننده ارشد ایران در پیامی تازه تهدید کرد که جمهوری اسلامی امتیازات خود برای رسیدن به توافق در مذاکرات‌ با آمریکا را "نه با گفت‌وگو" بلکه با "موشک‌ها"ی خود می‌گیرد.او در این پیام که جمعه هشتم خرداد در شبکه ایکس نوشته افزود: «هیچ اعتمادی به تضمین‌ها و حرف‌ها نداریم. فقط رفتارها معیار است. اقدامی پیش از اقدام طرف مقابل انجام نخواهد شد.»قالیباف این اظهارات را همزمان با انتشار گزارش‌های رسانه‌ای در مورد قوی بودن امکان رسیدن به توافق در مذاکرات دو طرف بیان کرده است.همزمان دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا در روز جمعه هشتم خرداد (۲۹ مه) در پیامی تازه در شبکه تروث سوشال اعلام کرد که در جلسه‌ای در اتاق وضعیت کاخ سفید در مورد توافق با ایران تصمیم نهایی را خواهد گرفت.او در این پیام موارد مد نظر آمریکا برای توافق با ایران را فهرست کرده است.طبق پیام ترامپ، این موارد شامل موافقت جمهوری اسلامی با عدم توسعه سلاح هسته‌ای، بازگشایی تنگه هرمز، انهدام تمامی مین‌های دریایی کارگذاشته‌شده توسط ایران، لغو محاصره دریایی این کشور توسط ایالات متحده و همچنین خار‌ج‌کردن اورانیوم بسیار غنی‌شده از زیر آوار توسط آمریکا و نابودسازی آن می‌شود.رئیس‌جمهور آمریکا ادامه داد: «تا اطلاع ثانوی، هیچ پولی مبادله نخواهد شد. در مورد سایر موارد که از اهمیت بسیار کم‌تری برخوردار هستند، توافق حاصل شده است.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 22:57:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fa9266cd8f0c</link></item><item><title>🔶 دو فعال کرد و از معترضان دی‌‌ماه "با تیراندازی سپاه" کشته...</title><description>🔶 دو فعال کرد و از معترضان دی‌‌ماه "با تیراندازی سپاه" کشته شدندسازمان حقوق بشری هه‌نگاو و شبکه حقوق بشر کردستان از کشته شدن دو برادر و فعال فرهنگی کرد که بعد از شرکت در اعتراضات دی‌ماه مخفیانه زندگی می‌کردند با "شلیک مستقیم" نیروهای سپاه پاسداران خبر داده‌اند.شبکه حقوق بشر کردستان به نقل از یک منبع مطلع اعلام کرد، صبح روز پنج‌شنبه هفتم خرداد نیروهای سپاه پس از شناسایی محل اختفای آن‌ها در روستای "قلعه‌کوهش" شهرستان دالاهو به محل اقامت این دو برادر یورش بردند: «نیروهای سپاه در جریان این عملیات، منزل محل سکونت آنان را بدون هشدار قبلی هدف تیراندازی قرار داده و مجتبی و میثم ویسی را با شلیک گلوله کشتند.»هه‌نگاو نیز با روایتی مشابه نوشته، یک شهروند دیگر که صاحب این خانه بوده "سرنوشتش نامعلوم است."این سازمان حقوق بشری می‌‌گوید، این دو برادر "از چهره‌های خوش‌نام و مردمی و پیروان آیین یارسان" و از مؤسسان کتابخانه شهرک دره‌دریژ (شهرک مهدیه) کرمانشاه و از برگزارکنندگان اصلی مراسم‌ نوروز کردی در این منطقه بودند.همچنین مجتبی ویسی علاوه بر فعالیت‌های مدنی، از "ورزشکاران برجسته و مقام‌آور رشته کشتی در استان کرمانشاه بود."خبرگزاری فرانسه می‌نویسد، رسانه‌های داخلی ایران نیز این اتفاق که پنج‌شنبه رخ داده را تأیید کرده‌اند اما می‌گویند، آن‌ها زمانی که از مخفی‌گاه خود اقدام به تیراندازی به نیروهای امنیتی کردند هدف آتش قرار گرفته و کشته شدند.خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران آن‌ها را "دو تن از عاملان اصلی" ناآرامی‌های دی‌ماه در منطقه دره‌دراز کرمانشاه معرفی کرده و مدعی شده که آنان ابتدا به سوی نیروهای امنیتی تیراندازی کردند.در ادامه این گزارش آمده است که "در نهایت، نیروهای امنیتی در راستای مأموریت قانونی و به جهت دفاع از خود، اقدام به تیراندازی متقابل کردند که منجر" به کشته شدن این دو نفر شد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 22:37:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5cd22fe31b84</link></item></channel></RSS>