<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>رسانه‌های ایران از کشته شدن یک دانشجوی زن در دانشکده دندانپزشکی قزوین به ضرب گلوله خبر داده‌اند.میزا...</title><description>رسانه‌های ایران از کشته شدن یک دانشجوی زن در دانشکده دندانپزشکی قزوین به ضرب گلوله خبر داده‌اند.میزان، خبرگزاری قوه قضائیه، از قول دادستان قزوین نوشت: «بررسی‌های اولیه نشان می‌دهد این دو دانشجو که در آستانه فارغ‌التحصیلی قرار داشتند، در مرحله متارکه از یک رابطه عاطفی بوده و پیش از این نیز اختلافات خانوادگی شدیدی با یکدیگر داشتند. صبح امروز، مرد جوان با یک قبضه سلاح کلت جنگی وارد محوطه درمانگاه شده و چهار گلوله به ناحیه سینه دانشجوی دختر شلیک کرده است. شدت جراحات وارده به‌حدی بوده که متأسفانه وی در همان محل جان خود را از دست می‌دهد.در اطلاعیه دانشگاه علوم پزشکی قزوین در این باره آمده است: «انگیزه این واقعه، مسایل شخصی و خانوادگی بوده و ارتباطی با فرآیندهای اداری یا محیط آموزشی دانشکده ندارد.»به گفته حمیدرضا قافله باشی، رئیس دانشگاه علوم پزشکی قزوین، «این تیراندازی به دلیل خصومت‌ خانوادگی اتفاق افتاده و دو دانشجو که زن و شوهر بودند در اثر شلیک جان خود را از دست داده‌اند.»@BBCPersian📷 Getty</description><pubDate>2026-06-01 16:35:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#59f00b7fc11b</link></item><item><title>🖊بخش پادکست, بی‌بی‌سی روسیروسیه ارمنستان را تهدید کرده است که اگر ایروان به روند نزدیکی خود به اتحاد...</title><description>🖊بخش پادکست, بی‌بی‌سی روسیروسیه ارمنستان را تهدید کرده است که اگر ایروان به روند نزدیکی خود به اتحادیه اروپا ادامه دهد، صادرات گاز و فرآورده‌های نفتی به این کشور را متوقف خواهد کرد. پیش از این نیز مقامات روسیه واردات آب معدنی، نوشیدنی‌های الکلی و گل از ارمنستان را ممنوع کرده بودند.در حالی که روابط میان مسکو و ایروان طی سال‌های اخیر به‌طور محسوسی تیره شده است، روابط ارمنستان با اتحادیه اروپا و ایالات متحده در حال گسترش است. مارکو روبیو، وزیر امور خارجه آمریکا، چند روز پیش در سفری کوتاه به ارمنستان، اسنادی را امضا کرد که همکاری‌های نظامی و اقتصادی میان واشنگتن و ایروان را تقویت می‌کند.اولگ آنتوننکو، مجری پادکست «چه اتفاقی افتاد؟» در بخش روسی بی‌بی‌سی، در گفت‌وگویی با کریل کریوشیف، روزنامه‌نگار و تحلیلگر مسائل منطقه، بررسی کرده است که سیاست خارجی چگونه بر رقابت انتخاباتی ارمنستان تأثیر می‌گذارد.ادامه مطلب:https://bbc.in/4egfpsg📷Getty/ Reuters/ ALEXANDER PATRIN/TASS/ SOFYA SANDURSKAYA/TASS</description><pubDate>2026-06-01 16:27:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60e280c46711</link></item><item><title>🔻هشدار ایران به آمریکا و اسرائیل: نقض آتش‌بس در یک جبهه، نقض آن در تمام جبهه‌هاستایران به آمریکا و ا...</title><description>🔻هشدار ایران به آمریکا و اسرائیل: نقض آتش‌بس در یک جبهه، نقض آن در تمام جبهه‌هاستایران به آمریکا و اسرائیل هشدار داد که «نقض آتش‌بس در هر یک از جبهه‌ها، به منزله نقض آن در تمامی جبهه‌ها است.»عباس عراقچی، وزیر خارجه ایران، در پیامی در شبکه ایکس با عنوان «برای توجه فوری» نوشت:«آتش‌بس میان ایران و ایالات متحده، بدون هیچ ابهامی، آتش‌بسی در تمامی جبهه‌ها، از جمله لبنان، محسوب می‌شود.»او هشدار داد که آمریکا و اسرائیل مسئول پیامدهای هرگونه نقض این آتش‌بس خواهند بود.پیشتر چندین مقام دیگر ایران هم هشدارهای مشابهی دادند از جمله محمدباقر قالیباف.رئیس مجلس شورای اسلامی که هدایت مذاکرات با آمریکا را هم بر عهده دارد، به اسرائیل هشدار داد که هزینه تشدید حملاتش به لبنان را خواهد پرداخت.ابوالفضل شکارچی، سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی هم به اسرائیل هشدار داد که «تداوم جنایات وحشیانه علیه لبنان، برای نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران قابل تحمل نخواهد بود.»هشدار مقام‌های ایران در حالی است که اسرائیل حملات خود به لبنان را گسترش داده و بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر، حتی دستور حمله به اهدافی در ضاحیه در جنوب بیروت را صادر کرده است.از زمان برقراری آتش‌بس میان اسرائیل و لبنان، تبادل آتش میان اسرائیل و حزب‌الله ادامه داشته و هر دو طرف یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم می‌کنند.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 15:47:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6239d5506942</link></item><item><title>🔻واکنش بقایی به گزارش‌ها از احتمال تشکیل صندوق ۳۰۰ میلیارد دلاری برای بازسازی ایرانسخنگوی وزارت خارج...</title><description>🔻واکنش بقایی به گزارش‌ها از احتمال تشکیل صندوق ۳۰۰ میلیارد دلاری برای بازسازی ایرانسخنگوی وزارت خارجه ایران در پاسخ به پرسشی درباره گزارش‌‌ها از احتمال توافق تهران و واشنگتن برسر تاسیس یک صندوق ۳۰۰ میلیارد دلاری برای بازسازی ایران، بدون تایید رقم ذکر شده گفت که تعیین «مبلغی برای جبران و بازسازی خسارات» یکی از موضوعات مطرح در مذاکرات است.اسماعیل بقایی گفت توضیح بیشتری نمی‌تواند بدهد «زیرا این موضوعات، موضوعاتی پیچیده هستند و جزئیات خاص خود را دارند. قاعدتاً اگر در کلیات این ۱۴ بند به تفاهم برسیم، در بازه زمانی ۳۰ روزه یا ۶۰ روزه باید درباره اجزا و جزئیات آن نیز گفت‌وگو و تصمیم‌گیری شود.»نیویورک تایمز هفته پیش به نقل از یک مقام ایرانی، مقام‌های آمریکایی و دو دیپلمات دخیل در مذاکرات تهران و واشنگتن، جزئیاتی را گزارش کرد از پیش‌نویس تفاهمنامه‌ای که گفته می‌شود در دست بررسی است.یکی از مواردی که نیویورک تایمز گزارش کرد احتمال ایجاد یک صندوق مالی برای بازسازی ایران پس از برقراری صلح بود.نیویورک تایمز نوشت مقام ایرانی و یکی از دو منبع دیپلماتیکش رقم این صندوق را ۳۰۰ میلیارد دلار عنوان کرده‌اند درحالی‌که سایر منابع این رقم را تایید نکردند.صدا‌و‌سیمای ایران پیشتر «تعهد رسمی آمریکا به تامین حداقل ۳۰۰ میلیارد دلار برای بازسازی خسارت‌های وارده به ایران و پرداخت خسارت‌های جنگ» را یکی از شرایط ایران برای توافق عنوان کرده بود.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 14:52:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2461d2a384e0</link></item><item><title>🔻میزان، خبرگزاری قوه قضائیه ایران، یاداشتی از علی فاضلی، دادستان عمومی و انقلاب شهرستان اهر در استان...</title><description>🔻میزان، خبرگزاری قوه قضائیه ایران، یاداشتی از علی فاضلی، دادستان عمومی و انقلاب شهرستان اهر در استان آذربایجان شرقی، منتشر کرد که در آن آمده است بر اساس قانون تشدید مجازات «جاسوسی» برای اسرائیل و «همکاری با کشور‌های معاند، مجازات توقیف اموال، مستقل و کاملا جدا از مجازات حبس یا اعدام اعمال می‌شود.»در این یادداشت آمده است که «این مجازات شامل کل اموال فرد است و تنها به اموال ناشی از جرم محدود نمی‌شود.»این قانون انجام هرگونه عملیات به نفع اسرائیل آمریکا یا گروه‌های مخالف «حتی در قالب انتشار یک عکس یا ویدیو که به دشمن در هدف‌گیری کمک کند و ایرانیان مقیم خارج که با دشمن همکاری کنند، حتی بدون حضور فیزیکی در ایران، مشمول توقیف اموال خواهند شد.»به نوشته آقای فاضلی، «توقیف کل اموال در اینجا یک مجازات اصلی و همراه با اعدام است و هدف از توقیف اموال بر اساس اعلام مقامات قضائی، اموال مصادره شده برای بازسازی خسارات ناشی از جنگ و منفعت عمومی هزینه می‌شود.»📷Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 14:48:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#373ff191f78e</link></item><item><title>🔻محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی، به اسرائیل هشدار داده است که هزینه تشدید حملاتش علیه لبنا...</title><description>🔻محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی، به اسرائیل هشدار داده است که هزینه تشدید حملاتش علیه لبنان را خواهد پرداخت.آقای قالیباف در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس به زبان انگلیسی نوشت: «اعمال محاصرهٔ دریایی و تشدید جنایات جنگی در لبنان توسط رژیم نسل‌کش صهیونیستی، شواهد روشن عدم پایبندی آمریکا به آتش بس است.»او هشدار داد که «هر انتخابی، هزینه‌ای دارد و صورتحساب آن هم از راه می‌رسد؛ همه چیز در نهایت سر جای خودش قرار خواهد گرفت.»در تازه‌ترین نشانه از تشدید حملات اسرائیل به لبنان، بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر، به ارتش دستور داده است که اهدافی را در حومه جنوبی بیروت هدف قرار دهد.پیشتر سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی بار دیگر موضع ایران را تکرار کرد که آتش‌بس در لبنان «بخش لاینفک» هرگونه توافق با آمریکا برای پایان جنگ است.اسماعیل بقایی تاکید کرد که آمریکا و اسرائیل را نمی‌توان «به‌عنوان دو فاعل مجزا» در نظر گرفت.📷Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 14:31:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc5ee0573e09</link></item><item><title>🔻مسعود پیاهو با انتشار ویدئویی گفت خودش برای اجرای حکم ۱۰ سال زندان معرفی می‌کند. او برای انتشار وید...</title><description>🔻مسعود پیاهو با انتشار ویدئویی گفت خودش برای اجرای حکم ۱۰ سال زندان معرفی می‌کند. او برای انتشار ویدئویی معترضی که جلوی یگان ویژه نشسته بود بازداشت شد. در ویدیویی که یکشنبه ۱۱ خرداد منتشر شد، آقای پیاهو گفت: «به دستور قوه قضائیه و به احضار اجرای احکام، فردا…</description><pubDate>2026-06-01 14:13:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e09f07cd45d1</link></item><item><title>🔻مسعود پیاهو با انتشار ویدئویی گفت خودش برای اجرای حکم ۱۰ سال زندان معرفی می‌کند. او برای انتشار وید...</title><description>🔻مسعود پیاهو با انتشار ویدئویی گفت خودش برای اجرای حکم ۱۰ سال زندان معرفی می‌کند. او برای انتشار ویدئویی معترضی که جلوی یگان ویژه نشسته بود بازداشت شد.در ویدیویی که یکشنبه ۱۱ خرداد منتشر شد، آقای پیاهو گفت: «به دستور قوه قضائیه و به احضار اجرای احکام، فردا خودم را برای اجرای حکم ۱۰ سال معرفی می‌کنم.»آقای پیاهو گفت منکر گرفتن این ویدیو نمی‌شود اما در بازنشر و پخش آن فیلم هیچ دخل و تصرفی نداشته و هرگز قصد نداشته که ویدیو پخش شود.به گزارش وبسایت امتداد، حسن آقاخانی، وکیل مسعود پیاهو، گفت موکلش در «اعتراضات بازار تهران و پیش از وقایع ۱۸ و ۱۹ دی» بازداشت شده است:بنابر این گزارش آقای آقاخانی گفت: «موکل من در حال کار در بازاری بودند که به خیابان جمهوری مشرف بوده است. شخصی در مقابل مامورین نیروی انتظامی می‌نشیند و مسعود یک فیلم کوتاه به صورت ناخودآگاه از آن صحنه ضبط می‌کند در حالیکه مطلقا قصد انتشار این فیلم را به صورت عمومی نداشته و اساسا آن فیلم را در استوری خصوصی خود در اینستاگرام منتشر کرده است. شخص دیگری این فیلم را برداشته و منتشر کرده است.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 14:12:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#31574fae5ea3</link></item><item><title>🔻مسئولان برگزاری مراسم سالگرد درگذشت روح‌الله خمینی، می‌گویند در مراسم امسال مهمان خارجی حضور نخواهد...</title><description>🔻مسئولان برگزاری مراسم سالگرد درگذشت روح‌الله خمینی، می‌گویند در مراسم امسال مهمان خارجی حضور نخواهد داشت و حسن خمینی، نوه بنیان‌گذار جمهوری اسلامی، هم سخنرانی نخواهد کرد.این مراسم هر سال در ۱۴ خرداد در آرامگاه آیت‌الله خمینی با حضور مقام‌های ارشد سیاسی و نظامی ایران و برخی از سفرای خارجی برگزار می‌شد و طی آن علی خامنه‌ای و حسن خمینی سخنرانی می‌کردند.محمدعلی انصاری، از برگزارکنندگان این مراسم، گفت که در مراسم امسال پیامی از مجتبی خامنه‌ای قرائت خواهد شد.او همچنین گفت که امسال «امکان حضور گسترده زائران مانند سال‌های گذشته فراهم نیست» ولی «کاروان‌های استانی... عمدتا از استان‌های همجوار و با برنامه‌ریزی مشخص اعزام خواهند شد.»📷Getty Imageshttps://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 12:54:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aeec2b741fd1</link></item><item><title>🔻هیئت رئیسه: جلسات رسمی مجلس «به‌زودی» برگزار می‌شودعلیرضاسلیمی، عضو هیئت رئیسه مجلس گفت: «فرآیند هم...</title><description>🔻هیئت رئیسه: جلسات رسمی مجلس «به‌زودی» برگزار می‌شودعلیرضاسلیمی، عضو هیئت رئیسه مجلس گفت: «فرآیند هماهنگی‌ها و مقدمات لازم طبق نظر شورای عالی امنیت ملی برای برگزاری جلسات علنی مجلس آغاز شده تا جلسات به زودی برگزار شود.»عباس گودرزی، سخنگوی هیئت رئیسه مجلس، هم امروز گفته بود که «هیئت رئیسه مجلس مخالفتی با برگزاری جلسات ندارد اما این امر مستلزم تایید مراجع امنیتی است.»آخرین جلسه علنی مجلس شورای اسلامی در محل دائمی، بهمن سال گذشته بود. پس از حمله آمریکا و اسرائیل به ایران در نهم اسفند، جلسات مجلس دیگر در محلش تشکیل نشده است.به گفته آقای گودرزی در این مدت «چهار جلسه مجازی صحن» و «نزدیک به ۱۵۰ جلسه کمیسیون‌ها» برگزار شده است.مطابق قوانین ایران جلسات مجلس فقط باید در محل دائمی آن برگزار شود.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 12:49:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8fb3455dff1a</link></item><item><title>🔻بقایی: تبادل پیام با آمریکا با سوءظن و بدگمانی ادامه داردسخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی می‌گوید ک...</title><description>🔻بقایی: تبادل پیام با آمریکا با سوءظن و بدگمانی ادامه داردسخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی می‌گوید که مذاکره ایران با آمریکا «در دل سوءظن و بدگمانی شدید» شروع شد و اکنون هم تبادل پیام در همین فضا ادامه دارد.اسماعیل بقایی در کنفرانس خبری تاکید کرد که «مذاکره یا دیپلماسی خود نشانه یا محصول اعتماد بین طرف‌های مذاکره‌کننده نیست.»آقای بقایی همچنین آمریکا را متهم کرد که با «تغییر مداوم دیدگاه‌های خود» و «پیام‌های رسانه‌ای متفاوت و ضد و نقیض» باعث طولانی شدن روند مذاکره شده است.آقای بقایی در حالی از ادامه تبادل پیام با واشنگتن سخن گفته است که باوجود آتش‌بس، تبادل آتش پراکنده میان ایران و آمریکا ادامه داشته و در هفته اخیر افزایش هم یافته است.در تازه‌ترین مورد، سپاه پاسداران اعلام کرد که در پاسخ به حمله آمریکا به «یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک» نیروهایش «پایگاه هوایی مبدا» را هدف قرار داده‌اند.آقای بقایی تاکید کرد که آمریکا و اسرائیل را نمی‌توان «به‌عنوان دو فاعل مجزا» در نظر گرفت.او یک بار دگیر موضع ایران را تکرار کرد که آتش‌بس در لبنان «بخش لاینفک هرگونه توافق و خاتمه جنگ است.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 11:21:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#82e4679edcee</link></item></channel></RSS>