<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>مدیر و بنیان‌گذار انجمن آزادی اسلو در گفت‌وگو با مهران عباسیان، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گفت: «جمهو...</title><description>مدیر و بنیان‌گذار انجمن آزادی اسلو در گفت‌وگو با مهران عباسیان، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گفت: «جمهوری اسلامی مشروعیت خود را از دست داده است.»او افزایش اعدام‌ها و سرکوب مخالفان را نمونه‌‌ای از عملکرد یک حکومت اقتدارگرا دانست و اقدامات جمهوری اسلامی علیه معترضان را محکوم کرد.@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 16:45:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8f99a7f79117</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، روز دوشنبه ۱۱ خرداد دستور حمله به حومه جنوبی بیروت تحت کنترل حز...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، روز دوشنبه ۱۱ خرداد دستور حمله به حومه جنوبی بیروت تحت کنترل حزب‌الله را صادر کرد؛ اقدامی که به تشدید درگیری‌ها و پیچیده‌تر شدن تلاش‌های میانجی‌گری برای حل تنش میان آمریکا و ایران انجامیده است. دفتر نتانیاهو اعلام کرد او و وزیر دفاع، اسرائیل کاتز، پس از آنچه «نقض‌های مکرر آتش‌بس و حملات به شهرها و غیرنظامیان اسرائیل» خوانده شد، دستور هدف قرار دادن «اهداف تروریستی» در منطقه ضاحیه بیروت را صادر کردند. @iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 16:36:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ec3e5d714d87</link></item><item><title>🔻امیر قلعه‌نویی، سرمربی تیم ملی فوتبال، در حالی فهرست نهایی ۲۶ نفره این تیم برای جام جهانی ۲۰۲۶ را ا...</title><description>🔻امیر قلعه‌نویی، سرمربی تیم ملی فوتبال، در حالی فهرست نهایی ۲۶ نفره این تیم برای جام جهانی ۲۰۲۶ را اعلام کرد که نام چند بازیکن جوان حاضر در اردوهای اخیر در میان نفرات منتخب دیده نمی‌شود. کسری طاهری، امیرحسین محمودی و هادی حبیبی‌نژاد سه بازیکنی هستند که با وجود حضور در اردوهای تیم ملی، از فهرست نهایی جام جهانی کنار گذاشته شدند.🔹در این میان، کسری طاهری در جریان بازی‌های درون‌تیمی نیز موفق به گلزنی شده بود، اما در نهایت نتوانست نظر کادر فنی را برای حضور در فهرست نهایی جلب کند.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-06-01 16:33:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c8226bd8ef1</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، روز دوشنبه ۱۱ خرداد دستور حمله به حومه جنوبی بیروت تحت کنترل حز...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، روز دوشنبه ۱۱ خرداد دستور حمله به حومه جنوبی بیروت تحت کنترل حزب‌الله را صادر کرد؛ اقدامی که به تشدید درگیری‌ها و پیچیده‌تر شدن تلاش‌های میانجی‌گری برای حل تنش میان آمریکا و ایران انجامیده است. دفتر نتانیاهو اعلام کرد او و وزیر دفاع، اسرائیل کاتز، پس از آنچه «نقض‌های مکرر آتش‌بس و حملات به شهرها و غیرنظامیان اسرائیل» خوانده شد، دستور هدف قرار دادن «اهداف تروریستی» در منطقه ضاحیه بیروت را صادر کردند. @iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 16:25:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fbf15a9048e0</link></item><item><title>ستاد برگزاری مراسم سالمرگ روح‌الله خمینی از غیبت مقام‌های سیاسی و نظامی در مراسم امسال خبر داد. دبیر...</title><description>ستاد برگزاری مراسم سالمرگ روح‌الله خمینی از غیبت مقام‌های سیاسی و نظامی در مراسم امسال خبر داد. دبیر این ستاد گفت به دلیل شرایط کشور، این مراسم شبیه سال‌های قبل برگزار نخواهد شد.گفت‌وگو با علی‌حسین قاضی‌زاده، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 16:24:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#342ca714d9ec</link></item><item><title>سنتکام در بیانیه‌ای اعلام کرد در روزهای شنبه و یکشنبه، حملاتی محدود و حساب‌شده به مراکز فرماندهی و پ...</title><description>سنتکام در بیانیه‌ای اعلام کرد در روزهای شنبه و یکشنبه، حملاتی محدود و حساب‌شده به مراکز فرماندهی و پایگاه‌های راداری و کنترل پهپاد جمهوری اسلامی در شهر گروک در استان هرمزگان و جزیره قشم انجام داده است.مریم رحمتی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 16:22:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e46f81a09059</link></item><item><title>نیروی دریایی فرانسه صبح یک‌شنبه با ورود به نفتکش «تاگو» که از روسیه حرکت کرده بود، عملیات بازرسی این...</title><description>نیروی دریایی فرانسه صبح یک‌شنبه با ورود به نفتکش «تاگو» که از روسیه حرکت کرده بود، عملیات بازرسی این شناور را در آب‌های بین‌المللی اقیانوس اطلس انجام داد. امانوئل مکرون، رییس‌جمهوری فرانسه، اعلام کرد این عملیات با حمایت چند کشور از جمله بریتانیا و با رعایت کامل قوانین بین‌المللی دریانوردی صورت گرفته است. خبرگزاری تاس روسیه نیز گزارش داد مسکو از پاریس خواسته در خصوص توقیف این نفتکش توضیح دهد.@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 16:08:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e1fe33377698</link></item><item><title>سنتکام روز دوشنبه اعلام کرد که ساعت ۱۱ شب گذشته به وقت شرق آمریکا، نیروهای آمریکایی دو موشک بالستیک...</title><description>سنتکام روز دوشنبه اعلام کرد که ساعت ۱۱ شب گذشته به وقت شرق آمریکا، نیروهای آمریکایی دو موشک بالستیک ایرانی را که نیروهای آمریکایی مستقر در کویت را هدف قرار داده بودند، رهگیری کردند.به گفته سنتکام، این موشک‌ها بلافاصله منهدم شدند و هیچ یک از نیروهای آمریکایی آسیب ندیدند.https://iranintl.com/202606014997</description><pubDate>2026-06-01 16:02:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e7e525f4f0d1</link></item><item><title>علی نیکزاد، نایب‌رییس مجلس گفت: «رهبری اگر مصلحت بداند و دستور بدهد، ما می‌توانیم جلسه علنی را با تع...</title><description>علی نیکزاد، نایب‌رییس مجلس گفت: «رهبری اگر مصلحت بداند و دستور بدهد، ما می‌توانیم جلسه علنی را با تعدادی از نمایندگان در صحن و سایرین به‌صورت مجازی برگزار کنیم.»نیکزاد اضافه کرد که بنا بر مصوبه شورای عالی امنیت ملی، «تجمع یک‌جای مجلس» پذیرفتنی نیست.https://iranintl.com/202606019931</description><pubDate>2026-06-01 15:51:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#635ffb4185c4</link></item><item><title>هم‌زمان با تداوم تنش‌ها در منطقه، بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، دستور حمله به مواضع حزب‌الله...</title><description>هم‌زمان با تداوم تنش‌ها در منطقه، بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، دستور حمله به مواضع حزب‌الله در ضاحیه بیروت را صادر کرد. گزارش‌ها حاکی از خروج گسترده ساکنان این منطقه پس از هشدار ارتش اسرائیل درباره حمله قریب‌الوقوع است.گفت‌وگو با اشکان صفایی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 15:48:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#82bb04125d60</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، گفت کارزار «خشم اقتصادی» علیه جمهوری اسلامی موثر بوده است. او تا...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، گفت کارزار «خشم اقتصادی» علیه جمهوری اسلامی موثر بوده است. او تاکید کرد محاصره دریایی بنادر ایران در کنار محاصره مالی اجرا شده موجب تغییر مواضع جمهوری اسلامی شده است.گفت‌وگو با آرش آزرمی، دبیر بخش اقتصادی ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 15:48:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60fb50d4db67</link></item><item><title>🔻امیر قلعه‌نویی، سرمربی تیم ملی فوتبال ایران، فهرست نهایی ۲۶ بازیکن این تیم برای حضور در جام جهانی ۲...</title><description>🔻امیر قلعه‌نویی، سرمربی تیم ملی فوتبال ایران، فهرست نهایی ۲۶ بازیکن این تیم برای حضور در جام جهانی ۲۰۲۶ را اعلام کرد.🔹بر اساس اعلام کادر فنی، محمد خلیفه و امید نورافکن در فهرست انتظار قرار دارند و تیم ملی را در سفر به جام جهانی همراهی خواهند کرد. در صورت مصدومیت هر یک از بازیکنان، این دو بازیکن تا ۲۴ ساعت پیش از آغاز مسابقات امکان جایگزینی خواهند داشت.🔹فهرست نهایی تیم ملی ایران به شرح زیر است:🔹دروازه‌بان‌ها: علیرضا بیرانوند، حسین حسینی، سید پیام نیازمند🔹مدافعان: احسان حاج‌صفی، میلاد محمدی، علی نعمتی، دانیال ایری، شجاع خلیل‌زاده، محمدحسین کنعانی‌زادگان، صالح حردانی، رامین رضاییان🔹هافبک‌ها: علیرضا جهانبخش، سعید عزت‌اللهی، روزبه چشمی، امیرمحمد رزاق‌نیا، آریا یوسفی، محمد محبی، مهدی قایدی، سامان قدوس، محمد قربانی، مهدی ترابی🔹مهاجمان: علی علیپور، شهریار مغانلو، دنیس درگاهی، امیرحسین حسین‌زاده و مهدی طارمی🔹امیر قلعه‌نویی رو نام کسری طاهری، امیر حسین محمودی و هادی حبیبی‌نژاد، سه بازیکن جوان اردوها خط قرمز کشیده است.🔹تیم ملی در نخستین دیدار خود در جام جهانی به مصاف نیوزیلند خواهد رفت.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-06-01 15:47:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#09b1cc1c7638</link></item><item><title>انجمن خانواده‌های جان‌باختگان پرواز پی‌اس-۷۵۲ اعلام کرد پس از ۶ سال پیگیری، ضمیمه ۱۳ کنوانسیون شیکاگ...</title><description>انجمن خانواده‌های جان‌باختگان پرواز پی‌اس-۷۵۲ اعلام کرد پس از ۶ سال پیگیری، ضمیمه ۱۳ کنوانسیون شیکاگو که مربوط به تحقیقات ایمنی سوانح هوایی است، اصلاح می‌شود.جزییات بیشتر با مهسا مرتضوی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 15:39:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c60e7d24434</link></item><item><title>ابراهیم رضایی، سخنگوی کمیسیون امنیت ملی مجلس گفت: «اگر توافقی صورت بگیرد باید به گونه‌ای باشد که هر...</title><description>ابراهیم رضایی، سخنگوی کمیسیون امنیت ملی مجلس گفت: «اگر توافقی صورت بگیرد باید به گونه‌ای باشد که هر کسی آن را می‌بیند، بداند جمهوری اسلامی برنده آن است و اگر توافق نشود و به میدان جنگ بازگردیم، قدرتمندتر از قبل خواهیم بود و اگر دشمن بخواهد به سمت ترور برود، پیش‌بینی‌های لازم را کرده‌ایم.» او ادامه داد: «جمهوری اسلامی در حوزه دفاعی قدرتمندتر از ۹ اسفند است و دشمن از زمان آغاز جنگ ضعیف‌تر شده است.»https://iranintl.com/202606013537</description><pubDate>2026-06-01 15:32:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fc7c5a29bc28</link></item><item><title>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال برای شناسایی جاویدنامان و کشف ابعاد جنایات...</title><description>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال برای شناسایی جاویدنامان و کشف ابعاد جنایات جمهوری اسلامی در این شهر، ویدیویی به دست ما رسیده که خودروهای زیادی را در آرامستان شهر در ۲۱ دی ۱۴۰۴ نشان می‌دهد. به گفته شاهدان، جمعیت زیادی برای خاکسپاری جاویدنام خود در این روز به آرامستان آمدند.پیش‌تر ویدیوهایی هم از صف خودروها در ۲۰ دی به دست ایران‌اینترنشنال رسیده بود.</description><pubDate>2026-06-01 15:29:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#119d39ac5254</link></item><item><title>🔻الجزیره در یک گزارش تحلیلی به بررسی ریشه‌های تحول فوتبال فرانسه و چگونگی تبدیل شدن این کشور به پرست...</title><description>🔻الجزیره در یک گزارش تحلیلی به بررسی ریشه‌های تحول فوتبال فرانسه و چگونگی تبدیل شدن این کشور به پرستاره‌ترین تیم دنیا پرداخته است.🔹توماس مونیه، مدافع تیم ملی بلژیک، چندی پیش با این ادعا که فرانسه استعداد کافی برای چیدن سه تیم مدعی قهرمانی در جام جهانی را دارد، جنجال به پا کرد. شاید خروس‌ها نتوانند با تیم دوم یا سوم خود قهرمان شوند، اما تعداد پرشمار استعدادهای آن‌ها باورنکردنی است؛ تا جایی که ارزش بازیکنان خط‌خورده از لیست ۲۶ نفره فرانسه، از ارزش تیم‌های ملی پرتغال، برزیل، هلند و آرژانتین بیشتر است.🔹ریشه این تحول به اوایل دهه ۱۹۷۰ برمی‌گردد. ژرژ بولونی، سرمربی وقت فرانسه، پس از ناکامی‌های پی‌درپی تیم ملی بین دهه‌های ۱۹۳۰ تا ۱۹۷۰، راهکار را در تأسیس آکادمی‌های فوتبال تحت نظارت فدراسیون دید. دولت فرانسه نیز با هدف ترویج ارزش‌های ملی و کسب افتخار، از این طرح حمایت کرد. فدراسیون در نهایت ۱۶ مرکز را شکل داد که کلیرفونتن به مرکز اصلی آن تبدیل شد.🔹جزییات بیشتر را در سایت بخوانید@iranintltvsport</description><pubDate>2026-06-01 15:27:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#365f7e21057d</link></item><item><title>نمایندگان مجلس شورای اسلامی در بیانیه‌ای از پیام مکتوب منتسب به مجتبی خامنه‌ای «قدردانی» کرده و آن ر...</title><description>نمایندگان مجلس شورای اسلامی در بیانیه‌ای از پیام مکتوب منتسب به مجتبی خامنه‌ای «قدردانی» کرده و آن را «دقیق، متقن، جامع و راهگشا» خواندند.در بخشی از بیانیه نمایندگان مجلس آمده: «به خود می‌بالیم که از نعمت ولایت برخورداریم و عهد خود را با امام انقلاب تازه می‌کنیم.»https://iranintl.com/202606013286</description><pubDate>2026-06-01 15:19:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb294444facb</link></item><item><title>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- دوشنبه ۱۱ خرداد:🔹از مشهد پیام می‌دم، همه‌چی گرون شده،...</title><description>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- دوشنبه ۱۱ خرداد:🔹از مشهد پیام می‌دم، همه‌چی گرون شده، من ۴ تا بچه دارم، دیشب گوشی‌ام رو فروختم که بتونم خرج زندگی‌ام رو بدم، دیگه چیزی ندارم، دستم شکسته و دادرسی ندارم.🔹دو ماه و نیم است که انسولین خودکاری آپیدرا برای من دیابتی پیدا نمی‌شه. یک ماه هست که سِرُم نمکی پیدا نمی‌شه.🔹دو ورق قرص اعصاب خریدم شد یک میلیون تومان.🔹رفتم داروخانه سه قلم قرص ضروری خریدیم شد ۴ میلیون تومان.🔹گوشی آیفون ۱۵ رو با هزار بدبختی خریدم. حالا افتاده زمین و ال‌سی‌دی‌اش شکسته. جرات نمی‌کنم برم قیمت کنم چه برسه به اینکه درستش کنم.🔹از شیراز: یک شانه تخم‌مرغ و یک پنیر جمعاً شد یک میلیون تومان. دیگه با این قیمتای سرسام‌آور نمی‌شه زندگی کرد.🔹وضعیت جوری شده که من دانشجوی لیسانس کامپیوتر برای اینکه شهریه‌ام رو بدم مجبورم لپ‌تاپی که باهاش کارای دانشگاهی و روزمره‌ام رو انجام می‌دم رو بفروشم.🔹درمانگاه خاتم رودهن برای عکس opg دندان ۹۹۰ هزار تومان هزینه می‌گیرد. همین خدمات پارسال ۳۵۰ هزار تومان بود.🔹من یه سوپر مارکت کوچیک دارم، قیمت اجناس هر چند روز افزایش پیدا می‌کنه و به جایی رسیده که دیگه مردم توان خرید ندارند. حتی خود من هم دیگه توان خرید اجناس جدید برای مغازه رو ندارم. 🔹هزینه باشگاه عادی از یک میلیون و خورده‌ای شده نزدیک سه میلیون تومان.🔹از رشت: امروز بعد یکسال رفتم یه کتونی معمولی بخرم دیدم شده ۳ میلیون. واقعا از شدت غصه قلبم درد گرفت. ما چه گناهی کردیم که عمرمون با این حکومت قاتل باید هدر بشه. تمام زندگیمون فقط شده حسرت. دویدن و هرگز نرسیدن.</description><pubDate>2026-06-01 15:15:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fe80e9b7dd93</link></item><item><title>صالح اسکندری، عضو جریان اصولگرای «شریان» در گفت‌وگو با خبرگزاری فارس، وابسته به سپاه پاسداران، از را...</title><description>صالح اسکندری، عضو جریان اصولگرای «شریان» در گفت‌وگو با خبرگزاری فارس، وابسته به سپاه پاسداران، از راه‌اندازی پویش «فعال شدن قطع داوطلبانه دسترسی به اینترنت بین‌الملل»، خبر داد و اعلام کرد هدف این پویش «افزایش امنیت سایبری خانواده‌ها و صیانت از حریم خصوصی شهروندان» است. او با اشاره به جنگ اخیر گفت تهدیدهای سایبری و رهگیری داده‌ها به یکی از مهم‌ترین چالش‌های امنیتی تبدیل شده‌اند.اسکندری افزود کاربران باید حق داشته باشند در صورت تمایل، دسترسی خود به اینترنت بین‌الملل را قطع کرده و تنها از خدمات داخلی و شبکه ملی اطلاعات استفاده کنند. به گفته او، این پویش به دنبال محدودسازی اجباری اینترنت نیست، بلکه هدف آن فراهم کردن حق انتخاب برای شهروندان است.جمهوری اسلامی پس از حدود سه ماه قطعی اینترنت بین‌الملل، در روزهای اخیر آن را وصل کرده اما همچنان از فیلترینگ شدید و گسترده، برای جلوگیری از اتصال شهروندان به آن استفاده می‌کند.https://iranintl.com/202606010996</description><pubDate>2026-06-01 15:03:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7192311c6378</link></item><item><title>عباس عراقچی، وزیر خارجه در ایکس نوشت: «آتش‌بس میان جمهوری اسلامی و ایالات متحده، بدون هیچ ابهامی، آت...</title><description>عباس عراقچی، وزیر خارجه در ایکس نوشت: «آتش‌بس میان جمهوری اسلامی و ایالات متحده، بدون هیچ ابهامی، آتش‌بسی در تمامی جبهه‌ها، از جمله لبنان محسوب می‌شود و نقض آتش‌بس در هر یک از جبهه‌ها، به منزله نقض آن در تمامی جبهه‌ها است.» او آمریکا و اسرائیل را مسئول پیامدهای نقض آتش‌بس خواند.پیش‌تر سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی، ادامه حملات اسرائیل به لبنان را «غیر قابل تحمل» خوانده بود. iranintl.com/202606017992</description><pubDate>2026-06-01 14:50:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7fe578f6f69</link></item></channel></RSS>