<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>نیروهای مسلح آمريكا اعلام كردند به یک قایق در آب‌های شرق اقیانوس...</title><description>نیروهای مسلح آمريكا اعلام كردند به یک قایق در آب‌های شرق اقیانوس آرام که مظنون به حمل و قاچاق مواد مخدر بود، حمله کرده‌اند. در پی این حمله سه نفر کشته شدند.واشینگتن طی ماه‌های گذشته مجموعه عملیات‌ها و حملاتی را در گستره اقیانوس آرام و منطقه دریای کارائیب به اجرا گذاشته است که هدف اصلی آن‌، شناسایی و انهدام قایق‌های مظنون به مشارکت در شبکه‌های قاچاق مواد مخدر است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 11:29:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#42ee611965f4</link></item><item><title>خبرنگار العربیه: حمله هوایی اسرائیل منطقه نبطیه در جنوب لبنان را هدف...</title><description>خبرنگار العربیه: حمله هوایی اسرائیل منطقه نبطیه در جنوب لبنان را هدف قرار داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 10:54:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#959921c684d1</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد ایالات متحده درباره ایران فقط...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد ایالات متحده درباره ایران فقط توافقی را خواهد پذیرفت که از نظر واشینگتن توافقی خوب باشد. او تأکید کرد آمریکا در صورت لزوم، توانایی ازسرگیری جنگ را دارد.هگست که به سنگاپور سفر کرده، تاکید کرد آمریکا از مهمات کافی برای ادامه جنگ با ایران برخوردار است.او در نشست امنیتی «گفت‌وگوی شانگری-لا» گفت: «مهمات ما برای این کار چه در داخل آمریکا و چه در سایر نقاط جهان کافی است. این امر به دلیل نحوه موازنه میان مهمات پیشرفته و مهماتی است که در حجم بیشتری تولید می‌شوند.»هگست همچنین افزایش حضور نظامی چین در منطقه آسیا-اقیانوسیه طی دهه‌های گذشته را عامل ایجاد «نگرانی موجه» دانست.او گفت: «با توجه به وضعیت منطقه، دلایل موجهی برای نگرانی درباره گسترش حضور نظامی چین و فعالیت‌های این کشور در داخل و خارج از منطقه وجود دارد.»وزیر جنگ آمریکا همزمان تأکید کرد واشینگتن به دنبال «رویارویی غیرضروری» در منطقه نیست.او افزود آمریکا به دنبال ایجاد «موازنه پایدار» در آسیا است و نباید هیچ کشوری از جمله چین، سلطه مطلق بر منطقه اعمال کند.https://ara.tv/1mz4t</description><pubDate>2026-05-30 10:46:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8169d9ca133d</link></item><item><title>روزنامه «وال‌استریت ژورنال» به نقل از چند مقام‌ آمریکایی گزارش داد ایالات...</title><description>روزنامه «وال‌استریت ژورنال» به نقل از چند مقام‌ آمریکایی گزارش داد ایالات متحده برای مقابله با تهدیدها و پاک‌سازی تنگه هرمز از ربات‌های پیشرفته جهت شناسایی و انهدام مین‌های دریایی استفاده می‌کند. به گزارش این روزنامه، چند کشتی تجاری توانسته‌اند ضمن هماهنگی عملیاتی با نیروهای مسلح آمریکا و خاموش کردن دستگاه‌های ردیابی، بدون شناسایی از تنگه هرمز عبور کنند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 10:43:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b44d05bdc66d</link></item><item><title>مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا اعلام کرد توماس باراک با وجود پایان...</title><description>مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا اعلام کرد توماس باراک با وجود پایان ماموریتش به عنوان فرستاده ویژه آمریکا در سوریه، همچنان در پرونده‌های سوریه و عراق نقش مهمی در دولت دونالد ترامپ ایفا خواهد کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 10:39:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#002e4295b48c</link></item><item><title>روسیه: همکاری هسته‌ای نروژ و فرانسه امنیت ملی ما را تهدید می‌کند...</title><description>روسیه: همکاری هسته‌ای نروژ و فرانسه امنیت ملی ما را تهدید می‌کند و به‌شکل مناسبی پاسخ خواهیم داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 10:37:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0405394cdeb2</link></item><item><title>ارتش اسرائیل به ساکنان سه شهرک در جنوب لبنان هشدار تخلیه داد.@Alarabiya_far</title><description>ارتش اسرائیل به ساکنان سه شهرک در جنوب لبنان هشدار تخلیه داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 10:35:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4b8b7e0c71d0</link></item><item><title>ایالات متحده تحریم‌های جدیدی در چارچوب «مقابله با تروریسم» علیه افراد و...</title><description>ایالات متحده تحریم‌های جدیدی در چارچوب «مقابله با تروریسم» علیه افراد و نهادهای ایرانی و برخی طرف‌های مرتبط دیگر اعمال کرد.بر اساس اطلاعیه وزارت خزانه‌داری آمریکا، تحریم‌های جدید شامل هشت شهروند ایرانی و پنج نهاد مرتبط با تهران است.اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا روز جمعه تأکید کرد هرگونه لغو یا کاهش محدودیت‌های مالی و اقتصادی اعمال‌شده از سوی آمریکا علیه ایران به‌صورت تدریجی انجام خواهد شد.بسنت همچنین اعلام کرد آمریکا یک میلیارد دلار از دارایی‌های رمزارز ایران را توقیف کرده است.انهدام شبکه انتقال فناوری‌های نظامی به ایرانآمریکا روز جمعه اعلام کرد یک شبکه «پیچیده» انتقال فناوری‌های نظامی به ایران را متلاشی کرده است.وزارت خارجه آمریکا با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد این شبکه با جعل هویت شرکت‌های آمریکایی و فریب آن‌ها، اقدام به تهیه فناوری‌های حساس برای ایران می‌کرد.بنابه اعلام واشینگتن، این شبکه تحت هدایت علی‌ مجدسپهر، ساکن ایران فعالیت می‌کرد. او با جعل هویت شرکت‌های قانونی آمریکایی، ده‌ها شرکت فناوری آمریکایی را فریب داده و میلیون‌ها دلار کلاهبرداری کرده است.https://ara.tv/fbpcl</description><pubDate>2026-05-30 10:09:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#18ab9ffa673b</link></item><item><title>یک مقام کاخ سفید اعلام کرد نشست دوساعته دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا،...</title><description>یک مقام کاخ سفید اعلام کرد نشست دوساعته دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، برای تصمیم‌گیری نهایی درباره تفاهم با ایران به پایان رسید. این مقام آمریکایی توضیح نداد ترامپ در این نشست که در «اتاق وضعیت» کاخ سفید برگزار شد، تصمیمی درباره توافق با تهران گرفته است یا خیر. این جلسه با حضور مشاوران امنیت ملی رئیس‌جمهوری آمریکا برگزار شد.روزنامه «نیویورک تایمز» به نقل از یک مقام آمریکایی گزارش داد ترامپ «تاکنون تصمیمی درباره توافق نگرفته است، چرا که همچنان مسائلی از جمله دارایی‌های مسدودشده ایران برای بحث باقی مانده است».همچنین، یک مقام کاخ سفید به «خبرگزاری فرانسه» گفت رئیس‌جمهور آمریکا فقط در صورتی با ایران توافق خواهد کرد که تمام شروط او برآورده شود. این مقام که نخواست هویتش منتشر شود، گفت: «رئیس‌جمهور ترامپ هیچ توافقی را که به نفع آمریکا نباشد یا خطوط قرمز او را رعایت نکند، نخواهد پذیرفت. ایران نباید به سلاح هسته‌ای دست پیدا کند».https://ara.tv/fjluj</description><pubDate>2026-05-30 09:49:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#28ae75c711f7</link></item><item><title>رئیس ‌جمهوری لبنان، جمعه هشتم خرداد در گفت‌وگوی تلفنی با مارکو روبیو،...</title><description>رئیس ‌جمهوری لبنان، جمعه هشتم خرداد در گفت‌وگوی تلفنی با مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، بر ضرورت دستیابی به آتش‌بس با اسرائیل تأکید کرد. روبیو نیز در این تماس تأکید کرد که حزب‌الله باید فوراً حملات خود را متوقف کند.https://ara.tv/5yzr9@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 00:58:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bcec300ee403</link></item><item><title>شورای امنیت سازمان ملل متحد در گزارشی تازه از افزایش خشونت‌های جنسی،...</title><description>شورای امنیت سازمان ملل متحد در گزارشی تازه از افزایش خشونت‌های جنسی، تجاوز گروهی، شکنجه و رفتارهای تحقیر‌آمیز علیه زنان و دختران در افغانستان پرده برداشت و مقام‌ها و نیروهای وابسته به طالبان را مسئول بخش عمده این موارد دانست.https://ara.tv/pig43@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 00:46:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a190081d69c4</link></item><item><title>وزارت خزانه‌داری آمریکا از اعمال تحریم‌هایی علیه 8 فرد و 5 نهاد...</title><description>وزارت خزانه‌داری آمریکا از اعمال تحریم‌هایی علیه 8 فرد و 5 نهاد مرتبط با ایران خبر داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 00:29:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5d5fecf0e868</link></item><item><title>وزیر خزانه‌داری آمریکا: دارایی‌ رمزارز ایران به ارزش یک میلیارد دلار را...</title><description>وزیر خزانه‌داری آمریکا: دارایی‌ رمزارز ایران به ارزش یک میلیارد دلار را مصادره کردیم.محاصره اعمال شده بر بنادر ایران به کندی رفع خواهد شد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 23:54:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3aae628793d6</link></item><item><title>چه چیزی برای ایران پس از هدف قرار دادن همسایگان باقی مانده...</title><description>چه چیزی برای ایران پس از هدف قرار دادن همسایگان باقی مانده است؟https://ara.tv/zvlin</description><pubDate>2026-05-29 22:51:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f708d07a26a6</link></item><item><title>نیکوشور دان، رئیس جمهوری رومانی هنگام بازدید از محل سقوط پهپاد منتسب...</title><description>نیکوشور دان، رئیس جمهوری رومانی هنگام بازدید از محل سقوط پهپاد منتسب به روسیه، در شهر گالاتی در نزدیکی مرز رومانی با اوکراین از سوی برخی افراد معترض هو شده و مورد تمسخر قرار گرفت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 22:46:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e1127024ae86</link></item><item><title>یک مقام آمریکایی به «نیویورک تایمز»: نشست ترامپ [و تیم او در...</title><description>یک مقام آمریکایی به «نیویورک تایمز»: نشست ترامپ [و تیم او در اتاق عملیات کاخ سفید] به مدت دو ساعت طول کشیده و تصمیمی درباره توافق جدید با ایران اتخاذ نشد. دولت ترامپ معتقد است که به دست‌یابی به توافق نزدیک است. برخی مسائل درباره توافق با ایران همچنان در دست بررسی است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 22:34:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#359448411565</link></item><item><title>وزارت خارجه پاکستان: تلاش‌های صلح نتایج مثبتی محقق خواهد کرد.@Alarabiya_far</title><description>وزارت خارجه پاکستان: تلاش‌های صلح نتایج مثبتی محقق خواهد کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 22:24:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#22d84a1c858a</link></item><item><title>خبرنگار العربیه: نشست ترامپ با تیم او در اتاق عملیات کاخ سفید...</title><description>خبرنگار العربیه: نشست ترامپ با تیم او در اتاق عملیات کاخ سفید درباره ایران پایان یافت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 22:19:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dce089843de5</link></item><item><title>وزارت خارجه آمریکا: روبیو به رئيس جمهوری لبنان بر ضرورت متوقف شدن...</title><description>وزارت خارجه آمریکا: روبیو به رئيس جمهوری لبنان بر ضرورت متوقف شدن فوری حملات حزب‌الله تاکید کرد. روبیو در گفت‌وگو با جوزف عون، حزب‌الله را مسؤول درگیری‌های جاری دانست. وزیر خارجه آمریکا شجاعت رئیس جمهوری لبنان در سعی برای انجام مذاکرات مستقیم با اسرائیل را تحسین کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 22:18:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74463913e34c</link></item><item><title>وزیر کشور آمریکا به «فاکس‌نیوز»: احتمالا از نشست ترامپ [در اتاق عملیات...</title><description>وزیر کشور آمریکا به «فاکس‌نیوز»: احتمالا از نشست ترامپ [در اتاق عملیات کاخ سفید] اخبار بسیار مهمی اعلام شود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 22:17:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#68a2cc7dcd73</link></item></channel></RSS>