<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال رادیو فردا</title><item><title>آتش‌بس «نیم‌بند» تا چه زمانی پابرجا خواهد بود؟ گفت‌وگو با سعید جعفری🔸«شکننده»...</title><description>آتش‌بس «نیم‌بند» تا چه زمانی پابرجا خواهد بود؟ گفت‌وگو با سعید جعفری🔸«شکننده» شاید بهترین توصیف برای وضعیت کنونی «نه جنگ نه صلح» میان ایران و آمریکاست. از یک سو صحبت از پیشرفت در مذاکرات است و از سوی دیگر درگیری نظامی شبانه در خلیج فارس. از سویی صحبت از تهیه یک پیش‌نویس درباره تفاهم‌ موقت است و از طرف دیگر ادامه کارزار فشار حداکثری آمریکا بر ایران در همه عرصه‌ها. درباره این وضعیت ارزیابی سعید جعفری روزنامه نگار حوزه بین‌الملل و تحلیلگر ساکن ایتالیا را بشنوید .@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 20:19:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b71d5b399d0</link></item><item><title>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنج‌شنبه در پیامی در شبکه ایکس...</title><description>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنج‌شنبه در پیامی در شبکه ایکس هشدار داد که عمان باید بداند دولت آمریکا به‌طور «تهاجمی» هر طرفی را که در تسهیل دریافت عوارض برای عبور از تنگه هرمز نقش داشته باشد، هدف قرار خواهد داد.🔸او افزود که هر شریک یا طرفی که در تلاش برای اعمال سیستم اخذ عوارض در تنگه هرمز مشارکت کند، با مجازات و تحریم روبه‌رو خواهد شد.🔸این تهدید یک روز بعد از آن صورت گرفته که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، با تأکید بر لزوم باز شدن فوری تنگه هرمز بعد از توافق با ایران، عمان را تهدید کرد که نباید قصد کنترل این آبراه را داشته باشد.🔸او در نشست کابینه خود گفت که تنگه هرمز یک آبراه بین‌المللی است و «عمان هم مثل بقیه رفتار خواهد کرد، وگرنه مجبور می‌شویم آن‌ها را نابود کنیم.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 19:56:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3b3ba83be69b</link></item><item><title>هشدار تازۀ سازمان ملل متحد، دربارۀ تسریع روند گرمایش زمین طی پنج...</title><description>هشدار تازۀ سازمان ملل متحد، دربارۀ تسریع روند گرمایش زمین طی پنج سال آینده🔸با تسریع روند گرمایش زمین و ذوب‌شدن سریع‌تر از انتظار یخچال‌های قطبی، کارشناسان پیش‌بینی می‌کنند متوسط دمای زمین طی پنج سال آینده به بالاترین دماهای ثبت‌شده نزدیک شود. این موضوع را سازمان هواشناسی بریتانیا روز پنجشنبه هفتم خردادماه به نقل از گزارش تازۀ آژانس هواشناسی سازمان ملل متحد اعلام کرد.🔸گزارش سالانۀ سازمان ملل متحد، که وضعیت بارندگی و تغییرات دمای مناطق مختلف را پیش‌بینی می‌کند، می‌گوید متوسط سالانۀ دمای نزدیک سطح زمین، چیزی بین یک و سه‌دهم تا یک و ۹ دهم درجۀ سانتیگراد بالاتر از این دما در دورۀ سال‌های ۱۸۵۰ تا ۱۹۰۰، یعنی دورۀ پیشا صنعتی خواهد بود.🔸ملیسا سی‌بروک، پژوهشگر در دفتر هواشناسی بریتانیا به رویترز گفت: «نشانه‌های خیلی آشکاری از ادامۀ گرمایش زمین وجود دارد و مشخص است که افزایش دمای متوسط زمین همچنان ادامه دارد».در توافق اقلیمی پاریس که یازده سال پیش امضا شد، دولت‌ها متعهد شدند که برای ممانعت از افزایش دمای متوسط جهانی به دمایی بیش از یک‌ونیم درجۀ سانتیگراد بالاتر از دوران پیشا صنعتی تلاش کنند.🔸گزارش سالانۀ سازمان ملل متحد می‌گوید احتمال عبور موقت متوسط دمای نزدیک سطح زمین به دمایی بیش از ۱.۵ درجه بالاتر از دورۀ پیشاصنعتی زیاد است. بر این اساس، این تحول دست‌کم یک سال به‌طول می‌انجامد و از حالا تا چهار سال دیگر بروز خواهد کرد.🔸این گزارش همزمان پیش‌بینی کرده در همین فاصلۀ چهارساله، دمای زمین دست‌کم برای یک سال از دمای متوسط سال ۲۰۲۴ به‌عنوان گرمترین سال ثبت‌شده عبور خواهد کرد.🔸گزارش کامل را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 19:48:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7e592ccc672d</link></item><item><title>🔸 در این کافه فردا در مورد پیش‌بینی‌های اشتباه تمام نشدنی کارشناسان...</title><description>🔸 در این کافه فردا در مورد پیش‌بینی‌های اشتباه تمام نشدنی کارشناسان صدا و سیما، صحبت‌های عجیب پسر یکی از فرماندهان سپاه در مورد کشته شدن پدرش، فیلم همنت، پیشینه قرارداد دارسی و تاریخچه همبرگر(به مناسبت روز جهانی همبرگر) می‌پردازیم.🔸 برای تماس با ما می‌توانید به شناسه کافه فردا در تلگرام صوت و متن بفرستید.📻 کافه فردا</description><pubDate>2026-05-28 19:45:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2572596360dc</link></item><item><title>🔸نسرین ستوده، وکیل و فعال حقوق بشر، در صفحه فیس‌بوک خود اعلام...</title><description>🔸نسرین ستوده، وکیل و فعال حقوق بشر، در صفحه فیس‌بوک خود اعلام کرد که ۱۲ فروردین توسط مأموران وزارت اطلاعات بازداشت و در بازداشتگاه این نهاد مورد ضرب‌وجرح قرار گرفته است.🔸او نوشت مأموران هنگام ورود به بازداشتگاه دست و پایش را بسته و «به خاطر حجاب اجباری» او را کتک زده‌اند؛ به‌طوری که آثار کبودی روی پا و زخم روی صورتش باقی مانده است.🔸ستوده همچنین شرایط بازداشتگاه را «غیرانسانی» توصیف کرد و گفت در آن‌جا «بازار گرفتن اعتراف اجباری داغ بود» و آزادی برخی بازداشت‌شدگان به ضبط ویدئوی اعتراف اجباری مشروط می‌شد.🔸او افزود که ۲۳ اردیبهشت با تشکیل پرونده‌ای جدید به‌طور موقت آزاد شده است.🔸نسرین ستوده در پایان پیام خود با اشاره به حمایت‌های داخلی و بین‌المللی از زندانیان سیاسی در ایران نوشت: «نه به جنگ، نه به استبداد».@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 19:44:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea4ce91814f9</link></item><item><title>ملاقات با لیلی‌ فرهادپور؛ فمینیستی که بازیگر شد🔸لیلی‌ فرهادپور، روزنامه‌نگار و بازیگر...</title><description>ملاقات با لیلی‌ فرهادپور؛ فمینیستی که بازیگر شد🔸لیلی‌ فرهادپور، روزنامه‌نگار و بازیگر ایرانی، را در سال‌های اخیر بیش از همه با شخصیت «مهین» می‌شناسیم، زنی میان‌سال که در فیلم «کیک محبوب من» بدون سانسور رایج جمهوری اسلامی از خودش، زنانگی و نیازهایش می‌گفت. رویا کریمی مجد در ملاقاتی که با خانم فرهادپور داشته، پای صحبت‌های او نشسته است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 19:04:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e7738717b676</link></item><item><title>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنج‌شنبه گفت که ایالات متحده در...</title><description>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنج‌شنبه گفت که ایالات متحده در راستای افزایش فشار بر تهران و باز نگه داشتن تنگه هرمز، دسترسی شرکت‌های هواپیمایی ایرانی به اماکن فرود را متوقف خواهد کرد.🔸او در پیامی در شبکه ایکس نوشت که آمریکا «دسترسی هر دو شرکت هواپیمایی ایرانی به اماکن فرود، سوخت‌گیری و فروش بلیت را متوقف خواهد کرد»، اما جزئیات بیشتری ارائه نداد و به نام دو شرکت اشاره نکرد.🔸ایالات متحده پیش‌تر تعدادی از شرکت‌های هواپیمایی ایران ازجمله ایران ایر و ماهان را در فهرست تحریم‌های خود قرار داده است.🔸بسنت هشدار داد: «فقط یک نتیجه رضایت‌بخش در مذاکرات می‌تواند به این روند نزولی پایان دهد.»🔸وزیر خزانه‌داری آمریکا با اشاره به اجرای برنامه «خشم اقتصادی» این وزارتخانه علیه ایران که بعد از برقراری آتش‌بس اجرا می‌شود، اعلام کرد: «نیروهای نظامی آنها حقوق دریافت نمی‌کنند، پلیس سرِ کار حاضر نمی‌شود و جزیره خارک تعطیل شده است. اقتصاد و ارزش پول ایران در وضعیت سقوط آزاد قرار دارد.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 17:24:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9cd2ea489d84</link></item><item><title>🔸وزارت خارجه پاکستان روز پنج‌شنبه اعلام کرد که اسحاق دار، وزیر خارجه،...</title><description>🔸وزارت خارجه پاکستان روز پنج‌شنبه اعلام کرد که اسحاق دار، وزیر خارجه، روز جمعه به واشنگتن سفر خواهد کرد و با مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، دیدار می‌کند.🔸این سفر در حالی انجام می‌شود که اسلام‌آباد در تلاش است برای پایان دائمی جنگ آمریکا و اسرائیل علیه ایران، یک توافق صلح مذاکره کند. دولت پاکستان بعد از برقراری آتش بس میان واشینگتن و تهران میانجی اصلی مذاکرات بوده و یک دور گفت‌وگوهای حضوری نمایندگان ارشد ایران و آمریکا در پایتخت این کشور برگزار شد.🔸وزارت خارجه پاکستان در بیانیه‌ای اعلام کرد که دار و روبیو «روابط دوجانبه را بررسی کرده و درباره تحولات منطقه‌ای و جهانیِ مورد علاقه مشترک تبادل نظر خواهند کرد.»🔸این در حالی است که روز چهارشنبه نیز شهباز شریف، نخست‌وزیر پاکستان، با مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران تماس تلفنی داشت.🔸دفتر آقای شریف در بیانیه‌ای اعلام کرد که او ابراز امیدواری کرده توافق صلح بین ایران و آمریکا به‌زودی نهایی شود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 16:36:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c6b49f26b35b</link></item><item><title>مقام پیشین پنتاگون: ایران و آمریکا هر دو اهرم فشار دارند، اما...</title><description>مقام پیشین پنتاگون: ایران و آمریکا هر دو اهرم فشار دارند، اما به توافق هم نیاز دارند🔸واشینگتن و تهران میان ادامه دیپلماسی و خطر ازسرگیری درگیری نظامی در رفت‌وآمدند. مایکل پاتریک مولروی، مقام پیشین وزارت دفاع آمریکا در امور خاورمیانه در دولت اول ترامپ، معتقد است در حال حاضر هر دو طرف انگیزه‌ای قوی برای جلوگیری از تشدید بحران دارند.🔸با این حال، او هشدار می‌دهد که هرگونه پیشرفتی در نهایت به به این بستگی دارد که تهران و واشینگتن تا چه اندازه حاضر به مصالحه باشند.🔸مولروی در گفت‌وگو با رادیو اروپای آزاد/رادیو آزادی می‌گوید که برای دستیابی به توافق هنوز «امیدواری» وجود دارد، چون هم واشینگتن و هم تهران «به پایان یافتن این وضعیت علاقه دارند»، اما هشدار می‌دهد که اگر هر یک از دو طرف در استفاده از اهرم فشار خود زیاده‌روی کند، مذاکرات ممکن است فرو بپاشد.🔸متن کامل این گفت‌وگو را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 15:51:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9516b18ccac8</link></item><item><title>🔸رسانه‌های ایران پیامی منسوب به مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، را خطاب...</title><description>🔸رسانه‌های ایران پیامی منسوب به مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، را خطاب به نمایندگان مجلس شورای اسلامی منتشر کردند که در آن می‌گوید «ایجاد تفرقه و تجزیه اجتماعی»، در کنار جنگ و فشار اقتصادی و محاصره، «طرح و نقشهٔ کور دشمن» است. 🔸مجتبی خامنه‌ای در این…</description><pubDate>2026-05-28 15:32:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c1e39f24256b</link></item><item><title>🔸رسانه‌های ایران پیامی منسوب به مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، را خطاب...</title><description>🔸رسانه‌های ایران پیامی منسوب به مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، را خطاب به نمایندگان مجلس شورای اسلامی منتشر کردند که در آن می‌گوید «ایجاد تفرقه و تجزیه اجتماعی»، در کنار جنگ و فشار اقتصادی و محاصره، «طرح و نقشهٔ کور دشمن» است.🔸مجتبی خامنه‌ای در این پیام که روز پنجشنبه هفتم خرداد منتشر شد، همچنین به تمام کسانی که آن‌ها را «جان‌فدایانی که دل‌شان برای اسلام و انقلاب یا استقلال و سربلندی ایران می‌تپد» نامیده، هشدار داد که «اختلافات غیرموجه و حتی موجه را به تنازع و تفرقه تبدیل نکنند».🔸وزارت اطلاعات جمهوری اسلامی روز گذشته در بیانیه‌ای هشدار داد که بعد از جنگ اخیر، «برخی کمبودها و گرانی‌ها» در پی فشارهای اقتصادی آمریکا می‌تواند باعث بروز ناآرامی‌های تازه در ایران شود.🔸وال‌استریت جورنال نیز روز پنجشنبه در گزارشی به نقل از تحلیلگران هشدار داد که ادامهٔ محاصرهٔ دریایی آمریکا علیه ایران که به کاهش ذخایر ارزی ایران انجامیده، می‌تواند احتمال بروز اعتراضات جدید در ایران را افزایش دهد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 15:32:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8f34560ff469</link></item><item><title>📻بشنوید: ساعت ۱۴ با رادیوفردا،هفتم خرداد ۱۴۰۵‌@Radiofarda</title><description>📻بشنوید: ساعت ۱۴ با رادیوفردا،هفتم خرداد ۱۴۰۵‌@Radiofarda</description><pubDate>2026-05-28 15:11:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e3eda80f352c</link></item><item><title>عفو بین‌الملل: حکومت ایران از پوشش «شرایط جنگی» برای سرکوب بیشتر استفاده...</title><description>عفو بین‌الملل: حکومت ایران از پوشش «شرایط جنگی» برای سرکوب بیشتر استفاده می‌کند🔸سازمان عفو بین‌الملل می‌گوید حکومت ایران، با استفاده از پوشش «شرایط جنگی»، روند سرکوب مخالفان را با بازداشت‌های گسترده و غیرقانونی، روندهای قضایی شتاب‌زده و به‌طور فاحش ناعادلانه، اعدام‌های سیاسی، احکام سنگین زندان و مصادرهٔ اموال تشدید کرده است.🔸اریکا گووارا روساس، از مدیران ارشد عفو بین‌الملل، روز پنج‌شنبه هفتم خرداد، گفت مقامات ایران از شرایط بحرانی ناشی از جنگ، «برای تضعیف بیشتر حقوق مردم ایران استفاده می‌کنند؛ مردمی که پیش‌تر نیز از پیامدهای ویرانگر حملات هوایی غیرقانونی نیروهای آمریکا و اسرائیل و همچنین دهه‌ها جنایت مشمول قوانین بین‌المللی توسط جمهوری اسلامی رنج می‌برند».🔸به‌گفتهٔ عفو بین‌الملل، از زمان حمله آمریکا و اسرائیل به ایران در نهم اسفند پارسال، حکومت ایران بیش از شش هزار نفر از معترضان، روزنامه‌نگاران، وکلا، مدافعان حقوق بشر، مخالفان سیاسی و اعضای اقلیت‌های قومی و مذهبی را بازداشت کرده‌ است.🔸مقامات ارشد قضایی دستور تعقیب و محاکمهٔ سریع افراد بازداشت‌شده، از جمله در پرونده‌هایی با اتهامات مستوجب اعدام را، نیز صادر کرده‌اند؛ در حالی که نگرانی‌های گسترده‌ای دربارهٔ ناپدیدسازی قهری، شکنجه و سایر بدرفتاری‌ها و همچنین استفاده از «اعترافات» اجباری در محاکمه‌های نمایشی و به‌شدت ناعادلانهٔ دستگاه قضایی ایران وجود دارد.🔸به نوشتهٔ عفو بین‌الملل، طی این مدت مقامات احکام زندان طولانی‌مدت برای افراد صادر کرده و دست‌کم ۳۹ اعدام سیاسی انجام داده‌اند.🔸 گزارش کامل را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 15:05:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f69e3b6421cc</link></item><item><title>🔸چند اقتصاددان و استاد دانشگاه ایران، در یک نشست تخصصی، از احتمال...</title><description>🔸چند اقتصاددان و استاد دانشگاه ایران، در یک نشست تخصصی، از احتمال «رشد منفی ۱۰ درصدی» اقتصاد کشور پس از وقوع جنگ اخیر خبر داده و پیش‌بینی کردند که در سال جاری، حدود «چهار و نیم میلیون نفر» به جمعیت فقیر ایران اضافه شود. 🔸روزنامهٔ دنیای اقتصاد در شمارهٔ روز…</description><pubDate>2026-05-28 13:46:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5d51b1887e27</link></item><item><title>🔸چند اقتصاددان و استاد دانشگاه ایران، در یک نشست تخصصی، از احتمال...</title><description>🔸چند اقتصاددان و استاد دانشگاه ایران، در یک نشست تخصصی، از احتمال «رشد منفی ۱۰ درصدی» اقتصاد کشور پس از وقوع جنگ اخیر خبر داده و پیش‌بینی کردند که در سال جاری، حدود «چهار و نیم میلیون نفر» به جمعیت فقیر ایران اضافه شود.🔸روزنامهٔ دنیای اقتصاد در شمارهٔ روز پنج‌شنبه، هفتم خرداد خود، نوشته که چهار اقتصاددان و پژوهشگر حوزهٔ اقتصاد و سیاست‌گذاری اجتماعی، باتوجه به وضعیت کشور، وضعیت «نگران‌کننده‌ای» برای اقتصاد ایران ترسیم کردند.🔸حجت میرزایی، عضو هیئت علمی دانشکدهٔ اقتصاد علامه طباطبایی، در این نشست گفته باتوجه به محاصرهٔ دریایی و کاهش صادرات نفت ایران به نزدیک صفر درصد، «پیش‌بینی می‌شود رشد اقتصادی ایران در سال ۱۴۰۵ بین منفی ۸.۸ تا منفی ۱۰ درصد باشد.»🔸او افزوده که «با در نظر گرفتن آثار جنگ، پیش‌بینی می‌شود بین ۳.۵ تا ۴.۵ میلیون نفر دیگر در سال ۱۴۰۵ به جمعیت فقیر ایران افزوده شوند و شمار افراد زیر خط فقر به بیش از ۴۰ میلیون نفر برسد.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 13:45:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b94953474663</link></item><item><title>🔸روزنامه وال‌استریت جورنال در گزارشی نوشت جمهوری اسلامی ایران در پی جنگ...</title><description>🔸روزنامه وال‌استریت جورنال در گزارشی نوشت جمهوری اسلامی ایران در پی جنگ و محاصرهٔ دریایی آمریکا، با بحرانی عمیق‌تر از گذشته در اقتصاد خود مواجه شده و مقامات تهران در حال سنجیدن این موضوع هستند که آیا می‌توانند فشارها را برای گرفتن امتیازهای بیشتر در مذاکرات…</description><pubDate>2026-05-28 13:00:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8cb4bc6257e3</link></item><item><title>🔸روزنامه وال‌استریت جورنال در گزارشی نوشت جمهوری اسلامی ایران در پی جنگ...</title><description>🔸روزنامه وال‌استریت جورنال در گزارشی نوشت جمهوری اسلامی ایران در پی جنگ و محاصرهٔ دریایی آمریکا، با بحرانی عمیق‌تر از گذشته در اقتصاد خود مواجه شده و مقامات تهران در حال سنجیدن این موضوع هستند که آیا می‌توانند فشارها را برای گرفتن امتیازهای بیشتر در مذاکرات تحمل کنند یا نه.🔸بر اساس این گزارش که روز پنجشنبه هفتم خرداد منتشر شد، محاصرهٔ دریایی آمریکا باعث کاهش درآمدهای نفتی ایران شده و خطر تعطیلی برخی چاه‌های نفت را هم به‌دلیل کمبود ظرفیت ذخیره‌سازی نفت خام افزایش داده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 13:00:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ae92af7ec30d</link></item><item><title>🔸اسماعیل بقائی سخنگوی وزارت خارجه ایران، حمله بامداد پنج‌شنبه آمریکا به مناطقی...</title><description>🔸اسماعیل بقائی سخنگوی وزارت خارجه ایران، حمله بامداد پنج‌شنبه آمریکا به مناطقی در بندرعباس، را «تجاوز» نامید و آن را محکوم کرد. 🔸آقای بقائی این حمله را «نقض فاحش حقوق بین‌الملل و منشور ملل متحد» دانست و افزود: «شورای امنیت سازمان ملل موظف به ایفای مسئولیت…</description><pubDate>2026-05-28 12:40:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#072497eb3e19</link></item><item><title>🔸اسماعیل بقائی سخنگوی وزارت خارجه ایران، حمله بامداد پنج‌شنبه آمریکا به مناطقی...</title><description>🔸اسماعیل بقائی سخنگوی وزارت خارجه ایران، حمله بامداد پنج‌شنبه آمریکا به مناطقی در بندرعباس، را «تجاوز» نامید و آن را محکوم کرد.🔸آقای بقائی این حمله را «نقض فاحش حقوق بین‌الملل و منشور ملل متحد» دانست و افزود: «شورای امنیت سازمان ملل موظف به ایفای مسئولیت قانونی خود برای پاسخگو کردن متجاوزان آمریکایی است.»🔸سخنگوی وزارت خارجه ایران می‌گوید آمریکا «به‌طور مستمر»، آتش‌بس میان دو کشور را که از ۱۹ فروردین اجرایی شده، «نقض» می‌کند.🔸او افزود که «تعرض به کشتیرانی تجاری در منطقه‌ خلیج فارس و آب‌های آزاد و نیز تعرض هوایی به مناطق جنوبی ایران ظرف چند روز گذشته»، منجر به «عزم جمهوری اسلامی ایران برای اتخاذ همه تدابیر لازم جهت دفاع از حاکمیت ملی و تمامیت سرزمینی» است.🔸بامداد پنجشنبه هفتم خرداد خبرگزاری‌های بین‌المللی به‌نقل از فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا، سنتکام، خبر دادند که نيروهای آمریکایی «چهار پهپاد انتحاری ايرانی» را که در اطراف تنگه هرمز «تهديد ايجاد کرده بودند»، ساقط کردند و «يک ايستگاه کنترل زمينی ايران در بندرعباس را که در آستانهٔ پرتاب پنجمين پهپاد بود، هدف قرار دادند.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 12:40:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f07c3673edf1</link></item></channel></RSS>