<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایران اینترنشنال</title><item><title>🗣 روایت شما از زندگی در آتش‌بس- پنجشنبه ۷ خرداد 🔹 خواهش...</title><description>&lt;b&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F97A3.png')"&gt;&lt;b&gt;🗣&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;روایت شما از زندگی در آتش‌بس- پنجشنبه ۷ خرداد&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;خواهش می‌کنم ناامید نشید. به ۱۸ و ۱۹ دی فکر کنید، به اون همه جوان زیبا که رفتن برای آزادی و دیگه برنگشتن. ما باید این کار رو تموم کنیم.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;هر وقت پیام شکایت یا ناامیدی می‌دید، به یاد زندانیان بیفتید که به‌خاطر ما رفتن. ضعیف و بی‌انصاف نباشید. تا وقتی اکثریت برای رفتن این رژیم جان‌فدایی نکنن، چیزی عوض نمی‌شه.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;دوستان عزیز یادتون نره که این حکومت در دی‌ماه ۱۴۰۴ چه جنایاتی انجام داد. صرفا چون اینترنت رو وصل کردن نپرید بغل آخوند. این اینترنت حق ماست، پس برای گرفتن حقتون از این ستمگران سپاسگزار نباشید.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;اکثریت ما با جمهوری اسلامی مخالفیم و کار آخر رو باید خودمون انجام بدیم. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;در طول تاریخ، دیکتاتورها تا لحظه آخر شاخ و شونه می‌کشن و در نهایت به فجیع‌ترین حالت ممکن سقوط می‌کنن. ما برای آزادی بهای سنگینی دادیم؛ چه دی‌ماه و چه قبل از اون، پس صبور باشید و امیدوار.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;امروز وصل شدم و خواستم بگم ما در ۱۸ و ۱۹ دی شکوهی از حجم جمعیت و صدایی که خاموش نمی‌شد دیدیم که به این سادگی‌ها ناامید و تموم نمی‌شیم.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;اینجا همه‌چیز داره از هم می‌پاشه؛ زندگی‌ها، کارها، پیوندها، تندرستی، سلامت روان، بهداشت، خوراک و پوشاک. تنها چیزی که ما رو سرپا نگه داشته، دیدن راهپیمایی ایرانیان خارج از کشور در ماهواره و تصور روز آزادیه.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;به‌وقتش خود ما می‌جنگیم، می‌میریم و در نهایت ما ایران رو پس می‌گیریم. درسته میگیم تا کی دیگه باید تاوان بدیم، ولی اینم می‌دونیم که آزادی به دست خودمون رقم می‌خوره.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;می‌خواستم بگم برخلاف خیلی‌ها که از ترامپ و نتانیاهو ناراحت هستن، من برعکس خیلی‌ها ازشون تشکر می‌کنم که تا همین‌جا هم واقعاً کارهای بزرگی انجام دادن. تغییر در رژیم یک رونده و مردم هم به‌هرحال باید این سختی‌ها رو تحمل کنن به امید روزی که نجات پیدا کنیم.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;وضعیتمون جوریه که می‌خوایم یک کاری کنیم ولی نمی‌دونیم باید چی‌کار کنیم. عید نوروز فکر می‌کردیم تا چند وقت دیگه تمومه، اما الان خیلی وضعیت مبهمه. همچنان امید داریم.</description><pubDate>2026-05-28 14:03:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#515fc0714822</link></item><item><title>یک منبع نزدیک به مذاکرات تهران و واشینگتن به ایران‌اینترنشنال گفت که...</title><description>یک منبع نزدیک به مذاکرات تهران و واشینگتن به ایران‌اینترنشنال گفت که درباره هماهنگی محمدباقر قالیباف و تیم مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی با مجتبی خامنه‌ای، رهبر سوم جمهوری اسلامی، تردیدهای جدی وجود دارد. &lt;br/&gt;جزییات بیشتر در گفت‌وگو با محمدجواد اکبرین، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال &lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 14:00:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7d9a6091e108</link></item><item><title>ویدیویی که تازه به ایران اینترنشنال رسیده است وضعیت سالن ورزشی ایثار...</title><description>ویدیویی که تازه به ایران اینترنشنال رسیده است وضعیت سالن ورزشی ایثار ذوب آهن در فولادشهر اصفهان پس از حملات هوایی اسفندماه را نشان می‌دهد. یک شهروند در این ویدیو می‌گوید: «به خیر گذشت.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بر اساس اعلام شرکت عمران فولادشهر، این سالن روز یکشنبه ۱۷ اسفند ۱۴۰۴ هدف گرفته شد.</description><pubDate>2026-05-28 13:59:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f8db5e39de1d</link></item><item><title>اکسیوس به نقل از مقام‌های آمریکایی گزارش داد دولت دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری...</title><description>اکسیوس به نقل از مقام‌های آمریکایی گزارش داد دولت دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، در حال آماده‌سازی برای احتمال فروپاشی حکومت کوبا در اوایل تابستان امسال است و سناریوهای جدید واکنش نظامی را در صورت بروز هرج‌ومرج در این کشور شبیه‌سازی کرده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;یکی از مقام‌های ارشد دولت گفت: «بهترین توصیف، شتاب‌دهی به فروپاشی است.» او افزود: «اما فعلا قصد نابودی کامل حکومت را نداریم. این روند مرحله‌ای است.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بر اساس این گزارش، این فشار مرحله‌به‌مرحله همچنین به ترامپ که اکنون درگیر گفت‌وگوها با جمهوری اسلامی است، زمان می‌دهد تا در آینده بر کوبا تمرکز کند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;مقام دیگری گفت: «ترامپ می‌خواهد همه اهرم‌های ممکن را امتحان کند، اما اکنون ابزارها نسبت به گذشته کمتر است.» مقام سومی نیز افزود ابزارهای زیادی، به‌ویژه در حوزه تحریم‌ها، در اختیار دولت قرار دارد و اقدامات بیشتری در راه است.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605283051" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605283051&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 13:50:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3b241fb5f2b0</link></item><item><title>یک منبع نزدیک به مذاکرات تهران و واشینگتن، به ایران‌اینترنشنال گفت که...</title><description>یک منبع نزدیک به مذاکرات تهران و واشینگتن، به ایران‌اینترنشنال گفت که در هماهنگی محمدباقر قالیباف و تیم مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی با مجتبی خامنه‌ای، تردید وجود دارد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بر اساس این گزارش، درباره میزان اطلاع مجتبی خامنه‌ای از روند گفت‌وگوها و ابعاد تفاهم تیم مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی با دولت ترامپ، ابهام‌های جدی وجود دارد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بنا بر اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، سفر قالیباف و عراقچی به قطر و خودداری تیم مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی از سفر به پاکستان یا پیشبرد گفت‌وگوها در تهران، بر این تردید و ابهام اضافه کرده است.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605287574" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605287574&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 13:47:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4042dcdbc8e9</link></item><item><title>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد که در آبادن، نیروهای سرکوب...</title><description>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد که در آبادن، نیروهای سرکوب حامل مسلسل سنگین سوار بر خودروی نظامی از میان جمعیت گذشتند.</description><pubDate>2026-05-28 13:35:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#14ac2d949d57</link></item><item><title>پس از انتشار پیامی منسوب به مجتبی خامنه‌ای درباره «نابودی اسرائیل تا...</title><description>پس از انتشار پیامی منسوب به مجتبی خامنه‌ای درباره «نابودی اسرائیل تا ۱۵ سال آینده»، رسانه‌های ایران تصویری از دیوارنگاره جدید در میدان فلسطین تهران منتشر کردند که بر آن جمله «اسرائیل ۱۵ سال آینده را نخواهد دید» نوشته شده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;در پیام منتسب به مجتبی خامنه‌ای که رسانه‌های ایران آن را منتشر کرده بودند، آمده است اسرائیل «به مراحل پایانی عمر منحوس خود نزدیک شده است.» در این پیام به سخنان علی خامنه‌ای در سال ۱۳۹۴ اشاره شده و تاکید شده است که اسرائیل «۲۵ سال بعد از آن تاریخ را نخواهد دید.»&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605288535" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605288535&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 13:33:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f20e3ff91ba1</link></item><item><title>جمهوری اسلامی و آمریکا پس از رد گزارش توافق هرمز از سوی...</title><description>&lt;b&gt;جمهوری اسلامی و آمریکا پس از رد گزارش توافق هرمز از سوی ترامپ، حملات متقابل انجام دادند&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;سپاه پاسداران انقلاب اسلامی پنج‌شنبه هفتم خرداد یک پایگاه هوایی آمریکا را هدف قرار داد. اقدامی که پس از حملات ارتش آمریکا به آن‌چه یک مقام واشینگتن «عملیات پهپادی ایران» در نزدیکی تنگه هرمز خواند، انجام شد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این درگیری تنها چند ساعت پس از آن رخ داد که دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، گزارش‌ها را درباره نزدیک بودن توافقی با تهران رد کرد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;تشدید دوباره درگیری‌ها، نگرانی‌ها را درباره آتش‌بس شکننده میان تهران و واشینگتن - که از ۱۹ فروردین برقرار شده - افزایش داده و امیدها به توافق صلح را&amp;nbsp;تضعیف کرده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;حمله آمریکا به پهپادهای ایرانی&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;یک مقام آمریکایی که نخواست نامش فاش شود، به خبرگزاری رویترز گفت ارتش آمریکا چهار پهپاد تهاجمی ایران را سرنگون کرده و یک ایستگاه کنترل زمینی در بندرعباس را هدف قرار داده است. مرکزی که به گفته او در آستانه پرتاب پنجمین پهپاد قرار داشت.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این مقام گفت: «این اقدام‌ها حساب‌شده، کاملا دفاعی و با هدف حفظ آتش‌بس انجام شدند.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;خبرگزاری تسنیم به نقل از سپاه پاسداران گزارش داد جمهوری اسلامی در پاسخ به آن‌چه «حمله بامداد آمریکا در نزدیکی فرودگاه بندرعباس» توصیف شد، یک پایگاه آمریکایی را هدف قرار داده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;هشدار در کویت و شمال اسرائیل&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;کویت که میزبان یکی از پایگاه‌های بزرگ آمریکا در منطقه است، اعلام کرد در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی است، اما توضیح نداد این حملات از کجا انجام شده‌اند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;اسرائیل نیز از فعال شدن آژیرهای هشدار در شمال این کشور در پی «فعالیت هوایی دشمن» خبر داد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;در واکنش به تشدید تنش‌ها، قیمت نفت که چهارشنبه حدود پنج درصد کاهش یافته بود، دوباره افزایش یافت.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بهای نفت خام آمریکا بیش از سه درصد رشد کرد، بازار سهام افت کرد و ارزش دلار بالا رفت.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;ترامپ: هیچ کشوری کنترل تنگه هرمز را در دست نمی‌گیرد&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;جنگی که از ۹ اسفند ۱۴۰۴ با حملات آمریکا و اسرائیل به جمهوری اسلامی آغاز شد، تاکنون باعث جهش شدید قیمت جهانی انرژی شده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;او همچنین گزارش صداوسیمای جمهوری اسلامی را رد کرد. گزارشی که در آن گفته شده است تهران به پیش‌نویس غیررسمی توافقی دست یافته که بر اساس آن، کشتیرانی تجاری در تنگه هرمز ظرف یک ماه به سطح پیش از جنگ بازمی‌گردد و ایران و عمان به‌طور مشترک مدیریت تردد را بر عهده می‌گیرند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;ترامپ گفت هیچ کشوری کنترل این آبراه را در اختیار نخواهد داشت و در اظهاراتی تهدیدآمیز علیه مسقط تاکید کرد: «هیچ‌کس قرار نیست کنترل تنگه را در دست بگیرد. این آب‌های بین‌المللی است و عمان هم مثل بقیه رفتار خواهد کرد، وگرنه مجبور می‌شویم آن‌ها را نابود کنیم.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;اختلاف‌ها بر سر تحریم‌ها، برنامه هسته‌ای و تنگه هرمز&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;علی باقری کنی، معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی، گفت تهران خواهان آزادسازی همه دارایی‌های بلوکه‌شده ایران از سوی آمریکاست.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;او به تسنیم گفت: «آزادسازی کامل و بدون قید و شرط دارایی‌های ایران، حق قانونی ملت ایران است.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;تحریم‌ها، برچیدن برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی و وضعیت تنگه هرمز - که پیش از جنگ حدود یک‌پنجم تجارت جهانی نفت و گاز طبیعی مایع از آن عبور می‌کرد - همچنان مهم‌ترین نقاط اختلاف در مذاکرات برای پایان جنگ هستند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;رویترز نوشت این آبراه بر اساس قوانین بین‌المللی، مشمول حق عبور آزاد کشتی‌های خارجی است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;وزارت خزانه‌داری آمریکا نیز «سازمان مدیریت تنگه هرمز» - نهادی ایرانی که برای مدیریت عبور و مرور در این تنگه ایجاد شده - را به فهرست تحریم‌های مرتبط با تهدید امنیت ملی آمریکا اضافه کرد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;اختلاف بر سر پرونده هسته‌ای&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;صداوسیمای جمهوری اسلامی گزارش داد پیش‌نویس توافق با واشینگتن شامل خروج نیروهای آمریکایی از مناطق نزدیک به ایران است؛ هرچند مساله حضور نظامی آمریکا در منطقه همچنان نیازمند مذاکره بیشتر توصیف شد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;کاخ سفید این گزارش را «کاملا ساختگی» خواند و تهران نیز به آن واکنش رسمی نشان نداد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;گزارش تلویزیون جمهوری اسلامی درباره پیش‌نویس توافق، اشاره‌ای به برنامه هسته‌ای تهران نداشت. برنامه‌ای که آمریکا خواهان برچیدن آن است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;منابع ایرانی به رویترز گفته‌اند مذاکرات درباره پرونده هسته‌ای قرار است در مرحله دوم گفت‌وگوها انجام شود. موضوعی که ممکن است برای برخی از نزدیک‌ترین حامیان ترامپ، قابل قبول نباشد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، در نشست کابینه دولت ترامپ گفت: «اصل ماجرا این است که ایران هرگز نباید به سلاح هسته‌ای دست پیدا کند.»&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.iranintl.com/fa/2026052806370" target="_blank" rel="noopener" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);"&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F9497.png')"&gt;&lt;b&gt;🔗&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;متن کامل گزارش را اینجا بخوانید&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 13:26:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc559ac9c3db</link></item><item><title>نت‌بلاکس، نهاد ناظر بر اختلال‌های اینترنتی در جهان، صبح پنج‌شنبه هفت خرداد...</title><description>نت‌بلاکس، نهاد ناظر بر اختلال‌های اینترنتی در جهان، صبح پنج‌شنبه هفت خرداد در شبکه ایکس اعلام کرد ۹۰ روز پس از قطع دسترسی کاربران در ایران به اینترنت جهانی، اگرچه اتصال تا حد زیادی بازگشته، داده‌ها نشان می‌دهد کاربران همچنان با فیلترینگ سنگین روبه‌رو هستند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این نهاد ناظر اینترنت افزود وضعیت کنونی مشابه دوره‌ای است که میان اعتراضات دی‌ماه و آغاز جنگ برقرار بود.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605286264" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605286264&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 13:20:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e00836f7a54d</link></item><item><title>احمد راستینه، سخنگوی کمیسیون فرهنگی مجلس، اعلام کرد تصمیم‌گیری درباره اینترنت بین‌الملل...</title><description>احمد راستینه، سخنگوی کمیسیون فرهنگی مجلس، اعلام کرد تصمیم‌گیری درباره اینترنت بین‌الملل باید در چارچوب مصوبات شورای عالی فضای مجازی و شورای عالی امنیت ملی جمهوری اسلامی انجام شود.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;او گفت تشکیل ستاد ساماندهی و مدیریت فضای مجازی از سوی مسعود پزشکیان «به علت تداخل شرح وظایف و ماموریت با شورای عالی فضای مجازی، فاقد صلاحیت است».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;راستیه برقراری مجدد اینترنت را «خلاف قانون» خواند و افزود: «دسترسی بی‌ضابطه به اینترنت بین‌الملل، به‌ویژه برای نوجوانان، آسیب‌های جدی برای کشور به همراه دارد.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;او تاکید کرد: «جمهوری اسلامی باید همه ظرفیت‌های خود را برای تکمیل شبکه ملی اطلاعات به کار گیرد.»&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605289714" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605289714&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 13:11:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#45e0ad11892b</link></item><item><title>مرتضی کاظمیان، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، گفت: «توافق احتمالی تهران و واشینگتن باید...</title><description>مرتضی کاظمیان، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، گفت: «توافق احتمالی تهران و واشینگتن باید نگرانی متحدان آمریکا در منطقه، به‌ویژه کشورهای حاشیه خلیج فارس و اسرائیل را برطرف کند.» او افزود: «آنچه در جنگ ۴۰ روزه رخ داد، تهدیدهای تازه‌ای برای این کشورها ایجاد کرده است.»&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 13:10:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#70af06213835</link></item><item><title>پلیس لندن اعلام کرد یک مرد ۲۹ ساله با تابعیت عراقی پس...</title><description>پلیس لندن اعلام کرد یک مرد ۲۹ ساله با تابعیت عراقی پس از زیر گرفتن یک مرد ۴۱ ساله ایرانی با خودرو در چهارشنبه ششم خرداد، در منطقه گولدرز گرین بازداشت شد. به گفته پلیس، مرد ایرانی با جراحات تهدیدکننده جان به بیمارستان منتقل شده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;پلیس لندن اعلام کرد مرد عراقی به ظن «وارد کردن صدمه شدید بدنی، ایجاد جراحت جدی از طریق رانندگی خطرناک و خودداری از ارائه نمونه آزمایش مواد مخدر» بازداشت شده است. به گفته پلیس، او همچنان در بازداشت به سر می‌برد و تحقیقات ادامه دارد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;در بیانیه پلیس آمده است که افسران واحد بررسی تصادف‌های جدی پلیس متروپولیتن هدایت تحقیقات را بر عهده دارند و این حادثه تروریستی تلقی نمی‌شود.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605288502" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605288502&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 13:07:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6d575ddbdd9e</link></item><item><title>🔻 ابوالفضل پسندیده، سفیر جمهوری اسلامی در مکزیک مدعی است که: «تیخوانا...</title><description>&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94BB.png')"&gt;&lt;b&gt;🔻&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;ابوالفضل پسندیده، سفیر جمهوری اسلامی در مکزیک مدعی است که: «تیخوانا فراتر از روایت‌های رسانه‌ای، شهری مدرن و امن برای میزبانی تیم ملی است و مکزیکی‌ها با احترام و محبت منتظر تیم ملی ایران هستند.» آقای پسندیده با رد واقعیت‌های میدانی، موضوع کارتل‌های مواد مخدر را هم کم‌اهمیت و «هیجانی» می‌داند و می‌گوید امنیت تیم تحت نظارت مستقیم دولت فدرال و فیفا قرار دارد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;واقعیت‌های میدانی اما تصویر کاملاً متفاوتی را از این شهر مرزی نشان می‌دهند. تیخوانا بر اساس داده‌های آژانس‌های امنیتی بین‌المللی، یکی از خطرناک‌ترین، ناامن‌ترین و پرحادثه‌ترین شهرهای جهان به شمار می‌رود. وزارت امور خارجه آمریکا به طور مستمر در هشدارهای مسافرتی خود بر نرخ بالای قتل و جنایت در این منطقه تأکید می‌کند. کارتل‌های بزرگ مواد مخدر نظیر سینالوآ و نسل جدید خالیسکو برای کنترل خطوط قاچاق به خاک آمریکا، جنگ‌های خونین و بی‌رحمانه‌ای را در این شهر راه انداخته‌اند که ریسک گرفتار شدن افراد بی‌گناه در تبادل آتش آن‌ها همیشه وجود دارد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;جزییات بیشتر را &lt;a href="https://iranintl.com/202605280575" target="_blank" rel="noopener" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);"&gt;اینجا&lt;/a&gt; بخوانید&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltvsport" target="_blank" rel="noopener" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);"&gt;@iranintltvsport&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 12:58:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8c08817fecea</link></item><item><title>کارزار مردمی ایران‌اینترنشنال؛ آنچه در شب‌های جنایت رشت اتفاق افتاد 🖋 فرنوش...</title><description>&lt;b&gt;کارزار مردمی ایران‌اینترنشنال؛ آنچه در شب‌های جنایت رشت اتفاق افتاد&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F968B.png')"&gt;&lt;b&gt;🖋&lt;/b&gt;&lt;/i&gt; فرنوش فرجی&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بر اساس اطلاعات و روایت‌های شاهدان عینی، ماموران برای سرکوب اعتراض‌ها در رشت، با شلیک مستقیم به مردم، گیر انداختنشان در بازار این شهر حین آتش‌سوزی و ممانعت از امداد‌رسانی، جان صد‌ها نفر را گرفتند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;ایران‌اینترنشنال در کارزاری مردمی، به دنبال ثبت و مستندسازی حقیقت درباره کشتار دی‌ماه در رشت است. اگر شاهد عینی آن شب‌ها بوده‌اید، یا از خانواده و نزدیکان کشته‌شدگان این شهر هستید، روایت و اطلاعات خود را با ما از طریق چت‌بات اینتل‌مدیا در میان بگذارید و در برملا کردن ابعاد این کشتار مشارکت کنید.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;در جریان اعتراضات، بخش‌هایی از بازار قدیم رشت از جمله بازار کتابفروشان، بازار طاقی و بازار مسگران دچار آتش‌سوزی شد. یک شاهد عینی به ایران‌اینترنشنال گفت نیروهای سرکوب، معترضان را به مناطقی هدایت کردند که ورودی و خروجی‌های محدود و مشخص داشت و پس از محاصره، آتش‌سوزی در همان محدوده‌ها رخ داد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;محاصره در میان آتش&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;به گفته این شاهد، بوی آتش، دود و سوختگی آن‌قدر شدید بود که تا نزدیک صبح، هوای رشت از دود مه‌آلود شده بود و بوی سوختگی در بخش‌هایی از شهر به‌شدت احساس می‌شد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بر اساس روایت‌ها، اعتراضات رشت از چهارشنبه ۱۷ دی‌ماه و با تجمع مردم در بازار آغاز شد. معترضان ابتدا در بازار جمع شدند و از مغازه‌داران خواستند مغازه‌های خود را ببندند. سپس جمعیت به سمت میدان شهرداری حرکت کرد. پس از ورود نیروهای بسیج، جمعیت برای مدتی متفرق شد اما از غروب همان روز، تجمع‌ها بار دیگر در سبزه‌میدان و اطراف خیابان بیستون شکل گرفت.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;جمعیتی که از هر جای شهر می‌جوشید&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;اعتراض‌های ۱۸ دی‌ماه به صورت هم‌زمان در نقاط مختلف شهر شکل گرفت و در خیابان‌های مرکزی به هم پیوند خورد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;روایت‌ها نشان می‌دهند پس از ساعت ۱۰:۳۰ شب، با ورود نیروهای سپاه پاسداران، شدت سرکوب افزایش یافت و شلیک مستقیم با سلاح جنگی آغاز شد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;انگار آمده بودند شکار&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;یکی از حاضران در تجمع ۱۸ دی‌ماه رشت، وضعیت را این گونه توصیف کرد: «در ساعت‌های اولیه، سرکوب بیشتر دست بسیج بود؛ اما از حدود ۱۰:۳۰ شب، سپاه وارد شد. با کلاشنیکف آمدند. نفر اول موتور را می‌راند و نفر پشتی نشانه می‌گرفت و شلیک می‌کرد. انگار آمده باشند شکار. عمده کشته‌های رشت از همان ساعت شروع شد.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;هنگامی که آتش به بازار رسید&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;آتش‌سوزی در محدوده بازار رشت زمانی آغاز شد که ماموران در نقاط مختلف شهر درگیر سرکوب مردم بودند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;طبق روایت‌های رسیده به ایران‌اینترنشنال، معترضان و مردم گرفتار در بازار، در برابر دو انتخاب مرگ‌بار قرار گرفته بودند: ماندن در میان دود و آتش، یا تلاش برای خروج از بازار و قرار گرفتن در معرض شلیک نیروهای مسلح.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بخشی از کشته‌شدگان در محدوده بازار، مغازه‌دارانی بودند که برای تخلیه اجناس و نجات اموال خود وارد بازار شده بودند اما در میان آتش و بسته بودن مسیرها گرفتار شدند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;دستور به آتش‌نشان‌ها برای خاموش نکردن آتش&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;بر اساس اطلاعات رسیده، در ساعات اولیه آتش‌سوزی، خودروهای آتش‌نشانی امکان ورود کامل به محدوده بازار را پیدا نکردند و نخستین خودروها با تاخیر چندساعته به محل رسیدند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;روایت‌هایی نیز به ایران‌اینترنشنال رسیده که بر اساس آن، نهادهای امنیتی از جمله اداره اطلاعات و اطلاعات سپاه پاسداران، به آتش‌نشان‌ها دستور داده بودند فعلا برای مهار آتش وارد عمل نشوند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;شاهدان گفتند برخی معترضان هنگام فرار از محدوده بازار هدف گلوله قرار گرفتند و شماری نیز در میان دود و آتش گرفتار شدند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;شلیک کور به معترضان&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;شامگاه جمعه ۱۹ دی‌ماه، خشونت نیروهای سرکوب ابعاد گسترده‌تری پیدا کرد. جمعیت کمتری در خیابان‌ها حضور داشت و نیروها بدون هشدار قبلی، به هر تجمع چندنفره شلیک می‌کردند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;خیابان مطهری، خیابان معلم و کوچه‌های اطراف از جمله مناطقی بودند که شاهدان از وجود خون روی آسفالت و شلیک مستقیم در آن‌ها خبر داده‌اند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;فشار مضاعف حکومت به خانواده‌های داغدار&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;بر اساس گفته خانواده‌ها، پیکر برخی کشته‌شدگان تنها پس از گرفتن تعهد و امضا تحویل داده شده است. تعهدهایی که در آن، خانواده‌ها تحت فشار قرار گرفته‌اند تا بپذیرند عزیزانشان به دست «عوامل اسرائیل و آمریکا» کشته شده‌اند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;ایران‌اینترنشنال در ادامه کارزار مردمی خود برای ثبت حقیقت درباره کشتار دی‌ماه در رشت، از شاهدان عینی، خانواده‌ها و نزدیکان کشته‌شدگان می‌خواهد روایت‌ها، تصاویر، ویدیوها و اطلاعات خود را ارسال کنند تا نام و سرگذشت کشته‌شدگان رشت در سکوت و بی‌خبری دفن نشود.&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.iranintl.com/fa/202605279763" target="_blank" rel="noopener" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);"&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F9497.png')"&gt;&lt;b&gt;🔗&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;متن کامل گزارش را اینجا بخوانید&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 12:56:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d21bb51c0110</link></item><item><title>یکی از متهمان پرونده توطئه ترور مسیح علی‌نژاد در نیویورک به ۱۰...</title><description>&lt;b&gt;یکی از متهمان پرونده توطئه ترور مسیح علی‌نژاد در نیویورک به ۱۰ سال زندان محکوم شد&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;وزارت دادگستری آمریکا در بیانیه‌ای اعلام کرد جاناتان لودهولت، شهروند ۳۷ ساله اهل استاتن آیلند نیویورک، به اتهام مشارکت در توطئه جمهوری اسلامی برای ترور مسیح علی‌نژاد، روزنامه‌نگار و فعال سیاسی ایرانی-آمریکایی، به ۱۰ سال زندان محکوم شده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بر اساس این بیانیه، لودهولت پیش‌تر به «تبانی برای تعقیب و آزار» و همچنین «تبانی برای پول‌شویی» اعتراف کرده بود.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;جان ای. آیزنبرگ، دستیار دادستان کل آمریکا در امور امنیت ملی، اعلام کرد جمهوری اسلامی قصد داشته این روزنامه‌نگار را در خاک آمریکا ترور کند، صرفا به این دلیل که او «شماری از موارد فراوان نقض [حقوق بشر] رژیم را افشا کرده بود».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;جی کلیتون، دادستان ناحیه جنوبی نیویورک، نیز گفت جمهوری اسلامی «بارها تلاش کرده علی‌نژاد را درست همین‌جا در شهر نیویورک پیدا کند و به قتل برساند».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;به گفته او، جمهوری اسلامی کوشیده علی‌نژاد را «به‌دلیل فعالیت‌هایش در مقابله با رژیم ایران و افشای رفتار تبعیض‌آمیز آن در قبال زنان، فساد، و نقض حقوق بشر ساکت کند».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;کلیتون ادامه داد: «اگرچه این توطئه از ایران هدایت می‌شد، اما عاملان احتمالی ترور، شهروندان آمریکایی بودند که از روی طمع و در ازای پول پذیرفتند علی‌نژاد را به قتل برسانند. حکم امروز باید هشداری جدی برای کسانی باشد که بخواهند با اجرای خواسته‌های یک رژیم متخاصم خارجی در خاک ایالات متحده، سودجویی کنند.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;علی‌نژاد از صدور حکم ۱۰ سال زندان برای یکی از متهمان پرونده استقبال کرد و در صفحه اینستاگرامش نوشت: «این پرونده تمام نشده. تا وقتی رژیم ایران در قدرت است، هیچ یک از ما، چه در داخل و چه در خارج، امنیت نخواهیم داشت.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;جزییات پرونده&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;بر اساس بیانیه وزارت دادگستری آمریکا، کارلایل ریورا، دوست لودهولت و متهم دیگر پرونده، در سال ۲۰۲۴ از سوی فردی به نام فرهاد شاکری ماموریت یافت تا به دستور اعضای بلندپایه سپاه پاسداران، علی‌نژاد را به قتل برساند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این وزارتخانه افزود سپاه پاسداران و نهادهای اطلاعاتی جمهوری اسلامی در سال‌های گذشته بارها در پی ربودن یا ترور این روزنامه‌نگار بوده‌اند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;در سال‌های ۲۰۲۰ و ۲۰۲۱، مقام‌ها و عوامل اطلاعاتی حکومت ایران توطئه‌هایی را برای ربودن علی‌نژاد از خاک آمریکا و انتقال اجباری او به ایران تدارک دیده بودند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;همچنین در سال ۲۰۲۲، سپاه پاسداران کوشید از اعضای&amp;nbsp;مافیای روس&amp;nbsp;برای اجرای نقشه ترور علی‌نژاد استفاده کند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;پس از ناکامی تمام این طرح‌ها، سپاه پاسداران به شاکری روی آورد. شاکری نیز ریورا را به کار گرفت و ریورا هم لودهولت را برای کمک به خود در تلاش برای قتل علی‌نژاد جذب کرد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;طبق اطلاعات پرونده، شاکری در ازای شناسایی و قتل علی‌نژاد، به ریورا پیشنهاد پرداخت ۱۰۰ هزار دلار داده بود تا او به همراه لودهولت این عملیات را انجام دهند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;به گفته وزارت دادگستری آمریکا، لود‌هولت و ریورا طی چند ماه در تلاش بودند محل حضور علی‌نژاد را شناسایی کنند و او را به قتل برسانند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این دو نفر با استفاده از خودروی لود‌هولت و پلاک‌های جعلی، او را در چندین موقعیت تعقیب کردند؛ از جمله در جریان یک سخنرانی عمومی در دانشگاه فرفیلد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;همچنین آن‌ها بارها خانه‌ای در بروکلین را که شاکری و سپاه پاسداران تصور می‌کردند محل اقامت این فعال سیاسی است، تحت نظر گرفتند.&lt;br/&gt;پیش‌تر در بهمن ۱۴۰۴، دادگاه، ریورا را به اتهام مشارکت در این توطئه به&amp;nbsp;۱۵ سال زندان&amp;nbsp;محکوم کرده بود.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;واکنش مقام‌های اف‌بی‌آی به صدور حکم زندان برای متهم پرونده&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;جیمز سی. بارنکل، معاون مسئول اف‌بی‌آی در نیویورک، اعلام کرد لودهولت به‌عنوان «عامل اجیرشده» سپاه پاسداران ماموریت داشت علی‌نژاد را تحت نظر بگیرد، او را تعقیب کند و در نهایت به قتل برساند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;به گفته او، نیروهای مبارزه با تروریسم اف‌بی‌آی پیش از اجرای این طرح وارد عمل شدند و با خنثی‌سازی توطئه، متهم را بازداشت کردند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بارنکل تاکید کرد اف‌بی‌آی «هرگونه تلاش برای ساکت کردن منتقدان رژیم‌های سرکوبگر در خاک آمریکا را در هم خواهد شکست».&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;دونالد هولستد، معاون مدیر اف‌بی‌آی، نیز اعلام کرد این نهاد از همه ظرفیت‌ها و منابع خود برای شناسایی و جلوگیری از فعالیت افرادی که در راستای منافع قدرت‌های خارجی اقدام و امنیت افراد در داخل ایالات متحده را تهدید می‌کنند، استفاده خواهد کرد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.iranintl.com/202603262438" target="_blank" rel="noopener" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);"&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F9497.png')"&gt;&lt;b&gt;🔗&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.iranintl.com/" target="_blank" rel="noopener" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);"&gt;وب‌سایت ایران‌اینترنشنال&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 12:43:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#520edc6fc88c</link></item><item><title>خبرگزاری فارس، وابسته به سپاه پاسداران، در گزارشی با اشاره به هزینه‌های...</title><description>خبرگزاری فارس، وابسته به سپاه پاسداران، در گزارشی با اشاره به هزینه‌های بالای دندانپزشکی و تحت پوشش نبودن بسیاری از خدمات آن از سوی بیمه‌ها، نوشت شماری از بیماران به دلیل ناتوانی مالی، دندان‌درد را تحمل می‌کنند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بر اساس این گزارش، هزینه عکس OPG در برخی مراکز دندانپزشکی به دو و نیم میلیون تومان رسیده و عصب‌کشی هر دندان نیز بین حدود شش میلیون و ۸۰۰ هزار تا ۱۰ میلیون تومان هزینه دارد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;فارس همچنین نوشت هزینه ایمپلنت هر دندان در برخی کلینیک‌ها تا ۵۰ میلیون تومان می‌رسد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;فارس نوشت هزینه درمان هر دندان به‌طور میانگین بین ۱۵ تا ۴۰ میلیون تومان است، در حالی که بیمه‌های پایه هزینه‌ای بابت آن پرداخت نمی‌کنند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;رسانه وابسته به سپاه به نقل از بیماران گزارش داد بسیاری از مردم به دلیل نداشتن بیمه تکمیلی یا هزینه‌های بالا، درمان دندان‌های خود را به تعویق می‌اندازند تا زمانی که درد شدید آن‌ها را ناچار به مراجعه به دندانپزشکی کند.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605287521" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605287521&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 12:31:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b00d8cd6fbd</link></item><item><title>🗣 روایت شما از دغدغه‌ معیشت در آتش‌بس- پنجشنبه ۷ خرداد 🔹...</title><description>&lt;b&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F97A3.png')"&gt;&lt;b&gt;🗣&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;روایت شما از دغدغه‌ معیشت در آتش‌بس- پنجشنبه ۷ خرداد &lt;br/&gt;&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;من سوپرمارکت‌دارم. هفته گذشته قیمت خرید تخمه آفتاب‌گردان کیلویی ۷۵۰ هزار تومان بود و من کیلویی ۹۰۰ هزار تومان می‌فروختم. امروز طبق بار جدید، قیمت خرید شده کیلویی ۹۰۰ هزار تومان.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;همه‌چیز خیلی وحشتناک گرون شده؛ بستنی ۱۰۰ هزار تومان، چیپس ۶۰ هزار تومان. حتی چیپس دل‌مز شده ۵۰۰ هزار تومان.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;گرونی بیداد می‌کنه؛ یک آب‌معدنی کوچک ساده شده ۲۰ هزار تومان. یک پاکت سیگار شده ۱۵۰ هزار تومان.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;دیگه به‌جز نان خالی و پنیر و گاهی ماست نمی‌شه چیز دیگه‌ای خرید. هر چیزی برای خوردن به‌جز نان دیگه زیر یک میلیون تومان نیست؛ کره کیلویی ۱۳۰۰، مرغ ۵۰۰، ماهی کیلویی ۱ میلیون. مردم به درماندگی برای زنده موندن رسیدن.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;قبلا به نظامیان ماهانه گوشت، مرغ، برنج، روغن و حبوبات می‌دادن اما الان چند ماهه که خبری نیست. فقط شارژ کارت حکمت هست که مجبوری از اتکا خرید کنی و چند برابر جاهای دیگه‌ست. نه شارژ کارت حکمت افزایش داشته نه حقوق. واقعا نظامیا به چی دل خوش کردن؟&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;اکثر ایرلاین‌ها تعدیل نیرو داشتن، چندین ماهه که حقوق ندادن، بیمه‌ها رد نشده و هیچ امنیت شغلی وجود نداره.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;قبلا می‌گفتم عیب نداره یه غذایی هست بخوریم و یه لباسی هست که بپوشیم اما حالا چی؟ یک کتاب و قهوه شده ۶۰۰ هزار تومان. علی‌کافه شده دونه‌ای ۵۰ هزار تومان و قهوه ساده شده کیلویی ۲ میلیون.</description><pubDate>2026-05-28 12:29:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f82841ffec80</link></item><item><title>یک شهروند با ارسال ویدیویی به ایران اینترنشنال نشان داد که در...</title><description>یک شهروند با ارسال ویدیویی به ایران اینترنشنال نشان داد که در محله نارمک تهران، شعارهای «جاوید شاه» و «رضا شاه روحت شاد» را دیوارنویسی کرده است.</description><pubDate>2026-05-28 12:17:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a0a5ae6309a7</link></item><item><title>مقام‌های آمریکایی گفتند جمهوری اسلامی چهار پهپاد انتحاری را به سمت کشتی‌های...</title><description>مقام‌های آمریکایی گفتند جمهوری اسلامی چهار پهپاد انتحاری را به سمت کشتی‌های آمریکایی و تجاری شلیک کرد، اما جنگنده‌های آمریکا آن‌ها را سرنگون کردند. به گفته این مقام‌ها، جنگنده‌های اف-۱۸ آمریکا همچنین پیش از پرواز پنجمین پهپاد، واحد کنترل زمینی جمهوری اسلامی را در بندرعباس منهدم کردند.&lt;br/&gt;ارزیابی بیشتر با حسین آقایی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 12:16:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#67e8079ab01e</link></item><item><title>شهاب خورشید، ۲۲ ساله و دانشجوی رشته معماری، شامگاه ۱۹ دی‌ماه حوالی...</title><description>شهاب خورشید، ۲۲ ساله و دانشجوی رشته معماری، شامگاه ۱۹ دی‌ماه حوالی ساعت ۲۲ در جریان اعتراضات میدان کاج سعادت‌آباد تهران هدف شلیک گلوله ماموران امنیتی قرار گرفت و در همان محل جان باخت.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بر اساس گزارش‌های رسیده به ایران‌اینترنشنال، گلوله از پشت کتف به او اصابت کرد و دو گلوله جنگی قلب و ریه‌هایش را هدف قرار داد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;شهاب در محل حادثه جان باخت و پیکرش روز بعد در کهریزک به خانواده تحویل داده شد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;به گفته دوستانش، این جوان پیش از پیوستن به تجمعات گفته بود: «مگر خون من از دیگران رنگین‌تر است که در خانه بمانم؟ یا همه‌چیز تغییر می‌کند، یا من هم می‌میرم.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;شهاب خورشید فرزند دوم خانواده و اصالتا اهل اهواز بود. او از بدو تولد با بیماری دیابت درگیر بود و انسولین مصرف می‌کرد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بستگانش از او به‌عنوان جوانی شجاع، شاد، خوش‌خنده، مهربان و پرانرژی یاد می‌کنند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;پیکر شهاب در قطعه ۲۱۱، ردیف ۲۳، شماره ۱۱ بهشت زهرا به خاک سپرده شده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt; بنا بر گزارش‌های رسیده به ایران‌اینترنشنال، به خانواده او اجازه داده نشد مزاری جداگانه برایش در نظر بگیرند و شهاب در قبر سه‌طبقه خانوادگی و در طبقه بالایی متعلق به پدربزرگش دفن شد.&lt;br/&gt;https://iranintl.</description><pubDate>2026-05-28 12:13:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e3a5d377cdb5</link></item></channel></RSS>