<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایران اینترنشنال</title><item><title>سنتکام اعلام کرد نیروهای کویتی یک موشک بالستیک شلیک‌شده از ایران به...</title><description>سنتکام اعلام کرد نیروهای کویتی یک موشک بالستیک شلیک‌شده از ایران به سمت کویت را رهگیری و منهدم کردند. سنتکام این اقدام را نقض فاحش آتش‌بس خواند و افزود که پیش از آن نیز پنج پهپاد انتحاری جمهوری اسلامی در نزدیکی تنگه هرمز رهگیری شد و از پرتاب ششمین پهپاد از یک مرکز نظامی در بندرعباس جلوگیری شد. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;جزییات بیشتر با سمیرا قرایی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال &lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 17:22:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8b4b41706334</link></item><item><title>در پی حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی به کویت، وزارت خارجه...</title><description>در پی حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی به کویت، وزارت خارجه عربستان سعودی در بیانیه‌ای در شبکه ایکس، حملات خصمانه با موشک و پهپاد به کویت را به‌شدت محکوم و تقبیح کرد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این وزارتخانه همچنین بر مخالفت قاطع عربستان با نقض حاکمیت کشورها و تلاش برای تهدید امنیت و ثبات منطقه تاکید کرد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;عربستان در ادامه، همبستگی خود با دولت و مردم کویت را اعلام و تاکید کرد از هر اقدامی که کویت برای حفظ حاکمیت، امنیت و ثبات خود اتخاذ کند، حمایت می‌کند.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605285499" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605285499&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 17:16:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#18870a05a5da</link></item><item><title>&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94BB.png')"&gt;&lt;b&gt;🔻&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;نائومی اوساکا، تنیسور مطرح ژاپنی در دور دوم مسابقات آزاد...</title><description>&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94BB.png')"&gt;&lt;b&gt;🔻&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;نائومی اوساکا، تنیسور مطرح ژاپنی در دور دوم مسابقات آزاد فرانسه با لباسی نمادین وارد زمین مسابقه شد. ستاره ژاپنی با کت طلایی، لباس پولک‌دوزی‌شده و دنباله‌ای عاجی‌رنگ وارد زمین شد.&lt;br/&gt;اوساکا بعد از صعود به دور سوم گفت دوست دارد مردم را غافلگیر کند و از این‌که لباس‌هایش در زمین تنیس به بخشی از هویت او تبدیل شده لذت می‌برد. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;او در مسابقه نخستش هم با دامنی مشکی و لباسی الهام‌گرفته از نورپردازی برج ایفل وارد زمین شد. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;او در این زمینه گفت: «ورزشکارها هم بخشی از دنیای سرگرمی هستند. وقتی به زمین مسابقات گرنداسلم‌ها پای می‌گذارم، واقعاً احساس می‌کنم یک هنرمند هستم.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;با این حال، استایل‌های ویژه اوساکا با انتقاد هم روبه‌رو شده است. لورا زیگموند، حریف آلمانی او در دور اول، گفت مشکلی با لباس‌های اوساکا ندارد اما معتقد است نوع برخورد با ستاره‌های بزرگ در دنیای تنیس متفاوت است و بازیکنان معمولی مثل آنها آزادی عمل ندارند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltvsport" target="_blank" rel="noopener" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);"&gt;@iranintltvsport&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 17:05:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fa017f52f6f8</link></item><item><title>امیرحسین ترکان، مرد ایرانی که شامگاه چهارشنبه در نزدیکی دیوار جاویدنامان در...</title><description>امیرحسین ترکان، مرد ایرانی که شامگاه چهارشنبه در نزدیکی دیوار جاویدنامان در منطقه گولدرز گرین لندن زیر گرفته شد، از بیمارستان پیام داد و حمایت خود را از شاهزاده رضا پهلوی و اعتراضات مردم ایران اعلام کرد. راننده، مرد ۳۹ ساله‌ای اهل عراق است که به اتهام وارد کردن جراحات شدید، رانندگی خطرناک و خودداری از ارائه نمونه آزمایش مواد مخدر بازداشت شده است. پلیس متروپولیتن لندن اعلام کرد تحقیقات ادامه دارد و این پرونده در حال حاضر تروریستی تلقی نمی‌شود. همراه ترکان به ایران اینترنشنال گفت که او از ناحیه گردن آسیب شدید دیده، لگن در دو نقطه شکستگی دارد و شکستگی دنده‌ها منجر به پارگی ریه و خونریزی داخلی شده است.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 17:01:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#394d3a28fac3</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، با تاکید بر اینکه این کشور به...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، با تاکید بر اینکه این کشور به کارزار «خشم اقتصادی» علیه حکومت ایران ادامه می‌دهد، در شبکه ایکس نوشت نیروهای جمهوری اسلامی حقوق دریافت نمی‌کنند، پلیس‌ها سر کار حاضر نمی‌شوند و جزیره خارک تعطیل شده است و اقتصاد و ارزش پول ایران در سقوط آزاد قرار دارد. &lt;br/&gt;او افزود سازمان مدیریت تنگه هرمز از سوی جمهوری اسلامی یک شوخی است و امروز وزارت خزانه‌داری آن را تحریم کرده است. ما به هر نهاد شرکتی یا دولتی درباره پرداخت عوارض یا پنهان کردن آن به‌عنوان کمک هشدار داده‌ایم.&lt;br/&gt;بسنت اضافه کرد با تشکیل «دیوار فولادی»، محاصره دریایی آمریکا باعث شده میزان نفت خام ایران در دریا به پایین‌ترین سطح تاریخی برسد. همچنین دسترسی هر دو شرکت هواپیمایی ایران به محل‌های فرود، سوخت‌گیری و فروش بلیت را قطع خواهیم کرد.&lt;br/&gt;او تاکید کرد تنها یک نتیجه رضایت‌بخش در مذاکرات این روند نزولی را متوقف خواهد کرد.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605282964" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605282964&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 17:01:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#494b618fa525</link></item><item><title>ارتش اسرائیل اعلام کرد که بیش از ۱۳۵ هدف مرتبط با حزب‌الله...</title><description>ارتش اسرائیل اعلام کرد که بیش از ۱۳۵ هدف مرتبط با حزب‌الله در لبنان را هدف قرار داده است. بر اساس این بیانیه، سکوهای پرتاب راکت، یک اردوگاه آموزشی در جنوب لبنان و منطقه بقاع شرقی، و همچنین زیرساخت‌هایی در شهر صور بمباران شد. ارتش اسرائیل همچنین از کشته شدن چند عضو حزب‌الله در این حملات خبر داد. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;جزییات بیشتر با بابک اسحاقی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 16:38:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b5585f4952dc</link></item><item><title>اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال نشان می‌دهد سنگ مزار مونا اسمی و بنیامین...</title><description>اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال نشان می‌دهد سنگ مزار مونا اسمی و بنیامین علیزاده، دو جاویدنام شهر رشت تخریب شده است. طی ماه‌های گذشته گزارش‌هایی مشابه از تخریب و مخدوش‌سازی سنگ مزار معترضان دی‌ماه در شهرهای مختلف ایران منتشر شده است.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605286208" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605286208&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 16:35:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#51ca1a4e51d0</link></item><item><title>بسیاری از خانواده‌های جاویدنامان اعتراضات در ایران، پس از وصل شدن مجدد...</title><description>بسیاری از خانواده‌های جاویدنامان اعتراضات در ایران، پس از وصل شدن مجدد اینترنت، اقدام به انتشار تصاویر و روایت‌هایی از آخرین لحظات زندگی عزیزان خود در رسانه‌های اجتماعی کردند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;آیه دریس، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، از واکنش کاربران می‌گوید&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 16:35:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce7090b1d374</link></item><item><title>آژانس بین‌المللی انرژی در گزارش تازه خود اعلام کرد که جنگ با...</title><description>آژانس بین‌المللی انرژی در گزارش تازه خود اعلام کرد که جنگ با حکومت ایران و ادامه بحران در تنگه هرمز، مسیر سرمایه‌گذاری جهانی در حوزه انرژی را به‌طور کامل تغییر داده است. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;جزییات بیشتر با لی‌لی نیکفر، خبرنگار ایران‌اینترنشنال&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 16:31:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#736ae1000d2f</link></item><item><title>&lt;b&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F97A3.png')"&gt;&lt;b&gt;🗣&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;روایت شما از زندگی در آتش‌بس- پنجشنبه ۷ خرداد&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i...</title><description>&lt;b&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F97A3.png')"&gt;&lt;b&gt;🗣&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;روایت شما از زندگی در آتش‌بس- پنجشنبه ۷ خرداد&lt;/b&gt; &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;می‌خواستم بگم برخلاف خیلی‌ها که از ترامپ و نتانیاهو ناراحت هستن، من برعکس خیلی‌ها ازشون تشکر می‌کنم که تا همین‌جا هم واقعاً کارهای بزرگی انجام دادن. تغییر در رژیم یک رونده و مردم هم به‌هرحال باید این سختی‌ها رو تحمل کنن به امید روزی که نجات پیدا کنیم.&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;به‌وقتش خود ما می‌جنگیم، می‌میریم و در نهایت ما ایران رو پس می‌گیریم. درسته میگیم تا کی دیگه باید تاوان بدیم، ولی اینم می‌دونیم که آزادی به دست خودمون رقم می‌خوره.&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;اینجا همه‌چیز داره از هم می‌پاشه؛ زندگی‌ها، کارها، پیوندها، تندرستی، سلامت روان، بهداشت، خوراک و پوشاک. تنها چیزی که ما رو سرپا نگه داشته، دیدن راهپیمایی ایرانیان خارج از کشور در ماهواره و تصور روز آزادیه.&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;دوستان عزیز یادتون نره که این حکومت در دی‌ماه ۱۴۰۴ چه جنایاتی انجام داد. صرفا چون اینترنت رو وصل کردن نپرید بغل آخوند. این اینترنت حق ماست، پس برای گرفتن حقتون از این ستمگران سپاسگزار نباشید.&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;اکثریت ما با جمهوری اسلامی مخالفیم و کار آخر رو باید خودمون انجام بدیم.&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;در طول تاریخ، دیکتاتورها تا لحظه آخر شاخ و شونه می‌کشن و در نهایت به فجیع‌ترین حالت ممکن سقوط می‌کنن. ما برای آزادی بهای سنگینی دادیم؛ چه دی‌ماه و چه قبل از اون، پس صبور باشید و امیدوار.&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;امروز وصل شدم و خواستم بگم ما در ۱۸ و ۱۹ دی شکوهی از حجم جمعیت و صدایی که خاموش نمی‌شد دیدیم که به این سادگی‌ها ناامید و تموم نمی‌شیم.&lt;br/&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F94B9.png')"&gt;&lt;b&gt;🔹&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;خواهش می‌کنم ناامید نشید. به ۱۸ و ۱۹ دی فکر کنید، به اون همه جوان زیبا که رفتن برای آزادی و دیگه برنگشتن. ما باید این کار رو تموم کنیم.</description><pubDate>2026-05-28 16:26:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ecda0d53ff4f</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل گفت که ارتش این کشور با قدرت...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل گفت که ارتش این کشور با قدرت به حملات علیه حزب‌الله ادامه خواهد داد.  &lt;br/&gt;نتانیاهو اضافه کرد که نیروهای اسرائیل از رودخانه لیتانی در جنوب لبنان عبور کرده‌اند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بنیامین نتانیاهو، سه‌شنبه اعلام کرده بود که ارتش این کشور با «نیروهای گسترده زمینی» در جنوب لبنان در حال عملیات است و کنترل «مناطق راهبردی» را در دست می‌گیرد.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605286880" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605286880&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 16:21:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b44d019b136f</link></item><item><title>کایا کالاس، مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا، در پایان نشست غیررسمی وزیران...</title><description>کایا کالاس، مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا، در پایان نشست غیررسمی وزیران خارجه این اتحادیه در قبرس گفت که هر توافق اولیه میان آمریکا و جمهوری اسلامی، باید با مذاکرات عمیق‌تر درباره ذخایر هسته‌ای و دیگر مسائل حیاتی مرتبط با امنیت منطقه تکمیل شود.&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا گفت که این اتحادیه همکاری‌های امنیتی و دفاعی خود را با کشورهای خلیج فارس افزایش می‌دهد.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605287506" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605287506&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 16:14:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9a6f79eaae13</link></item><item><title>سخنگوی وزارت خارجه روسیه تاکید کرد که این کشور آماده است در...</title><description>سخنگوی وزارت خارجه روسیه تاکید کرد که این کشور آماده است در خروج اورانیوم غنی‌شده از ایران کمک کند، اما آمریکا پیشنهادی که ماه‌ها روی میز بوده را نپذیرفته است. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;روز چهارشنبه دونالد ترامپ در نشست کابینه در کاح سفید، درباره اورانیوم غنی‌شده ایران گفت که با انتقال آنها به روسیه یا چین موافق نیست. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;سخنگوی وزارت خارجه روسیه گفت که این کشور از آمریکا و جمهوری اسلامی درخواست می‌کند به درگیری مسلحانه بازنگردند و به گفت‌وگوها ادامه دهند.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605284382" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605284382&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 16:10:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#647c796841ed</link></item><item><title>رویترز گزارش داد محمد اسحاق دار، وزیر خارجه پاکستان، جمعه به واشینگتن...</title><description>رویترز گزارش داد محمد اسحاق دار، وزیر خارجه پاکستان، جمعه به واشینگتن سفر می‌کند و با مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، دیدار خواهد کرد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این سفر در حالی انجام می‌شود که اسلام‌آباد در تلاش است درباره توافقی برای پایان دائمی جنگ آمریکا و اسرائیل با جمهوری اسلامی مذاکره کند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;وزارت خارجه پاکستان اعلام کرد وزیر خارجه پاکستان و روبیو در این دیدار روابط دوجانبه را بررسی خواهند کرد و درباره تحولات منطقه‌ای و جهانی مورد علاقه دو طرف تبادل نظر می‌کنند.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605281487" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605281487&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 16:02:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb7a14b33413</link></item><item><title>&lt;b&gt;منبع نزدیک به مذاکرات: درباره ابعاد هماهنگی قالیباف با مجتبی خامنه‌ای تردید...</title><description>&lt;b&gt;منبع نزدیک به مذاکرات: درباره ابعاد هماهنگی قالیباف با مجتبی خامنه‌ای تردید وجود دارد&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال حاکی از آن است که تردیدها درباره سطح آگاهی مجتبی خامنه‌ای از جزییات مذاکرات تهران و واشینگتن افزایش یافته است. همچنین، میزان هماهنگی محمدباقر قالیباف و سایر اعضای تیم مذاکره‌کننده با رهبر جمهوری اسلامی، در هاله‌ای از ابهام است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;یک منبع آگاه از روند مذاکرات تهران و واشینگتن، پنج‌شنبه هفتم خرداد به ایران‌اینترنشنال گفت: «درباره میزان اطلاع مجتبی خامنه‌ای از روند گفت‌وگوها و ابعاد تفاهم تیم مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی با دولت دونالد ترامپ، ابهام‌های جدی وجود دارد.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بر اساس این اطلاعات، سفر اخیر قالیباف و عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی، به&amp;nbsp;قطر&amp;nbsp;و «خودداری تیم مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی از سفر به پاکستان» یا پیشبرد گفت‌وگوها در تهران، بر گمانه‌زنی‌ها درباره تشدید اختلاف‌نظرها و نبود هماهنگی کامل در سطوح بالای حاکمیت افزوده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;پیش‌تر در ۳۰ اردیبهشت، شبکه الحدث گزارش داد همکاری میان حکومت ایران و پاکستان با چالش‌هایی روبه‌رو شده و فضای بی‌اعتمادی بر سطح هماهنگی‌های دو طرف سایه انداخته است.&lt;br/&gt;این رسانه افزود میان تهران و اسلام‌آباد درباره کانال‌های مذاکره و محل برگزاری گفت‌وگوها، اختلاف نظر وجود دارد.&lt;br/&gt;بر اساس این گزارش، پاکستان از ایجاد کانال‌های ارتباطی جدید میان تهران و واشینگتن ابراز نارضایتی کرده است.&lt;br/&gt;اکنون اطلاعات اختصاصی رسیده به ایران‌اینترنشنال نشان می‌دهد افزایش نقش‌آفرینی دوحه و سفر هیات مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی به قطر، ممکن است نشانه‌ای از اختلافات داخلی و تغییر در مسیر هماهنگی‌های دیپلماتیک جمهوری اسلامی باشد.&lt;br/&gt;مجتبی خامنه‌ای از زمان انتصاب به‌عنوان سومین رهبر جمهوری اسلامی، در هیچ مراسم یا مکانی عمومی&amp;nbsp;حاضر نشده&amp;nbsp;و هیچ پیام صوتی یا تصویری منتشر نکرده است.&lt;br/&gt;پیام‌های منتسب به خامنه‌ای تنها به‌صورت مکتوب منتشر می‌شوند.&lt;br/&gt;در این بازه زمانی، برخی رسانه‌ها و حامیان جمهوری اسلامی بارها تصاویر و ویدیوهایی از او را که با هوش مصنوعی ساخته شده‌اند، به اشتراک گذاشته‌اند.&lt;br/&gt;&lt;b&gt;اختلاف در حاکمیت بر سر مذاکره با آمریکا&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;در هفته‌های گذشته، گزارش‌های متعددی درباره بروز&amp;nbsp;اختلاف نظر&amp;nbsp;در ساختار حاکمیت جمهوری اسلامی بر سر نحوه پیشبرد جنگ و مذاکرات با آمریکا منتشر شده و حتی اطلاعات رسیده از&amp;nbsp;توبیخ قالیباف&amp;nbsp;حکایت داشته است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;ابوالفضل ابوترابی، نماینده مجلس شورای اسلامی، هفتم خرداد در مصاحبه با پایگاه خبری دیده‌بان ایران‌، به مذاکرات تهران و واشینگتن پرداخت و گفت: «تمام خطوط قرمز رهبری از تنگه هرمز، مساله هسته‌ای و گرفتن غرامت، نقض شده است.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;ابوترابی توافق احتمالی دو طرف را «برجام دو» خواند و با اشاره به مفاد آن افزود: «امروز دارند با یک آبنبات چوبی ما را فریب می‌دهند ... این ۱۴ بند با آن ۱۰ ‌بندی که با نظر مستقیم رهبری تهیه شده بود، کاملا و ۱۸۰ درجه متفاوت است.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این اظهارات در شرایطی مطرح شد که علی‌رغم در جریان بودن رایزنی‌های دیپلماتیک، درگیری‌های پراکنده میان ایالات متحده و جمهوری اسلامی همچنان ادامه دارد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بامداد هفتم خرداد، ارتش آمریکا اعلام کرد چند پهپاد جمهوری اسلامی را در نزدیکی تنگه هرمز سرنگون کرده و یک&amp;nbsp;سایت نظامی&amp;nbsp;مرتبط با پرتاب پهپادها را هدف قرار داده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;در مقابل، سپاه پاسداران از حمله به&amp;nbsp;یک پایگاه هوایی آمریکا&amp;nbsp;خبر داد.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.iranintl.com/202603262438" target="_blank" rel="noopener" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);"&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F9497.png')"&gt;&lt;b&gt;🔗&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.iranintl.com/" target="_blank" rel="noopener" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);"&gt;وب‌سایت ایران‌اینترنشنال&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 15:57:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fd31deb3c500</link></item><item><title>با ارسال ویدیو، درباره وضعیت معیشتی، مالی و اشتغال خود در ماه‌های...</title><description>با ارسال ویدیو، درباره وضعیت معیشتی، مالی و اشتغال خود در ماه‌های اخیر روایت کنید. &lt;br/&gt;روی لینک زیر کلیک کنید و پیام‌های خود را از طریق مدیا‌بات برای ما بفرستید. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/intlmedia_bot" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://t.me/intlmedia_bot&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;پیام‌های شما به صورت زیر‌نویس در تلویزیون و همچنین در بخش‌های مختلف‌ خبری منتشر خواهد شد.</description><pubDate>2026-05-28 15:49:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2b3bdadebbea</link></item><item><title>آلکسیا پوتیاس، کاپیتان تیم فوتبال زنان بارسلون، پس از ۱۴ فصل حضور...</title><description>آلکسیا پوتیاس، کاپیتان تیم فوتبال زنان بارسلون، پس از ۱۴ فصل حضور در این باشگاه از تیم جدا شد. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;رها پوربخش، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد &lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 15:38:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6e7e974fbb6c</link></item><item><title>&lt;b&gt;جمهوری اسلامی و آمریکا پس از رد گزارش توافق هرمز از سوی...</title><description>&lt;b&gt;جمهوری اسلامی و آمریکا پس از رد گزارش توافق هرمز از سوی ترامپ، حملات متقابل انجام دادند&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;سپاه پاسداران انقلاب اسلامی پنج‌شنبه هفتم خرداد یک پایگاه هوایی آمریکا را هدف قرار داد. اقدامی که پس از حملات ارتش آمریکا به آن‌چه یک مقام واشینگتن «عملیات پهپادی ایران» در نزدیکی تنگه هرمز خواند، انجام شد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این درگیری تنها چند ساعت پس از آن رخ داد که دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، گزارش‌ها را درباره نزدیک بودن توافقی با تهران رد کرد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;تشدید دوباره درگیری‌ها، نگرانی‌ها را درباره آتش‌بس شکننده میان تهران و واشینگتن - که از ۱۹ فروردین برقرار شده - افزایش داده و امیدها به توافق صلح را&amp;nbsp;تضعیف کرده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;حمله آمریکا به پهپادهای ایرانی&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;یک مقام آمریکایی که نخواست نامش فاش شود، به خبرگزاری رویترز گفت ارتش آمریکا چهار پهپاد تهاجمی ایران را سرنگون کرده و یک ایستگاه کنترل زمینی در بندرعباس را هدف قرار داده است. مرکزی که به گفته او در آستانه پرتاب پنجمین پهپاد قرار داشت.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این مقام گفت: «این اقدام‌ها حساب‌شده، کاملا دفاعی و با هدف حفظ آتش‌بس انجام شدند.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;خبرگزاری تسنیم به نقل از سپاه پاسداران گزارش داد جمهوری اسلامی در پاسخ به آن‌چه «حمله بامداد آمریکا در نزدیکی فرودگاه بندرعباس» توصیف شد، یک پایگاه آمریکایی را هدف قرار داده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;هشدار در کویت و شمال اسرائیل&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;کویت که میزبان یکی از پایگاه‌های بزرگ آمریکا در منطقه است، اعلام کرد در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی است، اما توضیح نداد این حملات از کجا انجام شده‌اند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;اسرائیل نیز از فعال شدن آژیرهای هشدار در شمال این کشور در پی «فعالیت هوایی دشمن» خبر داد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;در واکنش به تشدید تنش‌ها، قیمت نفت که چهارشنبه حدود پنج درصد کاهش یافته بود، دوباره افزایش یافت.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بهای نفت خام آمریکا بیش از سه درصد رشد کرد، بازار سهام افت کرد و ارزش دلار بالا رفت.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;ترامپ: هیچ کشوری کنترل تنگه هرمز را در دست نمی‌گیرد&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;جنگی که از ۹ اسفند ۱۴۰۴ با حملات آمریکا و اسرائیل به جمهوری اسلامی آغاز شد، تاکنون باعث جهش شدید قیمت جهانی انرژی شده است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;او همچنین گزارش صداوسیمای جمهوری اسلامی را رد کرد. گزارشی که در آن گفته شده است تهران به پیش‌نویس غیررسمی توافقی دست یافته که بر اساس آن، کشتیرانی تجاری در تنگه هرمز ظرف یک ماه به سطح پیش از جنگ بازمی‌گردد و ایران و عمان به‌طور مشترک مدیریت تردد را بر عهده می‌گیرند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;ترامپ گفت هیچ کشوری کنترل این آبراه را در اختیار نخواهد داشت و در اظهاراتی تهدیدآمیز علیه مسقط تاکید کرد: «هیچ‌کس قرار نیست کنترل تنگه را در دست بگیرد. این آب‌های بین‌المللی است و عمان هم مثل بقیه رفتار خواهد کرد، وگرنه مجبور می‌شویم آن‌ها را نابود کنیم.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;اختلاف‌ها بر سر تحریم‌ها، برنامه هسته‌ای و تنگه هرمز&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;علی باقری کنی، معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی، گفت تهران خواهان آزادسازی همه دارایی‌های بلوکه‌شده ایران از سوی آمریکاست.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;او به تسنیم گفت: «آزادسازی کامل و بدون قید و شرط دارایی‌های ایران، حق قانونی ملت ایران است.»&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;تحریم‌ها، برچیدن برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی و وضعیت تنگه هرمز - که پیش از جنگ حدود یک‌پنجم تجارت جهانی نفت و گاز طبیعی مایع از آن عبور می‌کرد - همچنان مهم‌ترین نقاط اختلاف در مذاکرات برای پایان جنگ هستند.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;رویترز نوشت این آبراه بر اساس قوانین بین‌المللی، مشمول حق عبور آزاد کشتی‌های خارجی است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;وزارت خزانه‌داری آمریکا نیز «سازمان مدیریت تنگه هرمز» - نهادی ایرانی که برای مدیریت عبور و مرور در این تنگه ایجاد شده - را به فهرست تحریم‌های مرتبط با تهدید امنیت ملی آمریکا اضافه کرد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;&lt;b&gt;اختلاف بر سر پرونده هسته‌ای&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;صداوسیمای جمهوری اسلامی گزارش داد پیش‌نویس توافق با واشینگتن شامل خروج نیروهای آمریکایی از مناطق نزدیک به ایران است؛ هرچند مساله حضور نظامی آمریکا در منطقه همچنان نیازمند مذاکره بیشتر توصیف شد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;کاخ سفید این گزارش را «کاملا ساختگی» خواند و تهران نیز به آن واکنش رسمی نشان نداد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;گزارش تلویزیون جمهوری اسلامی درباره پیش‌نویس توافق، اشاره‌ای به برنامه هسته‌ای تهران نداشت. برنامه‌ای که آمریکا خواهان برچیدن آن است.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;منابع ایرانی به رویترز گفته‌اند مذاکرات درباره پرونده هسته‌ای قرار است در مرحله دوم گفت‌وگوها انجام شود. موضوعی که ممکن است برای برخی از نزدیک‌ترین حامیان ترامپ، قابل قبول نباشد.&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، در نشست کابینه دولت ترامپ گفت: «اصل ماجرا این است که ایران هرگز نباید به سلاح هسته‌ای دست پیدا کند.»&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;&lt;a href="https://www.iranintl.com/fa/2026052806370" target="_blank" rel="noopener" onclick="return confirm('Open this link?\n\n'+this.href);"&gt;&lt;i class="emoji" style="background-image:url('//telegram.org/img/emoji/40/F09F9497.png')"&gt;&lt;b&gt;🔗&lt;/b&gt;&lt;/i&gt;متن کامل گزارش را اینجا بخوانید&lt;/a&gt; &lt;br/&gt;&lt;a href="https://t.me/iranintltv" target="_blank"&gt;@iranintltv&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 15:37:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0c6384fc920d</link></item><item><title>در پی حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی به کویت، وزارت خارجه...</title><description>در پی حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی به کویت، وزارت خارجه قطر در بیانیه‌ای هدف قرار گرفتن کویت با موشک و پهپاد را به‌شدت محکوم کرد و آن را «نقض آشکار حاکمیت» این کشور و «نقض فاحش قوانین بین‌المللی» دانست. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;قطر همچنین خواستار جلوگیری از «پیامدهای حملات غیرموجه» و کاهش تنش برای بازگرداندن امنیت و ثبات در سطح منطقه و جهان شد. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;وزارت خارجه قطر در ادامه بر «همبستگی کامل» این کشور با کویت تاکید کرد و گفت از هر اقدامی برای حفظ حاکمیت و امنیت کویت حمایت می‌کند.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605283859" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605283859&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 15:36:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9f776a869748</link></item><item><title>سایت هرانا خبر داد کیمیا داوودی و تارا داوودی، دو خواهر محبوس...</title><description>سایت هرانا خبر داد کیمیا داوودی و تارا داوودی، دو خواهر محبوس در زندان اوین که در جریان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ بازداشت شده بودند، از سوی دادگاه انقلاب تهران به‌ترتیب به ۱۰ و شش سال حبس محکوم شدند. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;بر اساس این گزارش، شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب تهران به ریاست ابوالقاسم صلواتی، کیمیا داوودی را بابت اتهاماتی از جمله «ارتباط با گروه‌ها و شبکه‌های معاند» و «اجتماع و تبانی علیه امنیت کشور» به ۱۰ سال حبس محکوم کرده است. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;هرانا افزود تارا داوودی نیز بابت اتهاماتی از جمله «اجتماع و تبانی علیه امنیت کشور» و «تبلیغ علیه نظام» به شش سال زندان محکوم شده است. &lt;br/&gt;&lt;br/&gt;این دو خواهر ۲۴ دی‌ماه ۱۴۰۴، در جریان اعتراضات سراسری در تهران بازداشت شدند و اکنون در بند زنان زندان اوین به سر می‌برند. هرانا نوشت بازداشت آنها با ضرب‌وشتم و اعمال خشونت از سوی نیروهای امنیتی همراه بوده است.&lt;br/&gt;&lt;a href="https://iranintl.com/202605287064" target="_blank" rel="noopener"&gt;https://iranintl.com/202605287064&lt;/a&gt;</description><pubDate>2026-05-28 15:25:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#92c5997c0da2</link></item></channel></RSS>