<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 عراقچی: تا وقتی گفت‌وگوها به نتیجه مشخص نرسد، قضاوت زودهنگام بی‌معناست عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایرا...</title><description>🔶 عراقچی: تا وقتی گفت‌وگوها به نتیجه مشخص نرسد، قضاوت زودهنگام بی‌معناست عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران، در گفت‌وگو با خبرگزاری صدا و سیما با اشاره به ادامه روند گفت‌وگوها و تبادل پیام‌ها میان ایران و آمریکا با میانجی‌گری پاکستان، گفت تا زمانی که این روند به نتیجه مشخصی نرسد، نمی‌توان درباره آن قضاوت کرد. عراقچی گفت گفت‌وگوها و تبادل پیام‌ها همچنان در جریان است و این روند ادامه دارد. او تاکید کرد هرگونه ارزیابی درباره این روند باید به زمانی موکول شود که نتیجه‌ای روشن و مشخص به دست آمده باشد. وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران افزود آنچه اکنون در رسانه‌ها درباره مذاکرات مطرح می‌شود، در حد گمانه‌زنی است. پیشتر، محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی با اشاره به مذاکرات جاری بین جمهوری اسلامی و آمریکا بر سر ادامه آتش‌بس و توافق هسته‌ای، با بیان این که جمهوری اسلامی "هیچ اعتمادی" به وعده‌های آمریکا ندارد گفت: «کار دیپلماسی تبدیل پیروزی‌های کسب شده در میدان نظامی به دستاوردهای سیاسی و حقوقی است.» قالیباف در ادامه، مذاکره‌کنندگان جمهوری اسلامی را "سربازان میدان مبارزه‌ دیپلماسی" توصیف کرد و گفت مذاکره‌کنندگان جمهوری اسلامی "هیچ اعتمادی به حرف ها و وعده‌های دشمن ندارند". این در حالی است که وبسایت خبری اکسیوس از قول یک مقام ارشد ایالات متحده گزارش داد که دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا در جریان نشست اتاق وضعیت در کاخ سفید، خواسته که چند اصلاحیه در متن توافق با جمهوری اسلامی انجام شود. در این گزارش آمده است که در متن کنونی یک بازه ۶۰ روزه برای انجام مذاکره در خصوص تعهدات اتمی جمهوری اسلامی و کاهش تحریم‌ها پیش‌بینی شده و نخستین موضوعات بر سر سرنوشت ذخایر اورانیوم غنی‌شده در ایران و نیز محدود کردن غنی‌سازی بیشتر خواهد بود. در همین حال، نیویورک‌تایمز از سه مقام ایالات متحده نقل کرده که ترامپ، پیش‌شرط‌های چارچوب احتمالی توافق با ایران را سخت‌تر کرده و تغییرات پیشنهادی خود را به منظور بازبینی دوباره به تهران فرستاده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 22:50:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8933503587e</link></item><item><title>🔶 شورای امنیت به درخواست فرانسه درباره لبنان نشست اضطراری برگزار می‌کند منابع دیپلماتیک به خبرگزاری فرانسه گفته‌اند شورا...</title><description>🔶 شورای امنیت به درخواست فرانسه درباره لبنان نشست اضطراری برگزار می‌کند منابع دیپلماتیک به خبرگزاری فرانسه گفته‌اند شورای امنیت سازمان ملل نشست اضطراری درباره گسترش عملیات اسرائیل در لبنان را برگزار خواهد کرد. این نشست به درخواست فرانسه تشکیل می‌شود و بلافاصله پس از نشست اضطراری دیگری درباره سقوط یک پهپاد روسی به یک ساختمان مسکونی در رومانی، که برای ساعت ۳ بعدازظهر روز یکشنبه ۳۱ مه به وقت نیویورک برنامه‌ریزی شده، آغاز خواهد شد. به این ترتیب، پرونده لبنان در ادامه یک جلسه امنیتی دیگر در دستور کار شورای امنیت قرار خواهد گرفت. درخواست فرانسه پس از آن مطرح شد که نیروهای اسرائیلی قلعه راهبردی بوفور را در لبنان تصرف کردند. این تحول، نگرانی‌ها درباره گسترش بیشتر دامنه عملیات اسرائیل در خاک لبنان را افزایش داده است. برگزاری این نشست نشان می‌دهد تحولات میدانی اخیر در جنوب لبنان، بار دیگر به سطح شورای امنیت کشیده شده و به موضوعی فوری در دستور کار سازمان ملل تبدیل شده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 22:16:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fce51599ac2f</link></item><item><title>🔶 حسن و حسین امیری، دو برادر ۲۰ ساله، به اعدام محکوم شدند به گزارش هرانا، حسن و حسین امیری، دو برادر دوقلوی ۲۰ ساله زندا...</title><description>🔶 حسن و حسین امیری، دو برادر ۲۰ ساله، به اعدام محکوم شدند به گزارش هرانا، حسن و حسین امیری، دو برادر دوقلوی ۲۰ ساله زندانی در قزلحصار کرج، از سوی شعبه ۲۶ دادگاه انقلاب تهران به ریاست ایمان افشاری به اعدام محکوم شده‌اند. این حکم به‌تازگی صادر شده و مبنای آن اتهام "جاسوسی برای اسرائیل" عنوان شده است. در کیفرخواست این دو برادر، مشاهده تصاویری از ساختمان‌های آسیب‌دیده مبنای طرح اتهام "جاسوسی به نفع اسرائیل" قرار گرفته است. یک منبع مطلع به هرانا گفته است حسن و حسین امیری به دستور بازپرس پرونده به‌صورت جداگانه در زندان قزلحصار نگهداری می‌شوند و از حق ملاقات با یکدیگر محروم هستند. این دو برادر پیش‌تر در یکی از ایست‌های بازرسی و پس از بررسی تلفن همراهشان بازداشت شدند و به مدت دو ماه به‌صورت بلاتکلیف در زندان قزلحصار کرج نگهداری شدند. حسن و حسین امیری از دو سالگی در مراکز بهزیستی پرورش یافته‌اند و خانواده‌ای برای پیگیری وضعیت خود ندارند؛ موضوعی که نگرانی آشنایان آن‌ها را درباره روند رسیدگی به پرونده افزایش داده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 21:54:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#16eeb7b22096</link></item><item><title>🔶 گزارش سی‌ان‌ان از بازگشایی پایگاه‌های موشکی زیرزمینی ایران سی‌ان‌ان در گزارشی نوشت ایران پس از هفته‌ها بمباران آمریکا...</title><description>🔶 گزارش سی‌ان‌ان از بازگشایی پایگاه‌های موشکی زیرزمینی ایران سی‌ان‌ان در گزارشی نوشت ایران پس از هفته‌ها بمباران آمریکا و اسرائیل، با استفاده از تجهیزات ساده‌ای مانند بولدوزر و کامیون، در حال بازگشایی زردخانه‌های مدفون خود است و همین موضوع محدودیت‌های راهبرد بمباران آمریکا را آشکار کرده است. بر اساس این گزارش، تصاویر ماهواره‌ای نشان می‌دهند ایران تاکنون ۵۰ ورودی از ۶۹ ورودی تونل را در ۱۸ سایت موشکی زیرزمینی که هدف حمله قرار گرفته بودند، دوباره باز کرده است. در این گزارش آمده است آمریکا و اسرائیل در هفته‌های نخست جنگ، برای محدود کردن توان موشکی ایران، جاده‌ها را منهدم و دهانه تونل‌های پایگاه‌های زیرزمینی را مسدود کردند. اما تصاویر ماهواره‌ای نشان می‌دهند ایران با ابزارهای ساده توانسته بخش قابل توجهی از این مسیرها را دوباره باز کند. علاوه بر ورودی تونل‌ها، بخش‌هایی از جاده‌هایی که برای جلوگیری از حرکت پرتابگرهای موشکی بمباران شده بودند نیز ترمیم شده‌اند. به گفته سی‌ان‌ان، تقریبا همه گودال‌های ایجادشده در این مسیرها پر شده و در دو نقطه، حتی آسفالت‌ریزی دوباره انجام شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 20:41:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#37114b56d045</link></item><item><title>🔶 تصرف قلعه بوفور از سوی اسرائیل؛ فرانسه خواستار نشست اضطراری شورای امنیت شد ژان-نوئل بارو، وزیر خارجه فرانسه، اعلام کرد...</title><description>🔶 تصرف قلعه بوفور از سوی اسرائیل؛ فرانسه خواستار نشست اضطراری شورای امنیت شد ژان-نوئل بارو، وزیر خارجه فرانسه، اعلام کرد پاریس پس از تصرف قلعه بوفور در لبنان توسط ارتش اسرائیل، خواستار برگزاری نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل شده است. او گفت فرانسه حق اسرائیل برای دفاع از خود را به رسمیت می‌شناسد، اما ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و گسترش حضور آن در خاک این کشور را غیرقابل توجیه می‌داند. به گزارش العربیه انگلیسی، بارو در این باره گفت هیچ چیز نمی‌تواند ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و عمیق‌تر شدن اشغال خاک این کشور را توجیه کند. دنی دانون، نماینده اسرائیل در سازمان ملل، در واکنش به درخواست فرانسه گفت بحث واقعی در شورای امنیت باید درباره شکست مداوم در اجرای قطعنامه ۱۷۰۱ باشد؛ قطعنامه‌ای که پس از جنگ سال ۲۰۰۶ میان اسرائیل و حزب‌الله تصویب شد و بر اساس آن، حزب‌الله باید به شمال رود لیتانی عقب می‌رفت. او گفت حزب‌الله سال‌هاست قطعنامه‌های سازمان ملل را آشکارا نقض کرده، با حمایت ایران مسلح شده و تهدیدی مستقیم برای غیرنظامیان اسرائیلی و ثبات منطقه ایجاد کرده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 19:33:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e89c0a279341</link></item><item><title>🎥 پیدا شدن بخشی از مجسمه آسیب‌دیده تخت مرمر کاخ گلستان براساس تصاویری که به‌تازگی در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده، مرمت‌گر...</title><description>🎥 پیدا شدن بخشی از مجسمه آسیب‌دیده تخت مرمر کاخ گلستان براساس تصاویری که به‌تازگی در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده، مرمت‌گران کاخ گلستان روز ۱۸ فروردین ۱۴۰۵ در جریان مرمت تخت مرمر، قطعه "سر فرشته" یکی از مجسمه‌های این اثر تاریخی را که از بدنه جدا شده بود، در میان آوار پیدا کردند. تخت مرمر از آثار دوره فتحعلی‌شاه قاجار در کاخ‌موزه گلستان است که از ۶۵ قطعه مرمر زرد ساخته شده و در گذشته برای مراسم رسمی و تاج‌گذاری مورد استفاده قرار می‌گرفت. رضاشاه پهلوی نیز تاج‌گذاری خود را در این محل برگزار کرد. این اثر تاریخی در پی موج انفجار ناشی از حملات هوایی ائتلاف نظامی آمریکا و اسرائیل به مناطقی در نزدیکی کاخ گلستان در شامگاه دهم اسفند ۱۴۰۴ آسیب دیده بود.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 19:15:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#33a4ce69f048</link></item><item><title>🔶 گزارش‌هایی از حمله موشکی ایران به اقلیم کردستان یک مقام حزب "آزادی کردستان" گفته است امروز یکشنبه ۱۰ خرداد (۳۱ مه) یکی...</title><description>🔶 گزارش‌هایی از حمله موشکی ایران به اقلیم کردستان یک مقام حزب "آزادی کردستان" گفته است امروز یکشنبه ۱۰ خرداد (۳۱ مه) یکی از پایگاه‌های اصلی وابسته به این گروه مخالف حکومت ایران در نزدیکی اربیل در عراق هدف حمله موشکی قرار گرفته است. این مقام، مسئولیت حمله را متوجه ایران دانسته است. هم‌زمان، رسانه‌های دولتی ایران گزارش دادند نیروهای زمینی سپاه پاسداران به پایگاه‌های گروه‌های کرد در شمال عراق حمله کرده‌اند. در این گزارش‌ها اشاره شده که محل دقیق حمله‌ها روشن نیست و مشخص نشده کدام پایگاه‌ها هدف قرار گرفته‌اند. سپاه پاسداران در ماه‌های اخیر بارها مقر احزاب کرد در اقلیم کردستان را هدف حملات هوایی و پهپادی قرار داده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 18:53:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#78b3de80c31e</link></item><item><title>🔶 افزایش ۴۰ درصدی خدمات تدفین در بهشت زهرای تهران مصوبه جدید نرخ بهای خدمات در بهشت‌زهرا نشان می‌دهد تعرفه خدمات مختلف،...</title><description>🔶 افزایش ۴۰ درصدی خدمات تدفین در بهشت زهرای تهران مصوبه جدید نرخ بهای خدمات در بهشت‌زهرا نشان می‌دهد تعرفه خدمات مختلف، از حمل متوفی و تغسیل تا تکفین، تدفین و برگزاری مراسم، به‌طور متوسط حدود ۴۰ درصد افزایش یافته است. بر اساس این گزارش، در برخی موارد نیز میزان افزایش قیمت‌ها به ۵۰ درصد رسیده است. به گزارش دیده‌بان ایران، هزینه انتقال هر متوفی از سطح شهر تهران تا شعاع ۱۰ کیلومتری به ۹ میلیون و ۷۵۰ هزار ریال رسیده است؛ رقمی که نشان‌دهنده افزایش ۵۰ درصدی این سرویس است. نرخ حمل متوفی به پزشکی قانونی کهریزک نیز از این افزایش مستثنا نمانده و به ازای هر کیلومتر اضافه، افزایش یافته است. در نتیجه، هزینه انتقال در این مسیر نیز نسبت به قبل بالاتر رفته و بار مالی بیشتری بر خانواده‌ها تحمیل می‌کند. در میان خدمات مختلف، آمبولانس خصوصی بیشترین رشد تعرفه را داشته است. این تغییرات در مجموع نشان می‌دهد هزینه خدمات مرتبط با انتقال و رسیدگی به متوفیان در تهران وارد مرحله تازه‌ای از افزایش شده و بخش مهمی از خدمات بهشت‌زهرا با نرخ‌های بالاتری محاسبه خواهد شد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 18:45:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#046c9e2e7beb</link></item><item><title>🔶 انجمن پرواز۷۵۲ از اصلاح قوانین هوانوردی پس از شش سال خبر داد انجمن خانواده‌های جان‌باختگان پرواز پی‌اس۷۵۲ امروز یکشنبه...</title><description>🔶 انجمن پرواز۷۵۲ از اصلاح قوانین هوانوردی پس از شش سال خبر داد انجمن خانواده‌های جان‌باختگان پرواز پی‌اس۷۵۲ امروز یکشنبه ۱۰ خرداد (۳۱ مه) اعلام کرد که پس از شش سال و نیم پیگیری و رایزنی، اصلاحاتی در ضمیمه ۱۳ کنوانسیون شیکاگو، یکی از مهم‌ترین اسناد ناظر بر تحقیقات سوانح هوایی، به تصویب رسیده است؛ اصلاحاتی که به گفته این انجمن، در واکنش به کاستی‌هایی شکل گرفته که در روند رسیدگی به سرنگونی هواپیمای اوکراینی در تهران آشکار شد. پرواز پی‌اس۷۵۲ خطوط هوایی بین‌المللی اوکراین بامداد ۱۸ دی ۱۳۹۸ تنها چند دقیقه پس از برخاستن از فرودگاه تهران، با شلیک دو موشک سپاه پاسداران سرنگون شد و تمامی ۱۷۶ سرنشین آن جان باختند. بخش بزرگی از قربانیان، ایرانیان شهروند یا ساکن کانادا بودند. انجمن خانواده‌های جان‌باختگان این هواپیما، در بیانیه خود اعلام کرده است که بر اساس ضمیمه ۱۳ کنوانسیون شیکاگو، مسئولیت هدایت تحقیقات ایمنی در یک سانحه هوایی بر عهده کشوری است که حادثه در قلمرو آن رخ داده است. به گفته این انجمن، همین قاعده باعث شد که تحقیقات ایمنی درباره سرنگونی هواپیمای اوکراینی به جمهوری اسلامی ایران واگذار شود؛ وضعیتی که خانواده‌ها آن را مصداق سپردن "پرونده تحقیقات درباره یک قتل جمعی به دست عاملان آن" توصیف کرده‌اند. به گفته انجمن، اصلاحات جدید پس از سال‌ها دیدار با تصمیم‌گیران بین‌المللی و رایزنی دولت کانادا، در نهادهایی از جمله سازمان بین‌المللی هوانوردی غیرنظامی (ایکائو)، به تصویب رسیده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 18:35:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dd7b9b55d43f</link></item><item><title>🔶 رییس کمیته نظامی ناتو: اعضای ناتو می‌توانند در بازگشایی تنگه هرمز نقش داشته باشند جوزپه کاوو دراگونه، رییس کمیته نظامی...</title><description>🔶 رییس کمیته نظامی ناتو: اعضای ناتو می‌توانند در بازگشایی تنگه هرمز نقش داشته باشند جوزپه کاوو دراگونه، رییس کمیته نظامی ناتو، گفت این پیمان دفاعی در شرایط کنونی مستقیما در حل‌وفصل مسائل مربوط به تنگه هرمز دخالت ندارد، اما کشورهای عضو این پیمان در حال نزدیک کردن نیروهای خود به منطقه هستند و اگر شرایط لازم فراهم شود، قادر خواهند بود نقش ایفا کنند. کاوو دراگونه گفت ناتو به‌عنوان یک ائتلاف در این مرحله نقشی مستقیم ندارد، اما کشورهای عضو آن چنین نقشی دارند. او افزود این کشورها در حال جابه‌جایی و استقرار نیروهای خود در نزدیکی منطقه هستند تا در صورت مهیا شدن شرایط، بتوانند وارد عمل شوند. او در توضیح بیشتر گفت آنچه در حال شکل‌گیری است، نه یک ماموریت رسمی ناتو، بلکه "ائتلافی از کشورهای مایل" است؛ یعنی مجموعه‌ای از کشورهای عضو ناتو و شریکانی همسو که از هم‌اکنون در حال آماده‌سازی و برنامه‌ریزی هستند تا اگر شرایط مداخله فراهم شد، بتوانند وارد عمل شوند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 18:27:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e85539949641</link></item><item><title>🔶 تعلیق میان ربایش و پهپاد؛ پناهجویان سیاسی ایرانی در عراق 🔻گزارشی از آتفه چهارمحالیاننزدیک به چهار سال از آغاز جنبش"زن،...</title><description>🔶 تعلیق میان ربایش و پهپاد؛ پناهجویان سیاسی ایرانی در عراق 🔻گزارشی از آتفه چهارمحالیاننزدیک به چهار سال از آغاز جنبش"زن، زندگی، آزادی" می‌گذرد، اما آثار آن کماکان بر زندگی بسیاری از معترضان، فعالان سیاسی و خانواده‌های آنان سنگینی می‌کند. شماری از این افراد در سال‌های اخیر ناچار شدند از مسیرهای غیرقانونی مرزی، ایران را ترک کنند و به اقلیم کردستان عراق پناه ببرند؛ منطقه‌ای که برای دهه‌ها یکی از اصلی‌ترین مقاصد پناهجویان سیاسی ایرانی بوده است. روایت کسانی که امروز در اردوگاه‌ها و شهرهای اقلیم زندگی می‌کنند، حاکی از آن است که خروج از ایران برای این پناهجویان به معنای پایان خطر نبوده است. حملات پهپادی و موشکی به اردوگاه‌های محل استقرار پناهجویان و خانواده‌های وابسته به احزاب کرد ایرانی در جنگ اخیر، مشکلات اقامتی، دشواری دسترسی به درمان، نبود امکان کار و هراس از بازگردانده شدن به ایران، تنها بخشی از مشکلاتی است که پناهجویان سیاسی ایرانی از آن سخن می‌گویند. در این میان، روایت اردلان مامه، شهین عبدالقادری، محمد محمدی و علی برزنجی، تصویری از سرنوشت نسلی است که از سرکوب گریخته اما در ناامنی‌های دیگری گرفتار شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 18:02:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d89b954b7bbb</link></item><item><title>🔶 سه سکوی فراساحلی پارس جنوبی پس از جنگ به مدار تولید بازگشتند تورج دهقانی، مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس، گفت روند بازیا...</title><description>🔶 سه سکوی فراساحلی پارس جنوبی پس از جنگ به مدار تولید بازگشتند تورج دهقانی، مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس، گفت روند بازیابی ظرفیت تولید و فرآورش گاز در میدان مشترک پارس جنوبی پس از حملات امریکا و اسرائیل ادامه دارد و تاکنون سه سکوی فراساحلی این میدان دوباره وارد مدار تولید شده‌اند. دهقانی گفت در جریان حملات آمریکا و اسرائیل به برخی تاسیسات پالایشی پارس جنوبی، بخشی از ظرفیت دریافت و فرآورش گاز در نوار ساحلی استان بوشهر با محدودیت روبه‌رو شد. به گفته او، در نتیجه این وضعیت، تعدادی از سکوهای فراساحلی متناظر با پالایشگاه‌های آسیب‌دیده، با وجود آمادگی کامل عملیاتی و بدون آن‌که خود سکوها آسیب دیده باشند، ناچار به توقف تولید شدند، زیرا امکان دریافت و فرآورش گاز تولیدی آن‌ها در بخش خشکی وجود نداشت. مدیرعامل شرکت نفت و گاز پارس گفت با اجرای برنامه‌های فنی و عملیاتی در بخش پایین‌دست و استفاده حداکثری از ظرفیت پالایشگاه‌های فعال، امکان دریافت و فرآورش بخشی از گاز تولیدی این سکوها دوباره فراهم شد. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 16:52:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ff75fbe76824</link></item><item><title>🔶 زهرا شهباز طبری بار دیگر به اعدام محکوم شد به گزارش هرانا، زهرا شهباز طبری، زندانی سیاسی ۶۸ ساله، پس از آن‌که حکم اعدا...</title><description>🔶 زهرا شهباز طبری بار دیگر به اعدام محکوم شد به گزارش هرانا، زهرا شهباز طبری، زندانی سیاسی ۶۸ ساله، پس از آن‌که حکم اعدام پیشین او در دیوان عالی کشور نقض شده بود، بار دیگر از سوی شعبه دوم دادگاه انقلاب رشت به ریاست محمدعلی درویش‌گفتار به اعدام محکوم شده است. این حکم با اتهام "بغی" از طریق عضویت و فعالیت در سازمان مجاهدین خلق ایران صادر شده و در تاریخ سه‌شنبه (۲۵ فروردین ۱۴۰۵) علیه او صادر و به‌تازگی ابلاغ شده است. زهرا شهباز طبری پیش‌تر در آبان ۱۴۰۴ از سوی شعبه اول دادگاه انقلاب رشت در ارتباط با همین اتهام به اعدام محکوم شده بود. آن حکم بعدتر در دیوان عالی کشور نقض شد و پرونده برای رسیدگی دوباره به شعبه دوم دادگاه انقلاب رشت فرستاده شد. با این حال، رسیدگی مجدد نیز بار دیگر به صدور حکم اعدام منتهی شده است. هرانا نوشته است زهرا شهباز طبری پیش‌تر در نامه‌ای از زندان، روند رسیدگی به پرونده خود را "فاقد مبنای حقوقی و نشانه‌ای از نبود دادرسی عادلانه" توصیف کرده بود. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 16:31:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#097eb27ad6b0</link></item><item><title>🔶 سپاه: ۲۸ کشتی در ۲۴ ساعت گذشته با مجوز و تامین امنیت ما از تنگه هرمز عبور کردند روابط عمومی نیروی دریایی سپاه در اطلاع...</title><description>🔶 سپاه: ۲۸ کشتی در ۲۴ ساعت گذشته با مجوز و تامین امنیت ما از تنگه هرمز عبور کردند روابط عمومی نیروی دریایی سپاه در اطلاعیه‌ای اعلام کرد طی ۲۴ ساعت گذشته ۲۸ فروند کشتی، شامل نفتکش، کانتینربر و دیگر کشتی‌های تجاری، پس از دریافت مجوز و با هماهنگی و تامین امنیت نیروی دریایی سپاه از تنگه هرمز عبور کرده‌اند. در این اطلاعیه آمده است کنترل "هوشمند" تنگه هرمز به‌طور مستمر و آنچه "صلابت و اقتدار" خوانده شده، در حال انجام است. سپاه در این بیانیه عبور کشتی‌ها را در چارچوب مجوزدهی و نظارت مستقیم خود توصیف کرده است. روابط عمومی نیروی دریایی سپاه همچنین خلیج فارس را پهنه‌ای آبی متعلق به کشورهای مسلمان منطقه خواند و اعلام کرد "تجاوز و شرارت‌های ارتش تروریست آمریکایی" مهم‌ترین دلیل ناامنی این منطقه در روزهای اخیر بوده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 15:53:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6078aaa8d68e</link></item><item><title>🔶 اسرائیل قلعه راهبردی بوفور در جنوب لبنان را تصرف کرد ارتش اسرائیل امروز یکشنبه ۳۱ مه (۱۰ خرداد) اعلام کرد که نیروهایش...</title><description>🔶 اسرائیل قلعه راهبردی بوفور در جنوب لبنان را تصرف کرد ارتش اسرائیل امروز یکشنبه ۳۱ مه (۱۰ خرداد) اعلام کرد که نیروهایش در جنوب لبنان قلعه راهبردی بوفور (شقیف) را تصرف کرده‌اند. این عمیق‌ترین پیشروی نیروهای اسرائیلی در خاک لبنان در بیش از ربع قرن گذشته به شمار می‌رود. یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل، گفت ارتش این کشور به رهبری نخست‌وزیر بنیامین نتانیاهو «عملیات خود در لبنان را گسترش داده، از رود لیتانی عبور کرده و ارتفاعات بوفور را به تصرف درآورده است.» کاتس افزود که این اقدام در راستای دفاع از شهرک‌های منطقه جلیل در شمال اسرائیل و تأمین امنیت سربازان اسرائیلی انجام شده است. آویخای ادرعی، سخنگوی عرب‌زبان ارتش اسرائیل، نیز در شبکه ایکس عکس‌هایی را منتشر کرده که نیروهای اسرائیلی را در حال حرکت در برابر این قلعه نشان می‌دهد. این نخستین بار در ۲۶ سال گذشته است که نیروهای اسرائیلی در این محل مستقر می‌شوند. قلعه بوفور، در ارتفاع تقریبی ۶۵۰ متری بالاتر از سطح رودخانه لیتانی در جنوب لبنان، علاوه بر اهمیت استراتژیک، از اهمیت نمادین بالایی برخوردار است. در دوران اشغال جنوب لبنان توسط اسرائیل از سال ۱۹۸۲ تا ۲۰۰۰، این قلعه ابتدا مدت‌ها صحنه درگیری بود و سپس برای سال‌ها به یک پایگاه پیشروی ارتش اسرائیل تبدیل شد. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 15:43:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c4c9dc2165be</link></item><item><title>🔶 قالیباف می‌گوید ایران "هیچ اعتمادی" به وعده‌های آمریکا نداردمحمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی در جلسه مجازی مجل...</title><description>🔶 قالیباف می‌گوید ایران "هیچ اعتمادی" به وعده‌های آمریکا نداردمحمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی در جلسه مجازی مجلس، در نطق پیش از دستور سومین سال مجلس دوازدهم با اشاره به کشته شدن علی خامنه‌ای، در روز آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل علیه جمهوری اسلامی، گفت که مجلس "به مدیریت و رهبری" مجتبی خامنه‌ای، فرزند علی خامنه‌ای دلگرم است و "پیام‌ها و رهنمودهای" او را "نقشه‌ راه" مجلس توصیف کرد.قالیباف همچنین با اشاره به مذاکرات جاری بین جمهوری اسلامی و آمریکا بر سر ادامه آتش‌بس و توافق هسته‌ای، با بیان این که جمهوری اسلامی "هیچ اعتمادی" به وعده‌های آمریکا ندارد گفت: «کار دیپلماسی تبدیل پیروزی‌های کسب شده در میدان نظامی به دستاوردهای سیاسی و حقوقی است.»رئیس مجلس شورای اسلامی در ادامه، مذاکره‌کنندگان جمهوری اسلامی را "سربازان میدان مبارزه‌ دیپلماسی" توصیف کرد و گفت مذاکره‌کنندگان جمهوری اسلامی "هیچ اعتمادی به حرف ها و وعده‌های دشمن ندارند".قالیباف افزود: «آنچه برای ما ملاک است دستاوردهای عینی است که باید کسب کنیم تا در مقابل آن دست به انجام تعهدات خود بزنیم و تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته ایم، هیچ توافقی را تأیید نخواهیم کرد.»رئیس مجلس شورای اسلامی همچنین بدون اشاره به پیامدهای وخیم جنگ و تحریم و محاصره دریایی برای اقتصاد ایران مدعی شد که مسئولان نظام برای کاهش مشکلات اقتصادی و معیشتی مردم تلاش می‌کنند. قالیباف همچنین گفت که اطمینان دارد که جمهوری اسلامی از این جنگ بزرگ "با پیروزی" خارج خواهد شد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 15:13:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5d11aa381a82</link></item><item><title>🔶 سفارت ایران در دانمارک گزارش جدید سازمان امنیت این کشور را رد کردسفارت جمهوری اسلامی در کپنهاگ با انتشار بیانیه‌ای ضمن...</title><description>🔶 سفارت ایران در دانمارک گزارش جدید سازمان امنیت این کشور را رد کردسفارت جمهوری اسلامی در کپنهاگ با انتشار بیانیه‌ای ضمن رد گزارش سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک (PET) گفت که حکومت ایران همواره و رسما هرگونه دخالت در فعالیت‌های ادعایی در خاک دانمارک را رد کرده است.سفارت جمهوری اسلامی در بیانیه خود همچنین ادعا کرده که گزارش‌های سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک "طی سال‌های گذشته تصویری تکراری و نادرست از تهدید ایران ارائه کرده‌اند، بدون آنکه اسناد قانع‌کننده‌ای برای اثبات این ادعاها منتشر کنند".سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک در ارزیابی جدید خود گزارش کرده است که جمهوری اسلامی در خلال تحولات اخیر، نقشی پررنگ‌تر در "تهدیدهای امنیتی علیه دانمارک" بازی می‌کند.سفارت جمهوری اسلامی بدون ارائه هیچ مدرکی گزارش سازمان امنیت دانمارک را رد کرده و مدعی شده که "میان ادعاهای مطرح‌شده و مدارک ارائه‌شده فاصله قابل توجهی وجود دارد و همین امر اعتبار نتیجه‌گیری‌های PET را زیر سؤال می‌برد".در این بیانیه با اشاره به دو پرونده ذکر شده در گزارش سازمان امنیت دانمارک ادعا شده که "هیچ‌یک از این پرونده‌ها مدارک مستندی که دخالت دولت ایران را اثبات کند ارائه نشده است".این دو مورد، یک پرونده سال ۲۰۱۸ و تلاش برای ترور یکی از رهبران گروه الاحوازیه در دانمارک و دیگری پرونده حمله به سفارت اسرائیل در کپنهاگ در سال ۲۰۲۴ را شامل می‌شوند.سفارت جمهوری اسلامی در عین حال مدعی شده که "خود گروه الاحوازیه بعدها به دریافت حمایت خارجی، فعالیت‌های جاسوسی و ارتباط با عملیات خشونت‌آمیز، متهم و محکوم شده است".در این بیانیه همچنین به پرونده حمله به سفارت اسرائیل در کپنهاگ اشاره شده و آمده که در این مورد "نه تنها هیچ مدرک مستندی ارائه نشده، بلکه افراد محکوم نیز در جریان دادگاه خود در کپنهاگ، ادعایی را در مورد ارتباط با ایران مطرح نکردند".در گزارش جدید سازمان امنیت دانمارک، سطح کلی تهدید از سوی جمهوری اسلامی برای دانمارک در سطح ۴ از ۵ باقی مانده اما مقام‌های اطلاعاتی این کشور می‌گویند سرشت این تهدیدها در سال‌های اخیر دگرگون شده و پیچیده‌تر شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 15:03:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#30ae540384f5</link></item><item><title>🔶 آژانس اتمی خواستار بازدید از نیروگاه هسته‌ای زاپوریژیا شدآژانس بین‌المللی انرژی اتمی خواستار دسترسی به سالن توربین نیر...</title><description>🔶 آژانس اتمی خواستار بازدید از نیروگاه هسته‌ای زاپوریژیا شدآژانس بین‌المللی انرژی اتمی خواستار دسترسی به سالن توربین نیروگاه هسته‌ای زاپوریژیا شده است؛ سالنی که در جریان جنگ روسیه علیه اوکراین، اخیراً مورد اصابت یک پهپاد قرار گرفت.این نهاد نظارتی سازمان ملل در شبکه ایکس اعلام کرد که از حمله‌ای مطلع شده که در نتیجه آن سوراخی در دیوار این سالن ایجاد شده است. به گفته آژانس، این نخستین حمله پهپادی در محوطه نیروگاه زاپوریژیا از آوریل ۲۰۲۴ به این سو بوده است.نیروگاه زاپوریژیا با شش راکتور و ظرفیت اسمی شش هزار مگاوات، بزرگ‌ترین نیروگاه هسته‌ای اروپا به شمار می‌رود. این نیروگاه متعلق به اوکراین است، اما از مارس ۲۰۲۲ تحت کنترل روسیه قرار دارد.این نیروگاه در حال حاضر برق تولید نمی‌کند و چندین تلاش اوکراین برای بازپس‌گیری آن نیز تاکنون ناکام مانده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 13:49:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#15173dc4ee1c</link></item><item><title>🔶 بازداشت دو نفر در ارومیه به اتهام "ارتباط با اسرائیل"اطلاعات سپاه با صدور بیانیه‌ای مدعی شد که دو فرد "مرتبط با اسرائی...</title><description>🔶 بازداشت دو نفر در ارومیه به اتهام "ارتباط با اسرائیل"اطلاعات سپاه با صدور بیانیه‌ای مدعی شد که دو فرد "مرتبط با اسرائیل" را در ارومیه شناسایی و دستگیر کرده است.خبرگزاری دولتی ایرنا با انتشار این خبر ادعا کرد که افراد دستگیرشده "اقدام به ارسال اطلاعات و مختصات برخی اماکن از جمله مدارس، مساجد و حوزه‌های مقاومت بسیج از طریق پیام‌رسان تلگرام کرده بودند".در بیانیه اطلاعات سپاه آمده است که این افراد، "پس از حملات صورت‌گرفته، از محل‌های آسیب‌دیده تصویربرداری کرده و تصاویر را برای عوامل مرتبط ارسال می‌کردند".ارتباط با اسرائیل یا جاسوسی از جمله عناوین اتهامی رایج در جریان جنگ ۱۲ روزه و جنگ اخیر میان جمهوری اسلامی و آمریکا بوده است. محافل رسمی حکومت ایران، به رغم وجود صدها عکس و فیلم و سند از حمله به شهروندان، اعتراضات ۱۸ و ۱۹ دی ۱۴۰۴ و حتی کشتار هزاران نفر از شهروندان را نیز اغلب به اسرائیل و موساد نسبت می‌دهند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 13:41:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d955a4187bd</link></item><item><title>🔶 پلمب یک کافه‌ در تهران به‌ اتهام عجیب "ترویج شیطان‌پرستی"رسانه‌های ایران از پلمب یک کافه در منطقه ولیعصر تهران توسط پل...</title><description>🔶 پلمب یک کافه‌ در تهران به‌ اتهام عجیب "ترویج شیطان‌پرستی"رسانه‌های ایران از پلمب یک کافه در منطقه ولیعصر تهران توسط پلیس نظارت بر اماکن عمومی تهران بزرگ خبر دادند.پلیس اماکن، این کافه را به "ترویج فرقه‌های انحرافی" متهم کرده و گفته "این کافه با برگزاری برنامه‌هایی با ظاهر موسیقی غربی، بستری برای حرکات نابهنجار" و "تحرکات شیطانی" فراهم کرده بود.بر اساس ادعای پلیس اماکن، مشتریان این کافه، "شامل دختران و پسران جوان، در وضعیتی غیرطبیعی و با حرکاتی عجیب و غریب مشاهده شده بودند".طبق ادعای رسانه‌های حکومتی ایران، ماموران پلیس اماکن، "دستور پلمب واحد صنفی را صادر کردند".ایجاد محدودیت‌ها و مقابله حکومت با آزادی‌های اجتماعی در هفته‌های اخیر به ویژه پس از برقراری آتش‌بس شکننده میان جمهوری اسلامی با آمریکا شدت گرفته است. جمهوری اسلامی در میانه جنگ، سعی کرده بود با سهل‌گیری‌های بی‌سابقه، از جمله گاهی با عدم مداخله در پوشش و حجاب اجباری، به ویژه در تجمعات حکومتی، از خود چهره‌ای معتدل نمایش دهد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 13:34:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5cc07df27c41</link></item></channel></RSS>