<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال شاهزاده رضا پهلوی</title><item><title>شاهزاده رضا پهلوی روز جمعه ۱ خرداد (۲۲ مه)، در نشستی آنلاین با شماری از فعالان و چهره‌های رسانه‌ای و...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی روز جمعه ۱ خرداد (۲۲ مه)، در نشستی آنلاین با شماری از فعالان و چهره‌های رسانه‌ای و هنری گفتگو کردند. ایشان ضمن شنیدن دیدگاه‌ها و نظرات حاضران، به برخی پرسش‌ها نیز پاسخ دادند. بخش‌های بیشتری از این گفتگو در روزهای آینده منتشر خواهد شد.@OfficialRezaPahlavi</description><pubDate>2026-05-27 23:44:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#157e1a81af9f</link></item><item><title>نسخه کامل گفتگو در نشست آینده تکنولوژی ایراناین نشست روز ۱۶ مه (۲۶ اردیبهشت) در محل دفتر مرکزی شرکت...</title><description>نسخه کامل گفتگو در نشست آینده تکنولوژی ایراناین نشست روز ۱۶ مه (۲۶ اردیبهشت) در محل دفتر مرکزی شرکت «اوبر» در شهر سان‌فرانسیسکو در ایالت کالیفرنیای آمریکا برگزار شد.@OfficialRezaPahlavi</description><pubDate>2026-05-20 17:27:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c7325196214</link></item><item><title>هم‌میهنان عزیزم،در روزهایی که شما با شجاعت در برابر رژیم اشغالگر ایران ایستاده‌اید، این نظام منفور و...</title><description>هم‌میهنان عزیزم،در روزهایی که شما با شجاعت در برابر رژیم اشغالگر ایران ایستاده‌اید، این نظام منفور و منزوی، همچنان به تجاوز به جان و مال مردم ادامه می‌دهد تا سرنگونی حتمی خود را اندکی به تعویق اندازد. در چنین شرایطی، وظیفه خود می‌دانم که تصویر عدالت در فردای ایران را برای کسانی که با جنایتکاران همکاری کنند، روشن‌تر ترسیم کنم.در این راستا، از «کمیته‌ تدوین مقررات عدالت انتقالی ایران» خواستم درباره‌ دو موضوع مهم، نظر مشورتی خود را ارائه کند: نخست، موضوع مسئولیت کیفری افرادی که با ساختارهای سرکوبگر جمهوری اسلامی همکاری می‌کنند؛ و دوم، موضوع مصادره‌ اموال معترضان و خانواده‌های آنان.این کمیته اکنون نخستین نظر مشورتی خود را صادر کرده و پیام آن روشن است: این اقدامات، همکاری‌های ساده یا بی‌اهمیت نیستند؛ بلکه «یاری‌رسانی به جنایت علیه بشریت» محسوب می‌شوند. هیچ مقام، هیچ دستور و هیچ بهانه‌ای نمی‌تواند مسئولیت کیفری فردی را از میان ببرد. بنابراین، هر فردی که آگاهانه و داوطلبانه با ساختارهای سرکوبگر رژیم همکاری کند، چه در داخل و چه در خارج از ایران، باید بداند که در معرض مسئولیت کیفری قرار خواهد گرفت:خواه این همکاری از نوع گزارش‌دهی یا خبرچینی باشد؛خواه از نوع مشارکت در ایست‌های بازرسی‌ باشد؛خواه از نوع به‌کارگیری کودکان و نوجوانان در سرکوب معترضان باشد؛و خواه از نوع تحصیل، انتقال یا خرید و فروش اموالی باشد که در جریان سرکوب از معترضان و خانواده‌های آنان مصادره شده‌ است.از این رو، نه‌تنها افرادی که در صدور دستور، اجرای آن، یا تسهیل این مصادره‌ها نقش دارند در معرض مسئولیت قرار خواهند گرفت، بلکه کسانی که آگاهانه و داوطلبانه به خرید و فروش این اموال می‌پردازند نیز باید پاسخگو باشند. این مسئولیت، استفاده از اموال یا دارایی‌های آنان برای جبران خسارت واردشده به مالکان اصلی را نیز شامل می‌‌شود.بنابراین، به همه‌ کسانی که امروز در صدد همکاری با دستگاه سرکوب رژیم هستند هشدار می‌دهم: پیش از آن‌که دست به اقدامی بزنید که به مردم ایران آسیب جانی، مالی و یا اجتماعی برساند، به آینده‌ خود و خانواده‌تان بیندیشید. به آن روز بیندیشید که ایران آزاد خواهد شد؛ روزی که حقیقت پنهان نخواهد ماند؛ روزی که اسامی آشکار خواهد شد؛ روزی که هیچ متجاوز و جنایتکاری از پاسخ‌گویی در برابر قانون در امان نخواهد ماند.آن روز، ملت ایران حکومتی خواهد داشت که حقوق ایرانیان را محترم می‌دارد و ایران را به سرزمینی آزاد و آباد بدل می‌کند.پاینده ایران،رضا پهلوی-----------------------------متن کامل نظر مشورتی «کمیته‌ تدوین مقررات عدالت انتقالی ایران»:https://iranopasmigirim.com/fa/transitional-justice@OfficialRezaPahlavi</description><pubDate>2026-05-15 21:25:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#df2646789327</link></item><item><title>در روز جهانی کارگر، به همه‌ی شما کارگران زحمتکش و شجاع ایران درود می‌فرستم.در این روزهای سخت و طاقت‌...</title><description>در روز جهانی کارگر، به همه‌ی شما کارگران زحمتکش و شجاع ایران درود می‌فرستم.در این روزهای سخت و طاقت‌فرسا -حاصل عملکرد ویرانگر چهل‌وهفت‌ساله‌ی جمهوری اسلامی- در کنار شما ایستاده‌ام. می‌دانم که شما کارگران و زحمت‌کشان، همچون اکثر هم‌میهنان، زیر فشار سنگین اقتصادی و تنگنای معیشتی هستید؛ سفره‌های‌تان هر روز کوچک‌تر و خالی‌تر می‌شود، در حالی که جمهوری اسلامی ثروت ملی ما را صرف جنگ‌افروزی و حمایت از گروه‌های تروریستی می‌کند.این وضعیت شایسته‌ی کارگر و شهروند ایرانی نیست؛ و با سرنگونی این رژیم و به ثمر نشستن جان‌فشانی‌ها و خون پاک ده‌ها هزار جان‌فدای راه آزادی ایران، پایان خواهد یافت.رسیدن به این هدف، به مشارکت تک‌تک ما نیاز دارد. در هر لحظه و هر قدم، از خود بپرسیم: آیا این اقدام بر عمر رژیم می‌افزاید یا اینکه به پیروزی انقلاب شیروخورشید کمک می‌کند؟ هر اقدام، هرچند کوچک، در از کار انداختن دستگاه سرکوب رژیم، در تعیین سرنوشت یک ملت بزرگ و تاریخی موثر است.از آموزه‌های زرتشت تا دوران پرافتخار هخامنشیان، جایگاه کار و کارگر، به عنوان یکی از اصلی‌ترین بازوان توسعه، آبادانی و رفاه، همواره در تاریخ و فرهنگ ایرانی گرامی و ارجمند بوده است. داریوش بزرگ بیش از ۲۵۰۰ سال پیش شخصا به امور کارگران و کارمندان زن و مرد شاغل در تخت‌جمشید رسیدگی می‌کرد و دستور پرداخت مستقیم حق و حقوق‌شان را می‌داد. در دوران معاصر نیز شاهد بازیابی این فرهنگ کهن بودیم. پدربزرگ و پدرم همواره توجه ویژه‌ای به کار و کارگران داشتند. در زمان پدرم با انقلاب سفید شاه و ملت، رفاه و معیشت کارگران در کانون توجه قرار گرفت: از سهیم کردن کارگران در سود کارخانه‌ها، تا تسهیل خرید مسکن، و ایجاد امکانات آموزشی، رفاهی و ورزشی برای کارگران و خانواده‌هایشان.موضوع توسعه‌ی اقتصادی و صنعتی، کار و کارآفرینی با محوریت رفاه، آسایش و زندگی شرافتمندانه‌ی کارگران، برای من نیز اهمیتی ویژه و اساسی دارد. از این‌رو، تیم من در پروژه‌ی شکوفایی ایران، به‌طور کامل و هدفمند بر این موضوع متمرکز شده و ایده‌ها و راهکارهای متناسب با شرایط ایران را به‌صورت دقیق مطالعه، بررسی و ارائه کرده است.باور دارم که با قرار گرفتن دوباره ایران بر ریل ترقی و‌ توسعه، و بازگشت رونق و آبادانی، کارگران کشور و خانواده‌های شریف آنان بار دیگر از احترام، رفاه، و کرامتی که شایسته همه ایرانیان است برخوردار خواهند شد.پاینده ایران،رضا پهلوی@OfficialRezaPahlavi</description><pubDate>2026-05-01 20:41:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#adf734bd2742</link></item><item><title>ساختار رژیم را هدف بگیرید و فشار بر آن را ادامه دهید تا مردم فرصت بازگشت به خیابان‌ها را به دست آورن...</title><description>ساختار رژیم را هدف بگیرید و فشار بر آن را ادامه دهید تا مردم فرصت بازگشت به خیابان‌ها را به دست آورند.مصاحبه با شان هنیتی در فاکس‌نیوز، با زیرنویس فارسی۲۸ آوریل ۲۰۲۶ (۸ اردیبهشت ۱۴۰۵/۲۵۸۵)@OfficialRezaPahlavi</description><pubDate>2026-04-30 19:37:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e007124f65b4</link></item><item><title>سخنرانی در کنفرانس مطبوعاتی فدرال آلمانبرلین - ۳ اردیبهشت ۱۴۰۵/۲۵۸۵Remarks at the Federal Press Conf...</title><description>سخنرانی در کنفرانس مطبوعاتی فدرال آلمانبرلین - ۳ اردیبهشت ۱۴۰۵/۲۵۸۵Remarks at the Federal Press Conference (Bundespressekonferenz)Berlin – April 23, 2026@OfficialRezaPahlavi</description><pubDate>2026-04-27 22:37:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9343374cc681</link></item><item><title>در چند هفته اخیر در سفر به دور اروپا با اعضای پارلمان‌ها، دولت‌ها و رسانه‌ها گفت‌وگو کرده‌ام.سفر من...</title><description>در چند هفته اخیر در سفر به دور اروپا با اعضای پارلمان‌ها، دولت‌ها و رسانه‌ها گفت‌وگو کرده‌ام.سفر من یک هدف داشت: این که صدای میلیون‌ها ایرانی باشم که تحت سلطه جمهوری اسلامی، ترورهای آن و قطع اینترنت، گروگان گرفته شده‌اند؛ میلیون‌ها ایرانی که صدایشان خاموش شده است. اما اکنون با اطمینان می‌توانم بگویم این سکوت، این سانسور، نه‌تنها توسط رژیم در ایران، بلکه توسط رسانه‌های بین‌المللی و به‌ویژه اروپایی انجام می‌شود.بنابراین، می‌خواهم به طور مستقیم با مردم اروپا صحبت کنم.I have spent the past several weeks traveling across Europe, speaking to members of parliaments, governments, and the press. My visit had one objective: to give a voice to the millions of Iranians held hostage by the Islamic Republic, its terror, and its Internet blackout. The millions of Iranians who have been silenced. But I can now say with confidence that that silencing, that censorship, is not just happening at the hands of the regime in Iran, but by the international, and particularly the European, media. So I want to speak directly to the people of Europe.@OfficialRezaPahlavi</description><pubDate>2026-04-24 21:13:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ba3c5bd81091</link></item><item><title>گفتگو با برنامه پورتا پورتا، شبکه رای-۱ ایتالیابا زیرنویس فارسیآوریل ۲۰۲۶ (فروردین ۱۴۰۵/۲۵۸۵)@Offici...</title><description>گفتگو با برنامه پورتا پورتا، شبکه رای-۱ ایتالیابا زیرنویس فارسیآوریل ۲۰۲۶ (فروردین ۱۴۰۵/۲۵۸۵)@OfficialRezaPahlavihttps://youtu.be/DYnFKU782n8</description><pubDate>2026-04-19 14:03:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#789ad06139c9</link></item><item><title>در جریان سفر به ایتالیا با شماری از سناتورها و نمایندگان مجلس این کشور از احزاب مختلف دیدار و درباره...</title><description>در جریان سفر به ایتالیا با شماری از سناتورها و نمایندگان مجلس این کشور از احزاب مختلف دیدار و درباره جنگ جمهوری اسلامی علیه ملت ایران، و مسئولیت اخلاقی ایتالیا و اروپا بر پشتیبانی از انقلاب ملی ایرانیان با هدف پایان دادن به جمهوری اسلامی و رسیدن به آزادی و دموکراسی گفتگو کردیم.من در این دیدارها بر لزوم فشار دیپلماتیک بر جمهوری اسلامی برای برقراری اینترنت، آزادی زندانیان سیاسی، و توقف فوری اعدام‌ها تاکید کردم.ازجمله این دیدارها، دیدار با سناتور مائوریتزیو گاسپاری، رئیس کمیته امور خارجی و دفاع سنای ایتالیا بود.@OfficialRezaPahlavi</description><pubDate>2026-04-18 16:19:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8f0e9d585d0e</link></item></channel></RSS>