<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>در گفت‌وگو با حسن هاشمیان به پایان مأموریت تام باراک به‌عنوان نماینده...</title><description>در گفت‌وگو با حسن هاشمیان به پایان مأموریت تام باراک به‌عنوان نماینده ویژه آمریکا در سوریه پرداختیم. به گفته آقای هاشمیان کارنامه تام باراک را باید به دو مقطع قبل و بعد از عملیات «خشم حماسی» علیه جمهوری اسلامی تقسیم کرد.</description><pubDate>2026-05-30 19:09:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c31783bd686d</link></item><item><title>ارتش اسرائیل اعلام کرد کمی پیشتر موشک‌هایی از لبنان به مناطقی در...</title><description>ارتش اسرائیل اعلام کرد کمی پیشتر موشک‌هایی از لبنان به مناطقی در شمال اسرائیل شلیک شد. تعدادی از این موشک‌ها رهگیری شدند و تعدادی در فضاهایی باز مانند ساحل شهر نهاریا در شمال اسرائیل سقوط کردند. ارتش اسرائیل اعلام کرد این حملات به اسرائیل تلفاتی درپی نداشتند.</description><pubDate>2026-05-30 19:03:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a1009b811c96</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، از دیدار با گیلبرتو تئودورو، وزیر دفاع...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، از دیدار با گیلبرتو تئودورو، وزیر دفاع فیلیپین، خبر داد. او گفت دو کشور در حال تقویت همکاری‌های دفاعی در امتداد «زنجیره نخست جزایر» هستند؛ همکاری‌ای که به گفته او با برگزاری رزمایش «بالیکاتان» و انتقال یک شناور گارد ساحلی پشتیبانی شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 19:01:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4385e61369dc</link></item><item><title>آیا تهدید اروپا توسط روسیه به رویارویی کشیده می‌شود؟ گفت‌و‌گو با رضا...</title><description>آیا تهدید اروپا توسط روسیه به رویارویی کشیده می‌شود؟ گفت‌و‌گو با رضا تقی‌زاده، تحلیلگر روابط بین‌الملل</description><pubDate>2026-05-30 18:54:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9f39e5290221</link></item><item><title>🔺 تداوم آزار و اذیت معترضان دی؛ شمار زیادی از بازداشت‌شدگان همچنان...</title><description>🔺 تداوم آزار و اذیت معترضان دی؛ شمار زیادی از بازداشت‌شدگان همچنان در بلاتکلیفی هستند▪️نهادهای حقوق بشری از ادامه سرکوب و فشار جمهوری اسلامی بر بازداشت‌شدگان اعتراضات سراسری دی‌ ۱۴۰۴ در شهرهای مختلف ایران خبر می‌دهند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-arrest-protest-prison-january-human-rights/8155568.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-30 18:52:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8325bb685487</link></item><item><title>«هەنگاو» ویدیویی از مراسم تشییع مجتبی و میثم ویسی منتشر کرده است...</title><description>«هەنگاو» ویدیویی از مراسم تشییع مجتبی و میثم ویسی منتشر کرده است که امروز شنبە نهم خرداد در سرپل ذهاب برگزار می‌شود.این دو برادر که پس از اعتراضات دی‌ ۱۴۰۴ تحت تعقیب نهادهای امنیتی بودند بامداد پنجشنبه هفتم خرداد ۱۴۰۵ در روستای «قلعه کهوش» از توابع دالاهو، در جریان یورش نیروهای اطلاعات سپاه پاسداران به محل اختفای آنها، هدف شلیک مستقیم قرار گرفتند و کشته شدند.مجتبی و میثم ویسی از فعالان فرهنگی و مدنی و از پیروان آیین یارسان معرفی شده‌اند. آنها از بنیان‌گذاران کتابخانه‌ای در شهرک دره‌دریژ کرمانشاه بودند. مجتبی ویسی همچنین کشتی‌گیر، نوازنده، و نقاش بود. کُردپا پیشتر گزارش داده بود که مجتبی ویسی در اسفند ۱۴۰۳ بازداشت و در فروردین ۱۴۰۴ با وثیقه آزاد شده بود.</description><pubDate>2026-05-30 18:34:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#42bb06b2c8cb</link></item><item><title>تعطیلی فرودگاه مونیخ و اختلال در پروازها پس از مشاهده پهپاد ناشناس؛...</title><description>تعطیلی فرودگاه مونیخ و اختلال در پروازها پس از مشاهده پهپاد ناشناس؛ زنگ خطر امنیت هوایی اروپا</description><pubDate>2026-05-30 18:25:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#53983e24e9b6</link></item><item><title>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، تصاویری از عملیات هوایی شبانه ملوانان آمریکایی...</title><description>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، تصاویری از عملیات هوایی شبانه ملوانان آمریکایی روی ناو هواپیمابر «یو‌اس‌اس جرج اچ دبلیو بوش» منتشر کرد.سنتکام می‌گوید خلبانان در شب قادرند در تاریکی، هواپیماهای خود را روی عرشه‌ای کوچک که همزمان در حال حرکت و نوسان است، فرود آورند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 18:24:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6468aba15d88</link></item><item><title>آرمان معرفتی، شهروند اهل سقز که اسفند سال گذشته به اتهام آتش‌...</title><description>آرمان معرفتی، شهروند اهل سقز که اسفند سال گذشته به اتهام آتش‌ زدن یک مسجد در تهران محاکمه شده بود، به اعدام محکوم شد.</description><pubDate>2026-05-30 18:20:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eafb4a148daf</link></item><item><title>ارتش اسرائیل روز گذشته مقر توپخانه حزب‌الله را در منطقه شویا در...</title><description>ارتش اسرائیل روز گذشته مقر توپخانه حزب‌الله را در منطقه شویا در جنوب لبنان منهدم کرد. ارتش اسرائیل اعلام کرد این حمله پس از تایید حضور نیروهای این سازمان تروریستی در منطقه انجام شد. وقوع انفجارهای ثانویه بعد از حمله، وجود تسلیحات را در این محل تایید کرد.این ویدیو بی‌صدا است.</description><pubDate>2026-05-30 18:17:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1dca62d270d0</link></item><item><title>🔺هشدار ارتش اسرائیل به ساکنان مناطقی در لبنان: فورا تخلیه کنید▪️ارتش اسرائیل...</title><description>🔺هشدار ارتش اسرائیل به ساکنان مناطقی در لبنان: فورا تخلیه کنید▪️ارتش اسرائیل در واکنش به تازه‌ترین حملات گروه تروریستی حزب‌الله به شمال این کشور، برای چندین روستا در جنوب لبنان و همچنین و در دره بقاع، هشدار تخلیه صادر کرد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/israel-hezbollah-iran-war-proxy/8155561.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-30 18:13:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6f68c4fff367</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، با اشاره به مذاکرات با رژیم ایران...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، با اشاره به مذاکرات با رژیم ایران گفت که گفت‌وگوها «سازنده» بوده و جمهوری اسلامی به مواضع مورد نظر واشنگتن نزدیک‌تر شده است. او تاکید کرد آمریکا همچنان بر جلوگیری از دستیابی رژیم ایران به سلاح هسته‌ای اصرار دارد و گفت انتظارات آمریکا از جمهوری اسلامی تغییری نکرده است. هگست همچنین گفت دولت آمریکا ترجیح می‌دهد مسئله از طریق توافق حل شود، اما در صورت لزوم برای گزینه‌های دیگر نیز آمادگی دارد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 18:11:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b2f215f0838e</link></item><item><title>هاجر نادری، مادر متین پرویزی، از کشته‌شدگان دی ماه ۱۴۰۴، بعد از...</title><description>هاجر نادری، مادر متین پرویزی، از کشته‌شدگان دی ماه ۱۴۰۴، بعد از بازگشایی محدود اینترنت در ایران، ویدیویی از حضور خود بر آرامگاه پسرش در سال نو منتشر کرده است. متین پرویزی، ۲۲ ساله و دانشجو در ۱۸ دی ۱۴۰۴ در سبزه‌میدان زنجان، با شلیک ماموران حکومتی به سرش کشته شد.</description><pubDate>2026-05-30 17:43:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bef31cfe830a</link></item><item><title>ارتش اسرائیل ویدیویی از شناسایی و انهدام یک سکوی پرتاب موشک منتشر...</title><description>ارتش اسرائیل ویدیویی از شناسایی و انهدام یک سکوی پرتاب موشک منتشر کرده است که شب گذشته نیروهای حزب‌الله از آن به سمت اسرائیل موشک شلیک کرده بودند.این ویدیو بی‌صدا است.</description><pubDate>2026-05-30 17:05:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a4532fd924eb</link></item><item><title>🔺هگست: پرزیدنت ترامپ فقط توافقی را می‌پذیرد که برای آمریکا و امنیت...</title><description>🔺هگست: پرزیدنت ترامپ فقط توافقی را می‌پذیرد که برای آمریکا و امنیت جهان «عالی» باشد▪️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، می‌گوید پرزیدنت ترامپ تنها در صورتی حاضر به توافق با جمهوری اسلامی ایران خواهد بود که آن را «توافقی عالی» برای آمریکا و امنیت جهان بداند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/hegseth-trump-demands-great-iran-deal/8155554.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-30 17:02:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#728a4ddfb12f</link></item><item><title>این ویدیو که بعد از بازگشایی محدود اینترنت در ایران در شبکه‌های...</title><description>این ویدیو که بعد از بازگشایی محدود اینترنت در ایران در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده منتسب است به روزهای نخست جنگ و گذر موشک‌های کروز تاماهاک در مرز عراق و ایران.</description><pubDate>2026-05-30 16:57:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#891b1fffaada</link></item></channel></RSS>