<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران وایر</title><item><title>سازمان غذا و داروی ایران اعلام کرده است که از کمتر از...</title><description>سازمان غذا و داروی ایران اعلام کرده است که از کمتر از یک ماه دیگر، پزشکان هنگام نسخه‌نویسی به اطلاعات مربوط به کمبود داروها و میزان مصرف آن‌ها دسترسی خواهند داشت؛ اقدامی که در حالی اجرا می‌شود که مقام‌های حوزه سلامت از تداوم بحران تامین دارو، مشکلات ارزی و کمبود نقدینگی در صنعت داروسازی خبر می‌دهند.اکبر عبداللهی، مدیرکل دارو و مواد تحت کنترل سازمان غذا و دارو، روز شنبه ۹ خرداد گفت سامانه نسخه‌نویسی الکترونیک به اطلاعات کمبودهای دارویی متصل خواهد شد و پزشکان هنگام تجویز دارو می‌توانند وضعیت موجودی و کمبود برخی اقلام دارویی را مشاهده کنند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153070@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 14:30:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95c5fc3d04a6</link></item><item><title>📻 نسخه کامل برنامه نیمروزی رادیو ایران‌وایر - شنبه ۹ خرداددر دو...</title><description>📻 نسخه کامل برنامه نیمروزی رادیو ایران‌وایر - شنبه ۹ خرداددر دو نوبت به وقت ایران، ساعت ۱۴ تا ۱۵ روی موج کوتاه ۱۵۵۰۰ کیلوهرتزو ساعت ۲۳ تا ۲۴ روی موج کوتاه ۹۷۷۰ کیلوهرتز در داخل ایران با شما هستیم.همین‌طور از طریق وب‌سایت و شبکه‌های اجتماعی در چهارگوشه جهان.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 14:03:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95a727f8e492</link></item><item><title>دادگستری خراسان‌جنوبی از اجرای دستور قضایی برای مصادره و توقیف گسترده اموال...</title><description>دادگستری خراسان‌جنوبی از اجرای دستور قضایی برای مصادره و توقیف گسترده اموال ۳۴ نفر از آنچه «عناصر حامی دشمن آمریکایی–صهیونی و خائن به کشور» خوانده شده، خبر داد.بر اساس اعلام رسمی این نهاد قضایی، اموال منقول و غیرمنقول این افراد شامل چندین ملک ثبتی، آپارتمان، خودروهای سواری، حساب‌های بانکی و سایر دارایی‌های ارزشمند، با حکم قضایی شناسایی و ضبط شده و در اختیار دستگاه قضایی قرار گرفته است. مقامات قضایی اعلام کرده‌اند این اموال «به نفع مردم» مصادره شده است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153068@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 13:37:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#635140806279</link></item><item><title>روزنامه «شرق» در گزارشی میدانی از وضعیت معیشتی طبقه متوسط در تهران،...</title><description>روزنامه «شرق» در گزارشی میدانی از وضعیت معیشتی طبقه متوسط در تهران، تصویری نگران‌کننده از فرسایش تدریجی این قشر بر اثر تورم و فشار اقتصادی ارائه کرده است.در این گزارش که امروز ۹ خرداد ۱۴۰۵ منتشر شده، آمده است طبقه متوسط شامل کارمندان، مهندسان و تحصیل‌کردگان شهری، دیگر قادر به تأمین هزینه‌های ماهانه خود با درآمد ثابت نیست و بسیاری از خانواده‌ها در میانه ماه با خالی شدن حساب‌های بانکی، ناچار به استفاده از راهکارهای اضطراری برای ادامه زندگی هستند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153067@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 13:08:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ad3c4d3fb1ac</link></item><item><title>به گزارش بلومبرگ، در جریان حمله موشکی منتسب به جمهوری اسلامی ایران...</title><description>به گزارش بلومبرگ، در جریان حمله موشکی منتسب به جمهوری اسلامی ایران به پایگاه هوایی «علی‌السالم» در کویت، دست‌کم پنج نیروی آمریکایی دچار جراحت‌های سطحی شده‌اند.بر اساس این گزارش، پدافند هوایی کویت موفق شده یک موشک بالستیک شلیک‌شده را رهگیری و منهدم کند، اما ترکش‌ها و قطعات باقی‌مانده از آن به محوطه پایگاه برخورد کرده و باعث آسیب‌دیدگی چند نظامی آمریکایی، شامل نیروهای فعال و پیمانکاران غیرنظامی شده است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153066@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 12:04:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#50fc529fa046</link></item><item><title>روزنامه اسرائیلی «اسرائیل هیوم» در گزارشی مفصل از ایجاد یک ساختار جدید...</title><description>روزنامه اسرائیلی «اسرائیل هیوم» در گزارشی مفصل از ایجاد یک ساختار جدید در سازمان اطلاعات خارجی اسرائیل (موساد) پرده برداشته که بنابر این گزارش، ماموریت آن عملیات نفوذ، جنگ روانی و تاثیرگذاری بر افکار عمومی و ساختار سیاسی ایران است.در این گزارش به نقل از منابع اطلاعاتی و یک مقام پیشین موساد که با نام مستعار «اُ.» معرفی شده، ادعا شده است که این شاخه جدید در سال ۲۰۲۱ و در چارچوب اصلاحات سازمانی رئیس فعلی موساد ایجاد شده و هدف آن فراتر از جمع‌آوری اطلاعات سنتی، «اثرگذاری مستقیم بر رفتار سیاسی و اجتماعی در ایران» بوده است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153064@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 12:00:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f661e1c53b7f</link></item><item><title>بر اساس گزارش تازه مرکز پژوهش‌های مجلس، وضعیت سلامت دهان و دندان...</title><description>بر اساس گزارش تازه مرکز پژوهش‌های مجلس، وضعیت سلامت دهان و دندان کودکان در ایران نگران‌کننده توصیف شده و شاخص پوسیدگی دندان (DMFT) در سن ۶ سالگی به ۵.۸۴ رسیده است؛ عددی که به گفته این گزارش در ۱۲ استان کشور حتی از میانگین ملی نیز بالاتر است.این گزارش ضمن هشدار درباره وضعیت موجود، به مجموعه‌ای از مشکلات ساختاری در نظام سلامت دهان و دندان اشاره کرده است؛ از جمله کمبود نیروی متخصص در مدارس، ضعف زیرساخت‌های آموزشی و تجهیزات، و ناکارآمدی برنامه‌های آموزش به مادران و مراقبان سلامت. مرکز پژوهش‌ها در این گزارش خواستار بازطراحی سیاست‌های پیشگیرانه در حوزه سلامت دهان و دندان شده است.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153065@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 11:46:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e0a292a89ed4</link></item><item><title>یک شهروند یونانی در بریتانیا به اتهام همکاری با نهادهای اطلاعاتی جمهوری...</title><description>یک شهروند یونانی در بریتانیا به اتهام همکاری با نهادهای اطلاعاتی جمهوری اسلامی و جمع‌آوری اطلاعات درباره یک روزنامه‌نگار ایرانی ساکن لندن، در برابر دادگاه قرار گرفت.دادستانی بریتانیا اعلام کرده است «یوانیس آیدینیدیس» ۴۶ ساله که در آلمان زندگی می‌کند، متهم است به نفع یک سرویس اطلاعاتی خارجی فعالیت کرده؛ نهادی که مقام‌های بریتانیایی آن را جمهوری اسلامی ایران معرفی کرده‌اند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153063@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 09:55:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2556d1aba23a</link></item><item><title>جلسه دونالد ترامپ، رییس‌ جمهوری آمریکا، با مشاوران ارشد امنیتی و سیاسی‌اش...</title><description>جلسه دونالد ترامپ، رییس‌ جمهوری آمریکا، با مشاوران ارشد امنیتی و سیاسی‌اش درباره توافق احتمالی با ایران، پس از بیش از دو ساعت مذاکره در کاخ سفید بدون اعلام نتیجه مشخص به پایان رسید و سرنوشت تفاهم میان تهران و واشنگتن همچنان نامشخص باقی ماند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153062@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 08:55:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ab4ca5db5122</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، اعلام کرد ایالات متحده در ادامه کارزار...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، اعلام کرد ایالات متحده در ادامه کارزار فشار اقتصادی دولت دونالد ترامپ علیه جمهوری اسلامی، حدود یک میلیارد دلار دارایی رمز‌ارزی مرتبط با ایران را توقیف کرده است.بسنت با اشاره به آنچه «بخش اقتصادی جنگ» علیه جمهوری اسلامی خواند، گفت این اقدام بخشی از برنامه «خشم اقتصادی» دولت آمریکا پس از برقراری آتش‌بس است؛ برنامه‌ای که در چارچوب آن ده‌ها فرد، شرکت، کشتی و صرافی به فهرست تحریم‌های آمریکا اضافه شده‌اند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153061@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 08:45:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8cbcb91eabb9</link></item><item><title>📻 نسخه کامل برنامه شبانگاهی رادیو ایران‌وایر - جمعه ۸ خرداددر دو...</title><description>📻 نسخه کامل برنامه شبانگاهی رادیو ایران‌وایر - جمعه ۸ خرداددر دو نوبت به وقت ایران، ساعت ۱۴ تا ۱۵ روی موج کوتاه ۱۵۵۰۰ کیلوهرتزو ساعت ۲۳ تا ۲۴ روی موج کوتاه ۹۷۷۰ کیلوهرتز در داخل ایران با شما هستیم.همین‌طور از طریق وب‌سایت و شبکه‌های اجتماعی در چهارگوشه جهان.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-29 23:02:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ab94c6f9667</link></item><item><title>🎥 «محسن قاصد» فعال محیط‌زیست که خود را «دیده بان دریاچه ارومیه»...</title><description>🎥 «محسن قاصد» فعال محیط‌زیست که خود را «دیده بان دریاچه ارومیه» معرفی می‌کند ویدیویی در حساب اینستاگرامش منتشر کرده که نشان می‌دهد پس از افزایش نسبی سطح آب در پی بارش‌های بهاری پرندگان مهاجر بار دیگر به این دریاچه بازگشته‌اند. این تصاویر مربوط به ۵ خرداد۱۴۰۵ است.هم‌زمان گزارش‌هایی از جوشش دوباره برخی چشمه‌های اطراف دریاچه منتشر شده که توجه ساکنان محلی را جلب کرده است.کارشناسان بارندگی‌های اخیر و تغییرات منابع آب زیرزمینی را از عوامل این بهبود نسبی می‌دانند، اما هشدار می‌دهند که احیای دریاچه همچنان با مشکلات زیادی روبرو است و بدون مدیریت پایدار منابع آب این وضعیت ممکن است دوام نداشته باشد.دریاچه ارومیه طی بیست سال گذشته با بحران شدید کم‌آبی روبه‌رو بوده و کاهش چشمگیر سطح آب این دریاچە نگرانی‌ها زیادی درباره خشک شدن کامل این دریاچه را افزایش دادە بود.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-29 22:49:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#933692ed5609</link></item><item><title>خبرگزاری مهر شامگاه جمعه ۸خرداد۱۴۰۵ گزارش داد که تعدادی از ساکنان در...</title><description>خبرگزاری مهر شامگاه جمعه ۸خرداد۱۴۰۵ گزارش داد که تعدادی از ساکنان در جزیره قشم از شنیده شدن صدای فعالیت پدافند هوایی خبر دادند.این خبرگزاری نوشت که هنوز هیچ یک از نهادهای رسمی در ایران درباره علت این صداها اظهارنظری نکردند.کانال تلگرامی «وحیدآنلاین» هم تایید کرده که تعدادی از مخاطبانش حدود ساعت ۹ و نیم شب روز جمعه هشتم خرداد ماه در پیام‌هایی از شنیده شدن و دیدن شلیک پدافند خبر دادند.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-29 22:27:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#93ecff461f06</link></item><item><title>پس از انتشار پست اخیر «دونالد ترامپ» در شبکه اجتماعی «سوشال تروث»...</title><description>پس از انتشار پست اخیر «دونالد ترامپ» در شبکه اجتماعی «سوشال تروث» درباره مفاد تفاهم‌نامه در حال تایید میان ایران و آمریکا، خبرگزاری رویترز، صورت گرفتن این تفاهم را تایید کرد اما به نقل از یک منبع ایرانی نوشت: «این تفاهم نهایی نشده و همچنین شامل نابودی مواد هسته‌ای و بازشدن تنگه هرمز نیست.»رییس‌جمهور آمریکا ساعتی پیش اعلام کرد که توافق پایان دادن جنگ باید شامل مواردی مانند تعهد ایران به باز شدن تنگه هرمز و نابودی ذخایر اورانیوم باشد.رویترز به نقل از این منبع ایرانی اظهارات آقای ترامپ درباره نابودی اورانیوم ایران و بازشدن تنگه هرمز را رد کرد.بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153054@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-29 22:27:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8699e4a468f0</link></item><item><title>🎥 «مصطفی خوش‌چشم»، کارشناس صداوسیمای جمهوری اسلامی، در پاسخ به پرسشی درباره...</title><description>🎥 «مصطفی خوش‌چشم»، کارشناس صداوسیمای جمهوری اسلامی، در پاسخ به پرسشی درباره «تغییر دکترین هسته‌ای جمهوری اسلامی» گفت دیگر دوران بمب هسته‌ای سپری شده چون مسوولیت دارد. او گفت: «الان می‌شود با حمله سایبری و حمله بیولوژیک کارهایی کرد که اصلا مسوولیتش را برعهده نگیریم.» او همچنین با اشاره به احتمال رسیدن شرایط به مرحله رویارویی هسته‌ای، بر ضرورت اقدامات پیشگیرانه تاکید کرد.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-29 19:40:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7f3bd74aa69c</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری ایالات متحده، در شبکه اجتماعی تروث‌سوشال نوشت: «ایران باید...</title><description>دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری ایالات متحده، در شبکه اجتماعی تروث‌سوشال نوشت: «ایران باید موافقت کند که هرگز سلاح یا بمب هسته‌ای نخواهد داشت. تنگه هرمز باید فورا باز باشد؛ بدون دریافت عوارض و برای عبور و مرور نامحدود کشتی‌ها در هر دو جهت. همه مین‌های دریایی (بمب‌ها)، در صورت وجود، باید از میان برداشته شوند.»او در پیام خود نوشت برای گرفتن تصمیم نهایی درباره توافق با ایران به اتاق وضعیت کاخ سفید می‌رود اما: «تا اطلاع ثانوی هیچ پولی مبادله نخواهد شد و درباره موارد دیگری که اهمیت بسیار کمتری دارند نیز توافق حاصل شده است.»@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-29 19:07:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ca3ae3a5a73</link></item><item><title>«عبدالحسین روح‌الامینی»، نماینده مجلس شورای اسلامی روز جمعه ۸خرداد۱۴۰۵ در یک برنامه...</title><description>«عبدالحسین روح‌الامینی»، نماینده مجلس شورای اسلامی روز جمعه ۸خرداد۱۴۰۵ در یک برنامه تلویزیونی گفت چند هفته است که از «مجتبی خامنه‌ای»، رهبر جدید ایران، اجازه خواسته شده تا «قانون‌گذاری و رای‌گیری» مجازی در مجلس انجام شود.به گفته روح‌الامینی،نهادهای امنیتی به‌رغم از تعلیق حملات نظامی و برقراری آتش‌بس، همچنان اجازه جمع شدن نمایندگان مجلس شورای اسلامی را نمی‌دهند.او در این گفتگو تایید کرد که مجتبی خامنه‌ای طی چند هفته گذشته به درخواست کسب اجازه نمایندگان پاسخی نداده است.بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153048@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-29 18:49:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7d4c00c387d1</link></item><item><title>بنا بر گزارش‌های رسیده به ایران‌وایر، «نهاله شهیدی»، شهروند بهایی، برای اجرای...</title><description>بنا بر گزارش‌های رسیده به ایران‌وایر، «نهاله شهیدی»، شهروند بهایی، برای اجرای حکم شش سال حبس احضار شده است. از او خواسته شده روز ۱۲ خرداد ۱۴۰۵ برای تحمل دوران محکومیت، خود را به دادگاه انقلاب کرمان معرفی کند.دادگاه بدوی نهاله شهیدی در مرداد ۱۴۰۴ در کرمان برگزار شد و او به شش سال حبس تعزیری محکوم شد؛ حکمی که عیناً در دادگاه تجدیدنظر استان کرمان نیز تأیید شد.بر اساس این گزارش، دادگاه تجدیدنظر تنها اجازه رویت حکم را به وکیل خانم شهیدی داده و از تحویل نسخه حکم، یادداشت‌برداری یا تهیه تصویر از آن جلوگیری کرده است. از آنجا که ارایه حکم دادگاه تجدیدنظر برای ثبت درخواست اعاده دادرسی در دیوان عالی کشور ضروری است، درخواست اعاده دادرسی این شهروند بهایی به دلیل در دسترس نبودن نسخه حکم پذیرفته نشد. به این ترتیب، حکم شش سال زندان او وارد مرحله اجرا شده است.بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153043@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-29 17:36:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#69e551320026</link></item><item><title>روز جمعه ۸خرداد۱۴۰۵، پلیس بریتانیا از اعلام جرم علیه یک شهروند یونانی...</title><description>روز جمعه ۸خرداد۱۴۰۵، پلیس بریتانیا از اعلام جرم علیه یک شهروند یونانی به اتهام همکاری با یک سرویس اطلاعاتی خارجی که به گفته پلیس «گمان می‌رود متعلق به ایران باشد» خبر داد. بر اساس اعلام پلیس ضدتروریسم اتهام «یوانیس آیدینیدیس» ۴۶ ساله و ساکن مونیخ آلمان، هدف قرار دادن یک روزنامه‌نگار شاغل در شبکه تلویزیونی ایران اینترنشنال است.پلیس تایید کرده که این شهروند یونانی روز شنبه ۲خرداد۱۴۰۵ بازداشت شده و بر اساس قانون امنیت ملی بریتانیا علیه او اعلام جرم شده است.بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153041@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-29 17:23:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d7564182487</link></item><item><title>«محمدباقر قالیباف»، رییس هیات مذاکره‌‌کننده جمهوری اسلامی، روز جمعه ۸خرداد۱۴۰۵ در شبکه...</title><description>«محمدباقر قالیباف»، رییس هیات مذاکره‌‌کننده جمهوری اسلامی، روز جمعه ۸خرداد۱۴۰۵ در شبکه ایکس نوشت: «ما امتیازات را نه با گفت‌وگو، بلکه با موشک‌‌ها می‌گیریم، در مذاکره فقط آن‌ها را تفهیم می‌کنیم.»این اظهارنظر در حالی مطرح شده که در روزهای گذشته گزارش‌هایی از پیشرفت برای رسیدن به یک توافق معنادار میان آمریکا و اسراییل منتشر شده بود؛ هرچند گفته می‌شود این تفاهم‌نامه مور همچنان در انتظار تایید رییس جمهور ایالات متحده و مقامات جمهوری اسلامی است.بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153042@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-29 17:16:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7a2096dfb8e4</link></item></channel></RSS>