<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>در سردابی تاریک در تفلیس، گنجینه‌ ۴۰ هزار بطری شراب متعلق به...</title><description>در سردابی تاریک در تفلیس، گنجینه‌ ۴۰ هزار بطری شراب متعلق به استالین برای نخستین‌بار گشوده شده؛ مجموعه‌ای که گرجستان می‌خواهد آن را به سرمایه‌ای برای آینده تبدیل کند. آرین ریسباف گزارش می‌دهد. @iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 00:07:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9f5a179c6645</link></item><item><title>یک مقام ایرانی به الجزیره گفت هیچ‌چیز را نمی‌توان با تیمی که...</title><description>یک مقام ایرانی به الجزیره گفت هیچ‌چیز را نمی‌توان با تیمی که چارچوب حرفه‌ای یا اخلاقی مشخصی ندارد، رفتاری غیرقابل پیش‌بینی از خود نشان می‌دهد و مدام خواسته‌هایش را تغییر می‌دهد، «نهایی‌شده» توصیف کرد.پیش‌تر سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی اعلام کرده بود مشکل اصلی در رسیدن به توافق، تغییر مواضع طرف آمریکایی است.https://iranintl.com/202605294023</description><pubDate>2026-05-30 00:06:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c2ab1a9243c</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، ضمن اعلام توقیف یک میلیارد دلار رمزارز...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، ضمن اعلام توقیف یک میلیارد دلار رمزارز مرتبط با جمهوری اسلامی، گفت: «ما در حال همکاری با متحدانمان در سراسر اروپا هستیم تا ویلاها، خانه‌ها و املاک مقامات جمهوری اسلامی را توقیف کنیم.»او افزود: «این پولی است که از مردم ایران دزدیده شده است.»https://iranintl.com/202605295555</description><pubDate>2026-05-29 23:36:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8a00810fafb1</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی ۲۴ با فرداد فرحزاد: ترامپ: تهران پولی نخواهد گرفت و...</title><description>🎧نسخه صوتی ۲۴ با فرداد فرحزاد: ترامپ: تهران پولی نخواهد گرفت و سلاح هسته‌ای نخواهد داشت@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-29 23:31:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d868fa40fb40</link></item><item><title>یک شهروند در پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید سرعت اینترنت جهانی در...</title><description>یک شهروند در پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید سرعت اینترنت جهانی در ایران بسیار پایین است. پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-29 23:30:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4238c66a158c</link></item><item><title>اسرائیل‌هیوم در گزارشی از وجود یک شاخه محرمانه در موساد خبر داد...</title><description>اسرائیل‌هیوم در گزارشی از وجود یک شاخه محرمانه در موساد خبر داد که ماموریت آن عملیات نفوذ، جنگ روانی و بی‌ثبات‌سازی جمهوری اسلامی با هدف تغییر رژیم در ایران است.گفت‌وگو با منشه امیر، کارشناس امور خاورمیانه@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 23:20:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8f867adf49af</link></item><item><title>رومانی سفیر روسیه را پس از برخورد یک پهپاد روسی به ساختمانی...</title><description>رومانی سفیر روسیه را پس از برخورد یک پهپاد روسی به ساختمانی در خاک این کشور احضار کرد. مقام‌های اروپایی این حادثه را نقض حریم هوایی اتحادیه اروپا دانستند. کایا کالاس، مسئول سیاست خارجه اتحادیه اروپا، هم گفته مسکو نباید حریم این منطقه را نقض کند. این برخورد هم‌زمان با حملات شبانه روسیه به اوکراین رخ داد و دست‌کم دو نفر زخمی شدند.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 23:20:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#acd3b4267776</link></item><item><title>ویدیوی منتشرشده، لحظه کشته شدن جاویدنام بابک سلطانی را در اصفهان نشان...</title><description>ویدیوی منتشرشده، لحظه کشته شدن جاویدنام بابک سلطانی را در اصفهان نشان می‌دهد.سلطانی، ۵۹ ساله، شامگاه ۱۹ دی ۱۴۰۴ هنگامی که معترضان را در اصفهان پناه می‌داد هدف شلیک گلوله ماموران قرار گرفت و جان باخت.</description><pubDate>2026-05-29 23:19:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fd8b65b825b0</link></item><item><title>اتحادیه اروپا با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد که حمله اخیر حکومت ایران...</title><description>اتحادیه اروپا با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد که حمله اخیر حکومت ایران علیه کویت را به شدت محکوم می‌کند.در این بیانیه آمده که این حمله بنا بر حقوق بین‌الملل نقض حاکمیت کویت محسوب می‌شود.اتحادیه اروپا همبستگی کامل خود را با دولت و مردم کویت بار دیگر اعلام کرد و افزود: «چنین حملاتی تهدیدی جدی برای امنیت و ثبات منطقه به شمار می‌روند.»https://iranintl.com/202605296946</description><pubDate>2026-05-29 23:15:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3fbc30d49998</link></item><item><title>با وجود گزارش‌هایی درباره توافق میان واشینگتن و تهران، سرنوشت مذاکرات همچنان...</title><description>با وجود گزارش‌هایی درباره توافق میان واشینگتن و تهران، سرنوشت مذاکرات همچنان در هاله‌ای از ابهام قرار دارد.دونالد ترامپ برای تصمیم‌گیری نهایی درباره توافق احتمالی با جمهوری اسلامی در نشست اتاق وضعیت کاخ سفید شرکت می‌کند.گفت‌وگو با شهیر شهیدثالث، تحلیل‌گر روابط بین‌الملل@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 23:14:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ca92010d82f</link></item><item><title>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- جمعه ۸ خرداد:🔹جوانی...</title><description>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- جمعه ۸ خرداد:🔹جوانی ما سوخت پای سفاهت عده‌ای که هیچ درک و فهمی از شادی و سرور ندارند، نزدیک به ۵۰ سال سرمایه‌های کشور رو به یغما دادند، ولی آدمی به امید زنده است.🔹از اصفهان: گرونی بیداد می‌کنه. از صبح تا شب کار می‌کنیم برای یک میلیون که اونم هیچی نمی‌شه باهاش بخری.🔹اینا توافق بکنن یا نکنن، هیچ فرقی به حال ما مردم نداره. جمهوری اسلامی به زودی به دست مردم نابود خواهد شد، چون مردم تو شرایط وحشتناکی دارن زندگی می‌کنن.🔹من یه نوجوون ۱۵ ساله‌ام. چرا باید به فکر قیمت طلا و دلار باشم؟ تنها آرزوی زندگیم فقط خرید موتوریه که آخرین بار قیمتش ۸۰ میلیون تومان بود و الان قیمت گرفتم شده ۲۰۰ تومان. این یعنی خاک کردن آرزوهامون. این حق ما نیست.🔹من یه بچه ۱۲ ساله هستم، دارم حسرت می‌خورم چرا یه دوچرخه ندارم، هر روز آرزو می‌کنم شاهزاده برگرده، هم مردم خوشحال بشن و هم کسانی که آرزوی چیزی داشتن بتونن بخرنش.🔹ما نوجوان‌ها واقعا بدبخت شدیم نه امیدی نه آرزویی نه آینده‌ای. از بدو تولد با کرونا، آلودگی، قطعی برق و آب، جنگ و کشتار سر کردیم.🔹به عنوان یه جوان ۲۸ ساله خیلی وقته دیگه انگیزه و امیدی برای آینده ندارم؛ جوانی که از وقتی که یادشه فقط داره کار می‌کنه و حتی پاش رو از شهر خودش برای یه مسافرت دو روزه بیرون نذاشته. پرایدی که ۱۵ سال از عمر خودش گذشته رو نمی‌تونم بخرم. ما سوختیم.🔹جمهوری اسلامی با این وحشی‌گری‌هاش به زودی به جایی می‌ره که اسکندر و چنگیز رفتند. به دست مردم شجاع ایران، نه ترامپ. زنده‌باد امید، زنده‌باد ایران، زنده‌باد آزادی.🔹مردم عزیز ایران، این روزهای سخت هم می‌گذره. امیدتون رو از دست ندین؛ ما ملتی هستیم که بارها دوباره از نو بلند شده. کنار هم می‌مونیم، می‌جنگیم و ایران‌مون رو پس می‌گیریم. آینده از آنِ مردمه.</description><pubDate>2026-05-29 23:13:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#11dec439cd18</link></item><item><title>اسرائیل‌هیوم گزارش داده موساد شاخه‌ای محرمانه برای عملیات نفوذ و جنگ روانی...</title><description>اسرائیل‌هیوم گزارش داده موساد شاخه‌ای محرمانه برای عملیات نفوذ و جنگ روانی علیه جمهوری اسلامی با هدف تغییر رژیم ایجاد کرده است. این گزارش همچنین گفته رییس موساد معتقد است در صورت ادامه محاصره دریایی و شکست توافق با جمهوری اسلامی، حکومت ایران تا پایان ۲۰۲۶ سقوط می‌کند.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 23:12:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#69ed81939066</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد این کشور یک میلیارد دلار...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد این کشور یک میلیارد دلار از دارایی‌های رمزارزی مرتبط با جمهوری اسلامی را توقیف کرده است. بسنت در پاسخ به پرسشی درباره محاصره دریایی بنادر ایران گفت هر اقدامی برای کاهش یا لغو محدودیت‌ها، به‌صورت تدریجی انجام خواهد شد.وزیر خزانه‌داری آمریکا پیش‌تر نیز اعلام کرده بود دسترسی شرکت‌های هواپیمایی ایران به محل‌های فرود، سوخت‌گیری و فروش بلیت را قطع خواهیم کرد.https://iranintl.com/202605296456</description><pubDate>2026-05-29 23:10:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b50734208eb</link></item><item><title>علی خزایی، عضو کمیسیون آموزش مجلس گفت که هرگونه تعرض و تجاوز...</title><description>علی خزایی، عضو کمیسیون آموزش مجلس گفت که هرگونه تعرض و تجاوز از سوی آمریکا، اسرائیل و متحدانشان با «پاسخ قاطع، سخت و دندان‌شکن» مواجه خواهد شد.خزایی افزود: «دشمن بار دیگر دچار خطای محاسباتی شده و تصور کرده جمهوری اسلامی در میدان نبرد دچار سکوت یا انفعال شده است.»https://iranintl.com/202605297926</description><pubDate>2026-05-29 23:05:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#639f3b99b743</link></item><item><title>🔻نوواک جوکوویچ، مرد شماره ۴ تنیس جهان، در دور سوم رولان گاروس...</title><description>🔻نوواک جوکوویچ، مرد شماره ۴ تنیس جهان، در دور سوم رولان گاروس پس از پیش افتادن در دو ست، در نهایت مقابل ژوائو فونسکا، پدیده ۱۹ ساله برزیلی، باخت و حذف شد. پس از ۴ ساعت و ۵۳ دقیقه رقابت نفس‌گیر، شگفتی کامل شد و ورزشگاه فیلیپ شاتریه پس از حذف یانیک سینر، دومین شوک فصل را دید.🔹اکنون قطعی است که دومین گرنداسلم سال را بازیکنی فتح خواهد کرد که تاکنون چنین عنوانی را به دست نیاورده است. نوواک جوکوویچ آخرین قهرمان گرنداسلم حاضر در پاریس بود.🔹جدی‌ترین مدعی حال حاضر الکساندر زورف است که امشب در دور سوم به مصاف کوئنتن آلیس می‌رود.🔹حذف جوکوویچ، به این معناست که از میان پنج نفر برتر رنکینگ، تنها زورف در جدول باقی مانده است. 🔹یانیک سینر، نفر اول جهان، در دور دوم و آن هم پس از برتری ۲-۰ در ست‌ها مقابل خوان مانوئل سروندولو از آرژانتین، به دلیل گرمازدگی شکست خورد. 🔹کارلوس آلکاراس، نفر دوم جهان، به دلیل آسیب‌دیدگی دست از حضور در پاریس انصراف داد. 🔹امشب، نواک جوکوویچ در میان تشویق پرشور تماشاگران زمین را ترک کرد؛ آیا این آخرین باری است که این ستاره ۳۹ ساله را در رولان گاروس می‌بینیم؟@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-29 22:47:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f9380c04caf6</link></item><item><title>خبرگزاری رویترز به نقل از منابع جمهوری اسلامی گزارش داد که تهران...</title><description>خبرگزاری رویترز به نقل از منابع جمهوری اسلامی گزارش داد که تهران ممکن است با انتقال نیمی از ذخایر اورانیوم غنی‌شده ۶۰درصدی به یک کشور ثالث موافقت کند.بر اساس این گزارش، در این حالت، جمهوری اسلامی در مقابل این مقدار، اورانیوم با غنای ۵ درصد دریافت می‌کند.رویترز نوشت که همچنین ممکن است نیم دیگر این ذخایر در داخل ایران رقیق‌سازی شود.https://iranintl.com/202605295732</description><pubDate>2026-05-29 22:41:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d72692f83d59</link></item><item><title>نیویورک‌تایمز به نقل از یک مقام ارشد آمریکایی گزارش داد نشست دونالد...</title><description>نیویورک‌تایمز به نقل از یک مقام ارشد آمریکایی گزارش داد نشست دونالد ترامپ در «اتاق وضعیت» کاخ سفید دو ساعت به طول انجامید، اما رییس‌جمهور آمریکا هنوز درباره هیچ توافق جدیدی با تهران به تصمیم نهایی نرسیده است. این مقام افزود دولت آمریکا معتقد است به دستیابی به توافق نزدیک شده، اما برخی مسائل از جمله آزادسازی دارایی‌های مسدودشده همچنان محل بررسی و اختلاف‌نظر است.https://iranintl.com/202605292981</description><pubDate>2026-05-29 22:36:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ee48b772e256</link></item><item><title>یک شهروند با اشاره به وضعیت بد معیشتی به مقایسه قدرت خرید...</title><description>یک شهروند با اشاره به وضعیت بد معیشتی به مقایسه قدرت خرید خانواده‌های ایرانی با شهروندان کشورهای دیگر پرداخته و می‌گوید که بازگشت نسبی اتصال به اینترنت به این علت است که «حواسمان را پرت کنند.»پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-29 22:34:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a4b3a95f751</link></item><item><title>ارتش اسرائیل اعلام کرد که بر اساس مستنداتی که به دست آورده،...</title><description>ارتش اسرائیل اعلام کرد که بر اساس مستنداتی که به دست آورده، گروه مسلح حزب‌الله، تحت حمایت جمهوری اسلامی، راکت‌هایی را شلیک کرده که به کلیسایی در جنوب لبنان اصابت کرده است.در بیانیه ارتش اسرائیل آمده است: «سازمان تروریستی حزب‌الله در طول شامگاه جمعه چندین راکت شلیک کرد که به کلیسای ارتدوکس سنت جورج در جنوب لبنان اصابت کردند. این شلیک‌ها به ساختمان‌هایی در روستای مسیحی مرجعیون اصابت کردند.»ارتش اسرائیل تاکید کرده که نیروهایش در محدوده این کلیسا فعالیت نمی‌کنند.https://iranintl.com/202605293734</description><pubDate>2026-05-29 22:29:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eb2173a4fc76</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی حرف آخر با پوریا زراعتی - مجتبی و وحیدی مانع...</title><description>🎧نسخه صوتی حرف آخر با پوریا زراعتی - مجتبی و وحیدی مانع توافق هستند@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-29 22:24:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7e45463c30a9</link></item></channel></RSS>