<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>سعودی برگزاری مناسک حج امسال را موفقیت‌آمیز اعلام کرد.@Alarabiya_far</title><description>سعودی برگزاری مناسک حج امسال را موفقیت‌آمیز اعلام کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 16:00:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e9708178603</link></item><item><title>دولت رومانی با اعلام اینکه سرکنسول روسیه را به‌عنوان «عنصر نامطلوب» می‌شناسد،...</title><description>دولت رومانی با اعلام اینکه سرکنسول روسیه را به‌عنوان «عنصر نامطلوب» می‌شناسد، از او خواست هرچه سریع‌تر خاک این کشور را ترک کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 15:51:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d78fd7cf0674</link></item><item><title>ایال زمیر، رئیس ستاد کل ارتش اسرائیل اعلام کرد: «تاکنون 7500 نفر...</title><description>ایال زمیر، رئیس ستاد کل ارتش اسرائیل اعلام کرد: «تاکنون 7500 نفر از نیروهای حزب‌الله را کشته‌ایم که 2500 نفر از آن‌ها تنها از ماه مارس تاکنون هدف قرار گرفته‌اند.» او در ادامه با اشاره به تداوم عملیات نظامی تاکید کرد: «به تعقیب و هدف قرار دادن هسته‌های پرتاب پهپاد و اپراتورهای هدایت‌کننده حزب‌الله در خاک لبنان ادامه خواهیم داد.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 15:47:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#35d5bbdbc943</link></item><item><title>خبرنگار صداوسیمای جمهوری اسلامی ایران گفت، در 24 ساعت گذشته، 24 فروند...</title><description>خبرنگار صداوسیمای جمهوری اسلامی ایران گفت، در 24 ساعت گذشته، 24 فروند کشتی با «هماهنگی» نیروی دریایی سپاه پاسداران و وزارت خارجه از گذرگاه‌های ورودی و خروجی تنگه هرمز عبور کرده‌اند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 15:10:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e5937aaf72d4</link></item><item><title>اتحادیه اروپا: ما به‌طور کامل و همه‌جانبه از تداوم گفت‌وگوها میان تل‌آویو...</title><description>اتحادیه اروپا: ما به‌طور کامل و همه‌جانبه از تداوم گفت‌وگوها میان تل‌آویو و بیروت حمایت می‌کنیم و از اسرائیل می‌خواهیم که به حاکمیت ملی و تمامیت ارضی لبنان احترام بگذارد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 14:54:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1772459a1b27</link></item><item><title>بریتانیا: نقض حریم هوایی رومانی توسط روسیه، رفتاری بسیار خطرناک و نگران‌کننده...</title><description>بریتانیا: نقض حریم هوایی رومانی توسط روسیه، رفتاری بسیار خطرناک و نگران‌کننده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 14:54:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#29444b24b652</link></item><item><title>اتحادیه اروپا: روسیه اکنون به تهدیدی برای کل قاره اروپا تبدیل شده...</title><description>اتحادیه اروپا: روسیه اکنون به تهدیدی برای کل قاره اروپا تبدیل شده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 14:54:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e4cd6ebf5fef</link></item><item><title>جنگنده‌های اسرائیلی صبح امروز جمعه 8 خرداد سلسله حملات هوایی را علیه...</title><description>جنگنده‌های اسرائیلی صبح امروز جمعه 8 خرداد سلسله حملات هوایی را علیه شهر نبطیه، روستاهای کفررمان، نبطیه فوقا و حومه روستای شوکین در جنوب لبنان انجام دادند.به گزارش «خبرگزاری ملی لبنان»، توپخانه اسرائیل نیز اطراف دو روستای عبا و جبشیت، منطقه حرج علی الطاهر . حومه نبطیه فوقا در جنوب لبنان را گلوله‌باران کرد و یک پهپاد اسرائیلی روستای عبا را هدف قرار داد.بر اساس همین گزارش، یک پهپاد اسرائیلی شهرک عبا در جنوب لبنان را هدف قرار داد که در نتیجه آن یک پلیس شهرداری عبا کشته شد. این شهرک بامداد امروز هدف گلوله‌باران توپخانه‌ای اسرائیل قرار گرفته بود که منطقه الوطی و ناحیه میان عبا و جبشیت را شامل می‌شد و این حملات صبح امروز نیز دوباره علیه همین مناطق تکرار شد.پهپاد بر فراز ضاحیهصبح امروز همچنین یک پهپاد اسرائیلی بر فراز ضاحیه جنوبی بیروت مشاهده شد.پهپادهای اسرائیلی بامداد امروز ن حمله‌ای به روستای معروب در جنوب لبنان انجام دادند.https://ara.tv/kg5cf</description><pubDate>2026-05-29 14:33:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f8e689efbc5a</link></item><item><title>علی باقری‌کنی، معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی ایران، در حاشیه کنفرانس...</title><description>علی باقری‌کنی، معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی ایران، در حاشیه کنفرانس امنیتی مسکو، گفت: «پس از حملات اخیر آمریکا و اسرائیل، باید چارچوب تازه‌ای برای صلح و ثبات در منطقه تعریف شود و این موضع با استقبال کشورهای حاضر در کنفرانس روبه‌رو شده است.»باقری‌کنی گفت: «شکل‌گیری هر سازوکار امنیتی جدید باید با مشارکت کشورهای منطقه و بدون دخالت آمریکا و نفوذ اسرائیل باشد.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 14:30:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3126a7f0b0b1</link></item><item><title>ولودیمیر زلنسکی، رئیس‌جمهور اوکراین: برای پشتیبانی و حمایت از رومانی در مقابله...</title><description>ولودیمیر زلنسکی، رئیس‌جمهور اوکراین: برای پشتیبانی و حمایت از رومانی در مقابله با تجاوزات و حملات پهپادی روسیه کاملاً آماده‌ایم.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 14:29:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73f5e81900ab</link></item><item><title>ولودیمیر زلنسکی، رئیس‌جمهور اوکراین: روسیه باید بداند که اگر به حملات خود...</title><description>ولودیمیر زلنسکی، رئیس‌جمهور اوکراین: روسیه باید بداند که اگر به حملات خود ادامه دهد، بازنده اصلی و نخست این نبرد خواهد بود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 14:29:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#52d7e9a43d25</link></item><item><title>محمداسحاق دار، وزیر خارجه پاکستان وارد واشینگتن شد. او قرار است با...</title><description>محمداسحاق دار، وزیر خارجه پاکستان وارد واشینگتن شد. او قرار است با مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، دیدار کند.وزارت خارجه پاکستان جمعه هشتم خرداد با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد اسحاق‌دار و روبیو روابط دوجانبه، تحولات منطقه‌ای و جهانی و همچنین مذاکرات ایران و آمریکا را بررسی خواهند کرد.وزارت خارجه آمریکا نیز اعلام کرد مارکو روبیو صبح جمعه به وقت محلی در مقر این وزارتخانه در واشینگتن با همتای پاکستانی خود دیدار می‌کند.پاکستان طی هفته‌های گذشته تلاش‌های میانجی‌گرانه میان آمریکا و ایران را برای دستیابی به توافقی با هدف پایان جنگ ادامه داده است.مذاکرات آمریکا و ایران با وجود حملات اخیر آمریکا به استان هرمزگان ادامه دارد. روزنامه «وال‌استریت ژورنال» گزارش داد تداوم این گفت‌وگوها نشانه پایبندی دو طرف به مسیر کاهش تنش و ادامه کانال‌های ارتباطی تهران و واشینگتن است.https://ara.tv/kne16</description><pubDate>2026-05-29 14:25:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3100b542f902</link></item><item><title>ارتش اسرائیل: نیروی هوایی ما به هدف قرار دادن زیرساخت‌های متعلق به...</title><description>ارتش اسرائیل: نیروی هوایی ما به هدف قرار دادن زیرساخت‌های متعلق به گروه حزب‌الله ادامه می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 13:48:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fd23a6a43fe0</link></item><item><title>خبرنگار العربیه از آغاز و تداوم حملات هوایی شدید اسرائیل به منطقه...</title><description>خبرنگار العربیه از آغاز و تداوم حملات هوایی شدید اسرائیل به منطقه «النبطیه» و مناطقی در شمال رود لیتانی خبر داد. همچنین حمله هوایی دیگری به شهرک «عین قانا» در جنوب لبنان گزارش شده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 13:48:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#da0b9641f5c6</link></item><item><title>ارتش اسرائیل: «عماد اسلیم»، معاون فرمانده تیپ غزه در گروه حماس، در...</title><description>ارتش اسرائیل: «عماد اسلیم»، معاون فرمانده تیپ غزه در گروه حماس، در جریان عملیات نظامی ارتش کشته شد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 13:48:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6043133a1c78</link></item><item><title>خبرنگار العربیه: در پی حملات گسترده پهپادی نیروهای پشتیبانی سریع به منطقه...</title><description>خبرنگار العربیه: در پی حملات گسترده پهپادی نیروهای پشتیبانی سریع به منطقه «بارا» واقع در شمال کردفان، 30 نفر کشته شدند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-29 13:39:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3c85cde570f2</link></item><item><title>امروز جمعه 8 خرداد، واشینگتن میزبان مذاکرات «مسیر امنیتی» لبنان و اسرائیل...</title><description>امروز جمعه 8 خرداد، واشینگتن میزبان مذاکرات «مسیر امنیتی» لبنان و اسرائیل است که تحت فشار فزاینده تشدید تنش‌ها از سوی اسرائیل، برگزار می‌شود.یک منبع آگاه به «العربيه» تأکید کرد که نشست نظامی در «پنتاگون» برگزار خواهد شد و این نشست شاخصی از جلسه مذاکرات سیاسی خواهد بود که قرار است در 2 ژوئن آینده برگزار شود.به گفته منابع العربیه، مسیر امنیتی با نشستی شامل 9 افسر از لبنان و اسرائیل آغاز می‌شود.هیئت لبنانی در این مذاکرات به ریاست سرتیپ جورج رزق‌الله، مدیر عملیات ارتش لبنان، حضور خواهد داشت.با وجود اعلام آتش‌بس از 17 آوریل، عملیات بمباران و درگیری‌ها در لبنان همچنان ادامه دارد.حمله هوایی به ضاحیهروز پنج‌شنبه، حمله هوایی اسرائیل، آپارتمانی در منطقه شویفات در جنوب بیروت را هدف قرار داد و سخنگوی ارتش اسرائیل از انجام یک حمله «دقیق» در منطقه بیروت خبر داد.این دومین بار است که جنوب بیروت از زمان اعلام آتش‌بس هدف قرار می‌گیرد. در همین حال، حزب‌الله و اسرائیل یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم می‌کنند و اعلام آتش‌بس عملاً به توقف کامل حملات و درگیری‌ها در جنوب لبنان منجر نشده است.https://ara.tv/j2i3f</description><pubDate>2026-05-29 13:30:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d3d111060c6</link></item><item><title>پس از آن‌که یک پهپاد روسی روی یک ساختمان مسکونی در رومانی...</title><description>پس از آن‌که یک پهپاد روسی روی یک ساختمان مسکونی در رومانی سقوط کرد و در نتیجه 2 نفر در نزدیکی مرز اوکراین زخمی شدند، پیمان آتلانتیک شمالی«ناتو» جمعه 8 خرداد «بی‌احتیاطی» روسیه را محکوم کرد.آلیسون هارت، سخنگوی «ناتو»، در شبکه اجتماعی «ایکس» نوشت: «ما بی‌احتیاطی روسیه را محکوم می‌کنیم» و افزود که مارک روته، دبیرکل ناتو، با مقام‌های رومانی در تماس است..ناتو اعلام کرد که پس از این حادثه، پدافندهای خود را در برابر همه تهدیدها، از جمله پهپادها، تقویت خواهد کرد.این حادثه در جریان حمله شبانه روسیه به اوکراین رخ داد و یک پهپاد روسی روی سقف یک ساختمان 10 طبقه در شهر گالاتی در جنوب‌شرق رومانی سقوط کرد.سخنگوی ناتو تأکید کرد: «ما به تقویت پدافندهای خود در برابر همه تهدیدها، از جمله پهپادها ادامه خواهیم داد.»این حادثه نخستین مورد سقوط پهپاد در یک منطقه مسکونی در رومانی است که به زخمی شدن افراد منجر شده و احتمالاً تنش‌ها را در جناح شرقی ناتو افزایش می‌دهد؛ در حالی که متحدان اوکراین نگران گسترش جنگ فراتر از مرزهای این کشور هستند.https://ara.tv/rydxe</description><pubDate>2026-05-29 13:26:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7115fa93d9f</link></item><item><title>نیروی دریایی اوکراین جمعه 8 خرداد اعلام کرد یک پهپاد روسی به...</title><description>نیروی دریایی اوکراین جمعه 8 خرداد اعلام کرد یک پهپاد روسی به یک کشتی باری ترکیه‌ در دریای سیاه حمله کرده که در نتیجه آن آتش‌سوزی رخ داد و 2 نفر از خدمه زخمی شدند.نیروی دریایی اوکراین در پیام‌رسان «تلگرام» نوشت: «در طول شب، دشمن از یک پهپاد برای حمله به کشتی باری «ای‌ان‌تی» استفاده کرد که از یکی از بنادر منطقه اودسا به سمت ترکیه در حال حرکت بود.»نیروی دریایی اوکراین افزود: «2 نفر از خدمه زخمی به سرعت توسط قایق‌های نیروی دریایی اوکراین تخلیه و به مرکز درمانی منتقل شدند.»از سویی یک آژانس خدمات ناوبری دریایی پنج‌شنبه گزارش داده بود که 3 نفتکش در نزدیکی سواحل ترکیه در دریای سیاه، هدف حملات پهپادی قرار گرفتند.این نفتکش‌ها به‌عنوان بخشی از «ناوگان سایه» در فهرست تحریم‌های غرب قرار دارند که برای صادرات نفت و فرآورده‌های نفتی روسیه و دور زدن تحریم‌های اعمال‌شده علیه مسکو در جنگ اوکراین استفاده می‌شود.یکی از این نفتکش‌ها پیش‌تر در مارس گذشته هدف حمله قرار گرفته بود.https://ara.tv/0jd3r</description><pubDate>2026-05-29 13:16:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0496d8fc49f5</link></item><item><title>جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهور آمریکا، به خبرنگاران گفت که ایالات متحده هنوز...</title><description>جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهور آمریکا، به خبرنگاران گفت که ایالات متحده هنوز به توافق نهایی با ایران نرسیده، اما دو طرف به دستیابی به توافق بسیار نزدیک شده‌اند.ونس تأکید کرد که تعیین این‌که چه زمانی یا حتی آیا دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، توافق چارچوب با تهران را امضا خواهد کرد، دشوار است.او همچنین گفت که آمریکا در موقعیتی قرار دارد که می‌تواند برنامه هسته‌ای ایران را تا حد زیادی مختل سازد.پیش‌تر ترامپ در گفت‌وگو با «فاکس نیوز» گفته بود که ترجیح می‌دهد با ایران به توافق برسد و همه گزینه‌ها همچنان روی میز است.از سوی دیگر، اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، تأکید کرد که واشینگتن در مذاکرات با ایران خطوط قرمز روشنی دارد؛ مهم‌ترین آن‌ها جلوگیری از دستیابی تهران به سلاح هسته‌ای و تضمین باز ماندن تنگه هرمز است. او افزود که ترامپ هرگز توافقی «بد» را امضا نخواهد کرد.https://ara.tv/daudm</description><pubDate>2026-05-29 13:08:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a7dde50a23eb</link></item></channel></RSS>