<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>🔺صدور حکم اعدام علیه دو جوان ۲۰ ساله به اتهام «جاسوسی»؛ ماشین...</title><description>🔺صدور حکم اعدام علیه دو جوان ۲۰ ساله به اتهام «جاسوسی»؛ ماشین مرگ جمهوری اسلامی سر ایستادن ندارد◾️در ادامه موج اتهام‌زنی‌های بی‌اساس و صدور احکام اعدام برای مخالفان و معترضان رژیم، قوه قضائیه جمهوری اسلامی حسن و حسین امیری، برادران دوقلوی ۲۰ ساله، را به «جاسوسی برای اسرائیل» متهم و آنها را به اعدام محکوم کرد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-issues-death-sentences-to-two-20-year-olds/8155805.html</description><pubDate>2026-05-31 20:41:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#885f56d68042</link></item><item><title>ارتش اسرائیل تصاویری از فعالیت نیروهایش در قلعه بوفور منتشر کرده است.نیروهای...</title><description>ارتش اسرائیل تصاویری از فعالیت نیروهایش در قلعه بوفور منتشر کرده است.نیروهای ارتش اسرائیل پیشتر ارتفاعات بوفور را تصرف کردند. هدف اصلی این عملیات نابودی زیرساخت‌های حزب‌الله بود که با هدایت جمهوری اسلامی در این منطقه ایجاد شده است. تصرف بوفور پس از روزها نبرد شدید در روستاهای اطراف و عبور نیروهای اسرائیلی از رودخانه لیتانی انجام شد؛ عمیق‌ترین پیشروی اسرائیل در لبنان طی ۲۶ سال گذشته.این قلعه ۱۲ قرن قدمت دارد و یونسکو آن را به رسمیت می‌شناسد و نزدیک شهر نبطیه و در فاصله حدود ۱۴ کیلومتری از مرز اسرائیل قرار دارد.</description><pubDate>2026-05-31 20:38:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e5fe90d8f004</link></item><item><title>گفت‌و‌گو با آلان توفیقی، تحلیلگر سیاسی از پاریس، درباره اظهارات قالیباف و...</title><description>گفت‌و‌گو با آلان توفیقی، تحلیلگر سیاسی از پاریس، درباره اظهارات قالیباف و دیگر مذاکره‌کنندگان جمهوری اسلامی و تاثیر احتمالی آن بر مواضع پرزیدنت ترامپ</description><pubDate>2026-05-31 20:33:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c31382a85707</link></item><item><title>🔺صدور حکم خلع لباس علیه یک روحانی اهل سنت به دلیل «عزاداری...</title><description>🔺صدور حکم خلع لباس علیه یک روحانی اهل سنت به دلیل «عزاداری نکردن» برای مرگ خامنه‌ای◾️رسانه‌های حقوق بشری روز یکشنبه ۱۰ خرداد اعلام کردند که دادگاه‌ ویژه روحانیت رژیم جمهوری اسلامی، عثمان ذاکری، روحانی سنی اهل بوکان، را به «خلع لباس» و «اخراج از مسجد» محکوم کرده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/disrobing-sunni-cleric-iran-religious-minorities-mourning-for-khamenei/8155800.html</description><pubDate>2026-05-31 20:16:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fe692fe79d69</link></item><item><title>گفت‌و‌گو با دکتر مازیار صدری، فوق تخصص مراقبت‌های ویژه، درباره پیامدهای بالا...</title><description>گفت‌و‌گو با دکتر مازیار صدری، فوق تخصص مراقبت‌های ویژه، درباره پیامدهای بالا رفتن هزینه درمان در ایران که سبب شده است بیماران قید مداوا شدن را بزنند.</description><pubDate>2026-05-31 20:10:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4dd16599e938</link></item><item><title>تکمیل طرح محدود کردن سلاح گروەهای مسلح عراق؛ الزیدی: «عصائب اهل حق»...</title><description>تکمیل طرح محدود کردن سلاح گروەهای مسلح عراق؛ الزیدی: «عصائب اهل حق» هم تسلیم خواهد شد</description><pubDate>2026-05-31 20:02:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9a3a6c3c2d42</link></item><item><title>ارتش اسرائیل با انتشار ویدیویی از حملات به زیرساخت‌های سازمان تروریستی حزب‌الله...</title><description>ارتش اسرائیل با انتشار ویدیویی از حملات به زیرساخت‌های سازمان تروریستی حزب‌الله در صور و مناطق دیگر در جنوب لبنان، اعلام کرد از زمان اجرای آتش‌بس تاکنون «۹۰۰ تروریست حزب‌الله» را از بین برده است.جنگ میان حزب‌الله و ارتش اسرائیل به رغم تمدید آتش‌بس همچنان ادامه دارد و در همین راستا، در روزهای اخیر ارتش اسرائیل چندین هشدار تخلیه برای مناطق مختلف لبنان صادر کرد. نتانیاهو نیز بر گسترش عملیات اسرائیل در جنوب لبنان تأکید کرد.</description><pubDate>2026-05-31 19:56:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c06e1b996038</link></item><item><title>حسن شریعتمداری در عمق میدان: تجربه نشان داده که شخصیت و رهبرِ...</title><description>حسن شریعتمداری در عمق میدان: تجربه نشان داده که شخصیت و رهبرِ کاریزماتیک خودش دیکتاتور بعدی خواهد بود. همه را با همه تفاوت‌ها باید دعوت کرد</description><pubDate>2026-05-31 19:41:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2f1deeebd9b2</link></item><item><title>در گفت‌وگو با حسن هاشمیان به عبور ارتش اسرائیل از رود لیتانی...</title><description>در گفت‌وگو با حسن هاشمیان به عبور ارتش اسرائیل از رود لیتانی و تصرف قلعه راهبردی بوفور (یا بوفورت که نام عربی آن «شقیف» است) پرداختیم. او می‌گوید این پیشروی، «که بزرگ‌ترین شکستی است که جمهوری اسلامی به جهان اسلام تقدیم کرد» معادلات لبنان و مذاکرات منطقه‌ای را به زیان جمهوری اسلامی تغییر می‌دهد.</description><pubDate>2026-05-31 19:34:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d0f51b5f9a7</link></item><item><title>🔺افزایش فشار بر زندانیان اوین؛ از سلول انفرادی تا محرومیت درمانی◾️کانون حقوق...</title><description>🔺افزایش فشار بر زندانیان اوین؛ از سلول انفرادی تا محرومیت درمانی◾️کانون حقوق بشر ایران روز یکشنبه ۱۰ خرداد ۱۴۰۵ با انتشار گزارشی از افزایش فشارها بر زندانیان در زندان اوین خبر داد و اعلام کرد که در ماه‌های اخیر مواردی از محرومیت درمانی، محدودیت تماس و ملاقات، انتقال به سلول‌های انفرادی و برخوردهای خشونت‌آمیز با زندانیان گزارش شده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/pressure-mounts-evin-prison/8155787.html</description><pubDate>2026-05-31 19:28:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#504403b5a999</link></item><item><title>با وجود اعلام رسمی بازگشت اینترنت بین‌الملل، گزارش‌های داخلی و خارجی روزهای...</title><description>با وجود اعلام رسمی بازگشت اینترنت بین‌الملل، گزارش‌های داخلی و خارجی روزهای اخیر تصویر متفاوتی نشان می‌دهند: فیلترینگ سنگین، اختلال در پیام‌رسان‌ها، محدودیت اپ‌استورها و ناپایداری ارتباط دیتاسنترها همچنان ادامه دارد. ترافیک اینترنت ایران هنوز به نصف سطح عادی هم نرسیده است.نت‌بلاکس در آخرین ارزیابی خود اعلام کرده شرایط فعلی به دوران میان اعتراضات دی‌ماه و جنگ اخیر شباهت دارد و نه به وضعیت پیش از بحران.گزارش کامل را در وب‌سایت صدای آمریکا بخوانید.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 19:27:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#21113d7a0e4f</link></item><item><title>ویدیویی در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده که منتسب به یکی از مین‌های...</title><description>ویدیویی در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده که منتسب به یکی از مین‌های دریایی جمهوری اسلامی در محدوده آب‌های عمان است.مرکز امنیت دریایی عمان روز شنبه ۹ خرداد، بعد از مشاهده یک جسم شناور در غرب منطقه ترافیک ساحلی تنگه هرمز در محدوده آب‌های سرزمینی عمان، که گمان می‌رود «مین دریایی» باشد، از دریانوردان، ماهیگیران، و کشتی‌ها خواست تا نهایت احتیاط را به کار گیرند.</description><pubDate>2026-05-31 19:15:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#46637a4b7fa7</link></item><item><title>فرماندهی جنوبی آمریکا تصویری از یک جنگنده «اف/ای-۱۸ اف سوپر هورنت» منتشر...</title><description>فرماندهی جنوبی آمریکا تصویری از یک جنگنده «اف/ای-۱۸ اف سوپر هورنت» منتشر کرد که از عرشه ناو هواپیمابر «یواس‌اس نیمیتز» در اقیانوس اطلس به پرواز درآمد.این تصویر در ۲۸ اردیبهشت گرفته شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 19:07:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ddc6a64a42dc</link></item><item><title>در گفت‌وگو با امیر چاهکی، کارشناس روابط بین‌الملل، به اظهارات پرزیدنت ترامپ...</title><description>در گفت‌وگو با امیر چاهکی، کارشناس روابط بین‌الملل، به اظهارات پرزیدنت ترامپ درباره نزدیک بودن به یک توافق «عالی» و هم‌زمان تهدید به اقدام نظامی پرداختیم. به گفته امیر چاهکی، در صورت شکست احتمالی مذاکرات، «این جنگ سه‌روزه یا دو‌هفته‌ای نخواهد بود» و می‌تواند وارد مرحله‌ای طولانی و پرهزینه شود.</description><pubDate>2026-05-31 19:03:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2b4db40499a7</link></item><item><title>🔺پرزیدنت ترامپ تام باراک را به عنوان فرستاده ویژه ریاست جمهوری در...</title><description>🔺پرزیدنت ترامپ تام باراک را به عنوان فرستاده ویژه ریاست جمهوری در امور سوریه و عراق منصوب کرد◾️دونالد ترامپ، رئیس جمهوری ایالات متحده، روز یکشنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد تام باراک، سفیر آمریکا در ترکیه، علاوه بر مسئولیت کنونی خود، به عنوان فرستاده ویژه ریاست جمهوری آمریکا در امور سوریه و عراق منصوب خواهد شد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/president-trump-appoints-tom-barrack-special-presidential-envoy-to-syria-and-iraq/8155788.html</description><pubDate>2026-05-31 19:00:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aa82e6642a91</link></item><item><title>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، با انتشار ویدیویی از داخل یک ناو...</title><description>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، با انتشار ویدیویی از داخل یک ناو هواپیمابر نیروی دریایی آمریکا، آن را شهری خودکفا در دریا توصیف کرد.سنتکام می‌گوید این ناو که طول آن تقریبا به اندازه سه زمین فوتبال است، بیش از پنج هزار نفر را در خود جای داده و برای ادامه عملیات، به همکاری همه نیروها در عرشه و بخش‌های زیرین ناو متکی است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 18:41:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7a69050580f1</link></item><item><title>🔺زهرا شهباز طبری پس از نقض حکم پیشین بار دیگر به اعدام...</title><description>🔺زهرا شهباز طبری پس از نقض حکم پیشین بار دیگر به اعدام محکوم شد◾️زهرا شهباز طبری، زندانی سیاسی محبوس در زندان لاکان رشت، پس از نقض حکم اعدام پیشین در دیوان عالی کشور، بار دیگر از سوی شعبه دوم دادگاه انقلاب رشت به اعدام محکوم شده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/political-prisoner-sentenced-to-death/8155775.html</description><pubDate>2026-05-31 18:38:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b99c755f8650</link></item><item><title>پیروزی پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا شامگاه شنبه ۹ خرداد پاریس را...</title><description>پیروزی پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا شامگاه شنبه ۹ خرداد پاریس را شعله‌ور کرد و هواداران خیابا‌ن‌ها را تسخیر و شادی کردند.</description><pubDate>2026-05-31 18:23:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2842c80cf8c0</link></item><item><title>روزنامه تایمز به نقل از اسناد تازه دادگاه آمریکا گزارش داده که...</title><description>روزنامه تایمز به نقل از اسناد تازه دادگاه آمریکا گزارش داده که یک فرد متهم به نقش داشتن در حملات علیه اهداف یهودی در بریتانیا و اروپا گفته است سه روز پیش از آغاز اقدام نظامی آمریکا و اسرائیل علیه جمهوری اسلامی، با علی خامنه‌ای دیدار کرده بود.</description><pubDate>2026-05-31 18:02:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a8b4b41bebad</link></item><item><title>ارتش دفاعی اسرائیل ویدیویی به زبان فارسی به مناسبت هفتاد و هشتمین...</title><description>ارتش دفاعی اسرائیل ویدیویی به زبان فارسی به مناسبت هفتاد و هشتمین سال تاسیس این ارتش منتشر کرده است. سخنگوی فارسی زبان ارتش اسرائیل در این ویدیو از ارزش‌های نهادینه این ارتش مانند اصل «طهارت سلاح» گفته و آن را با رویکرد جمهوری اسلامی مقایسه می‌کند که از سلاح برای گسترش ترور و آسیب رساندن به غیرنظامیان بی‌گناه استفاده می‌کند.</description><pubDate>2026-05-31 17:48:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a9f2b7937186</link></item></channel></RSS>