<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>سنتکام: از آغاز محاصره دریایی ایران مسیر 118 کشتی تغییر یافته و...</title><description>سنتکام: از آغاز محاصره دریایی ایران مسیر 118 کشتی تغییر یافته و پنج کشتی متوقف شده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 20:46:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1efd169024e6</link></item><item><title>منابع «سی بی اس»: ترامپ برای سومین بار پیش نویس تفاهم با...</title><description>منابع «سی بی اس»: ترامپ برای سومین بار پیش نویس تفاهم با ایران را اصلاح کردیک منبع آگاه به شبکه «سی بی اس» اطلاع داد دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا پیش از ارسال دوباره متن پیش نویس اصلاح شده تفاهم به تهران، تغییرات جدیدی در این سند اعمال کرده است.به گفته این منبع، این سومین بار است ترامپ در پیشنهاد آمریکا که از کانال های میانجی گر رد و بدل می شود، تغییراتی ایجاد می کند.این منبع همچنین اعلام کرد پاکستان مسئولیت انتقال پیام ها و پیشنهادهای دو طرف را بر عهده دارد.به گفته این منبع، آخرین تغییرات پیشنهادی آمریکا «از اهمیت نسبی» برخوردار است، اما جزئیاتی درباره محتوای این اصلاحات ارائه نشده است. این منبع همچنین تاکید کرد هیچ ضرب الاجل یا جدول زمانی مشخصی برای دستیابی به توافق تعیین نشده است.https://ara.tv/yip09</description><pubDate>2026-05-31 20:45:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ceb5dcd60f73</link></item><item><title>«کانال 12» گزارش داد بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل هم‌اکنون یک نشست ارزیابی...</title><description>«کانال 12» گزارش داد بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل هم‌اکنون یک نشست ارزیابی امنیتی درباره لبنان برگزار می‌کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 20:24:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b5a04ba90342</link></item><item><title>ارتش اسرائیل: زیرساخت‌های حزب‌الله را در منطقه صور و جنوب لبنان هدف...</title><description>ارتش اسرائیل: زیرساخت‌های حزب‌الله را در منطقه صور و جنوب لبنان هدف قرار دادیم.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 19:51:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d2e627c1ff9</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا: فشارها بر ایران و جلوگیری از صادرات...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا: فشارها بر ایران و جلوگیری از صادرات نفت از جزیره خارک ادامه دارد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 19:37:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9c0aed9301ea</link></item><item><title>رسانه های ایران گزارش دادند تبادل پیام های تهران و واشینگتن درباره...</title><description>رسانه های ایران گزارش دادند تبادل پیام های تهران و واشینگتن درباره متن پیش نویس تفاهم احتمالی ادامه دارد و دو طرف به صورت متناوب پیشنهادهای اصلاحی خود را مطرح کرده اند، اما تاکنون هیچ تفاهمی به طور نهایی تصویب نشده است.هم زمان، محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس و از چهره های ارشد مذاکراتی ایران، اعلام کرد تهران بدون دریافت «تضمین های قطعی»با هیچ توافقی با ایالات متحده موافقت نخواهد کرد. این اظهارات در شرایطی مطرح می شود که گزارش ها از سخت گیرانه تر شدن شروط واشینگتن برای دستیابی به تفاهم با تهران حکایت دارد.تضمین های مورد نظر تهرانخبرگزاری «ایسنا» گزارش داد محمود نبویان، نماینده مجلس ایران با انتشار پیامی در شبکه های اجتماعی اعلام کرد تضمین اجرای تعهدات دو طرف در توافق احتمالی می تواند از طریق صدور قطعنامه شورای امنیت سازمان ملل فراهم شود.https://ara.tv/ppjpg</description><pubDate>2026-05-31 19:11:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2b5e9d0a6f24</link></item><item><title>گزارش‌ نهادهای رسمی لبنان: از دوم مارس (11 اسفند سال گذشته) تاکنون،...</title><description>گزارش‌ نهادهای رسمی لبنان: از دوم مارس (11 اسفند سال گذشته) تاکنون، سه هزار و 412 نفر در پی حملات اسرائیل کشته شده‌اند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 19:09:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95baaea1ca6c</link></item><item><title>منابع «سی‌ان‌ان» گزارش دادند دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا با آزادسازی مبالغ کلان...</title><description>منابع «سی‌ان‌ان» گزارش دادند دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا با آزادسازی مبالغ کلان از دارایی‌های بلوکه‌شده ایران مخالف است و خواهان گنجاندن بندهای سخت‌گیرانه‌تر درباره برنامه هسته‌ای ایران و تنگه هرمز در توافق احتمالی با تهران است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 18:50:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#67745fd12965</link></item><item><title>شاهزاده محمد بن سلمان، ولی‌عهد پادشاهی عربی سعودی تماس تلفنی از امانوئل...</title><description>شاهزاده محمد بن سلمان، ولی‌عهد پادشاهی عربی سعودی تماس تلفنی از امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه دریافت کرد و دو طرف درباره تحولات منطقه، تلاش‌های دیپلماتیک برای تقویت ثبات و امنیت و آزادی کشتیرانی دریایی گفت‌وگو کردند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 18:36:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#012d127257d1</link></item><item><title>منابع «سی‌بی‌اس»: میانجی‌ها همچنان درباره تغییرات یادداشت تفاهم آمریکا و ایران رایزنی...</title><description>منابع «سی‌بی‌اس»: میانجی‌ها همچنان درباره تغییرات یادداشت تفاهم آمریکا و ایران رایزنی می‌کنند. ترامپ اصلاحات پیشنهادی را از طریق واسطه‌ها برای تهران فرستاده و ایران تاکنون پاسخی نداده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 18:34:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2dd71d9944b8</link></item><item><title>روسیه و دولت طالبان در جریان سفر مولوی محمد یعقوب مجاهد، وزیر...</title><description>روسیه و دولت طالبان در جریان سفر مولوی محمد یعقوب مجاهد، وزیر دفاع طالبان به مسکو در هفته گذشته، یک توافق نامه همکاری نظامی و فنی امضا کردند که نشان دهنده گذار روابط دو طرف از همگرایی سیاسی به همکاری نظامی مستقیم است.این توافق نامه در حاشیه «مجمع امنیتی بین المللی مسکو» و با حضور سرگئی شویگو، دبیر شورای امنیت روسیه و وزیر دفاع طالبان امضا شد، بدون اینکه جزئیات بندهای آن منتشر شود.چارچوب حقوقی همکاریبه گفته یک منبع در وزارت دفاع افغانستان به العربیه، این توافق نامه، چارچوبی حقوقی فراهم می کند که به دولت طالبان اجازه می دهد قراردادهایی برای خرید تجهیزات نظامی روسی امضا کند، همچنین همکاری فنی و برنامه های آموزشی را نیز شامل می شود.این منبع تأکید کرد که هنوز برای صحبت از تحویل فوری سامانه های پدافند هوایی زود است، اما این توافق، مسیر همکاری گسترده تر در آینده را باز می کند.https://ara.tv/m8gtf</description><pubDate>2026-05-31 18:01:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#08ef09acc09c</link></item><item><title>خبرنگار العربیه: حملات اسرائیل به مناطق نبطیه و صور در لبنان ادامه...</title><description>خبرنگار العربیه: حملات اسرائیل به مناطق نبطیه و صور در لبنان ادامه دارد و دود در منطقه دیده می‌شود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 17:58:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3362f1732904</link></item><item><title>خبرنگار «العربیه»: آژیرهای هشدار در بیش از 20 شهرک در شمال اسرائیل...</title><description>خبرنگار «العربیه»: آژیرهای هشدار در بیش از 20 شهرک در شمال اسرائیل به صدا درآمدند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 17:52:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f911517812cd</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو نخست وزیر اسرائیل روز یکشنبه با تهدید شدید حزب الله...</title><description>بنیامین نتانیاهو نخست وزیر اسرائیل روز یکشنبه با تهدید شدید حزب الله گفت که این گروه «به زودی دیگر توانایی تهدید ساکنان شمال اسرائیل را نخواهد داشت».او در بیانیه ای ویدئویی تأکید کرد که دستور داده ارتش اسرائیل استقرار خود را تا «پایگاه های حزب الله» در شمال رودخانه لیطانی گسترش دهد.نتانیاهو گفت ارتش اسرائیل طی یک ماه گذشته حدود 700 نفر از نیروهای حزب الله را کشت. او افزود، عملیات نظامی مستمر، توانایی های این گروه را به طور قابل توجهی تضعیف کرده است.او همچنین تصرف قلعه «شقیف» را «نقطه عطفی سرنوشت ساز» در حمله به لبنان توصیف کرد.نتانیاهو افزود اسرائیل به هدف قرار دادن زیرساخت های نظامی و فرماندهان میدانی حزب الله ادامه خواهد داد تا زمانی که «تهدیدهای متوجه شمال اسرائیل از بین برود».او همچنین تأکید کرد «هدف از کارزار کنونی، تغییر دائمی وضعیت امنیتی در مرزها است.»https://ara.tv/thm1b</description><pubDate>2026-05-31 17:52:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6eea0cf5af55</link></item><item><title>خبرنگار العربیه: ارتش اسرائیل حمله هوایی جدیدی را علیه شهر «نبطیه» در...</title><description>خبرنگار العربیه: ارتش اسرائیل حمله هوایی جدیدی را علیه شهر «نبطیه» در جنوب لبنان انجام داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 16:44:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#70650ddc1f5c</link></item><item><title>سازمان بهداشت جهانی اعلام کرد که پنج نفر از مبتلایان به ویروس...</title><description>سازمان بهداشت جهانی اعلام کرد که پنج نفر از مبتلایان به ویروس «ابولا» در شرق جمهوری دموکراتیک کنگو بهبود یافته‌اند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 16:05:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#761f8e64014e</link></item><item><title>شبکه «سی‌ان‌ان» به نقل از منابع آگاه گزارش داد: «ایران همچنان حدود...</title><description>شبکه «سی‌ان‌ان» به نقل از منابع آگاه گزارش داد: «ایران همچنان حدود 1000 فروند موشک را در تاسیسات زیرزمینی خود ذخیره و نگهداری می‌کند.»این شبکه همچنین با استناد به بررسی تصاویر ماهواره‌ای اعلام کرد: «ایران 50 پایگاه و تاسیسات موشکی زیرزمینی خود را بازسازی کرده است.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 15:47:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3aff5d825a29</link></item><item><title>نتانیاهو: طی ماه گذشته 700 نفر از اعضای حزب‌الله را کشتیم.@Alarabiya_far</title><description>نتانیاهو: طی ماه گذشته 700 نفر از اعضای حزب‌الله را کشتیم.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 15:45:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ecd37bcdda36</link></item><item><title>وزارت بهداشت لبنان: 13 نفر از کارکنان بیمارستان در حمله هوایی اسرائیل...</title><description>وزارت بهداشت لبنان: 13 نفر از کارکنان بیمارستان در حمله هوایی اسرائیل به حومه صور زخمی شدند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 15:45:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f590073fcdfe</link></item><item><title>تصاویر و ویدئوهای منتشر شده در رسانه‌ها، ویرانی‌ گسترده در بازار شهر...</title><description>تصاویر و ویدئوهای منتشر شده در رسانه‌ها، ویرانی‌ گسترده در بازار شهر «نبطیه» در جنوب لبنان در پی حملات هوایی ارتش اسرائیل را نشان می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-31 15:30:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e3d3e3eb579c</link></item></channel></RSS>