<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>عباس عراقچی، وزیر خارجه ایران در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «آتش‌بس ایران و آمریکا، بدون هیچ ا...</title><description>عباس عراقچی، وزیر خارجه ایران در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «آتش‌بس ایران و آمریکا، بدون هیچ ابهامی، آتش‌بسی در تمامی جبهه‌ها، از جمله لبنان محسوب می‌شود و نقض آتش‌بس در هر یک از جبهه‌ها، به منزله نقض آن در تمامی جبهه‌ها است.» عراقچی نوشت: «آمریکا و اسرائیل مسئول پیامدهای نقض آتش‌بس هستند.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 15:26:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74acc19bf565</link></item><item><title>نخست‌وزیر ژاپن: ایران باید برای دستیابی به توافق با آمریکا، بیشترین میزان انعطاف‌پذیری را از خود نشا...</title><description>نخست‌وزیر ژاپن: ایران باید برای دستیابی به توافق با آمریکا، بیشترین میزان انعطاف‌پذیری را از خود نشان دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 14:56:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#325fb2e2e1b5</link></item><item><title>اسرائیل دوشنبه 11 خرداد هشدار جدیدی برای تخلیه 9 روستا در جنوب لبنان صادر کرد.آویخای ادرعی، سخنگوی ا...</title><description>اسرائیل دوشنبه 11 خرداد هشدار جدیدی برای تخلیه 9 روستا در جنوب لبنان صادر کرد.آویخای ادرعی، سخنگوی ارتش اسرائیل، در دو پست در شبکه اجتماعی «ایکس»، از ساکنان روستاهای ملیخ، کفرحونه، عاقبیه، زراریه، مروانیه، صنیبر، نجاریه، عدوسیه (در منطقه صیدا) و خربه بصل خواست خانه‌های خود را تخلیه کرده و دست‌کم به فاصله 1000 متر به سمت مناطق باز دور شوند.ادرعی همچنین حزب‌الله را به «نقض توافق آتش‌بس و هدف قرار دادن جبهه داخلی اسرائیل» متهم کرد و مدعی شد که ارتش اسرائیل به همین دلیل ناچار به اقدام نظامی علیه این گروه است.همزمان گزارش شده که حمله هوایی اسرائیل، روستای بریقع در شهرستان نبطیه در جنوب لبنان را هدف قرار داد.کشته شدن یک سرباز اسرائیلیدر مقابل، ارتش اسرائیل اعلام کرد یک سرباز در انفجار یک پهپاد در جنوب لبنان کشته و 3 نفر دیگر زخمی شدند. همچنین افزود که طی 2 هفته گذشته، 137 افسر و سرباز در درگیری‌ها زخمی شده‌ و از آغاز درگیری‌ها با حزب‌الله در 2 مارس، 26 نفر کشته شده‌اند.https://ara.tv/eohuo</description><pubDate>2026-06-01 14:43:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#04d552ff4171</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو نخست‌وزیر اسرائیل، امروز دوشنبه اعلام کرد که به ارتش دستور داده تا اهدافی را در ضاح...</title><description>بنیامین نتانیاهو نخست‌وزیر اسرائیل، امروز دوشنبه اعلام کرد که به ارتش دستور داده تا اهدافی را در ضاحیه جنوبی بیروت هدف قرار دهد.او در بیانیه‌ای مشترک با يسرائیل كاتس وزیر دفاع اسرائیل اظهار داشت: «در پی نقض‌های مکرر آتش‌بس از سوی حزب‌الله، من و وزیر دفاع به ارتش اسرائیل دستور دادیم اهداف وابسته به حزب‌الله را در ضاحیه جنوبی بیروت مورد حمله قرار دهد».در همین حال، شبکه 14 اسرائیل به نقل از منابع آگاه اسرائیلی گزارش داد که دستور نتانیاهو برای حمله به جنوب لبنان با هماهنگی آمریکا صادر شده است.اسرائیل از ابتدای ماه آوریل گذشته دو بار ضاحیه جنوبی بیروت را هدف حمله قرار داده بود. این حملات پس از دوره‌ای از محدودیت‌های اعمال‌شده از سوی آمریکا و به‌منظور فراهم کردن فرصت برای مذاکرات آتش‌بس و کاهش تنش انجام شد.همزمان، ضاحیه جنوبی بیروت و برخی مناطق اطراف آن شاهد موج گسترده‌ای از جابه‌جایی و خروج ساکنان به دلیل ترس از احتمال حملات قریب‌الوقوع اسرائیل، بوده است. همزمان پهپادهای شناسایی اسرائیل امروز دوشنبه بر فراز پایتخت لبنان به پرواز درآمدند.https://ara.tv/uz3kg</description><pubDate>2026-06-01 14:39:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a7ba2310aaab</link></item><item><title>وزارت خارجه کویت بار دیگر با محکوم کردن حملات «خصمانه و مکرر ایران»، اعلام کرد که این اقدامات، تشدید...</title><description>وزارت خارجه کویت بار دیگر با محکوم کردن حملات «خصمانه و مکرر ایران»، اعلام کرد که این اقدامات، تشدید خطرناک تنش‌ها و تعرضی مستقیم به امنیت و ثبات کشور کویت به شمار می‌رود.این وزارتخانه همچنین تکرار این حملات را «نقض آشکار قوانین بین‌المللی»، منشور سازمان ملل متحد و قطعنامه شماره 2817 شورای امنیت در سال 2026 دانست و تأکید کرد که این اقدامات تهدیدی جدی علیه امنیت غیرنظامیان و تأسیسات حیاتی کشور محسوب می‌شود.کویت اعلام کرد ادامه و تکرار این تجاوزها، تلاش‌های معطوف به کاهش تنش را تضعیف کرده و امنیت و ثبات منطقه را به خطر می‌اندازد. وزارت خارجه کویت در بیانیه خود بر مخالفت قاطع این کشور با این «اقدامات تجاوزکارانه» تأکید کرد.این وزارتخانه همچنین اعلام کرد کویت حق کامل خود را برای اتخاذ هرگونه اقدام لازم به منظور حفظ امنیت و دفاع از سرزمین خود محفوظ می‌داند و ایران را بر اساس قوانین بین‌المللی، منشور سازمان ملل و قطعنامه‌های مرتبط شورای امنیت، مسئول کامل این حملات دانست.https://ara.tv/zlpzi</description><pubDate>2026-06-01 14:36:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea2bebd4d1f4</link></item><item><title>نخست‌وزیر ژاپن: از رئیس‌جمهور ایران خواستم آزادی و امنیت کشتیرانی در تنگه هرمز را تضمین کند.@Alarabi...</title><description>نخست‌وزیر ژاپن: از رئیس‌جمهور ایران خواستم آزادی و امنیت کشتیرانی در تنگه هرمز را تضمین کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 14:31:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#39a16a9dc0e3</link></item><item><title>یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل در اظهاراتی گفت: «اگر در شمال اسرائیل آرامش نباشد، بیروت نیز آرام نخ...</title><description>یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل در اظهاراتی گفت: «اگر در شمال اسرائیل آرامش نباشد، بیروت نیز آرام نخواهد ماند.»کاتس گفت: «اسرائیل اجازه نخواهد داد شهرک‌هایش هدف حملات قرار گیرند، در حالی که بیروت در آرامش باشد.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 14:15:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aaccc7249100</link></item><item><title>وزارت خارجه پادشاهی عربی سعودی، حملات ایران به کویت را به‌شدت محکوم کرد و این اقدامات را عامل تضعیف...</title><description>وزارت خارجه پادشاهی عربی سعودی، حملات ایران به کویت را به‌شدت محکوم کرد و این اقدامات را عامل تضعیف تلاش‌ها برای بازگرداندن امنیت و ثبات در منطقه توصیف کرد. این وزارت‌‌خانه اعلام کرد از کویت در تمامی اقداماتش برای حفظ امنیت و حاکمیت ملی حمایت می‌کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 13:26:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#29d41aadcfba</link></item><item><title>کرملین: اقدام فرانسه برای توقیف یک نفتکش مرتبط با روسیه غیرقانونی است.@Alarabiya_far</title><description>کرملین: اقدام فرانسه برای توقیف یک نفتکش مرتبط با روسیه غیرقانونی است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 13:24:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#06e1094404a2</link></item><item><title>روزنامه «معاریو» به نقل از یک منبع: ارتش اسرائیل قصد دارد انبارهای سلاح، موشک و پهپاد را در ضاحیه هد...</title><description>روزنامه «معاریو» به نقل از یک منبع: ارتش اسرائیل قصد دارد انبارهای سلاح، موشک و پهپاد را در ضاحیه هدف قرار دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 13:24:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#81f85a8a241c</link></item><item><title>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران در واکنش به سخنان دونالد ترامپ رئیس‌جمهوری آمریکا درباره خار...</title><description>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران در واکنش به سخنان دونالد ترامپ رئیس‌جمهوری آمریکا درباره خارج‌کردن ذخایر اورانیوم غنی‌شده از ایران، گفت که تهران درباره جزئیات موضوع هسته‌ای هیچ مذاکره‌ای نکرده است.او تاکید کرد: «اگر روزی لازم باشد در خصوص موضوعات هسته‌ای کاری انجام دهیم، می‌دانیم چکار کنیم.» سخنگوی وزارت خارجه ایران در نشست خبری دوشنبه گفت: «آمریکا مدام دیدگاه‌های خود را تغییر می‌دهد و مطالبات جدید و متناقضی مطرح می‌کند که این باعث طولانی شدن روند مذاکرات می‌شود.» بقایی افزود: «دیپلماسی جایگزین قدرت نیست و مذاکره محصول یا نشانه اعتماد بین طرف‌های مذاکره نیست.»او آمریکا را به زیاده‌خواهی در توافق صلح متهم کرد.دونالد ترامپ، صبح امروز گفت: «تهران واقعا می‌خواهد به یک توافق برسد و این توافق برای آمریکا و متحدانش مفید خواهد بود.»https://ara.tv/lvufe</description><pubDate>2026-06-01 13:01:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#662514712938</link></item><item><title>تصاویر منتشر شده در رسانه‌های اجتماعی، زنجیره انسانی فعالان محیط‌زیست در آلمان یک «آسیاب بادی انسانی...</title><description>تصاویر منتشر شده در رسانه‌های اجتماعی، زنجیره انسانی فعالان محیط‌زیست در آلمان یک «آسیاب بادی انسانی» بزرگ در اعتراض به راه‌اندازی مجدد یک نیروگاه گازی را نشان می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 12:49:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d1bcc8036e2</link></item><item><title>امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه ویدیویی منتشر کرد که نیروی دریایی فرانسه با حمايت آمریکا یک نفتکش...</title><description>امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه ویدیویی منتشر کرد که نیروی دریایی فرانسه با حمايت آمریکا یک نفتکش مشمول تحریم‌های بین‌المللی و در مسیر حرکت از روسیه را در آب‌های بین‌المللی در اقیانوس اطلس متوقف کرده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 12:47:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ee70253b9a26</link></item><item><title>تصاویر منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی، موج آوارگی در بیروت پس از دستور نتانیاهو برای حمله به این شهر...</title><description>تصاویر منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی، موج آوارگی در بیروت پس از دستور نتانیاهو برای حمله به این شهر را نشان می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 12:44:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#da631d1f7ddd</link></item><item><title>سامانه‌های پدافند هوایی کویت بامداد دوشنبه 11 خرداد در حالی که آژیرهای خطر در نقاط مختلف این کشور به...</title><description>سامانه‌های پدافند هوایی کویت بامداد دوشنبه 11 خرداد در حالی که آژیرهای خطر در نقاط مختلف این کشور به صدا درآمد، «حملات موشکی و پهپادی دشمن» را رهگیری و دفع کردند.طبق گزارش خبرگزاری رسمی کویت، ستاد کل ارتش این کشور اعلام کرد که پدافند هوایی کویت موفق شد این حملات موشکی و پهپادی را رهگیری کند.در بیانیه‌ای مطبوعاتی که دوشنبه منتشر شد، ارتش کویت تأکید کرد که صداهای انفجار در صورت شنیده شدن، ناشی از عملکرد سامانه‌های پدافند هوایی در رهگیری اهداف مهاجم است و از شهروندان خواست به دستورالعمل‌های امنیتی و ایمنی نهادهای مسئول، پایبند باشند.با این حال، هنوز منبع این حملات یا جزئیات دقیق آن‌ها مشخص نشده است.حملات به سایت‌های ایرانهمزمان، فرماندهی مرکزی آمریکا«سنتکام» اعلام کرد که در روزهای شنبه و یکشنبه حملات نقطه‌زن علیه سایت‌های راداری ایران و مراکز فرماندهی و کنترل مرتبط با پهپادها انجام داده است.https://ara.tv/5icz9</description><pubDate>2026-06-01 12:12:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19e3c1cad47a</link></item><item><title>قوه قضائیه جمهوری اسلامی ایران اعلام کرد که حکم اعدام دو نفر دیگر از بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه 1...</title><description>قوه قضائیه جمهوری اسلامی ایران اعلام کرد که حکم اعدام دو نفر دیگر از بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه 1404 را به اجرا درآورده است. اتهامات این دو تن «آتش‌زدن مسجد»، «لیدری کودتا»، «تخریب اموال عمومی» و «انسداد معابر» عنوان شده است.بر اساس گزارش‌های منتشرشده، این دو معترض که بامداد دوشنبه 11 خرداد اعدام شدند، «مهرداد محمدی‌نیا» و «اشکان مالکی» نام دارند.خبرگزاری «میزان»، در این رابطه نوشت که این دو شهروند از عوامل اصلی آتش‌زدن مسجد جعفری در محله کوی نصر تهران بوده‌اند. این رسانه اتهامات آن‌ها را «تخریب و به آتش کشیدن مسجد، صدمه زدن به اموال عمومی، درگیری با مأموران امنیتی، بستن خیابان‌ها و ایجاد اختلال در رفت‌وامد شهروندان» اعلام کرده است.سازمان عفو بین‌الملل و چند نهاد دیگر حقوق بشری هشدار داده‌اند که روند اجرای حکم اعدام در ایران شتاب بیشتری به خود گرفته است. به گفته این گروه‌ها، تشدید استفاده از مجازات مرگ پس از موج گسترده اعتراضات ضدحکومتی در دی‌ماه سال گذشته و همچنین متعاقب آغاز درگیری‌های نظامی با اسرائیل و ایالات متحده در اسفند، صعود چشمگیری داشته است.https://ara.tv/yl8j7</description><pubDate>2026-06-01 12:08:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ab51545fd03</link></item><item><title>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران، در نشست خبری خود گفت: «اسرائیل طی 80 سال گذشته جنگ دائمی عل...</title><description>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران، در نشست خبری خود گفت: «اسرائیل طی 80 سال گذشته جنگ دائمی علیه کشورهای منطقه و با حمایت آمریکا به راه انداخته است.»بقایی افزود: «آتش‌بس در لبنان بخش جدایی‌ناپذیر هرگونه توافق نهایی برای خاتمه جنگ است.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 12:02:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2ed89b0b6a3f</link></item><item><title>مقام‌های آمریکایی اعلام کردند که نیروهای این کشور در هفته‌های اخیر به هماهنگی عبور ده‌ها کشتی تجاری...</title><description>مقام‌های آمریکایی اعلام کردند که نیروهای این کشور در هفته‌های اخیر به هماهنگی عبور ده‌ها کشتی تجاری از تنگه هرمز کمک کرده‌اند.«نیویورک تایمز» یکشنبه 10 خرداد به نقل از یکی از این مقام‌ها نوشت که فرماندهی مرکزی آمریکا «سنتکام» طی 3 هفته گذشته عبور حدود 70 کشتی تجاری از این تنگه را هدایت کرده است.این مقام‌ها همچنین افزودند بیشتر این کشتی‌ها برای جلوگیری از ردیابی، دستگاه‌های ارسال و دریافت موقعیت خود را خاموش کرده بودند.این مقامات از ارائه جزئیات درباره نوع کشتی‌ها و مسیر دقیق عبورشان خودداری کردند.با این حال، یکی از مقامات خاطرنشان کرد دست‌کم یک مسیر عبور، نزدیک به سواحل ایران نبوده است.با وجود این، به نوشته این روزنامه، تداوم عبور کشتی‌ها تحت نظارت آمریکا نشان می‌دهد برخی مالکان کشتی‌ها حاضرند «ریسک عبور از مسیرهای تاریک» را بپذیرند.https://ara.tv/y0olp</description><pubDate>2026-06-01 11:48:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4b5c100be5c2</link></item><item><title>اسماعیل بقائی سخنگوی وزارت خارجه ایران در نشست خبری دوشنبه گفت: «آمریکا مدام دیدگاه‌های خود را تغییر...</title><description>اسماعیل بقائی سخنگوی وزارت خارجه ایران در نشست خبری دوشنبه گفت: «آمریکا مدام دیدگاه‌های خود را تغییر می‌دهد و مطالبات جدید و متناقضی مطرح می‌کند که این باعث طولانی شدن روند مذاکرات می‌شود.» بقایی افزود: «دیپلماسی جایگزین قدرت نیست و مذاکره محصول یا نشانه اعتماد بین طرف‌های مذاکره نیست.»او آمریکا را به زیاده‌خواهی در توافق صلح متهم کرد.دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، صبح امروز گفت: «تهران واقعا می‌خواهد به یک توافق برسد و این توافق برای آمریکا و متحدانش مفید خواهد بود.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 11:45:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#55f9c51cc65c</link></item><item><title>وزارت خارجه کویت: حملات مکرر و تجاوزات جنایتکارانه ایران به خاک این کشور تشدید تنش جدی است و تکرار ا...</title><description>وزارت خارجه کویت: حملات مکرر و تجاوزات جنایتکارانه ایران به خاک این کشور تشدید تنش جدی است و تکرار این اقدامات روند کاهش تنش‌ها را با مشکل مواجه می‌کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 11:35:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#135b06bf0ee0</link></item></channel></RSS>