<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>حسن شریعتمداری در عمق میدان: پدرم، آیت‌الله شریعتمداری می‌دانست که آمدنِ خمینی...</title><description>حسن شریعتمداری در عمق میدان: پدرم، آیت‌الله شریعتمداری می‌دانست که آمدنِ خمینی فاجعه است اما کسی صدای او را نشنید</description><pubDate>2026-05-31 17:42:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dfa4785310b3</link></item><item><title>🔺وزیر دفاع اسرائیل درباره تصرف قلعه بوفور: این نتیجه تهدید کردن شهروندان...</title><description>🔺وزیر دفاع اسرائیل درباره تصرف قلعه بوفور: این نتیجه تهدید کردن شهروندان اسرائیلی است◾️وزیر دفاع اسرائیل می‌گوید تصرف یک قلعه تاریخی و راهبردی در شمال رود لیتانی در لبنان به دلیل تهدید کردن شهروندان اسرائیلی رقم خورده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/beaufort-castle-israeli-army-israeli-defense-minister-israel-katz/8155777.html</description><pubDate>2026-05-31 17:35:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d321b77414e</link></item><item><title>تجمع پرشمار هواداران باشگاه پاری سن‌ژرمن در روز ۹ خرداد در پاریس،...</title><description>تجمع پرشمار هواداران باشگاه پاری سن‌ژرمن در روز ۹ خرداد در پاریس، برای جشن قهرمانی این تیم در اروپا، به درگیری و خشونت کشیده شد.این تیم فرانسوی با پیروزی بر باشگاه آرسنال، یرای دومین سال پیاپی در لیگ قهرمانان اروپا قهرمان شد.خبرگزاری آسوشیتدپرس می‌گوید تنها در خیابان شانزه‌لیزه بیش از ۲۰ هزار نفر برای این جشن آمده بودند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 17:02:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#18dee3a67618</link></item><item><title>🔺ارتش اسرائیل: انبارهای تسلیحاتی حماس را منفجر کردیم◾️ارتش دفاعی اسرائیل یکشنبه ۱۰...</title><description>🔺ارتش اسرائیل: انبارهای تسلیحاتی حماس را منفجر کردیم◾️ارتش دفاعی اسرائیل یکشنبه ۱۰ خرداد، با انتشار پیامی در شبکه ایکس در این‌باره نوشت: «نیروهای ارتش اسرائیل تحت فرماندهی جنوب، با استفاده از نیروی هوایی، در طول هفته سه انبار تسلیحاتی متعلق به سازمان تروریستی حماس را در چندین منطقه در نوار غزه هدف قرار داده و منهدم کردند.»⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/weapons-depot-israel-hamas-destroy/8155765.html</description><pubDate>2026-05-31 16:51:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0dcd528695d6</link></item><item><title>🔺تداوم بی‌خبری از جواد علیکردی، وکیل محبوس در زندان وکیل‌آباد مشهد◾️گزارش‌های منتشرشده...</title><description>🔺تداوم بی‌خبری از جواد علیکردی، وکیل محبوس در زندان وکیل‌آباد مشهد◾️گزارش‌های منتشرشده از نزدیکان جواد علیکردی، وکیل دادگستری و استاد دانشگاه، از تداوم بی‌خبری از وضعیت او در زندان وکیل‌آباد مشهد حکایت دارد. بر اساس این گزارش‌ها، خانواده و نزدیکان علیکردی طی بیش از ۱۵ روز گذشته امکان تماس منظم و اطلاع دقیق از وضعیت جسمی و حقوقی او را نداشته‌اند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/javad-alikordi-held-incommunicado-again/8155766.html</description><pubDate>2026-05-31 16:33:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e1abea795e50</link></item><item><title>تصاویری از حملات هوایی امروز ارتش اسرائیل به مواضع حزب‌الله در منطقه...</title><description>تصاویری از حملات هوایی امروز ارتش اسرائیل به مواضع حزب‌الله در منطقه صور لبنان؛جنگ میان حزب‌الله و ارتش اسرائیل به رغم تمدید آتش‌بس همچنان ادامه دارد و در همین راستا، در روزهای اخیر ارتش اسرائیل چندین هشدار تخلیه برای مناطق مختلف لبنان صادر کرد. نتانیاهو نیز بر گسترش عملیات اسرائیل در جنوب لبنان تأکید کرد.</description><pubDate>2026-05-31 16:29:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c26f157545d</link></item><item><title>ارتش اسرائیل ویدیویی از انهدام انبارهای تسلیحاتی حماس منتشر و اعلام کرد...</title><description>ارتش اسرائیل ویدیویی از انهدام انبارهای تسلیحاتی حماس منتشر و اعلام کرد در طول هفته سه انبار تسلیحاتی متعلق به سازمان تروریستی حماس را در چند منطقه در نوار غزه هدف قرار داده است. در این انبارها مواد انفجاری، سلاح‌های سبک، تفنگ‌های تک‌تیراندازی، خودرو و تجهیزات رزمی دیگر نگهداری می‌شد. انفجارهای ثانویه بعد از حملات نشان‌دهنده وجود تسلیحات در داخل این انبارها بود.ارتش اسرائیل در ادامه اعلام کرد این تسلیحات برای آسیب رساندن به نیروهایش که در منطقه خط زرد فعالیت می‌کنند و همچنین شهروندان اسرائیل در نظر گرفته شده بود و به‌منظور رفع این تهدید منهدم شدند.ارتش اسرائیل تاکید کرد پیش از این حملات، اقداماتی برای کاهش آسیب به غیرنظامیان، از جمله استفاده از مهمات دقیق و رصد هوایی انجام شد.</description><pubDate>2026-05-31 16:03:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7727f728353a</link></item><item><title>گروهی از بازنشستگان تامین اجتماعی در شوش، در ادامه اعتراضات هفتگی، روز...</title><description>گروهی از بازنشستگان تامین اجتماعی در شوش، در ادامه اعتراضات هفتگی، روز یکشنبه، ۱۰ خرداد ۱۴۰۵، با شعار «گرانی، تورم، بلای جان مردم» در اعتراض به شرایط دشوار معیشتی تجمع کردند.</description><pubDate>2026-05-31 15:49:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fcbb856bbe66</link></item><item><title>ویدیوی منتشرشده از سوی وزارت جنگ آمریکا در روز یکشنبه ۱۰ خرداد،...</title><description>ویدیوی منتشرشده از سوی وزارت جنگ آمریکا در روز یکشنبه ۱۰ خرداد، ورود پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، به پایگاه اندروز در ایالت مریلند را نشان می‌دهد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 15:38:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9dbff1dacaa7</link></item><item><title>ارتش اسرائیل ویدیویی از ادامه حملات هوایی در صور منتشر و تاکید...</title><description>ارتش اسرائیل ویدیویی از ادامه حملات هوایی در صور منتشر و تاکید کرد حملات به مقرهای فرماندهی سازمان تروریستی حزب‌الله در منطقه صور همچنان در حال انجام است.جنگ میان حزب‌الله و ارتش اسرائیل به رغم تمدید آتش‌بس همچنان ادامه دارد و در همین راستا، در روزهای اخیر ارتش اسرائیل چندین هشدار تخلیه برای مناطق مختلف لبنان صادر کرد. نتانیاهو نیز بر گسترش عملیات اسرائیل در جنوب لبنان تأکید کرد.</description><pubDate>2026-05-31 15:37:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0cbc0af2d250</link></item><item><title>🔺نتانیاهو بر گسترش عملیات اسرائیل در جنوب لبنان تأکید کرد▪️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر...</title><description>🔺نتانیاهو بر گسترش عملیات اسرائیل در جنوب لبنان تأکید کرد▪️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، تصرف قلعه تاریخی بوفور (شقیف) و ارتفاعات راهبردی اطراف آن در جنوب لبنان را «یک تغییر دراماتیک» در سیاست اسرائیل توصیف کرد.▪️او تصریح کرد که دستور داده عملیات در مناطقی که تحت کنترل حزب‌الله بوده «تعمیق و گسترش» یابد.▪️تصرف بوفور پس از روزها نبرد شدید در روستاهای اطراف و عبور نیروهای اسرائیلی از رودخانه لیتانی انجام شد؛ عمیق‌ترین پیشروی اسرائیل در لبنان طی ۲۶ سال گذشته.▪️همزمان با اعلام تصرف بوفور، ارتش اسرائیل دستور تخلیه اجباری همه ساکنان جنوب رودخانه زهرانی را صادر کرد و به آنها هشدار داد هر کس در منطقه بماند جان خود را به خطر می‌اندازد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155763.html</description><pubDate>2026-05-31 15:30:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d4a43c338c8</link></item><item><title>شاخص مدیران خرید بخش تولید چین در ماه مه به ۵۰ واحد...</title><description>شاخص مدیران خرید بخش تولید چین در ماه مه به ۵۰ واحد کاهش یافت که ۰.۳ درصد کمتر از ماه گذشته است. این شاخص وضعیت اقتصادی بخش‌های تولیدی و خدماتی را از دیدگاه مدیران خرید نشان می‌دهد و عدد بالاتر از ۵۰ نشان‌دهنده رشد و عدد پایین‌تر از ۵۰ بیانگر انقباض است.بدین ترتیب، وضعیت رشد در بخش‌های تولیدی چین طی ماه جاری متوقف شده است.بر اساس گزارش رسمی دولت چین، علت افت این شاخص مربوط به کاهش سفارش‌های جدید صادراتی و افزایش هزینه نهاده‌های تولید است. این وضعیت نگرانی‌ها را درباره از دست رفتن شتاب رشد اقتصادی چین، با وجود برخی نشانه‌های مثبت در بخش خدمات و صنایع پیشرفته، افزایش داده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 15:27:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ec65d37cdf6c</link></item><item><title>گزارش‌های منتشرشده از نزدیکان جواد علیکردی، وکیل دادگستری محبوس در زندان وکیل‌آباد...</title><description>گزارش‌های منتشرشده از نزدیکان جواد علیکردی، وکیل دادگستری محبوس در زندان وکیل‌آباد مشهد، از بیش از ۱۵ روز بی‌خبری از وضعیت او حکایت دارد.بر اساس این گزارش‌ها، علیکردی که حدود شش ماه پیش پس از شرکت در مراسم یادبود برادرش، خسرو علیکردی، و اعتراض به نحوه برخورد با این مراسم بازداشت شد، همچنان بدون دسترسی منظم به خانواده در زندان نگهداری می‌شود.نزدیکان او می‌گویند علیکردی پس از دوره‌ای بازجویی در سلول‌های انفرادی اداره اطلاعات مشهد، به بند ۶/۱ زندان وکیل‌آباد منتقل شده، اما همچنان با محدودیت تماس تلفنی و ملاقات روبه‌روست.در همین گزارش‌ها، خبر صدور حکم ۱۰ سال زندان برای او رد شده و گفته شده تاکنون دادگاهی برای رسیدگی به پرونده‌اش برگزار نشده است.جواد علیکردی برادر خسرو علیکردی، وکیل حقوق بشری است که آذر ۱۴۰۴ در مشهد جان باخت. خانواده و فعالان حقوق بشر مرگ او را مشکوک دانسته‌اند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 15:21:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc172c60a760</link></item><item><title>رئیس جمعیت هلال‌احمر ایران می‌گوید بیمارستان این نهاد در دبی «به زور»...</title><description>رئیس جمعیت هلال‌احمر ایران می‌گوید بیمارستان این نهاد در دبی «به زور» تعطیل شده و اموال نقدی و دارایی‌های آن با حکم دادگاه بلوکه شده است.پیرحسین کولیوند گفت بیماران این بیمارستان، به گفته او، «برخلاف قوانین و مقررات» از مرکز درمانی خارج شده‌اند. او همچنین اعلام کرد رئیس بیمارستان پس از تعطیلی ممنوع‌الخروج شده و هر روز برای محاکمه و بازجویی احضار می‌شود.رئیس جمعیت هلال‌احمر ایران افزود ویزای کارکنان بیمارستان ایرانیان دبی نیز باطل شده و از خانه‌های سازمانی خود بیرون رانده شده‌اند.این اظهارات در ادامه اختلاف بر سر تعطیلی بیمارستان ایرانیان در دبی مطرح می‌شود؛ بیمارستانی وابسته به هلال‌احمر ایران که سال‌ها به ایرانیان مقیم و دیگر بیماران در امارات خدمات درمانی ارائه می‌کرد.در اواخر ماه مارس یک مقام اماراتی گفته بود نهادهایی که «مستقیماً با حکومت ایران مرتبط» هستند، به دلیل آنچه «سوءاستفاده برای پیشبرد دستورکارهایی مغایر با قوانین امارات» خوانده، تعطیل می‌شوند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 15:16:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c9cd2f12db1</link></item><item><title>🔺کاتس می‌گوید اسرائیل کنترل قلعه راهبردی جنوب لبنان را حفظ می‌کند▪️یسرائیل کاتس،...</title><description>🔺کاتس می‌گوید اسرائیل کنترل قلعه راهبردی جنوب لبنان را حفظ می‌کند▪️یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل اعلام کرد که نیروهای این کشور به‌عنوان بخشی از «منطقه امنیتی جدید» ارتش اسرائیل در جنوب لبنان، در قلعه راهبردی شقیف (بوفور) مستقر باقی خواهند ماند.▪️وزیر دفاع اسرائیل تأکید کرد که «تصرف بوفور و گسترش مانور زمینی، پیام روشنی به دشمنان ماست: هر کس شهروندان اسرائیل را تهدید کند، دارایی‌های استراتژیک خود را یکی پس از دیگری از دست خواهد داد.»▪️قلعه‌ شقیف در دوران جنگ‌های صلیبی و بر فراز یک کوه ساخته شده و تصرف آن از سوی نیروهای اسرائیلی، عمیق‌ترین نفوذ اسرائیل به خاک لبنان در بیش از ربع قرن گذشته است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/katz-troops-will-remain-in-beaufort-as-part-of-israel-s-security-zone-in-lebanon/8155758.html</description><pubDate>2026-05-31 15:05:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#153cd7c80129</link></item><item><title>🔺قالیباف: «چک سفید امضا» نمی‌دهیم اما نباید در «درگیری‌های فرسایشی» بیفتیم▪️محمدباقر قالیباف،...</title><description>🔺قالیباف: «چک سفید امضا» نمی‌دهیم اما نباید در «درگیری‌های فرسایشی» بیفتیم▪️محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و رئیس هیئت مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی در مذاکرات با آمریکا ادعا کرد که جمهوری اسلامی «چک سفید امضا» به کسی نمی‌دهد اما نباید «در تله‌ درگیری‌های فرسایشی» نیز بیفتد.▪️این اظهارات در شرایطی است که اکسیوس و نیویورک‌تایمز گزارش دادند دونالد ترامپ، خواستار سخت‌گیرانه‌تر شدن شروط چارچوب توافق احتمالی با جمهوری اسلامی شده و نسخه اصلاح‌شده را برای بررسی به تهران فرستاده است.▪️پرزیدنت ترامپ و مقامات ارشد دولتش بارها تأکید کرده‌اند که واشنگتن ترجیح می‌دهد با تهران به توافق برسد، اما اگر خواست‌های آمریکا محقق نشود آماده بررسی دوباره گزینه نظامی هستند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155760.html</description><pubDate>2026-05-31 14:58:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c4fed8f3fc6a</link></item><item><title>🔺اتحادیه اروپا توقف موقت افزایش سقف قیمت نفت روسیه را بررسی می‌کند▪️اتحادیه...</title><description>🔺اتحادیه اروپا توقف موقت افزایش سقف قیمت نفت روسیه را بررسی می‌کند▪️اتحادیه اروپا در حال بررسی توقف موقت سازوکار بازنگری سقف قیمت نفت روسیه است. بلومبرگ این این موضوع را با تداوم جنگ خاورمیانه و جهش جهانی قیمت نفت مرتبط دانست.▪️سازوکار فعلی اتحادیه اروپا هر شش ماه یک‌بار و به‌صورت خودکار سقف قیمت نفت خام روسیه را بازبینی می‌کند؛ به‌گونه‌ای که سقف قیمت همواره ۱۵ درصد پایین‌تر از میانگین قیمت نفت اورال روسیه در دوره مرجع تعیین شود.▪️سقف فعلی ۴۴ دلار و ۱۰ سنت برای هر بشکه است و بازبینی بعدی آن برای تابستان امسال برنامه‌ریزی شده است.▪️در این چارچوب، شرکت‌های اروپایی اجازه ندارند به نفتی که بالاتر از سقف مصوب فروخته می‌شود، خدمات بیمه و حمل‌ونقل دریایی ارائه کنند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/eu-weighs-temporary-freeze-on-russia-oil-price-cap-over-iran-war/8155759.html</description><pubDate>2026-05-31 14:55:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ed3ff956e82</link></item><item><title>🔺گزارش روزنامه شرق از بحران خاموش ترک درمان در ایران▪️روزنامه شرق در...</title><description>🔺گزارش روزنامه شرق از بحران خاموش ترک درمان در ایران▪️روزنامه شرق در گزارشی از گسترش پدیده‌ای نوشت که آن را «بحران خاموش ترک درمان» نامیده است؛ وضعیتی که در آن بیماران به دلیل افزایش هزینه‌ها، درمان‌‌ و مراقبت از بیماری‌های مزمن را به تعویق می‌اندازند یا به‌کلی کنار می‌گذارند.▪️بر اساس این گزارش، فشار همزمان تورم درمانی، کاهش قدرت خرید خانوارها، رشد قیمت دارو و تجهیزات پزشکی و پوشش محدود بیمه‌ها باعث شده درمان برای بسیاری از خانواده‌ها از یک حق ضروری به کالایی وابسته به توان مالی تبدیل شود.▪️در بخش دیابت، شرق به نقل از رئیس انجمن دیابت ایران نوشت قیمت نوار تست قند خون در ماه‌های اخیر چهار برابر شده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155757.html</description><pubDate>2026-05-31 13:38:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#340fc411e556</link></item><item><title>آغاز عملیات گسترده ارتش اسرائیل در محور «قلعه بوفور» و «وادی سلوقی»...</title><description>آغاز عملیات گسترده ارتش اسرائیل در محور «قلعه بوفور» و «وادی سلوقی» در جنوب لبنان؛ارتش اسرائیل از آغاز یک عملیات لشکری گسترده توسط فرماندهی شمال در منطقه «قلعه بوفورت» و «دره سلوقی» در جنوب لبنان خبر داد. این عملیات با هدف انهدام زیرساخت‌های نظامی، از بین بردن نیروهای حزب‌الله، تقویت کنترل عملیاتی در جنوب لبنان و رفع تهدید مستقیم از منطقه «انگشت جلیل» و شهرک «مطله» آغاز شده است.این تحرکات از چند روز گذشته آغاز شده و طی آن نیروهای پیاده و زرهی گسترده‌ای از جمله «تیپ گولانی»، «تیپ ۷»، «تیپ گیفعاتی»، «تیپ آتش» و «یگان چندبعدی» تحت فرماندهی لشکر ۳۶ و با هدایت اطلاعاتی سازمان اطلاعات نظامی (آمان)، عملیات تهاجمی خود را برای گسترش خط دفاعی پیش‌رو آغاز کرده‌اند.تمرکز اصلی این فعالیت‌ها بر به دست گرفتن کنترل ارتفاعات بوفور و منطقه وادی سلوقی، ضربه سنگین به سازمان تروریستی حزب‌الله و انهدام زیرساخت‌های کلیدی این گروه است که تحت حمایت جمهوری اسلامی در این ارتفاعات ساخته شده بودند؛ مواضعی که حزب‌الله از آن‌ها برای هدایت نبردها و اجرای حملات متعدد استفاده می‌کرد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 13:28:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#26e12a8cd86e</link></item><item><title>روزنامه «اسرائیل هیوم» با استناد به سه منبع دیپلماتیک از عبور «دهها»...</title><description>روزنامه «اسرائیل هیوم» با استناد به سه منبع دیپلماتیک از عبور «دهها» کشتی حامل نفت و گاز مایع قطر از تنگه هرمز با هماهنگی آمریکا و جمهوری اسلامی طی هفته گذشته خبر داد.بر اساس این گزارش، برخی از کشتی‌های حامل نفت و گاز قطر برای گذشتن از تنگه هرمز به جمهوری اسلامی عوارض پرداخت کرده‌اند.پیشتر ایالات متحده آمریکا هشدار داده بود هرگونه «باج‌دهی دریایی» به جمهوری اسلامی ریسک تحریمها را در پی دارد و محاصره دریایی امکان عبور این کشتیی‌ها به بازارهای جهانی را نخواهد داد. اما اسرائیل هیوم می‌نویسد آمریکا مانع عبور کشتی‌های حامل ال‌ان‌جی و نفت قطر که به جمهوری اسلامی عوارض پرداخت کرده‌اند، نشده است.معاون نخست‌وزیر قطر روز گذشته اعلام کرده بود که با دریافت عوارض دائمی جمهوری اسلامی برای عبور کشتی‌ها از تنگه هرمز مخالف است، اما به‌صورت مقطعی می‌شود درباره این موضوع مذاکره کرد تا آرامش به بازارهای جهانی انرژی بازگردد.قطر یک پنجم گاز مایع مصرفی جهان را تامین می‌کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 12:57:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6391cbc99892</link></item></channel></RSS>