<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در اظهاراتی عمان را درباره هرگونه نقش در...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در اظهاراتی عمان را درباره هرگونه نقش در کنترل تنگه هرمز تهدید به اقدام نظامی کرد و گفت واشنگتن اجازه نخواهد داد هیچ کشوری بر این آبراه استراتژیک مسلط شود.این تهدید در حالی مطرح می‌شود که عمان طی سال‌های گذشته یکی از مهم‌ترین شرکای منطقه‌ای آمریکا و میزبان همکاری‌های نظامی واشنگتن در خلیج فارس بوده است. آمریکا در عمان حضور و پایگاه نظامی دارد و مسقط در بسیاری از پرونده‌های حساس منطقه‌ای، از جمله میانجیگری میان تهران و واشینگتن و تبادل زندانیان آمریکایی، نقش کلیدی ایفا کرده است.همزمان اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، نیز تهدیدها علیه عمان را تکرار کرد و گفت واشنگتن هیچ‌گونه تلاش برای دریافت عوارض یا اعمال محدودیت در تنگه هرمز را تحمل نخواهد کرد.او هشدار داد وزارت خزانه‌داری آمریکا هر طرفی را که به‌صورت مستقیم یا غیرمستقیم در اجرای چنین طرحی نقش داشته باشد، هدف تحریم و مجازات قرار خواهد داد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 20:02:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b3451d744443</link></item><item><title>♦️پس از اتصال محدود اینترنت در ایران فیلم‌های شهروندان از جنگ آمریکا...</title><description>♦️پس از اتصال محدود اینترنت در ایران فیلم‌های شهروندان از جنگ آمریکا و اسراییل در فضای مجازی منتشر شده است. در یکی از این ویدیوها که گفته می‌شود مربوط به روز جمعه ۱۴ فروردین است، لحظه تلاش پدافند ایران برای هدف قرار دادن یک جنگنده توسط پدافند هوایی ایران را نشان می‌دهد؛ ویدئویی که در میانه یک جشن عروسی ضبط شده است. برخی منابع مکان این رویداد را مربوط به استان اصفهان اعلام کرده‌اند ولی &amp;rlm;با توجه به گویش افراد حاضر در ویدئو، که لری است احتمال داده می‌شود تصویر مربوط به غرب یا جنوب‌ ایران باشد.&amp;rlm;همچنین برخی منابع مدعی‌اند این ویدئو ممکن است مربوط به همان اف ۱۵ آمریکایی باشد که در روز ۱۴ فروردین بر‌فراز ایران هدف قرار‌گرفت و سرنگون شد.آمریکا بعد از این رویداد در دو عملیات نجات، خلبانان این جنگنده را از ایران خارج کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 19:49:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ed547b6d018</link></item><item><title>♦️تارنمای آکسیوس به نقل از دو مقام آمریکایی و یک منبع منطقه‌ای...</title><description>♦️تارنمای آکسیوس به نقل از دو مقام آمریکایی و یک منبع منطقه‌ای گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکا و ایران بر سر یک «تفاهم‌نامه ۶۰ روزه» برای تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات درباره برنامه هسته‌ای ایران به توافق رسیده‌اند، اما این توافق هنوز نیازمند تایید نهایی دونالد ترامپ است.بر اساس این گزارش، هدف این تفاهم‌نامه ایجاد یک چارچوب اولیه برای بازگرداندن دو طرف به میز مذاکرات و جلوگیری از تشدید تنش‌هاست. یکی از مقام‌های آمریکایی گفته: «این توافق برای آوردن همه به پای میز مذاکره است و جزئیات در جریان مذاکرات مشخص خواهد شد.»طبق مفاد مطرح‌شده در این تفاهم‌نامه، عبور و مرور کشتی‌ها در تنگه هرمز باید «بدون محدودیت» انجام شود و ایران متعهد خواهد شد طی ۳۰ روز تمام مین‌های دریایی در این منطقه را جمع‌آوری کند. همچنین گفته شده محاصره دریایی آمریکا به‌تدریج و متناسب با بازگشت کشتیرانی تجاری لغو خواهد شد.با این حال، مقام‌های آمریکایی می‌گویند دونالد ترامپ پس از دریافت جزئیات توافق، به میانجی‌ها اطلاع داده که «چند روز» برای فکر کردن و تصمیم‌گیری نهایی زمان می‌خواهد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 19:34:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a37e6e18ef2d</link></item><item><title>♦️عبدربه منصور هادی، رئیس‌جمهور پیشین و مورد حمایت جامعه جهانی در یمن،...</title><description>♦️عبدربه منصور هادی، رئیس‌جمهور پیشین و مورد حمایت جامعه جهانی در یمن، روز پنجشنبه در سن ۸۰ سالگی در ریاض، پایتخت عربستان سعودی، درگذشت.تلویزیون دولتی یمن اعلام کرد هادی در محل اقامتش در ریاض جان باخته است. برخی رسانه‌های سعودی نیز گزارش دادند او پس از یک بحران ناگهانی جسمی در بیمارستانی در ریاض بستری شده بود.هادی از سال ۲۰۱۲ و پس از کناره‌گیری علی عبدالله صالح در جریان اعتراضات بهار عربی، ریاست‌جمهوری یمن را برعهده گرفت و در یکی از بحرانی‌ترین دوره‌های تاریخ معاصر این کشور، رهبری دولت مورد حمایت ائتلاف عربی را در جریان جنگ داخلی یمن بر عهده داشت.دولت یمن سه روز عزای عمومی اعلام کرده و دستور داده پرچم‌ها در این مدت نیمه‌افراشته باشند.در پی درگذشت هادی، ملک سلمان بن عبدالعزیز، پادشاه عربستان سعودی و شاهزاده محمد بن سلمان، ولیعهد و نخست‌وزیر این کشور، پیام تسلیت صادر کردند. در بیانیه پادشاهی سعودی آمده است که رهبران عربستان ضمن ابراز همدردی با خانواده عبدربه منصور هادی و مردم یمن، بر همبستگی ریاض با ملت یمن تاکید کرده‌اند و برای این کشور امنیت و ثبات پایدار آرزو کرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 19:15:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61aeddb33b48</link></item><item><title>⭕️ عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس:اغلب پیشنهادات ایران در مذاکرات پذیرفته شده،...</title><description>⭕️ عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس:اغلب پیشنهادات ایران در مذاکرات پذیرفته شده، اما ترامپ غیر قابل پیش‌بینی است♦️فداحسین مالکی، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس شورای اسلامی، با اشاره به سفر مارشال عاصم از پاکستان به ایران مدعی شد که اغلب پیشنهادات ایران در روند مذاکرات مورد پذیرش قرار گرفته است.او گفت: «از نظر کمیت پیشرفت زیادی داشته‌ایم و برخی از خواسته‌های ایران را آمریکایی‌ها باید انجام دهند.»مالکی همچنین درباره پول‌های بلوکه‌شده ایران گفت که در این زمینه «پاسخ مثبت» دریافت شده است.این عضو کمیسیون امنیت ملی، «پیش‌بینی‌ناپذیر بودن رفتارهای دونالد ترامپ» را جدی‌ترین مانع در مسیر مذاکرات عنوان کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 18:40:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9634211ead33</link></item><item><title>♦️آکسیوس روز پنجشنبه به نقل از دو مقام آمریکایی و یک منبع...</title><description>♦️آکسیوس روز پنجشنبه به نقل از دو مقام آمریکایی و یک منبع منطقه‌ای گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکایی و ایرانی بر سر یک تفاهم‌نامه ۶۰ روزه برای تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات در مورد برنامه هسته‌ای ایران به توافق رسیده‌اند،با این حال، این توافق هنوز به تأیید نهایی دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، نرسیده است.به نوشته آکسیوس امضای این یادداشت تفاهم می‌تواند مهم‌ترین پیشرفت دیپلماتیک از زمان آغاز درگیری‌ها باشد، هرچند دست‌یابی به یک توافق نهایی که خواسته‌های هسته‌ای ترامپ را برآورده کند، همچنان نیازمند مذاکرات فشرده‌تری خواهد بود.پیشتر اسرائیل هیوم گزارش داده بود که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، متن پیش‌نویس توافق با تهران را برای شماری از رهبران منطقه، از جمله بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، ارسال کرده و از آن‌ها خواسته است دیدگاه‌های خود را درباره این سند ارائه کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 18:08:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fe0aa652a306</link></item><item><title>⭕️ پناهیان: وقتی عزاداری برای خامنه‌ای آغاز شود دیگر پایان نخواهد داشت...</title><description>⭕️ پناهیان: وقتی عزاداری برای خامنه‌ای آغاز شود دیگر پایان نخواهد داشت و اشک‌ها متوقف نخواهد شد♦️علیرضا پناهیان در مراسم یادبود «شهدای خانواد امام شهید و رهبر انقلاب» گفت: «هنوز مردم ما برای امام شهید عزاداری نکردند این مجلس شاید آغاز عزاداری‌ها باشد ولی این عزاداری ما هم هر زمانی آغاز شود حتی برای امام شهید دیگر پایان نخواهد داشت.»پناهیان افزود: «نسلی که صدای امام خامنه‌ای شهید را شنیده است دیگر اشک او در سوگ این امام متوقف نخواهد شد.»علی خامنه‌ای، رهبر پیشین جمهوری اسلامی، در جریان حملات آمریکا و اسرائیل در تاریخ ۹ اسفند ۱۴۰۴ کشته شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 18:07:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#79ed9b0d54e2</link></item><item><title>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز پنجشنبه هفتم خرداد بر ادامه...</title><description>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز پنجشنبه هفتم خرداد بر ادامه کارزار «خشم اقتصادی» علیه حکومت ایران تاکید کرد.اسکات بسنت در شبکه ایکس نوشت: «نیروهای جمهوری اسلامی حقوق دریافت نمی‌کنند، پلیس‌ها سر کار حاضر نمی‌شوند و جزیره خارک تعطیل شده است و اقتصاد و ارزش پول ایران در سقوط آزاد قرار دارد.»وزیر خزانه‌داری آمریکا با تاکید بر اینکه سازمان مدیریت تنگه هرمز خلیج فارس ایران یک شوخی است، افزود: امروز وزارت خزانه‌داری آن را تحریم کرده است. ما به هر نهاد شرکتی یا دولتی درباره پرداخت عوارض یا پنهان کردن آن به‌عنوان کمک هشدار داده‌ایم.بسنت همچنین اضافه کرد محاصره دریایی آمریکا با تشکیل «دیوار فولادی»، باعث شده میزان نفت خام ایران در دریا به پایین‌ترین سطح خود برسد.او با اشاره به فشارهای بیشتر بر تهران و بدون نام بردن از شرکت‌های هواپیمایی جمهوری اسلامی ایران تاکید کرده است که آمریکا دسترسی دو شرکت هواپیمایی ایران به محل‌های فرود، سوخت‌گیری و فروش بلیت را قطع خواهد کرد.وزیر خزانه‌داری ایالات متحده در پایان نوشت: تنها یک نتیجه رضایت‌بخش در مذاکرات این روند نزولی را متوقف خواهد کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 17:48:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9ca12a2bc42a</link></item><item><title>♦️ششمین دوره مسابقات شترسواری روستای نصرت‌آباد شهر شاهدیه یزد، عصر چهارشنبه ۶...</title><description>♦️ششمین دوره مسابقات شترسواری روستای نصرت‌آباد شهر شاهدیه یزد، عصر چهارشنبه ۶ خرداد با حضور ۲۶ شتر و شترسوار در پنج دور برگزار شد و با استقبال گسترده خانواده‌ها و مردم محلی همراه بود.روستای نصرت‌آباد در نزدیکی یزد، یکی از مناطق شناخته‌شده پرورش شتر در استان به شمار می‌رود و مسابقات شتردوانی در این منطقه به یکی از رویدادهای سنتی و محبوب کویر تبدیل شده است. این رقابت‌ها علاوه بر جنبه ورزشی، بخشی از فرهنگ بومی و سبک زندگی مردم مناطق کویری ایران را بازتاب می‌دهد.در سال‌های اخیر مسابقات شترسواری شاهدیه علاوه بر جنبه محلی، رنگ و بوی حرفه‌ای‌تری هم گرفته و حتی برخی رقابت‌ها به عنوان انتخابی مسابقات آسیایی بحرین برگزار شده‌اند.با وجود استقبال گسترده مردم، گزارش‌ها نشان می‌دهد علاقه‌مندان این رشته سال‌هاست خواستار ایجاد پیست استاندارد و ایمن برای برگزاری مسابقات در نصرت‌آباد هستند.این تصاویر را محمدمسعود زارع ثبت کرده و در خبرگزاری ایسنا منتشر شده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 17:25:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2cd7043221b5</link></item><item><title>⭕️تایمز اسرائیل: توافق عجولانه ترامپ جمهوری اسلامی را به بمب اتم نزدیک‌تر...</title><description>⭕️تایمز اسرائیل: توافق عجولانه ترامپ جمهوری اسلامی را به بمب اتم نزدیک‌تر خواهد کرد📌«اکنون زمان آن رسیده تا رئیس‌جمهوری آمریکا نشان دهد واقعا حاضر نیست توافقی بد را بپذیرد»♦️دیوید هوروویتس، سردبیر تایمز اسرائیل، روز پنجشنبه ۲۸ مه (۷ خرداد) در یادداشتی انتقادی، توافق احتمالی دولت دونالد ترامپ با جمهوری اسلامی را نشانه «شکست تاریخی» جنگ اخیر آمریکا و اسرائیل علیه جمهوری اسلامی توصیف کرد.بیشتر بخوانید...@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-05-28 17:19:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6a68902af9d6</link></item><item><title>♦️یک آژانس کشتیرانی اعلام کرد که سه نفتکش در دریای سیاه مورد...</title><description>♦️یک آژانس کشتیرانی اعلام کرد که سه نفتکش در دریای سیاه مورد حمله پهپادی قرار گرفته‌اند.به گزارش رویترز، آژانس کشتیرانی ترایبکا اعلام کرد که روز پنجشنبه حملات پهپادی به سه نفتکش در دریای سیاه در نزدیکی ساحل شمالی ترکیه گزارش شده است.به گفته این آژانس، نفتکش «جیمز ۲» که با پرچم پالائو و در حال تعادل حرکت می‌کرد، در زمان وقوع حادثه در حدود ۸۰ کیلومتری شمال منطقه تورکلی در دریای سیاه بود.این آژانس اعلام کرد که قایق‌های ایمنی ساحلی برای کمک به محل حادثه اعزام شدند و همه خدمه نفتکش‌ها در وضعیت خوبی گزارش شده‌اند.مسکو و کی‌یف از زمان حمله همه جانبه روسیه به اوکراین بیش از چهار سال پیش، بارها به بنادر و نفتکش‌های یکدیگر حمله کرده‌اند. هیچ یک از این دو کشور بلافاصله مسئولیت حمله جدید گزارش شده را بر عهده نگرفتند.وزارت حمل و نقل ترکیه به دلیل تعطیلات عید قربان، برای اظهار نظر در مورد این حوادث در دسترس نبود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 17:06:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fc581631963c</link></item><item><title>♦️در پی یک حادثه رانندگی در محله‌ «گولدرز گرین» در شمال لندن...</title><description>♦️در پی یک حادثه رانندگی در محله‌ «گولدرز گرین» در شمال لندن و در نزدیکی دیوار یادبود کشته‌شدگان اعتراضات دی ماه یک مرد ۴۱ ساله ایرانی شدیدا مجروح و به بیمارستان منتقل شد.بر اساس گزارش پلیس لندن این حادثه روز چهارشنبه ششم خرداد رخ داده است و یک مرد ۳۹ ساله عراقی هم به ظن «ایجاد جراحات عمدی با رانندگی خطرناک» و خودداری از انجام آزمایش مربوط به «مواد مخدر» بازداشت شده است.تصاویری که از این حادثه منتشر شده نشان می‌دهد که یک خودرو شاسی بلند تیره رنگ از روی یک فرد عبور می‌کند. برخی تصاویر نشان می‌دهد که پیش از این حادثه افرادی این خودرو را که یک زن و یک روحانی سرنشین آن هستند،‌ دوره کرده و با موبایل در حال فیلمبرداری از سرنشینان آن هستند.پلیس لندن از شهروندان خواست که از بازنشر ویدئوها خودداری کنند و هر نوع اطلاعاتی که دارند را با پلیس در میان بگذارند.پلیس بریتانیا از ادامه تحقیقات در این مورد خبر داده است اما اعلام کرده که این حادثه را یک «اقدام تروریستی» ارزیابی نمی‌کند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 16:39:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cf1b95410461</link></item><item><title>⭕️ وزیر خارجه پاکستان برای دیدار با روبیو به واشنگتن می‌رود♦️رویترز گزارش...</title><description>⭕️ وزیر خارجه پاکستان برای دیدار با روبیو به واشنگتن می‌رود♦️رویترز گزارش داد محمد اسحاق دار، وزیر خارجه پاکستان، روز جمعه راهی واشنگتن خواهد شد تا با مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، دیدار و گفتگو کند.این سفر در شرایطی انجام می‌شود که اسلام‌آباد تلاش دارد درباره دستیابی به توافقی برای پایان دائمی جنگ آمریکا و اسرائیل با جمهوری اسلامی نقش‌آفرینی و مذاکره کند.وزارت خارجه پاکستان اعلام کرد دو طرف در این دیدار درباره روابط دوجانبه، همکاری‌های مشترک و همچنین تحولات منطقه‌ای و جهانی مورد علاقه دو کشور تبادل نظر خواهند کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 16:36:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cd7cfa326a39</link></item><item><title>⭕️ حمله با چاقو در ایستگاه قطار «وینترتور» سوئیس با فریاد «الله‌اکبر»♦️پلیس...</title><description>⭕️ حمله با چاقو در ایستگاه قطار «وینترتور» سوئیس با فریاد «الله‌اکبر»♦️پلیس سوئیس اعلام کرد در پی حمله یک مرد مسلح به چاقو در ایستگاه قطار شهر «وینترتور» در نزدیکی زوریخ، سه نفر زخمی شدند. این حادثه صبح پنجشنبه رخ داد و نیروهای پلیس پس از عملیات گسترده امنیتی، مهاجم ۳۱ ساله سوئیسی را بازداشت کردند.براساس بیانیه پلیس، مجروحان برای درمان به بیمارستان منتقل شده‌اند و تحقیقات درباره انگیزه مهاجم ادامه دارد.روزنامه «بلیک» سوئیس گزارش داده ویدیویی از محل حادثه به دست آورده که در آن مردی در حالی که از سالن ایستگاه خارج می‌شود، شعار «الله‌اکبر» سر می‌دهد. شاهدان عینی گفته‌اند مهاجم چاقو در دست داشته و مردم وحشت‌زده در حال فرار و فریاد بودند.این حادثه باعث استقرار گسترده نیروهای پلیس و ایجاد فضای امنیتی در اطراف ایستگاه شد. مقام‌های سوئیسی هنوز درباره احتمال تروریستی بودن حمله اظهار نظر رسمی نکرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 16:20:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5fb241e2224e</link></item><item><title>♦️خبرگزاری فرانسه روز پنجشنبه هفتم خرداد اعلام کرد در جریان حمله هوایی...</title><description>♦️خبرگزاری فرانسه روز پنجشنبه هفتم خرداد اعلام کرد در جریان حمله هوایی اسرائیل به جنوب بیروت یک آپارتمان مسکونی هدف قرار گرفته است.ویدیوهای منتشر شده از این حمله، غیرنظامیان در حال جمع‌آوری آوار دیده می‌شوند.برخی از رسانه‌های محلی به نقل از منابعی در ارتش اسرائیل اعلام کردند یکی از فرماندهان ارشد یگان‌های موشکی حزب‌الله هدف این حمله بوده است. هنوز گزارشی درباره نتیجه این عملیات منتشر نشده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 15:57:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d795ddd0c9e</link></item><item><title>♦️سپاه پاسداران روز پنجشنبه هفتم خردادماه با انتشار بیانیه‌ای به مناسبت کشته...</title><description>♦️سپاه پاسداران روز پنجشنبه هفتم خردادماه با انتشار بیانیه‌ای به مناسبت کشته شدن محمد عوده و عزالدین حداد، دو فرمانده حماس اعلام کرد منطقه جز با محو اسرائیل روی آرامش نمی‌بیند.سپاه در این بیانیه از حمایت جمهوری اسلامی از «محور مقاومت» تاکید کرد.این پیام یک روز پس از تهدید دوباره مجتبی خامنه‌ای به نابودی اسرائیل تا ۱۵ سال دیگر صادر شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 15:45:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0e25d8a3954a</link></item><item><title>⭕️ فشار حداکثری علیه هاوانا؛ ترامپ به‌دنبال فروپاشی حکومت کوبا در تابستان...</title><description>⭕️ فشار حداکثری علیه هاوانا؛ ترامپ به‌دنبال فروپاشی حکومت کوبا در تابستان است📌قطعی برق، کمبود غذا و گرمای شدید می‌تواند مردم کوبا را دوباره به خیابان‌ها بکشاند♦️ دولت دونالد ترامپ در حال تشدید فشارهای اقتصادی و سیاسی علیه کوبا است و مقام‌های آمریکایی حتی خود را برای احتمال فروپاشی حکومت کمونیستی این کشور در تابستان پیش‌ رو آماده می‌کنند.اکسیوس روز پنجشنبه ۲۸ مه (۷ خرداد) در گزارش خود نوشت مقام‌های دولت آمریکا در هفته‌های اخیر سناریوهای مختلف واکنش نظامی احتمالی در صورت هرج‌ومرج در کوبا را نیز بررسی کرده‌اند. بر اساس این گزارش، ترامپ فعلا قصد حمله نظامی یا اشغال کوبا را ندارد و ترجیح می‌دهد روند تغییر حکومت در هاوانا از طریق فشار اقتصادی و «گذار آرام»، انجام شود.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 15:36:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c87fd4f8bd50</link></item><item><title>♦️مجتبی خامنه‌ای، سومین رهبر جمهوری اسلامی روز پنجشنبه هفتم خردادماه با انتشار...</title><description>♦️مجتبی خامنه‌ای، سومین رهبر جمهوری اسلامی روز پنجشنبه هفتم خردادماه با انتشار بیانیه‌ای «از تلاش‌های نمایندگان مجلس و خصوصا» محمدباقر قالبیاف، رئیس مجلس شورای اسلامی و مذاکره‌کننده ارشد در مذاکرات با آمریکا، قدردانی کرد. از مجتبی خامنه‌ای از زمان انتصاب به مقام رهبری در اسفندماه سال گذشته هیچ صدا و تصویری منتشر نشده است.مجتبی خامنه‌ای در این پیام که به مناسبت سومین سالگرد آغار به کار دوازدهمین دوره مجلس شورای اسلامی صادر شده است، از «نخبگان فکری و سیاسی از جمله نمایندگان مجلس» خواست از آنچه «اختلافات پوچ سیاسی و برجسته کردن تفاوت‌های اجتماعی» خواند، پرهیز کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 15:25:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a28a859c7f9a</link></item><item><title>♦️ارتش اسرائیل روز پنجشنبه هفتم خردادماه و ساعاتی پس از آنکه برای...</title><description>♦️ارتش اسرائیل روز پنجشنبه هفتم خردادماه و ساعاتی پس از آنکه برای ساکنان کل مناطق جنوب هشدار تخلیه صادر کرد، منطقه ضاحیه در جنوب بیروت را هدف حمله قرار داد.ارتش اسرائیل و بنیامین نتانیاهو پیش از این گفته بودند که برای مقابله با حملات پهپادی گسترده حزب‌الله، حملات به لبنان را تشدید می‌کنند.ساعاتی پیش از این، دولت لبنان اعلام کرده بود در جریان حملات هوایی به جنوب لبنان، دست‌کم ۱۱ نفر از جمله یک سرباز و دو کودک کشته شده بودند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-28 15:11:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eb5501b8ed7a</link></item><item><title>♦️ستاد فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) روز پنجشنبه هفتم خردادماه اعلام کرد...</title><description>♦️ستاد فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) روز پنجشنبه هفتم خردادماه اعلام کرد جمهوری اسلامی ایران یک موشک بالستیک به سمت کویت شلیک کرده که توسط پدافند هوایی کویت رهگیری و منهدم شده است.سنتکام این اقدام را «نقض فاحش آتش‌بس» توصیف و اعلام کرد «این حمله چند ساعت پس از آن رخ داد که نیروهای ایرانی پنج پهپاد انتحاری را در نزدیکی تنگه هرمز به پرواز درآوردند.به گفته سنتکام، تمامی این پهپادها توسط نیروهای آمریکایی رهگیری شدند و نیروهای ایالات متحده همچنین مانع پرتاب ششمین پهپاد از یک سایت کنترل زمینی ایران در بندرعباس شدند.»در این بیانیه آمده است که سنتکام و شرکای منطقه‌ای آمریکا همچنان «هوشیار و خویشتندار» باقی خواهند ماند و به دفاع از نیروها و منافع خود در برابر«تجاوز غیرموجه ایران» ادامه می‌دهند.</description><pubDate>2026-05-28 15:10:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#053bece875cc</link></item></channel></RSS>