<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو فردا</title><item><title>🔸خبرگزاری رویترز روز جمعه به نقل از یک منبع ایرانی نوشت که...</title><description>🔸خبرگزاری رویترز روز جمعه به نقل از یک منبع ایرانی نوشت که بین تهران و واشینگتن یک تفاهم سیاسی صورت گرفته اما هنوز نهایی نشده و همچنین توافق با ایران شامل نابودی مواد هسته‌ای نیست.🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا ساعتی پیش اعلام کرد که توافق پایان دادن جنگ باید شامل مواردی مانند تعهد ایران به باز شدن تنگه هرمز و نابودی ذخایر اورانیوم باشد.🔸منبع ایرانی به رویترز گفته است که تفاهم بین واشینگتن و تهران شامل موضوع هسته‌ای نیست و اظهارات آقای ترامپ درباره نابودی اورانیوم ایران را رد کرده است.🔸خبرگزاری فارس، نزدیک به سپاه پاسداران، نیز به نقل از یک منبع ایرانی دیگر اظهارنظر رئیس‌جمهور ایالات منحده دربارهٔ توافق احتمالی با ایران، را «آمیخته‌ای از راست و دروغ» خوانده است.🔸این منبع گفته که در متن توافق بندی درباره باز شدن تنگه هرمز بدون دریافت عوارض وجود ندارد و تفاهم بر سر نابودی دخایر اورانیوم ایران را نیز «بی‌اساس» دانسته است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 20:43:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#376786325b6a</link></item><item><title>تفاهم احتمالی آمریکا و ایران به معنی پایان «نه جنگ، نه صلح»...</title><description>تفاهم احتمالی آمریکا و ایران به معنی پایان «نه جنگ، نه صلح» است؟ گفت‌وگو با علی واعظ🔸علی واعظ، مدیربخش ایران در گروه بین‌المللی بحران در ژنو سوییس ساعتی بعد از اعلام رئیس‌جمهور آمریکا درباره قصدش برای اتخاذ تصمیم نهایی درباره توافق با ایران به رادیوفردا می‌گوید تفاهم میان دو کشور بسیار محتمل است اما دست یافتن به توافق جامع به فاکتورهایی بستگی دارد که دستیابی به آن را دشوارتر می‌کند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 20:28:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3bbc371115c4</link></item><item><title>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، هشتم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، هشتم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 20:20:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4907e01ea732</link></item><item><title>آیا اسرائیل برای سومین جنگ احتمالی با ایران آماده می‌شود؟🔸هم‌زمان با تحویل...</title><description>آیا اسرائیل برای سومین جنگ احتمالی با ایران آماده می‌شود؟🔸هم‌زمان با تحویل هواپیماهای جدید سوخت‌رسان آمریکایی به ارتش اسرائیل، ستاد پشت جبهه این کشور به رسانه‌ها گفته تدارکاتش برای «سومین جنگ احتمالی» با ایران به‌صورتی ادامه دارد که بتوان جامعه را با بیشترین سرعت برای جنگی دیگر آماده کرد.🔸در این میان، رسانه‌های اسرائیل «نگرانی» کشورشان از توافق احتمالی آمریکا و ایران را بازتاب داده و نوشته‌اند جنگ اخیر اهداف اسرائیل را محقق نکرد.🔸افسران ارشد اسرائیل در گفت‌وگوهای هم‌زمان با رسانه‌های این کشور در روز هفتم خرداد، گفتند از مسئولان کشوری و نظامی فرمان گرفته‌اند تا اقدامات لازم برای دفاع از مردم و پشت جبهه اسرائیل را برای سومین جنگ احتمالی با ایران انجام دهند.🔸به گزارش شبکه کان، افسران یادشده گفتند دستور دارند به‌‎گونه‌ای شرایط را مهیا کنند که جامعه در بخش دفاعی و پشت جبهه مانند یک خودرو بتواند به سرعت از «صفر به صد» برسد.🔸آن‌ها افزودند برنامه‌ریزی جنگ بعدی باید محرمانه پیش رود و هیچ اطلاعی از آن به عوامل و افرادی در جامعه اسرائیل درز نکند تا بیشترین غافلگیری برای کشور هدف را به همراه داشته باشد.🔸بر اساس این گزارش، در آن صورت، پشت جبهه اسرائیل نخواهد توانست از قبل به مردم هشداری برای تدارکات و آمادگی بدهد و از این رو، «شرایط باید از حالا به گونه‌ای فراهم شود که در کمترین بازه زمانی بتوان از زندگی عادی روزانه وارد فاز جنگ شدید شد و آماده دفاع بود».🔸گزارش کامل را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 19:46:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3b9616086b9d</link></item><item><title>چشم‌انداز دسترسی به اینترنت برای شهروندان ایرانی در گفت‌وگو با اشکان خسروپور🔸بعد...</title><description>چشم‌انداز دسترسی به اینترنت برای شهروندان ایرانی در گفت‌وگو با اشکان خسروپور🔸بعد از آنکه دولت در ایران دستور «بازگشایی» اینترنت را صادر کرد و به ۸۸ روز سیاست قطع دسترسی همگانی به اینترنت پایان داد، حالا بخشی از کاربران ایرانی به مدد ابزار مختلف مقابله با فیلترینگ و وی‌پی‌ان به فضای اینترنت جهانی بازمی‌گردند. شورای اطلاع رسانی دولت در بیانیه‌ای که روز هشتم خرداد منتشر کرده یک «اقلیت پرهیاهو» را متهم کرده است که «جلوی دسترسی به اینترنت ایستاد». آیا این رویکرد حاکی از اختلاف در حاکمیت جمهوری اسلامی در زمینه دسترسی به اینترنت است؟ وضعیت کنونی «دسترسی» را چگونه باید توصیف کرد. ارزیابی اشکان خسروپور پژوهشگر سیاست‌گذاری اینترنت در فرانسه را در این زمینه بشنوید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 19:43:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0903da43d73b</link></item><item><title>🔸 در این کافه فردا به صحبت‌های عجیب زینب سلیمانی در مورد...</title><description>🔸 در این کافه فردا به صحبت‌های عجیب زینب سلیمانی در مورد شجاعت پدرش، توهین محمدجواد لاریجانی به معاون رییس جمهور آمریکا، دغدغه‌های مسئولین نظام در مورد دفن خامنه‌ای، زندگی و آثار جهانبخش پازوکی و آخرین رویدادهای مربوط به حضور تیم ملی فوتبال ایران در جام جهانی می‌پردازیم.🔸 برای تماس با ما می‌توانید به شناسه کافه فردا در تلگرام صوت و متن بفرستید.📻 کافه فردا</description><pubDate>2026-05-29 19:35:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0c37eb3a734c</link></item><item><title>🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد که روز جمعه در اتاق وضعیت...</title><description>🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد که روز جمعه در اتاق وضعیت کاخ سفید جلسه‌ای برگزار خواهد کرد تا تصمیم نهایی درباره توافق با ایران را اتخاذ کند. 🔸او در پستی در شبکه اجتماعی خود، تروث سوشال، مواردی را که باید در توافق احتمالی گنجانده شود، برشمرد…</description><pubDate>2026-05-29 19:04:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d4d39840098a</link></item><item><title>🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد که روز جمعه در اتاق وضعیت...</title><description>🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد که روز جمعه در اتاق وضعیت کاخ سفید جلسه‌ای برگزار خواهد کرد تا تصمیم نهایی درباره توافق با ایران را اتخاذ کند.🔸او در پستی در شبکه اجتماعی خود، تروث سوشال، مواردی را که باید در توافق احتمالی گنجانده شود، برشمرد و گفت که ایران باید متعهد شود که سلاح هسته‌ای تولید نکند، تنگه هرمز دوباره باز شود، هرگونه مین دریایی جمع‌آوری شود، محاصره آمریکا علیه ایران لغو گردد و اورانیوم با غنای بالای ایران توسط آمریکا خارج و نابود شود.🔸رئیس‌جمهور آمریکا در توضیح لغو محاصره دریایی علیه ایران گفت: «کشتی‌هایی که به دلیل محاصره دریایی بی‌سابقه و فوق‌العاده ما در تنگه گرفتار شده بودند -محاصره‌ای که اکنون لغو خواهد شد- می‌توانند روند بازگشت به خانه را آغاز کنند.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 19:04:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d43a62954cec</link></item><item><title>🔸محمدباقر قالیباف، مذاکره‌کننده ارشد جمهوری اسلامی با آمریکا، روز جمعه تهدید کرد...</title><description>🔸محمدباقر قالیباف، مذاکره‌کننده ارشد جمهوری اسلامی با آمریکا، روز جمعه تهدید کرد که تهران امتیازات مورد نظر خود در توافق پایان دادن به جنگ را با «موشک» می‌گیرد و پیش از اقدام واشینگتن درباره این توافق اقدامی نخواهد کرد.🔸او در شبکه ایکس همچنین نوشت: «هیچ اعتمادی به تضمین‌ها و حرف‌ها نداریم، فقط رفتارها معیار است.»🔸این موضع‌گیری یک روز پس از آن انجام شد که چند رسانه غربی خبر دادند آمریکا و ایران به تفاهمی برای تمدید آتش‌بس و رفع محدودیت عبور و مرور کشتی‌ها در تنگه هرمز رسیده‌اند، اما این توافق منتظر تصمیم و امضای نهایی دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده است.🔸قالیباف در پیام خود اعلام کرده که «اقدامی پیش از اقدام طرف مقابل انجام نخواهد شد».🔸از سوی دیگر، رسانه‌های نزدیک به سپاه پاسداران می‌گویند گزارش‌ها درباره توافق تهران و واشنگتن صحیح نیست. خبرگزاری تسنیم در این مورد به نقل از یک «منبع مطلع» نوشت: «متن توافق تا این لحظه جمع‌بندی نهایی نشده است.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 17:03:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dffa509b2752</link></item><item><title>🔸پلیس بریتانیا روز جمعه اعلام کرد یک شهروند یونانی به اتهام همکاری...</title><description>🔸پلیس بریتانیا روز جمعه اعلام کرد یک شهروند یونانی به اتهام همکاری با یک سرویس اطلاعاتی خارجی که به گفته پلیس «گمان می‌رود متعلق به ایران باشد» متهم شد. اتهام او تلاش برای هدف قرار دادن یک روزنامه‌نگار شاغل در شبکه تلویزیونی ایران اینترنشنال است.🔸پلیس ضدتروریسم اعلام کرد که یوانیس آیدینیدیس ۴۶ ساله و ساکن مونیخ آلمان، روز شنبه بازداشت شده و بر اساس قانون امنیت ملی بریتانیا علیه او اعلام جرم شده است.🔸قرار است آیدینیدیس روز جمعه در دادگاه وست‌مینستر حاضر شود.🔸پلیس گفت اتهامات مطرح‌شده احتمالاً به ایران و هدف قرار دادن یک روزنامه‌نگار مستقر در بریتانیا در شبکه ایران اینترنشنال مربوط می‌شود. در بیانیه پلیس بریتانیا نام این روزنامه‌نگار ذکر نشده است.🔸مأموران پلیس همچنین اعلام کردند که معتقد نیستند تهدید گسترده‌تری متوجه عموم مردم باشد.🔸در ماه آوریل نیز سه نفر در ارتباط با تلاش برای حمله آتش‌سوزی عمدی به ساختمانی مرتبط با این شبکه در شمال‌غرب لندن متهم شدند؛ هرچند آن آتش‌سوزی هیچ خسارت یا مصدومیتی به همراه نداشت.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 16:25:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5161ef526cab</link></item><item><title>🔸سازمان اطلاعاتی دانمارک روز جمعه هشتم خرداد اعلام کرد که ایران نقش...</title><description>🔸سازمان اطلاعاتی دانمارک روز جمعه هشتم خرداد اعلام کرد که ایران نقش پررنگ‌تری در تهدید تروریستی علیه این کشور اسکاندیناویایی ایفا می‌کند و افزود ارزیابی تهدیدها بازتابی از تحولات جهانی است.🔸رئیس سازمان امنیت و اطلاعات ملی دانمارک می‌گوید سطح کلی تهدید برای ایران همچنان ۴ از ۵ است، اما تأکید کرد که در سال‌های اخیر ماهیت این تهدیدها «به‌طور قابل‌توجهی تغییر کرده است».🔸فین بورخ آندرسن در بیانیه‌ای گفت: «در سال گذشته، بازیگران دولتی اهمیت فزاینده‌ای در تهدیدات تروریستی پیدا کرده‌اند. ارزیابی ما این است که این موضوع به‌ویژه درباره ایران صدق می‌کند؛ کشوری که به‌طور خاص تهدیدی برای منافع اسرائیلی و یهودی و همچنین برخی مخالفان ایرانی در اروپا، از جمله دانمارک، محسوب می‌شود.»🔸او افزود: «تهدید ناشی از ایران از سوی سرویس‌های اطلاعاتی این کشور سرچشمه می‌گیرد که برای برنامه‌ریزی و اجرای حملات از شبکه‌های مجرمانه و همچنین جذب نیرو در اروپا استفاده می‌کنند».@Radiofarda</description><pubDate>2026-05-29 15:19:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e36705e668ac</link></item><item><title>📻بشنوید: ساعت ۱۴ با رادیوفردا،هشتم خرداد ۱۴۰۵‌@Radiofarda</title><description>📻بشنوید: ساعت ۱۴ با رادیوفردا،هشتم خرداد ۱۴۰۵‌@Radiofarda</description><pubDate>2026-05-29 15:02:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8a0b42bed2a1</link></item><item><title>🔸رسانه‌های ایران از تعطیلی موقت یک مرکز نگهداری کودکان معلول در تهران...</title><description>🔸رسانه‌های ایران از تعطیلی موقت یک مرکز نگهداری کودکان معلول در تهران به دلیل بدرفتاری با کودکان تحت پوشش این مرکز خبر دادند. 🔸خبرآنلاین روز جمعه هشتم خرداد گزارش داد که افشای سوختگی شدید یک کودک معلول و بستن دیگر کودکان به تخت منجر به تعطیلی موقت مرکز نگهداری کودکان معلول در تهران شده است.🔸بنا بر این گزارش اوایل اردیبهشت ماه یکی از کودکان تحت پوشش یک مرکز بهزیستی در منطقه ۲۲ تهران، به دلیل سوختگی ناشی از آب داغ حمام به بیمارستان منتقل می‌شود، اما ترخیص زودهنگام و نحوه مراقبت از او در این مرکز منجر به «تشدید سوختگی، عفونت زخم‌ها و بستری شدن در آی.سی.یو» می‌شود. 🔸گزارش‌ها حاکی است، این کودک که «مرسانا» نام دارد و دچار معلولیت ذهنی است، توسط دو کارمند این مرکز که خود را مادر و خاله او معرفی کرده بودند، پیش از طی مراحل درمان از بیمارستان به مرکز بازگردانده شده بود. 🔸این کودک اما بار دیگر به دلیلی عفونت ناشی از شستشوی نواحی سوختگی با وسائل غیربهداشتی به بیمارستان منتقل می‌شود.🔸خبرآنلاین در این گزارش به موارد دیگری از آزار کودکان از جمله بستن کودکان معلول به تخت نیز ااشاره کرده است. @RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 13:50:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ca64b1635b4</link></item><item><title>ارمنستان ظاهراً یک سامانهٔ پدافند هوایی ایرانی را در رژهٔ نظامی به...</title><description>ارمنستان ظاهراً یک سامانهٔ پدافند هوایی ایرانی را در رژهٔ نظامی به نمایش گذاشت🔸ارمنستان در رژه نظامی «روز جمهوری»، تجهیزاتی از جمله پرتابگرهای راکتی، پهپادها و خودروهای زرهی از کشورهایی مانند فرانسه و هند، و همچنین سامانه‌ای را به نمایش گذاشت که به نظر می‌رسد یک سامانهٔ پدافند هوایی ایرانی باشد.🔸خرید تسلیحات از تهران در شرایطی که ارمنستان در حال نزدیک‌تر شدن به واشینگتن است، می‌تواند حساسیت‌برانگیز باشد، به‌ویژه آن‌که این رژه در ایروان تنها چند ساعت پس از آن برگزار شد که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، پیش از انتخابات پارلمانی هفتم ژوئن از نیکول پاشینیان، نخست‌وزیر ارمنستان، حمایت کرد.🔸نخستین گزارش‌ها از مشاهده سامانهٔ «مجید ای‌دی-۸»، که یک سامانه پدافند هوایی کوتاه‌برد نصب‌شده روی کامیون است، در جریان تمرین‌های رژه در روز قبل منتشر شد. چندین رسانه ارمنی تصاویری از سامانه‌هایی منتشر کردند که به گفتهٔ آن‌ها «مجید» بودند و بخشی از آن‌ها پوشانده شده بود.🔸بخش ارمنی رادیو اروپای آزاد/رادیو آزادی روز پنجشنبه هفتم خرداد همین سامانه‌ها را در حالی که بدون پوشش از میدان جمهوری عبور می‌کردند رصد کرد. با این حال، در میان مارش نظامی، گویندهٔ رسمی درباره منشأ آن‌ها با احتیاط سخن گفت.🔸او گفت: «سامانهٔ موشکی زمین‌به‌هوای خودکششی کوتاه‌برد “اسکورپیون” برای شناسایی و انهدام هواگردهای در ارتفاع پایین، بالگردها و پهپادها، و نیز دفاع هوایی از تأسیسات حیاتی نظامی و صنعتی طراحی شده است».🔸به نظر می‌رسد «اسکورپیون» نامی محلی است که مقامات ارمنی بر این سامانه گذاشته‌اند. به برخی سامانه‌های دیگر نیز نام‌های بومی داده شده بود؛ برای مثال، توپ‌های خودکششی فرانسوی «سزار» با نام «آرامازد»، برگرفته از یکی از خدایان اسطوره‌ای ارمنی، معرفی شدند.🔸سخنگوی وزارت دفاع ارمنستان از تأیید یا رد منشأ ایرانی «اسکورپیون» خودداری کرد.🔸اما سیروس عامریان، تحلیلگر امور نظامی مستقر در نیوزیلند، به رادیو فردا گفت که درباره منشأ این سامانه تردیدی وجود ندارد.🔸نسخه کامل این گفت‌وگو را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 12:37:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#13a56b8f3ab3</link></item><item><title>ایران و آمریکا برای پایان جنگ «به توافق رسیده‌اند»؛ در انتظار تأیید...</title><description>ایران و آمریکا برای پایان جنگ «به توافق رسیده‌اند»؛ در انتظار تأیید دونالد ترامپ🔸رسانه‌های آمریکایی به نقل از «منابع آگاه» از مذاکرات ایران و آمریکا می‌گویند که تهران و واشینگتن به «توافق اولیه» برای تمدید آتش‌بس و رفع محدودیت‌های کشتیرانی در تنگه هرمز دست یافته‌اند.🔸خبرگزاری رویترز به نقل از این منابع آگاه آمریکایی که به نام آن‌ها اشاره‌ نکرده است، نوشته که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، هنوز این توافق را تأیید نکرده و رسانه‌های دولتی ایران نیز اعلام کرده‌اند که توافق نهایی نشده است.🔸بر اساس این گزارش، این توافق روز پنج‌شنبه هفتم خرداد به‌دست آمده است.🔸بر اساس اظهارات چهار منبع آگاه در گفت‌وگو با این خبرگزاری، این توافق، آتش‌بس را برای ۶۰ روز دیگر تمدید می‌کند و اجازه می‌دهد رفت‌وآمد کشتی‌ها در تنگه هرمز ادامه یابد، همزمان تیم‌های مذاکره‌کننده دوطرف بر سر مسائل دشواری مانند برنامه هسته‌ای ایران مذاکره می‌کنند.🔸این منابع تأکید کرده‌اند که ترامپ هنوز این توافق را تأیید نکرده است. ایران نیز تاکنون درباره گزارش‌های مربوط به این توافق، که نخستین‌بار توسط وب‌سایت آکسیوس منتشر شد، اظهار نظر رسمی نکرده است.🔸یک مقام آمریکایی به اکسیوس گفته بود که رئیس‌جمهور آمریکا به میانجی‌ها اطلاع داده که «می‌خواهد چند روز برای فکر کردن درباره آن زمان داشته باشد».🔸جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهور آمریکا، در همین رابطه به خبرنگاران در واشینگتن گفت: «هنوز به نتیجه نهایی نرسیده‌ایم، اما خیلی نزدیک هستیم و به تلاش ادامه می‌دهیم».🔸او افزود: «نمی‌توانم تضمین کنم که حتماً به توافق می‌رسیم، اما در حال حاضر احساس خوبی نسبت به آن دارم.»🔸شبکه خبری سی‌ان‌ان نیز به نقل از مقام‌های آمریکایی نوشته که روز پنج‌شنبه و در جریان مذاکرات میان ایالات متحده و ایران، یک توافق اولیه حاصل شده است.🔸این شبکه نیز تأیید کرده که این توافق اولیه کماکان در انتظار امضا و تأیید دونالد ترامپ است و وضعیت منطقه همچنان پرتنش باقی مانده است. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 12:05:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73b050360bb7</link></item><item><title>🔸کیهان کلهر، استاد شناخته شده موسیقی ایران شامگاه پنجشنبه اعلام کرد که...</title><description>🔸کیهان کلهر، استاد شناخته شده موسیقی ایران شامگاه پنجشنبه اعلام کرد که در راستای حمایت از کسب‌وکارهای فرهنگی و هنری آسیب‌دیده از قطع اینترنت در ایران،‌ صفحه‌ اینستاگرام خود را به تبلیغات آنها اختصاص می‌دهد. 🔸این موسیقیدان برجسته ایرانی روز پنجشنبه هفتم خرداد با انتشار متنی در استوری اینستاگرام خود اعلام کرد که صفحه‌اش را به مدت ۸۸ روز - مطابق با تعداد روز قطع اینترنت در ایران- به «تبلیغ و حمایت از کسب‌وکار اهالی فرهنگ و هنر» که به گفته او در ماه‌های اخیر به دلیل قطع اینترنت دچار خسارت شده‌اند، اختصاص خواهد داد.🔸او از هنرمندان و فعالان فرهنگی خواسته است پست‌های تبلیغی خود را برای انتشار ارسال کنند و تأکید کرده که صفحات با تعداد دنبال‌کنندگان کمتر، در اولویت معرفی قرار خواهند گرفت.🔸کیهان کلهر تاکید کرده است که این فراخوان تنها شامل کسب‌وکارهای داخل ایران می‌شود و انتشار تبلیغ‌ها نیز صرفا بر اساس زمان دریافت پیام‌ها انجام خواهد شد.🔸پیشتر افشین کلاهی، رئیس کمیسیون اقتصاد دانش‌بنیان اتاق بازرگانی ایران، خسارت مستقیم ناشی از اختلال اینترنت را روزانه ۳۰ تا ۴۰ میلیون دلار برآورد کرده بود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 11:49:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#270216d724f3</link></item><item><title>🔸یک موشک «نیو گلن» شرکت بلو اوریجین که بدون سرنشین بود، روز...</title><description>🔸یک موشک «نیو گلن» شرکت بلو اوریجین که بدون سرنشین بود، روز پنج‌شنبه هفتم خرداد در جریان یک آزمایش روی سکوی پرتابی در ایالت فلوریدا منفجر شد.🔸این رویداد ضربه‌ای جدی به پروژه فضایی جف بزوس محسوب می‌شود، در حالی که این شرکت تلاش می‌کند فاصلهٔ خود را با اسپیس‌ایکسِ ایلان ماسک، که در آستانه عرضهٔ اولیه سهام است، کاهش دهد.🔸ویدئویی که توسط «ناسا‌اسپیس‌فلایت» منتشر شد، که پرتاب‌ها از فلوریدا را به‌صورت زنده پخش می‌کند، نشان داد که موشک عظیم نیو گلن حدود ساعت ۹ شب به وقت شرق آمریکا (یک بامداد جمعه به وقت گرینویچ) روی سکو روشن می‌شود و سپس به یک گلوله آتش عظیم تبدیل می‌شود که شعله‌ها و دود غلیظ را به ارتفاع بالا می‌فرستد.🔸این انفجار تازه‌ترین شکست در مسیر طولانی و پرتاخیر پروژهٔ نیو گلن است؛ موشکی که قرار است نقش کلیدی در انتقال فرودگرهای ماه و محموله‌ها در برنامه آرتمیس ناسا ایفا کند. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 11:14:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5d55d79dbdae</link></item><item><title>🔸آمریکا اعلام کرد در حال انجام اقداماتی هماهنگ برای قطع دسترسی حکومت...</title><description>🔸آمریکا اعلام کرد در حال انجام اقداماتی هماهنگ برای قطع دسترسی حکومت ایران به منابع مالی است که به گفته واشینگتن، موجب تقویت اقدامات تهاجمی منطقه‌ای و تروریسم جهانی می‌شوند.🔸در همین راستا وزارت خارجه آمریکا روز پنج‌شنبه هفتم خرداد، چندین نهاد، فرد و کشتی را که «ستون فقرات اقتصاد غیرقانونی نفت ایران» نامیده، تحریم کرد.🔸در بیانیه این وزارتخانه آمده که با این تحریم‌های تازه، آمریکا «به‌طور مستقیم شریان‌های مالی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی و ساختار نظامی ایران را هدف قرار داده است.»🔸در چارچوب این اقدامات، وزارت خارجه آمریکا هشت نهاد را تحریم و هشت کشتی را به عنوان اموال توقیف‌شده معرفی کرده است؛ این کشتی‌ها به‌دلیل مشارکت در حمل نفت یا محصولات پتروشیمی ایران هدف قرار گرفته‌اند. همچنین سه نهاد و یک فرد نیز در ارتباط با تجارت محصولات پتروشیمی با منشأ ایرانی تحریم شده‌اند.🔸هم‌زمان، وزارت خزانه‌داری آمریکا نیز اعلام کرد که بازیگران کلیدی یک شبکه فروش نفت را تحریم کرده که ده‌ها میلیون بشکه نفت ایران به ارزش میلیاردها دلار را جابه‌جا کرده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 10:51:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#593cf641b045</link></item></channel></RSS>