<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو فردا</title><item><title>🔸مرمت‌گران کاخ گلستان سر مجسمه فرشته تخت مرمر را پیدا کردند.🔸کاخ گلستان...</title><description>🔸مرمت‌گران کاخ گلستان سر مجسمه فرشته تخت مرمر را پیدا کردند.🔸کاخ گلستان در جریان حملات هوایی آمریکا و اسرائیل در اسفند ماه آسیب دیده بود.🔸تخت مرمر کاخ‌موزه گلستان به دستور فتحعلی‌شاه قاجار از ۶۵ قطعه مرمر زرد ساخته شده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 16:55:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d75474b12c4f</link></item><item><title>📻بشنوید: ساعت ۱۴ با رادیوفردا، دهم خرداد ۱۴۰۵‌@Radiofarda</title><description>📻بشنوید: ساعت ۱۴ با رادیوفردا، دهم خرداد ۱۴۰۵‌@Radiofarda</description><pubDate>2026-05-31 15:29:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a4b60dc9d624</link></item><item><title>🔸وزیر خارجهٔ فرانسه روز یک‌شنبه اعلام کرد که پاریس پس از تصرف...</title><description>🔸وزیر خارجهٔ فرانسه روز یک‌شنبه اعلام کرد که پاریس پس از تصرف قلعهٔ قرون‌وسطایی شَقیف (بوفور) در لبنان از سوی نیروهای اسرائیلی، خواستار برگزاری نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل متحد شده است.🔸ژان نوئل بارو در گفت‌وگو با شبکهٔ ب‌اف‌ام‌تی‌وی فرانسه گفت: «من خواستار نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل متحد شده‌ام، زیرا هرچند ما حق اسرائیل را، مانند همهٔ کشورها، برای دفاع از خود به رسمیت می‌شناسیم، هیچ چیز نمی‌تواند ادامهٔ عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و اشغال هرچه عمیق‌تر خاک لبنان را توجیه کند.»🔸ارتش اسرائیل می‌گوید عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را گسترش داده و نیروهایش از رود لیتانی عبور کرده‌اند. همزمان، وزیر دفاع اسرائیل از تصرف قلعهٔ راهبردی شقیف و برافراشتن پرچم این کشور بر فراز آن خبر داد؛ قلعه‌ای که اسرائیل پیشتر تا سال ۲۰۰۰ از آن به‌عنوان پایگاه در جنوب لبنان استفاده می‌کرد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 15:23:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#49752fdebfcd</link></item><item><title>پیگیری خانواده‌های جان‌باختگان پرواز ۷۵۲ به اصلاح مقررات هوایی بین‌المللی انجامید🔸انجمن خانواده‌های...</title><description>پیگیری خانواده‌های جان‌باختگان پرواز ۷۵۲ به اصلاح مقررات هوایی بین‌المللی انجامید🔸انجمن خانواده‌های جان‌باختگان پرواز پی‌اس۷۵۲ اعلام کرد که پس از شش سال و نیم پیگیری و رایزنی، ضمیمهٔ ۱۳ کنوانسیون شیکاگو، مربوط به تحقیقات ایمنی سوانح هوایی، اصلاح می‌شود، تغییری که به گفتهٔ این انجمن می‌تواند مانع تکرار وضعیتی شود که در آن کشور متهم یا دارای تضاد منافع، خود مسئول هدایت تحقیقات ایمنی شود.🔸پرواز پی‌اس۷۵۲ هواپیمایی اوکراین بامداد ۱۸ دی ۱۳۹۸، دقایقی پس از برخاستن از فرودگاه تهران، با شلیک دو موشک سپاه پاسداران سرنگون شد و همهٔ ۱۷۶ سرنشین آن جان باختند.🔸بر اساس مقررات موجود در ضمیمهٔ ۱۳ کنوانسیون شیکاگو، مسئولیت اصلی تحقیقات ایمنی بر عهدهٔ کشوری قرار گرفت که سانحه در قلمرو آن رخ داده بود؛ یعنی جمهوری اسلامی ایران.🔸انجمن خانواده‌های جان‌باختگان در بیانیهٔ خود نوشت که این چارچوب حقوقی، که طی دهه‌ها برای رسیدگی به فجایع هوانوردی به کار می‌رفت، در پروندهٔ سرنگونی پرواز پی‌اس۷۵۲ «اَلکن و ناکافی» بود و عملاً «پروندهٔ تحقیقات دربارهٔ قتلی جمعی به دست قاتلان افتاد».🔸بر اساس نامه‌ای که به گفتهٔ انجمن از سوی وزیر ترابری کانادا دریافت شده، اصلاحیهٔ تازه ایکائو برای نخستین بار به مسئله تضاد منافع در تحقیقات ایمنی پس از سرنگونی هواپیما پرداخته است.🔸این اصلاحیه همچنین راهکارهایی برای حفظ استقلال تحقیقات پیشنهاد می‌دهد؛ از جمله واگذاری تحقیقات ایمنی به دولتی دیگر و ارائهٔ به‌موقع اطلاعات واقعی و تأییدشده به افکار عمومی.🔸 گزارش کامل را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 14:42:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cee902ecf3e6</link></item><item><title>🔸نیروی دریایی سپاه پاسداران روز یک‌شنبه اعلام کرد که ۲۸ کشتی «با...</title><description>🔸نیروی دریایی سپاه پاسداران روز یک‌شنبه اعلام کرد که ۲۸ کشتی «با هماهنگی» این نیروی نظامی حکومت ایران از تنگه هرمز عبور کرده‌اند.🔸این آمار عبور کشتی‌ها از این تنگه استراتژیک در یک شبانه‌روز گذشته است.🔸در بیانیه سپاه آمده است:‌ «طی شبانه‌روز گذشته ۲۸ فروند کشتی اعم از نفتکش، کانتینربَر و سایر کشتی‌های تجاری پس از کسب مجوز با هماهنگی و تأمین امنیت نیروی دریایی سپاه از تنگه هرمز عبور کردند.»🔸ساعتی پیشتر روزنامه اسرائیلی «اسرائیل هیوم» نوشته بود که ده‌ها نفتکش حامل نفت و گاز طبیعی مایع در هفتهٔ گذشته با اجازه آمریکا و پرداخت عوارض به ایران از تنگهٔ هرمز عبور کرده‌اند.🔸این در حالی است که دولت آمریکا بارها اعلام کرده است با پرداخت عوارض به ایران برای عبور از تنگه هرمز مخالف است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 14:31:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b5cdc150de3d</link></item><item><title>🔸جلسه مجازی صحن مجلس شورای اسلامی به ریاست محمدباقر قالیباف و مشارکت...</title><description>🔸جلسه مجازی صحن مجلس شورای اسلامی به ریاست محمدباقر قالیباف و مشارکت آنلاین ۱۸۷ نماینده و حضور ۱۴ نماینده برگزار شد. 🔸در این جلسه که اولین جلسه از سومین سال مجلس دوازدهم بود، اعضای جدید هیئت رئیسه مجلس سوگند یاد کردند. 🔸جلسه روز یک‌شنبه، دهم خردادماه، همچون…</description><pubDate>2026-05-31 14:29:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e5524a651d1</link></item><item><title>🔸جلسه مجازی صحن مجلس شورای اسلامی به ریاست محمدباقر قالیباف و مشارکت...</title><description>🔸جلسه مجازی صحن مجلس شورای اسلامی به ریاست محمدباقر قالیباف و مشارکت آنلاین ۱۸۷ نماینده و حضور ۱۴ نماینده برگزار شد.🔸در این جلسه که اولین جلسه از سومین سال مجلس دوازدهم بود، اعضای جدید هیئت رئیسه مجلس سوگند یاد کردند.🔸جلسه روز یک‌شنبه، دهم خردادماه، همچون جلسات معدود گذشته در مکانی مخفی برگزار شد.🔸محمدباقر قالیباف در همین جلسه تأکید کرد که «تا اطمینان پیدا نکنیم که حقوق ملت ایران را گرفته‌ایم، هیچ توافقی تأیید نمی‌شود».🔸قالیباف که از او به عنوان رئیس هیئت مذاکره‌کننده ایران نیز یاد می‌شود در این جلسه بیانیه‌ای را قرائت کرد و در آن ادعا کرد که «در حال عقب نشاندن دشمن در یک جنگ تاریخ‌ساز هستیم».@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 14:29:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#97a9e16b819c</link></item><item><title>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در...</title><description>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در ایران، دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی روز یک‌شنبه از «توقیف اموال ۷۵ نفر»‌ دیگر در این استان خبر داد. 🔸خبرگزاری میزان در خبر خود از این افراد که به هویت‌شان اشاره‌ای نشده به عنوان…</description><pubDate>2026-05-31 12:17:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d3bbc222cace</link></item><item><title>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در...</title><description>🔸در ادامه اقدامات قضایی برای توقیف و مصادره اموال مخالفان حکومت در ایران، دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی روز یک‌شنبه از «توقیف اموال ۷۵ نفر»‌ دیگر در این استان خبر داد.🔸خبرگزاری میزان در خبر خود از این افراد که به هویت‌شان اشاره‌ای نشده به عنوان «عناصر حامی دشمن» و «خائنین به کشور» یاد کرده است، عباراتی که در پی آغاز جنگ در ایران بر اساس اقدامات تبلیغاتی حکومت بسیار از مقامات حکومت شنیده می‌شود.🔸در خبر رسمی میزان این افراد «همکاران و مرتبطین مستقیم با شبکه‌های معاند خارج از کشور»‌ معرفی شده‌اند.با این حال روند قضایی که پرونده آنها طی کرده تا به حکم توقیف اموال منجر شود مشخص نیست.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 12:17:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#12b86ead4f41</link></item><item><title>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در...</title><description>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برای تقویت مواضع نظامی اسرائیل در این منطقه از رود لیتانی عبور کرده‌اند. 🔸ارتش اسرائیل در بیانیه‌ای گفت «شمار قابل توجهی» از نیروهای زمینی…</description><pubDate>2026-05-31 12:05:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#df65909a5a77</link></item><item><title>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در...</title><description>🔸ارتش اسرائیل روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد اعلام کرد عملیات زمینی خود در جنوب لبنان را به مناطق بیشتری گسترش داده و نیروهایش برای تقویت مواضع نظامی اسرائیل در این منطقه از رود لیتانی عبور کرده‌اند.🔸ارتش اسرائیل در بیانیه‌ای گفت «شمار قابل توجهی» از نیروهای زمینی این کشور عملیات تهاجمی را برای گسترش «خط دفاعی پیشرو» آغاز کرده‌اند و این عملیات اکنون به مناطق بیشتری کشیده شده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 12:05:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc34ac41268a</link></item><item><title>ترامپ خواستار «تغییراتی با شرایط سخت‌تر» در متن تفاهم‌نامه با ایران شده...</title><description>ترامپ خواستار «تغییراتی با شرایط سخت‌تر» در متن تفاهم‌نامه با ایران شده است🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید از جمهوری اسلامی تضمین‌هایی گرفته است که ایران سلاح هسته‌ای تولید نخواهد کرد. همزمان گزارش‌هایی منتشر شده از این که او تفاهم‌نامه را با شرایطی «سخت‌تر» دوباره به تهران فرستاده است.🔸هرگونه تغییر در متنن پیشنهادی تفاهم‌نامه می‌تواند توافق برای پایان رسمی جنگ در خاورمیانه و بازگشایی مسیر دریایی تنگه هرمز را، پس از هفته‌ها تلاش برای دستیابی به توافق در میانهٔ لحن‌های تند و درگیری‌های پراکنده، باز هم به تأخیر بیندازد.🔸چند رسانه در آمریکا از جمله روزنامه نیویورک تایمز و وب‌سایت اکسیوس خبر داده‌اند که رئیس جمهور آمریکا در آخرین جلسه خود درباره مذاکرات با جمهوری اسلامی خواستار اعمال تغییراتی در متن تفاهم‌نامه با تهران شده است.🔸اکسیوس بامداد یک‌شنبه، دهم خردادماه، نوشت که انتظار می‌رود که تفاهم‌نامه بین واشینگتن و تهران خیلی زود نهایی شود، اما دونالد ترامپ تمایل دارد که «چند نکته که از نظر او حائز اهمیت بیشتر است» تقویت شود، از جمله در مورد اورانیوم غنی‌شده ایران.🔸جلسه دونالد ترامپ با مشاوران ارشدش در روز جمعه، هشتم خردادماه، که طبق وعده او قرار بود نتیجه چند هفته مذاکره را روشن کند پس از بیش از دو ساعت بدون اعلام نتیجه به پایان رسید.🔸 گزارش کامل را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 11:10:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#035dbabffd7b</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید از جمهوری اسلامی تضمین‌هایی گرفته است که...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید از جمهوری اسلامی تضمین‌هایی گرفته است که ایران سلاح هسته‌ای تولید نخواهد کرد. همزمان گزارش‌هایی منتشر شده از این که او تفاهم‌نامه را با شرایطی «سخت‌تر» دوباره به تهران فرستاده است.https://www.radiofarda.com/a/33769377.html</description><pubDate>2026-05-31 11:00:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2a69a958d40f</link></item><item><title>🔸سفارت ایران در کپنهاگ، پایتخت دانمارک، روز شنبه به گزارش بسیار منفی...</title><description>🔸سفارت ایران در کپنهاگ، پایتخت دانمارک، روز شنبه به گزارش بسیار منفی سازمان اطلاعات این کشور درباره فعالیت‌های جمهوری اسلامی در اروپا پاسخ داد.🔸سفارت ایران در بیانیه‌ خود نوشته است: اتهامات مطرح‌شده علیه جمهوری اسلامی ایران در ارزیابی اخیر سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک (PET) «عمدتاً بر ارزیابی‌ها و ادعاهای کلی استوار است، نه بر شواهد و مدارک مستند و غیرقابل‌انکار».🔸این سفارتخانه در ادمه می‌گوید که جمهوری اسلامی «همواره و به‌طور رسمی هرگونه دخالت در فعالیت‌های ادعایی در خاک دانمارک را رد کرده است».🔸سازمان اطلاعات دانمارک روز جمعه، هشتم خردادماه، در بیانیه‌ای اعلام کرد که ایران، در پی تحولات جهانی اخیر، در حال حاضر نقش پررنگ‌تری در تهدید تروریستی علیه این کشور اسکاندیناوی ایفا می‌کند.🔸رئیس سازمان امنیت و اطلاعات ملی دانمارک گفت که سطح کلی تهدید از طرف ایران برای کشورش همچنان چهار از مقیاسی پنج درجه‌ای است، اما در عین حال تأکید کرد که در سال‌های اخیر ماهیت این تهدیدها «به‌طور قابل‌توجهی تغییر کرده است».@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 10:53:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#67dff4bb7995</link></item><item><title>🔸به گزارش رسانهٔ «اسرائیل هیوم»، ده‌ها نفتکش حامل نفت و گاز طبیعی...</title><description>🔸به گزارش رسانهٔ «اسرائیل هیوم»، ده‌ها نفتکش حامل نفت و گاز طبیعی مایع در هفتهٔ گذشته از تنگهٔ هرمز عبور کردند؛ برخی از آن‌ها با همراهی نیروی دریایی آمریکا، آن هم پس از آن‌که ایران و سپاه پاسداران عبور آن‌ها را تأیید کردند و در برخی موارد برای این عبور پول دریافت کردند.🔸این روزنامه اسرائیلی این مطلب را روز یک‌شنبه دهم خرداد به نقل از سه منبع دیپلماتیک و اطلاعاتی که نخواسته‌اند نامشان فاش شود، منتشر کرد.🔸این گزارش می‌گوید بسیاری از این شناورها حامل نفت و گاز قطر بودند و به سوی شرق آسیا، عمدتاً هند و چین، یا اروپا حرکت می‌کردند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 09:29:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#201e7f4411e1</link></item><item><title>🔸چند رسانه در آمریکا از جمله وب‌سایت اکسیوس خبر داده‌اند که رئیس...</title><description>🔸چند رسانه در آمریکا از جمله وب‌سایت اکسیوس خبر داده‌اند که رئیس جمهور آمریکا در آخرین جلسه خود درباره مذاکرات با جمهوری اسلامی خواستار اعمال تغییراتی در متن تفاهم‌نامه با تهران شده است.🔸اکسیوس بامداد یک‌شنبه، دهم خردادماه، نوشت که انتظار می‌رود که تفاهم‌نامه بین واشینگتن و تهران خیلی زود نهایی شود، اما دونالد ترامپ تمایل دارد که «چند نکته که از نظر او حائز اهمیت بیشتر است» تقویت شود، از جمله در مورد اورانیوم غنی‌شده ایران.🔸جلسه دونالد ترامپ با مشاوران ارشدش در روز جمعه گذشته که طبق وعده او قرار بود نتیجه چند هفته مذاکره را روشن کند پس از بیش از دو ساعت بدون اعلام نتیجه به پایان رسید. 🔸بامداد شنبه، ۹ خردادماه، روزنامه نیویورک تایمز به نقل از یک مقام ارشد دولت که به نامش اشاره نکرد نوشت که ترامپ در این جلسه به نتیجه‌ای درباره تفاهم‌نامه با تهران نرسیده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-31 09:14:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3eb5c8a40745</link></item><item><title>🔸خبرگزاری بلومبرگ روز شنبه گزارش داد که حمله موشکی ایران به یک...</title><description>🔸خبرگزاری بلومبرگ روز شنبه گزارش داد که حمله موشکی ایران به یک پایگاه هوایی در کویت باعث زخمی شدن چند آمریکایی شده است.🔸یک منبع به این رسانه گفته است که در ۲۴ ساعت گذشته پنج آمریکایی، از جمله پیمانکاران و نیروهای نظامی، در پی رهگیری و انهدام یک موشک ایرانی از نوع «فاتح ۱۱۰» توسط سامانه پدافند هوایی کویت دچار «جراحات جزئی» شده‌اند.🔸این اتفاق بر اثر سقوط بقایای موشک ایرانی بر روی پایگاه هوایی علی السالم کویت که محل استقرار نیروهای آمریکایی است، رخ داد.🔸بلومبرگ می‌گوید در این حادثه، یک فروند پهپاد ام‌کیو-۹ ریپر آمریکایی نابود شد و یک پهپاد دیگر از همین نوع در همین پایگاه «آسیب جدی» دید.🔸ارتش آمریکا درباره این گزارش هنوز اظهارنظر نکرده است.🔸پایگاه هوایی علی السالم در حدود ۳۲ کیلومتری مرز عراق قرار دارد و در جریان جنگ اخیر آمریکا و اسرائیل با ایران نیز تحت حملات پهپادی و موشکی ایران قرار گرفته بود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 21:48:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb4edb610fbf</link></item><item><title>🔸ستاد فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا، سنتکام، اعلام کرد نیروهای این کشور یک...</title><description>🔸ستاد فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا، سنتکام، اعلام کرد نیروهای این کشور یک کشتی تجاری با پرچم گامبیا را که به گفته واشینگتن در نقض محاصره دریایی به سمت یکی از بنادر ایران در حرکت بود، در خلیج عمان هدف قرار داده و از ادامه مسیر آن جلوگیری کرده‌اند.🔸سنتکام روز شنبه نهم خرداد در بیانیه‌ای گفت نیروهای آمریکایی روز هشتم خرداد کشتی «لیان استار» را هنگام حرکت در آب‌های بین‌المللی به سوی یکی از بنادر ایران شناسایی کردند و بیش از ۲۰ بار به خدمه آن هشدار دادند.🔸به گفته این نهاد نظامی، پس از آنکه خدمه کشتی به هشدارها توجه نکردند، یک هواپیمای آمریکایی با شلیک موشک هلفایر به اتاق موتور کشتی، آن را از کار انداخت.🔸سنتکام افزود این کشتی دیگر به سمت ایران در حرکت نیست.🔸در این بیانیه آمده است که از زمان اجرای محاصره دریایی علیه ایران، نیروهای آمریکایی پنج کشتی تجاری را از کار انداخته و ۱۱۶ کشتی دیگر را وادار به تغییر مسیر کرده‌اند.🔸سنتکام جزئیات بیشتری درباره محموله کشتی یا مقصد دقیق آن در ایران ارائه نکرده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 21:37:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a7a2a637b757</link></item><item><title>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، نهم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، نهم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 20:08:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c205858bb0d</link></item><item><title>آیا جهان در آستانه شوک تازه انرژی قرار گرفته است؟🔸مدیران چهار نهاد...</title><description>آیا جهان در آستانه شوک تازه انرژی قرار گرفته است؟🔸مدیران چهار نهاد بزرگ اقتصادی جهان شامل آژانس بین‌المللی انرژی، صندوق بین‌المللی پول، بانک جهانی و سازمان تجارت جهانی هشدار داده‌اند ادامه درگیری‌ها در خاورمیانه، عرضه انرژی، تجارت جهانی و اقتصاد کشورهای آسیب‌پذیر را به‌طور جدی تحت فشار قرار داده است. این نهادها می‌گویند اختلال در تردد نفتکش‌ها از تنگه هرمز، افزایش قیمت سوخت و کود شیمیایی و نااطمینانی اقتصادی، بیش از همه به کشورهای فقیر آسیب می‌زند. حسن منصور، اقتصاددان در بریتانیا به این پرسش پاسخ می‌دهد که هشدار هم‌زمان چهار نهاد بزرگ اقتصادی جهان را باید تا چه حد جدی گرفت؟@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 20:06:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99d9779ce457</link></item></channel></RSS>