<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>خبرنگار «العربیه» گزارش داد جنگنده‌های ارتش اسرائیل شهرک «زوطر شرقی» در جنوب...</title><description>خبرنگار «العربیه» گزارش داد جنگنده‌های ارتش اسرائیل شهرک «زوطر شرقی» در جنوب لبنان را هدف قرار داده و یک پهپاد اسرائیلی به یک خودرو وانت باری در جاده حبوش – «دیرالزهرانی» در منطقه نبطیه واقع در جنوب لبنان حمله کرده است. همچنین، گزارش‌هایی از زخمی شدن سه نفر در پی حمله پهپادی به اطراف بیمارستان نبطیه منتشر شد.ارتش اسرائیل شنبه نهم خرداد از ساکنان چند شهرک در جنوب لبنان خواست منازل خود را تخلیه کرده و به شمال رودخانه زهرانی منتقل شوند.نیروهای هوایی و پهپادی اسرائیل همچنین دو حمله پیاپی به شهرک صریفا انجام دادند. در جریان یک حمله‌ هوایی دیگر شهرک انصار هدف قرار گرفت و سه حمله نیز شهرک «کفر تبنیت» را هدف قرار داد. همچنین شهرک‌های ریحان، سجد و القطرانی در منطقه جزین از نیمه‌شب تا بامداد امروز هدف قرار گرفتند.از سوی دیگر، «حزب‌الله» شنبه اعلام کرد شهرک «کریات شمونه» در شمال اسرائیل و در نزدیکی مرز لبنان را هدف حمله موشکی قرار داد.حزب‌الله همچنین اعلام کرد بامداد جمعه یک پهپاد اسرائیلی از نوع «هرمس 450 - زیک» را در آسمان شهرک زوطر شرقی با موشک زمین به هوا هدف قرار داد.https://ara.tv/toju0</description><pubDate>2026-05-30 15:09:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b984a2e69721</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد واشینگتن به محاصره بنادر ایران...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد واشینگتن به محاصره بنادر ایران و کنترل تنگه هرمز ادامه خواهد داد. او گفت فشار بر ایران تا دستیابی به توافقی که آمریکا قابل‌قبول بداند، ادامه خواهد داشت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 14:53:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0436b3ce1324</link></item><item><title>رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی گفت ذخایر اورانیوم ایران از...</title><description>رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی گفت ذخایر اورانیوم ایران از محورهای اختلاف تهران و واشینگتن است. او خاطرنشان کرد آژانس برای کمک به حل این مسئله آماده است و یک بازه 60 روزه می‌تواند مسیر توافق را هموار کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 14:48:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d5126605e02</link></item><item><title>محسن رضایی، مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، رهبر ایران، در توییتی دونالد ترامپ،...</title><description>محسن رضایی، مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، رهبر ایران، در توییتی دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا را به «خیانت» در دیپلماسی متهم کرد. رضایی مدعی است خواسته‌های ترامپ «زیاده‌خواهی» است و برخلاف وعده رئیس‌جمهوری آمریکا، محاصره دریایی ایران ادامه دارد.هم‌زمان، خبرگزاری «تسنیم» که نزدیک به سپاه پاسداران است، به نقل از یک «منبع آگاه» نوشت محاصره دریایی ایران همچنان ادامه دارد و ملوانان ایرانی از سوی فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام) هشدار دریافت کرده‌اند از خط محاصره عبور نکنند، در غیر این صورت با شلیک آتش مواجه خواهند شد.آمریکا شنبه تأکید کرد توانایی ازسرگیری جنگ با ایران را دارد. کاخ سفید اعلام کرد دونالد ترامپ فقط در صورتی با تهران به توافق خواهد رسید که تمام شروط مورد نظرش برآورده شود.کاخ سفید پیش‌تر از نزدیک بودن تصمیم‌گیری ترامپ درباره توافق با ایران خبر داده بود. با این حال، رئیس‌جمهور آمریکا پس از نشست دو ساعته روز جمعه با مشاورانش در «اتاق وضعیت» کاخ سفید، تاکنون تصمیم نهایی خود را اعلام نکرده است.https://ara.tv/yr99f</description><pubDate>2026-05-30 14:31:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#72e991007d59</link></item><item><title>خبرنگار العربیه: جنگنده‌های ارتش اسرائیل شهرک «زوطر شرقی» در جنوب لبنان را...</title><description>خبرنگار العربیه: جنگنده‌های ارتش اسرائیل شهرک «زوطر شرقی» در جنوب لبنان را هدف قرار دادند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 14:12:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#23cb0aa95fa1</link></item><item><title>ارتش اسرائیل از ساکنان شش شهرک جنوب لبنان خواست منازل خود را...</title><description>ارتش اسرائیل از ساکنان شش شهرک جنوب لبنان خواست منازل خود را تخلیه کرده و به شمال رود زهرانی منتقل شوند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 14:12:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b591df337088</link></item><item><title>وزیر دفاع استرالیا: پیمان امنیتی آوکوس روند تولید زیردریایی‌ها در استرالیا را...</title><description>وزیر دفاع استرالیا: پیمان امنیتی آوکوس روند تولید زیردریایی‌ها در استرالیا را تسریع خواهد کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 14:12:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2648660a5b68</link></item><item><title>وزیر دفاع بریتانیا: با همکاری آمریکا و استرالیا قابلیت‌های بازدارندگی خود را...</title><description>وزیر دفاع بریتانیا: با همکاری آمریکا و استرالیا قابلیت‌های بازدارندگی خود را تقویت خواهیم کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 14:11:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f5a8f5c272cb</link></item><item><title>محسن رضایی، مشاور نظامی رهبر ایران: رئیس جمهور آمریکا با ادامه محاصره...</title><description>محسن رضایی، مشاور نظامی رهبر ایران: رئیس جمهور آمریکا با ادامه محاصره دریایی و زیاده‌خواهی در مذاکرات، بیش از پیش ثابت کرد که اهل مذاکره نیست و اهداف دیگری را دنبال می‌کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 13:19:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fde6e05486d3</link></item><item><title>تصاویر منتشر شده از جنوب لبنان ویرانی‌های شهرک انصار واقع در شهرستان...</title><description>تصاویر منتشر شده از جنوب لبنان ویرانی‌های شهرک انصار واقع در شهرستان نبطیه در جنوب لبنان را در پی حملات هوایی ارتش اسرائیل نشان می‌دهد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 12:11:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e6266b4f879b</link></item><item><title>روزنامه «نیویورک تایمز» نوشت جریان‌های تندرو در ایران تلاش می‌کنند مسیر توافق...</title><description>روزنامه «نیویورک تایمز» نوشت جریان‌های تندرو در ایران تلاش می‌کنند مسیر توافق تهران و واشینگتن را دشوار کنند. این روزنامه به نقل از دو مقام ارشد ایرانی نوشت علی باقری کنی، معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی ایران، تیم مذاکره‌کننده کشورش به ریاست محمدباقر قالیباف را به انعطاف بیش از حد در برابر آمریکا متهم کرده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 12:05:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ed9be6dadb67</link></item><item><title>ایالات متحده از گفت‌وگوهای «سازنده» هیئت‌های نظامی لبنان و اسرائیل در «پنتاگون»...</title><description>ایالات متحده از گفت‌وگوهای «سازنده» هیئت‌های نظامی لبنان و اسرائیل در «پنتاگون» استقبال کرد. البریج کولبی، معاون وزیر جنگ آمریکا جمعه هشتم خرداد در شبکه اجتماعی «ایکس» نوشت: «امروز در پنتاگون از هیئت‌های نظامی اسرائیل و لبنان در چارچوب بخش امنیتی گفت‌وگوهای صلح دو کشور استقبال کردم.»کلبی افزود: «این مذاکرات سازنده بود و مبنایی برای بخش سیاسی (مذاکرات) خواهد بود که هفته آینده وزارت خارجه هدایت می‌کند.»در بیانیه وزارت خارجه آمریکا نیز آمده است گفت‌وگوهای نظامی بر ایجاد «چارچوب‌های عملی برای امنیت و ثبات منطقه‌ای متمرکز بود» و نتایج ملموس آن به‌طور مستقیم مذاکرات سیاسی آینده را هدایت خواهد کرد که وزارت خارجه هفته آینده برگزار خواهد کرد.آمریکا قصد دارد به‌زودی نشست دیگری برای ادامه گفت‌وگوهای امنیتی برگزار کند.در هیئت لبنانی شش افسر از تخصص‌های مختلف به ریاست جورج رزق‌الله، مدیر عملیات ارتش لبنان حضور دارند.https://ara.tv/2j4y0@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 11:58:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3c47bf2ddd48</link></item><item><title>مسکو اعلام کرد همکاری هسته‌ای نروژ و فرانسه «امنیت ملی» روسیه را...</title><description>مسکو اعلام کرد همکاری هسته‌ای نروژ و فرانسه «امنیت ملی» روسیه را تهدید می‌کند و مسکو «به‌طور مناسبی» پاسخ خواهد داد. نروژ چند روز پیش به طرح بازدارندگی هسته‌ای تحت رهبری فرانسه پیوست. نمایندگی دیپلماتیک روسیه در اسلو شنبه نهم خرداد تأکید کرد «اقدامات نروژ در زمینه همکاری هسته‌ای با فرانسه بدون پاسخ نخواهد ماند». امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه چهارشنبه اعلام کرده بود نروژ با پیوستن به ابتکار‌ گسترش چتر هسته‌ای فرانسه به سایر متحدان اروپایی موافقت کرده است. این توافق پس از دیدار مکرون با یوناس گار استوره، نخست‌وزیر نروژ در پاریس حاصل شد.رئیس‌جمهور فرانسه تأکید کرد نروژ از نظر جغرافیایی و راهبردی «شریک مهمی» برای فرانسه است و دو کشور پیش از این نیز برای حفاظت از قلمرو پیمان آتلانتیک شمالی (ناتو) در برابر «تهدیدهای خارجی» همکاری نزدیک داشته‌اند. به گفته مکرون، این کشور اسکاندیناویایی کمک قابل توجهی به این ابتکار خواهد کرد.دو کشور همچنین بر سر یک پیمان دفاعی توافق کردند که شامل بند کمک متقابل در صورت وقوع حمله به هر یک از دو طرف است.https://ara.tv/fvlio@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 11:57:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ed70ea4ff024</link></item><item><title>رسانه‌های آلمانی: در پی شناسایی یک فروند پهپاد ناشناس در حریم هوایی...</title><description>رسانه‌های آلمانی: در پی شناسایی یک فروند پهپاد ناشناس در حریم هوایی فرودگاه مونیخ، فعالیت‌های این فرودگاه به حالت تعلیق درآمده و فرودگاه بسته شده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 11:48:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#57099de84503</link></item><item><title>نیروهای مسلح آمريكا اعلام كردند به یک قایق در آب‌های شرق اقیانوس...</title><description>نیروهای مسلح آمريكا اعلام كردند به یک قایق در آب‌های شرق اقیانوس آرام که مظنون به حمل و قاچاق مواد مخدر بود، حمله کرده‌اند. در پی این حمله سه نفر کشته شدند.واشینگتن طی ماه‌های گذشته مجموعه عملیات‌ها و حملاتی را در گستره اقیانوس آرام و منطقه دریای کارائیب به اجرا گذاشته است که هدف اصلی آن‌، شناسایی و انهدام قایق‌های مظنون به مشارکت در شبکه‌های قاچاق مواد مخدر است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 11:29:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#42ee611965f4</link></item><item><title>خبرنگار العربیه: حمله هوایی اسرائیل منطقه نبطیه در جنوب لبنان را هدف...</title><description>خبرنگار العربیه: حمله هوایی اسرائیل منطقه نبطیه در جنوب لبنان را هدف قرار داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 10:54:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#959921c684d1</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد ایالات متحده درباره ایران فقط...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد ایالات متحده درباره ایران فقط توافقی را خواهد پذیرفت که از نظر واشینگتن توافقی خوب باشد. او تأکید کرد آمریکا در صورت لزوم، توانایی ازسرگیری جنگ را دارد.هگست که به سنگاپور سفر کرده، تاکید کرد آمریکا از مهمات کافی برای ادامه جنگ با ایران برخوردار است.او در نشست امنیتی «گفت‌وگوی شانگری-لا» گفت: «مهمات ما برای این کار چه در داخل آمریکا و چه در سایر نقاط جهان کافی است. این امر به دلیل نحوه موازنه میان مهمات پیشرفته و مهماتی است که در حجم بیشتری تولید می‌شوند.»هگست همچنین افزایش حضور نظامی چین در منطقه آسیا-اقیانوسیه طی دهه‌های گذشته را عامل ایجاد «نگرانی موجه» دانست.او گفت: «با توجه به وضعیت منطقه، دلایل موجهی برای نگرانی درباره گسترش حضور نظامی چین و فعالیت‌های این کشور در داخل و خارج از منطقه وجود دارد.»وزیر جنگ آمریکا همزمان تأکید کرد واشینگتن به دنبال «رویارویی غیرضروری» در منطقه نیست.او افزود آمریکا به دنبال ایجاد «موازنه پایدار» در آسیا است و نباید هیچ کشوری از جمله چین، سلطه مطلق بر منطقه اعمال کند.https://ara.tv/1mz4t</description><pubDate>2026-05-30 10:46:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8169d9ca133d</link></item><item><title>روزنامه «وال‌استریت ژورنال» به نقل از چند مقام‌ آمریکایی گزارش داد ایالات...</title><description>روزنامه «وال‌استریت ژورنال» به نقل از چند مقام‌ آمریکایی گزارش داد ایالات متحده برای مقابله با تهدیدها و پاک‌سازی تنگه هرمز از ربات‌های پیشرفته جهت شناسایی و انهدام مین‌های دریایی استفاده می‌کند. به گزارش این روزنامه، چند کشتی تجاری توانسته‌اند ضمن هماهنگی عملیاتی با نیروهای مسلح آمریکا و خاموش کردن دستگاه‌های ردیابی، بدون شناسایی از تنگه هرمز عبور کنند.https://ara.tv/emmde@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 10:43:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5161dc2e0eb3</link></item><item><title>مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا اعلام کرد توماس باراک با وجود پایان...</title><description>مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا اعلام کرد توماس باراک با وجود پایان ماموریتش به عنوان فرستاده ویژه آمریکا در سوریه، همچنان در پرونده‌های سوریه و عراق نقش مهمی در دولت دونالد ترامپ ایفا خواهد کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 10:39:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#002e4295b48c</link></item><item><title>روسیه: همکاری هسته‌ای نروژ و فرانسه امنیت ملی ما را تهدید می‌کند...</title><description>روسیه: همکاری هسته‌ای نروژ و فرانسه امنیت ملی ما را تهدید می‌کند و به‌شکل مناسبی پاسخ خواهیم داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 10:37:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0405394cdeb2</link></item></channel></RSS>