<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایران اینترنشنال</title><item><title>🔻روزنامه فرانسوی اکیپ در آستانه فینال لیگ قهرمانان اروپا در بوداپست، به...</title><description>🔻روزنامه فرانسوی اکیپ در آستانه فینال لیگ قهرمانان اروپا در بوداپست، به تحلیل شباهت‌ها و تفاوت‌های تاکتیکی پاری‌سن‌ژرمن و آرسنال، دو تیم فینالیست پرداخته است. این گزارش با به چالش کشیدن این کلیشه که آرسنال تیمی صرفاً تدافعی و خسته‌کننده است و در مقابل، پاری‌سن‌ژرمن تیمی کاملاً هجومی و بی‌پروا، به بررسی لایه‌های پنهان تاکتیکی هر دو تیم می‌پردازد.🔹هر دو باشگاه در این فصل اهداف مشابهی را دنبال کرده‌اند، اما به دلیل ابزارهای متفاوتی که در اختیار دارند، مسیرهای متفاوتی را برای رسیدن به فینال پیموده‌اند.🔹آرسنال و پاری‌سن‌ژرمن هر دو از تیم‌هایی هستند که بیشترین زمان را در این فصل به دفاع در زمین حریف (High Block) اختصاص داده‌اند. تفاوت اصلی در روش اجرای این استراتژی است؛ شاگردان میکل آرتتا معمولاً در قالب منظم ۴-۴-۲ دفاع می‌کنند که در آن یکی از هافبک‌ها به خط حمله اضافه می‌شود تا فضای بازی حریف را محدود کند. ادریان کلارک، بازیکن پیشین آرسنال، معتقد است که ثبات دفاعی توپچی‌ها به چیدمان موقعیتی بسیار دقیق آرتتا متکی است تا تیم در ضدحملات آسیب‌پذیر نباشد.🔹جزییات بیشتر را در سایت بخوانید@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-29 12:20:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ae1b1586652c</link></item><item><title>شبکه سی‌ان‌ان با استناد به تحلیل تصاویر ماهواره‌ای گزارش داد جمهوری اسلامی...</title><description>شبکه سی‌ان‌ان با استناد به تحلیل تصاویر ماهواره‌ای گزارش داد جمهوری اسلامی با سرعت در حال بازسازی زرادخانه موشکی و پهپادی خود است و روند بازیابی توان نظامی، گسترده و سریع ارزیابی می‌شود.بر اساس این گزارش، سی‌ان‌ان ۶۹ تونل در ۱۸ پایگاه موشکی زیرزمینی را بررسی کرده است. تصاویر نشان می‌دهد از زمان آغاز آتش‌بس، دست‌کم ۵۰ ورودی مسدودشده بازگشایی شده و بسیاری از ورودی‌های دیگر نیز در حال تعمیر هستند.سی‌ان‌ان در ادامه به نمونه‌ای در غرب ایران اشاره کرد و نوشت تاسیسات زیرزمینی باختران در کرمانشاه چند هفته پیش هدف حمله قرار گرفت و هر چهار ورودی آن تخریب شد. با این حال، تصاویر جدید نشان می‌دهد دو ورودی اکنون کاملا باز به نظر می‌رسد و جاده‌های لازم برای انتقال پرتابگرهای موشکی نیز بازسازی شده است.به گزارش سی‌ان‌ان، جمهوری اسلامی همچنین در حال پاک‌سازی دو ورودی دیگر این مجموعه است و برخی از بیش از ۱۰ دهانه ایجادشده بر اثر اصابت مهمات آمریکایی را نیز ترمیم کرده است.https://iranintl.com/202605294719</description><pubDate>2026-05-29 12:04:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bcff1bb7081e</link></item><item><title>مسعود بهمنی شامگاه ۱۸ دی ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات شهریار و هنگام...</title><description>مسعود بهمنی شامگاه ۱۸ دی ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات شهریار و هنگام کمک به مجروحان در علی‌آباد، با حمله مسلحانه ماموران دو انگشت خود را از دست داد و در همان حال بازداشت شد.خانواده بهمنی چند روز پس از بازداشت مسعود، پیکر شکنجه‌شده و بی‌جانش را در کهریزک شناسایی کردند. بر اساس گزارش‌ها ماموران برای تحویل پیکر، خانواده را به پرداخت مبلغی سنگین وادار کردند. زیر فشارهای امنیتی، خانواده جاویدنام مسعود بهمنی، او را در زادگاهش اندیمشک به خاک سپردند.</description><pubDate>2026-05-29 12:01:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#866123f4d5e2</link></item><item><title>عدی محسن الحلفی، فرمانده ارشد در سازمان حشدالشعبی عراق، پنجشنبه در جریان...</title><description>عدی محسن الحلفی، فرمانده ارشد در سازمان حشدالشعبی عراق، پنجشنبه در جریان انفجار ناشی از بمب کارگذاشته‌شده در خودروی شخصی‌اش کشته شد. گروه انصارالله الاوفیاء، وابسته به سپاه پاسداران، در بیانیه‌ای اعلام کرد این فرمانده از سوی «عوامل عراقی مرتبط با آمریکا و اسرائیل» کشته شده است.تروسکه صادقی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 11:51:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3126e6de7dd7</link></item><item><title>🔻سازمان ملل متحد، تجاوز و خشونت جنسی طالبان علیه زنان افغان را...</title><description>🔻سازمان ملل متحد، تجاوز و خشونت جنسی طالبان علیه زنان افغان را تایید کردسازمان ملل گزارش داد مقامات و نیروهای طالبان، مرتکب خشونت جنسی علیه زنان شده‌اند. در این گزارش آمده است که هیات معاونت سازمان ملل متحد در افغانستان (یوناما)، ۲۱ مورد خشونت جنسی از جمله تجاوز جنسی گروهی علیه ۱۵ زن و شش دختر افغان را در سال ۲۰۲۵ مستند کرده است.به گزارش یوناما، مقام‌ها و نیروهای طالبان به این زنان افغان، تجاوز جنسی یا تجاوز گروهی کرده‌اند. برخی از آن‌ها هم برهنه یا وادار به ازدواج اجباری شده‌اند.در این گزارش تاکید شده است که با وجود ممنوعیت ازدواج اجباری، مقامات طالبان از عاملان ازدواج‌های اجباری‌اند.در بخش دیگری از این گزارش آمده است رژیم طالبان، زنان معترض را به گونه خودسرانه بازداشت کرده و هدف شکنجه، بدرفتاری و خشونت جنسی قرار داده‌ است.با وجود این یافته‌ها، سازمان ملل از طالبان خواسته است که به خشونت جنسی پایان دهند و حقوق زنان و دختران را تضمین کنند.در بخش دیگری از این گزارش آمده است که مقامات کنونی طالبان پیگیر سیاست‌های سرکوب‌گرانه‌ای علیه زنان و دختران افغان بوده‌اند.گفته شده این خشونت‌ها در بستری از نیازهای شدید بشردوستانه و مصونیت کامل از مجازات رخ داده است.ریچارد بنت، گزارشگر ویژه حقوق بشر سازمان ملل در امور افغانستان، نیز تاکید کرد زنان و دختران افغانستانی به‌دلیل اعتراض یا چالش با سیاست‌های جنسیتی طالبان، با شکنجه، بدرفتاری و خشونت جنسی در بازداشتگاه‌ها مواجه بوده‌اند.علی‌رغم ممنوعیت اعلام‌شده ازدواج اجباری در سال ۲۰۲۱، مقامات طالبان هم در ارتکاب و هم در تداوم این ازدواج‌ها دخیل بوده‌اند.محدودیت‌های شدید خدمات حمایتیبر اساس یکی از بندهای گزارش سازمان ملل، ارائه‌دهندگان خدمات خط مقدم در افغانستان همچنان به مدیریت پرونده‌ها و کمک حقوقی ادامه می‌دهند، اما دسترسی کلی به خدمات به‌دلیل کمبود بودجه و محدودیت‌های شدید اعمال شده بر کارکنان و فعالان حقوق بشر زن، به طور قابل توجهی کاهش یافته است.طبق این گزارش، تا ماه ژوئیه ۲۰۲۵، بیش از ۴۰۰ مرکز بهداشتی در افغانستان تعطیل شده و صدها نقطه خدماتی مرتبط با خشونت جنسی مبتنی بر جنسیت، غیرفعال شده‌اند.مقام‌های طالبان همچنین مانع ورود زنان افغان شاغل در سازمان ملل به ساختمان‌های این سازمان شده‌اند.نبود عدالت و پاسخگوییگزارش سازمان ملل به نبود چارچوب قانونی روشن برای دسترسی زنان به عدالت اشاره دارد.شکایت‌های مربوط به خشونت جنسی عمدتا به‌وسیله مقامات مرد بررسی می‌شوند.در ماه اکتبر سال ۲۰۲۵، مکانیسم تحقیقاتی مستقل برای افغانستان از سوی شورای حقوق بشر سازمان ملل ایجاد شد تا شواهد جنایات بین‌المللی و نقض‌های جدی حقوق بشر علیه زنان و دختران را جمع‌آوری و تحلیل کند.توصیه‌های دبیرکل سازمان مللدر بند دیگری از گزارش سازمان ملل، آنتونیو گوترش، دبیرکل این سازمان، از مقامات طالبان خواسته است تا فورا تمام اعمال خشونت جنسی را متوقف کنند.گوترش همچنین تاکید کرده است تمام قوانین، سیاست‌ها و رویه‌هایی که حقوق و آزادی‌های اساسی زنان و دختران را محدود می‌کنند، باید لغو شوند.او از مقامات طالبان خواسته است تا خود را با تعهدات بین‌المللی افغانستان و قطعنامه‌های شورای امنیت، از جمله قطعنامه ۲۶۸۱ (۲۰۲۳)، کاملا تطبیق دهند و ممنوعیت اشتغال زنان افغان در سازمان ملل متحد و سازمان‌های غیردولتی را نیز بردارند.به گزارش افغانستان‌اینترنشنال، طالبان تاکنون به این گزارش سازمان ملل واکنش رسمی نشان نداده است.پیش از این نیز اتهامات متعددی در مورد خشونت جنسی نیروهای طالبان علیه زنان افغان مطرح شده بود.این گزارش بخشی از سندی جامع‌تر است که افزایش شدید خشونت جنسی مرتبط با درگیری در سطح جهانی را در سال ۲۰۲۵ ثبت کرده است.وضعیت افغانستان به عنوان نمونه‌ای از ترکیب تبعیض جنسیتی نهادینه‌ شده با خشونت مستقیم، برجسته شده است.🔗وب‌سایت ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 11:41:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eb4c45806d0c</link></item><item><title>پیام‌های رسیده به ایران اینترنشنال حاکی از استفاده مقام‌های جمهوری اسلامی از...</title><description>پیام‌های رسیده به ایران اینترنشنال حاکی از استفاده مقام‌های جمهوری اسلامی از زندانیان در تجمعات حکومتی شبانه است. طبق این اطلاعات،‌ شماری از زندانیان در شهرهای مختلف با پابند در تجمعات حاضر شده‌اند. یک مخاطب در پیامی نوشته است: «زندانیان جوان و نوجوان را با پابند الکترونیکی برای شرکت در تجمعات حکومتی آزاد کرده‌اند.»پیشتر نیز شهروندان در پیام‌های متعددی اشاره کردند که برای شرکت در این تجمعات مبالغی پرداخت شده و حاضران از امتیازاتی از جمله کالاهای خوراکی، شامل روغن و برنج، بهره‌مند شدند.https://iranintl.com/202605293755</description><pubDate>2026-05-29 11:37:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ad245fff6b67</link></item><item><title>یک شهروند با ارسال ویدیویی به ایران اینترنشنال اشاره می‌کند که ماموران...</title><description>یک شهروند با ارسال ویدیویی به ایران اینترنشنال اشاره می‌کند که ماموران لباس شخصی حکومت در خیابان‌های این شهر به زنان و دختران به دلیل پوشش تذکر می‌دهند و آن‌ها را تحت فشار می‌گذارند.</description><pubDate>2026-05-29 11:31:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e5dce7379945</link></item><item><title>شبکه العربیه به نقل از منابع آگاه گزارش داد جمهوری اسلامی می‌خواهد...</title><description>شبکه العربیه به نقل از منابع آگاه گزارش داد جمهوری اسلامی می‌خواهد اورانیوم غنی‌سازی‌شده خود را به چین منتقل کند، مشروط بر آن‌که چین تضمین دهد این مواد را به آمریکا تحویل نخواهد داد.به گفته این منابع، بسیاری از نکات مرتبط با برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی در مذاکرات جاری حل‌وفصل شده است.بر اساس این گزارش، جمهوری اسلامی با نظارت بین‌المللی بر تاسیسات هسته‌ای خود برای جلوگیری از تعطیل‌شدن آن‌ها موافقت کرده است.https://iranintl.com/202605292911</description><pubDate>2026-05-29 11:17:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c7945efa9b3b</link></item><item><title>🗣روایت شما از زندگی در دوران پس از انقلاب ملی و جنگ...</title><description>🗣روایت شما از زندگی در دوران پس از انقلاب ملی و جنگ - جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵🔹وضعیت اقتصادی داغونه. قیمت‌ها لحظه‌ای بالا می‌رن، یه وعده ناهار برای یک نفر شده نیم میلیون.🔹از اردبیل پیام می‌دم، وضعیت داروها خیلی وخیمه. رفتم دو ورق استامینوفن‌کدئین بگیرم، گفت فقط یک ورق می‌تونم بدم چون دستور جیره‌بندی به همه داروخانه‌ها داده شده.🔹خطاب به آموزش و پرورش؛ من یه دانش‌آموز ششمی‌ام که ۲۱ روز دیگه امتحان تیزهوشان داریم. ما هیچی نه از درس فهمیدیم نه از تیزهوشان. این تصمیم رو هم یهویی گرفتن و گفتن به‌دلیل شرایط جنگی. لطفاً رسیدگی کنید. از شهرستان بناب.🔹اپلیکیشن دولینگو چی داره که از اون هم می‌ترسن؟ من باهاش زبان می‌خوندم ولی الان با این اینترنتی که می‌گن باز شده، هنوز کار نمی‌کنه.🔹یک کیلو زیره چناران خریدم پنج میلیون تومان. چرا این‌قدر همه‌چیز گرونه؟ خسته شدیم.🔹من دانش‌آموز پایه دوازدهمم. به‌خاطر نبود مدرسه و رشته مورد علاقه‌ام مجبور شدم برم مدرسه غیردولتی. امسال هیچی از مدرسه نفهمیدیم، حالا هم تهدید می‌کنن اگه شهریه رو تسویه نکنید دیپلم نمی‌دیم. از کجا بیاریم؟🔹همه‌چی گرون شده، مرغ کیلویی ۵۰۰ شده. واقعاً دیگه نمی‌دونم چیکار کنم.🔹کار به جایی رسیده که فوق‌لیسانس و دکترا هم کار نظافتی و ظرف‌شویی و خدماتی می‌کنن.🔹کرج؛ کسایی که می‌گن اینترنت وصل شده و خوشحالیم، از چی خوشحالید؟ از اینترنت قطره‌چکانی به‌اصطلاح بین‌الملل؟ ۱۸ و ۱۹ دی رو فراموش کردید؟ پنج ماهه اینترنت نداریم، پنج ماه.🔹ما تو ایران هر روز که شروع می‌کنیم، چه تو اقتصاد و تورم و معیشت، یک پله عقب‌تر از دیروز زندگی می‌کنیم.🔹من ۱۸ سالمه و امسال کنکور دارم. پدرم بازنشسته تأمین اجتماعی هست و حقوقش از پارسال اضافه نشده. هر ماه پول کم میاریم، با این اوضاع زندگی واقعاً خیلی سخت شده.🔹از خرم‌آباد اینجا وضعیت خیلی داغونه. گرونی و فقر کمر خیلی‌ها رو شکسته، نمی‌دونم تا کجا قراره این وضعیت ادامه پیدا کنه.</description><pubDate>2026-05-29 11:12:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#40d75a241bbe</link></item><item><title>🔻انفجار موشک بلو اوریجین در سکوی آزمایش؛ ضربه‌ای به تلاش بزوس برای...</title><description>🔻انفجار موشک بلو اوریجین در سکوی آزمایش؛ ضربه‌ای به تلاش بزوس برای رقابت با اسپیس‌ایکسموشک «نیو گلن» متعلق به شرکت بلو اوریجین در جریان یک آزمایش زمینی روی سکوی پرتاب منفجر شد. حادثه‌ای که می‌تواند ضربه‌ای جدی به تلاش‌های جف بزوس برای کاهش فاصله با اسپیس‌ایکس، شرکت فضایی متعلق به ایلان ماسک، وارد کند.ویدیوهای منتشرشده از محل حادثه نشان می‌دهد موتورهای موشک حدود ساعت ۹ شب پنج‌شنبه هفتم خرداد به وقت شرق آمریکا روشن شدند، اما لحظاتی بعد موشک در سکوی پرتاب با انفجاری شدید روبه‌رو شد و حجم عظیمی از آتش و دود به آسمان برخاست.بلو اوریجین در بیانیه‌ای اعلام کرد در جریان آزمایش با یک «ناهنجاری» مواجه شده است. اصطلاحی که شرکت‌های فضایی معمولا برای توصیف انفجار یا شکست در عملیات پرتاب به کار می‌برند.این شرکت در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «در آزمایش روشن‌سازی موتور امروز با یک ناهنجاری مواجه شدیم. همه کارکنان در سلامت کامل هستند. با روشن‌تر شدن ابعاد حادثه، اطلاعات بیشتری منتشر خواهیم کرد.»آزمایش «هات‌فایر» مرحله‌ای است که در آن موتور موشک در حالی که هنوز روی زمین مهار شده، روشن و آزمایش می‌شود.ناسا: توسعه موشک‌های سنگین بسیار دشوار استجرد آیزاکمن، مدیر ناسا، اعلام کرد این سازمان از وقوع حادثه مطلع است و در بررسی آن مشارکت خواهد داشت.او در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «پرواز فضایی عرصه‌ای بی‌رحم است و توسعه توانایی‌های جدید برای پرتاب‌های سنگین، فوق‌العاده دشوار است. ما همراه با شرکای خود درباره این حادثه تحقیق خواهیم کرد، پیامدهای کوتاه‌مدت آن را بررسی می‌کنیم و سپس به برنامه پرتاب‌ها باز خواهیم گشت.»آیزاکمن افزود ناسا در صورت تاثیر این حادثه بر برنامه‌های «آرتمیس» و «پایگاه ماه» جزییات بیشتری منتشر خواهد کرد.این حادثه تنها چند روز پس از آن رخ داد که ناسا قراردادی به ارزش ۱۸۸ میلیون دلار به بلو اوریجین اعطا کرد تا با استفاده از فرودگر بدون سرنشین «مارک-۱»، ماه‌نوردها را در چارچوب برنامه آرتمیس به سطح ماه منتقل کند.واکنش جف بزوسجف بزوس، بنیان‌گذار بلو اوریجین، گفت که هنوز برای مشخص شدن علت اصلی حادثه زود است.او نوشت: «روز بسیار سختی بود، اما هر آنچه لازم باشد را بازسازی می‌کنیم و دوباره به پرواز بازمی‌گردیم. ارزشش را دارد.»بلو اوریجین و اسپیس‌ایکس در سال‌های اخیر رقابتی فشرده برای مشارکت در بازگرداندن انسان به ماه پیش از ماموریت برنامه‌ریزی‌شده دارای سرنشین‌ چین در سال ۲۰۳۰ داشته‌اند.دو شرکت در حال توسعه فرودگرهایی هستند که ناسا قصد دارد در ماموریت‌های آینده خود به ماه از آن‌ها استفاده کند.🔗متن کامل گزارش را اینجا بخوانید@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 10:46:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#597ccd8e20a5</link></item><item><title>🔻تیم بسکتبال سان‌آنتونیو اسپرز با درخشش ستاره خود، ویکتور ومبانیاما، با نتیجه...</title><description>🔻تیم بسکتبال سان‌آنتونیو اسپرز با درخشش ستاره خود، ویکتور ومبانیاما، با نتیجه قاطع ۱۱۸ بر ۹۱ تیم اوکلاهماسیتی تاندر را در شکست داد. با این پیروزی مقتدرانه، سرنوشت فینال کنفرانس غرب به بازی سرنوشت‌ساز هفتم کشیده شد.🔹اسپرز که پس از شکست قبلی در آستانه حذف قرار داشت، از همان ابتدا با دفاعی خفه‌کننده و پرتاب‌های سه‌امتیازی دقیق بر بازی مسلط شد. ومبانیاما با کسب ۲۸ امتیاز و ۱۰ ریباند، ستاره اصلی زمین بود و در کنار بازیکنانی چون استفون کسل و دیلن هارپر، شکست سنگینی را به حریف تحمیل کرد. در سمت مقابل، مدافعان سان‌آنتونیو موفق شدند شای گیلجوس‌الکساندر، ستاره نامدار تاندر را کاملاً مهار کنند. شای تنها ۱۵ امتیاز کسب کرد.🔹برنده این نبرد جذاب یک‌شنبه دهم خرداد در زمین اوکلاهما مشخص می‌شود.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-29 10:37:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc12fed665b5</link></item><item><title>جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان«پرستو جراحیان» ۱۸ دی‌ماه در جریان اعتراضات مردمی، در...</title><description>جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان«پرستو جراحیان» ۱۸ دی‌ماه در جریان اعتراضات مردمی، در میدان شورای شهر اراک با شلیک مستقیم نیروهای سرکوب جمهوری اسلامی از ناحیه پهلو هدف قرار گرفت. نامش در حافظه‌ این سرزمین می‌ماند و یادش چراغ راه آزادی‌خواهان است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 10:21:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c4a73fadd8e5</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار بامدادی | جمعه ۸ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار بامدادی | جمعه ۸ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-29 10:20:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7cf4d5e370d2</link></item><item><title>تصویر ارسالی یک شهروند ایرانی به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد تصاویر جان‌باختگان...</title><description>تصویر ارسالی یک شهروند ایرانی به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد تصاویر جان‌باختگان اعتراضات انقلاب ملی در دی‌ماه در لندن روی دیوار جاویدنامان نمایش داده شده و ایرانیان در این منطقه حاضر می‌شوند.</description><pubDate>2026-05-29 10:11:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9997c0cdbec6</link></item><item><title>جلال دهقانی فیروزآبادی، دبیر شورای راهبردی روابط خارجی جمهوری اسلامی، با اشاره...</title><description>جلال دهقانی فیروزآبادی، دبیر شورای راهبردی روابط خارجی جمهوری اسلامی، با اشاره به مذاکرات جاری تهران و واشینگتن، چین را «ضامن تفاهم احتمالی» معرفی کرد و گفت برای دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، «تفاهم نسبت به تشدید تنش در اولویت است».او مذاکرات را «بسیار سخت» و موضوع مطرح‌شده در آن را «بسیار پیچیده و گسترده» خواند و افزود: «پیشنهاد می‌شود تیم حقوقی پشتیبان مذاکره تقویت شود.»https://iranintl.com/202605290032</description><pubDate>2026-05-29 10:11:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#df4d6dbf3fa7</link></item><item><title>پنجمین دوره برنامه «شبی با بودا» در استکهلم برگزار شد؛ رویدادی فرهنگی...</title><description>پنجمین دوره برنامه «شبی با بودا» در استکهلم برگزار شد؛ رویدادی فرهنگی که امسال بر نقش زنان در حفظ میراث فرهنگی و هویت افغانستان تمرکز داشت.گزارش نجوا عالمی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 10:10:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1efff252653e</link></item><item><title>ابراهیم عزیزی، رییس کمیسیون امنیت ملی مجلس، در مصاحبه با رسانه روسی...</title><description>ابراهیم عزیزی، رییس کمیسیون امنیت ملی مجلس، در مصاحبه با رسانه روسی اسپوتنیک گفت: «آمریکا در مذاکرات قابل اعتماد نبوده و اگر رفتار خود را تغییر ندهد، توافقی شکل نخواهد گرفت.»او ادامه داد جمهوری اسلامی «مدیریت تنگه هرمز را به‌صورت دائمی دنبال می‌کند و این سیاست مقطعی نیست».رییس کمیسیون امنیت ملی مجلس افزود حکومت ایران قصد ندارد ذخایر اورانیوم غنی‌شده خود را به کشور ثالث منتقل کند.https://iranintl.com/202605299285</description><pubDate>2026-05-29 10:06:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8c9f924d2c77</link></item><item><title>🔻مقام پیشین موساد: «کار ما با ایران تمام نشده؛ تازه شروع کرده‌ایم»یک...</title><description>🔻مقام پیشین موساد: «کار ما با ایران تمام نشده؛ تازه شروع کرده‌ایم»یک مقام ارشد پیشین موساد در گفت‌وگویی کم‌سابقه با روزنامه یدیعوت آحرونوت گفت که این سازمان از سال ۲۰۲۱ شاخه‌ای ویژه برای عملیات نفوذ، جنگ روانی و تاثیرگذاری بر افکار عمومی در ایران ایجاد کرده و هدف نهایی آن، تضعیف و در نهایت سقوط جمهوری اسلامی بوده است.روزنامه یدیعوت آحرونوت در گزارشی مفصل برای نخستین بار از فعالیت شاخه‌ای مخفی در موساد پرده برداشته است که ماموریت آن نه ترور و عملیات‌های کلاسیک اطلاعاتی، بلکه جنگ روانی، عملیات نفوذ و تاثیرگذاری بر افکار عمومی در ایران بوده است.بر اساس این گزارش، این واحد در سال ۲۰۲۱ و همزمان با آغاز ریاست داوید (دادی) بارنئا بر موساد تاسیس شد. مسئول پیشین این شاخه که تنها با نام مستعار «او» معرفی شده، مدعی است که ماموریت این واحد ایجاد شکاف میان جامعه و حکومت ایران، تضعیف مشروعیت جمهوری اسلامی و فراهم کردن زمینه‌های تغییر سیاسی در ایران بوده است.او در این گفت‌وگو می‌گوید تا پیش از روی کار آمدن بارنئا، حتی استفاده از عبارت «تغییر رژیم» در موساد موضوعی حساس و تقریباً ممنوع بود، اما طی سال‌های بعد، سرنگونی جمهوری اسلامی به یکی از اهداف محوری فعالیت‌های این سازمان تبدیل شد.از افشای عکس رستم قاسمی تا حذف مقام‌های جمهوری اسلامییکی از ادعاهای مطرح‌شده در این گزارش به رستم قاسمی، فرمانده پیشین سپاه پاسداران و وزیر راه دولت ابراهیم رئیسی، مربوط می‌شود.بر اساس روایت یدیعوت آحرونوت، موساد در سال ۲۰۲۲ تصویری را که سال‌ها پیش در جریان سفر قاسمی به مالزی ثبت شده بود، در اختیار رسانه‌های مخالف جمهوری اسلامی قرار داد. در این تصویر، قاسمی در حال در آغوش گرفتن زنی دیده می‌شد که همسر او نبود و حجاب نیز نداشت.این عکس در بحبوحه اعتراضات پس از کشته شدن مهسا امینی منتشر شد و به سرعت در شبکه‌های اجتماعی بازنشر شد. چند روز بعد، قاسمی از سمت خود کناره‌گیری کرد؛ استعفایی که مقام‌های جمهوری اسلامی آن را به وضعیت جسمی و بیماری او نسبت دادند.مقام پیشین موساد گفت که انتشار این تصویر بخشی از راهبرد جدید این سازمان برای حذف مقام‌های جمهوری اسلامی بدون توسل به عملیات ترور بوده است.او می‌گوید: «گاهی افشای یک پرونده یا اطلاعات شرم‌آور باعث می‌شود یک مقام از دایره قدرت حذف شود. این کار بسیار ارزان‌تر و ساده‌تر از اجرای عملیات ترور است.»به گفته او، موساد طی سال‌های اخیر از این شیوه برای کنار زدن چندین مقام ارشد جمهوری اسلامی استفاده کرده است.«ماشین سم» موساد در شبکه‌های اجتماعییکی از بخش‌های این گزارش به آنچه موساد «ماشین سم» می‌نامد مربوط است؛ شبکه‌ای متشکل از حساب‌های کاربری جعلی، صفحات ناشناس و سامانه‌های انتشار محتوا که به گفته این مقام سابق برای انتشار اطلاعات و روایت‌هایی با هدف بی‌ثبات کردن جمهوری اسلامی به کار گرفته شده است.او مدعی است این شبکه در سال‌های اخیر با استفاده از فناوری‌های نوین و در برخی موارد با کمک هوش مصنوعی گسترش یافته و حتی شخصیت‌ها و اینفلوئنسرهای مجازی ساختگی برای انتشار پیام‌های مورد نظر ایجاد شده‌اند.به نوشته یدیعوت آحرونوت، این شاخه همچنین ارتباطاتی با فعالان و چهره‌های تاثیرگذار در فضای مجازی برقرار کرده بود تا پیام‌های مدنظر خود را در میان افکار عمومی ایران گسترش دهد.🔗متن کامل گزارش را اینجا بخوانید@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 10:01:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3ab8fe906b92</link></item><item><title>‏بر اساس اسناد وزارت دادگستری آمریکا، محمد باقر سعد داوود الساعدی با...</title><description>‏بر اساس اسناد وزارت دادگستری آمریکا، محمد باقر سعد داوود الساعدی با قاسم سلیمانی و ابومهدی المهندس ارتباط نزدیک داشته است.‏در گزارش آمده او تصاویر و اطلاعات مراکز یهودی و اهداف آمریکایی را برای فردی فرستاد که در واقع مامور مخفی آمریکا بود. در صورت محکومیت، ممکن است به حبس ابد محکوم شود‏گفت‌وگو با عرفان قانعی‌فرد، تحلیلگر خاورمیانه</description><pubDate>2026-05-29 09:58:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b6d7b561572</link></item><item><title>🔻رویترز: ترامپ میان توافق با حکومت ایران و فشار جمهوری‌خواهان گرفتار شده...</title><description>🔻رویترز: ترامپ میان توافق با حکومت ایران و فشار جمهوری‌خواهان گرفتار شده است به گزارش رویترز، در حالی که آمریکا و جمهوری اسلامی به چارچوب یک توافق برای تمدید آتش‌بس و بازگشایی تنگه هرمز نزدیک می‌شوند، دونالد ترامپ با یک معضل سیاسی و راهبردی روبه‌رو شده است: کاهش تنش با تهران و مهار قیمت انرژی یا ادامه فشار برای نابودی کامل برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی.به گزارش رویترز، ترامپ در شرایطی به دنبال پایان دادن به جنگ با ایران است که همزمان با دو فشار متضاد مواجه شده است. از یک سو افزایش قیمت انرژی و نگرانی از تبعات اقتصادی جنگ، کاخ سفید را به سمت دستیابی به توافق سوق می‌دهد و از سوی دیگر بخشی از جمهوری‌خواهان و متحدان سیاسی ترامپ خواهان ادامه فشار نظامی و جلوگیری از هرگونه امتیازدهی به جمهوری اسلامی هستند.بر اساس اطلاعاتی که منابع آگاه در اختیار رویترز قرار داده‌اند، واشینگتن و تهران به چارچوبی برای یک توافق نزدیک شده‌اند که می‌تواند آتش‌بس فعلی را تمدید کند، محدودیت‌های اعمال‌شده بر تردد کشتی‌ها در تنگه هرمز را برطرف سازد و تصمیم‌گیری درباره موضوعات حساس هسته‌ای را به دور بعدی مذاکرات موکول کند.در صورت نهایی شدن این توافق و تایید آن از سوی ترامپ و رهبران جمهوری اسلامی، این توافق مهم‌ترین گام برای کاهش تنش‌ها از زمان آغاز عملیات نظامی آمریکا و اسرائیل علیه [حکومت] ایران در ۹ اسفند خواهد بود و می‌تواند به کاهش قیمت‌های جهانی انرژی که در نتیجه جنگ افزایش یافته‌اند، کمک کند.با این حال، این توافق با مخالفت بخشی از حامیان ترامپ روبه‌رو شده است. گروهی از جمهوری‌خواهان معتقدند که دولت آمریکا نباید پیش از نابودی کامل ظرفیت هسته‌ای ایران یا بستن مسیر دستیابی تهران به سلاح هسته‌ای، امتیازی به جمهوری اسلامی بدهد.سناتورهای جمهوری‌خواه از جمله لیندسی گراهام، تد کروز و راجر ویکر از جمله چهره‌هایی هستند که از ترامپ خواسته‌اند در مذاکرات با حکومت ایران انعطاف نشان ندهد. برخی منتقدان نیز هشدار داده‌اند که توافق در حال شکل‌گیری ممکن است دستاوردی فراتر از توافق هسته‌ای سال ۲۰۱۵ دوران باراک اوباما نداشته باشد؛ توافقی که ترامپ در دوره نخست ریاست‌جمهوری خود از آن خارج شد.ترامپ در واکنش به این انتقادها اعلام کرده است که برای دستیابی به توافق عجله‌ای ندارد و تنها یک «توافق عالی» را خواهد پذیرفت.به نوشته رویترز، مفاد اولیه توافق نشان می‌دهد که بسیاری از مهم‌ترین اختلافات هنوز حل نشده‌اند. از جمله سرنوشت نهایی تنگه هرمز، نحوه برخورد با ذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران، آینده برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی و جزئیات هرگونه کاهش تحریم‌ها همچنان به مذاکرات بعدی موکول شده است.این موضوع باعث شده برخی تحلیلگران و منتقدان توافق هشدار دهند که چارچوب پیشنهادی فاصله زیادی با اهداف اولیه اعلام‌شده از سوی ترامپ دارد؛ اهدافی که شامل «تسلیم بی‌قید و شرط» جمهوری اسلامی و برچیدن کامل برنامه هسته‌ای ایران می‌شد.جیسون برادسکی، مدیر سیاست‌گذاری سازمان «اتحاد علیه ایران هسته‌ای»، در واکنش به گزارش‌ها درباره توافق احتمالی نوشت که اگر مفاد منتشرشده دقیق باشد، جمهوری اسلامی ممکن است در این توافق بیش از آمریکا امتیاز دریافت کند. او نسبت به موکول شدن موضوع هسته‌ای به مذاکرات بعدی هشدار داد و خواستار احتیاط در ارزیابی توافق شد.🔗متن کامل گزارش را اینجا بخوانید@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 09:39:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#52eb06046334</link></item></channel></RSS>