<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>🔻هلال احمر تشکیلات فلسطینی و منابع بیمارستانی در غزه می‌گویند که هفت نفر در جریان حمله هوایی اسرائیل به خانه‌ای در غزه کشته شدند.این منابع گفتند دو دختر جوان در میان کشته‌شدگان هستند. این حمله ۱۵ زخمی هم داشته است.بنا بر گزارش‌ها یک هواپیمای جنگی ارتش اسرائیل دو موشک به این خانه در مرکز شهر غزه شلیک کرد.ارتش اسرائیل می‌گوید که «دو عضو ارشد نظامی حماس» را در این حمله هدف قرار داده بود، اما نام آن‌ها را اعلام نکرد.روز گذشته هم اسرائیل محمد عوده، فرمانده جدید شاخه نظامی حماس، در جریان یک حمله به طبقات بالایی یک ساختمان در غزه کشت.حملات تازه اسرائیل با وجود آتش‌بس میان حماس و اسرائیل در اکتبر سال گذشته انجام می‌شود.📷 EPAhttps://bbc.in/4dBInTn@BBCPersian</title><pubDate>2026-05-28 03:12:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1c0384216bb2</link></item><item><title>🔻‌دادگاه رسیدگی به مرگ متیو پری، ستاره سریال «فرندز»، کِنِت ایواماسا، دستیار آقای پری را به «۴۱ ماه» زندان محکوم کرد. این دادگاه که چهارشنبه ۲۷ مه (۶ خرداد) در لس‌آنجلس برگزار شد، آقای ایواماسا را به جرم «تامین کتامین» برای آقای پری مجرم شناخت. متیو پری اکتبر ۲۰۲۳ به دلیل عوارض بیش مصرفی مواد درگذشت.در این جلسه دادستان گفت که کِنِت ایواماسا، ۶۰ ساله، به آقای پری کتامین تزریق کرده بود و همچنین برای تهیه بیش از ۵۰ هزار دلار کتامین در هفته‌های پیش از مرگ او با دو پزشک همکاری کرده بود.آقای ایواماسا در اوت ۲۰۲۴ به «توطئه برای توزیع کتامین منجر به مرگ» اعتراف کرد و دادگاه با اشد مجازات او را به ۱۵ سال حبس در زندان فدرال محکوم کرده بود. همچنین او به دو سال آزادی تحت نظارت و پرداخت ۱۰ هزار دلار جریمه محکوم شده بود. او باید روز ۱۷ ژوئن خود را به زندان معرفی کند.ادامه خبر را از لینک زیر در وبسایت بی‌بی‌سی فارسی بخوانید. 📷 Getty Images for GQhttps://bbc.in/4uAVNou@BBCPersian</title><pubDate>2026-05-28 02:09:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c9b3b68b6270</link></item><item><title>🔻پم باندی، دادستان کل پيشين آمريکا که ماه گذشته توسط دونالد ترامپ از سمت خود برکنار شد، اعلام کرد به سرطان تيروئيد مبتلا شده است.باندی ۶۰ ساله به سی‌بی‌اس گفت که تحت درمان قرار دارد و چند هفته پيش نيز تحت عمل جراحی قرار گرفته است.هنوز مشخص نيست سرطان پم باندی از کدام انواع سرطان تیروئید است اما پزشکان دست کم دو نوع رایج سرطان تیروئید را که روند آهسته‌ای دارد، بسیار درمان‌پذیر می‌دانند.او در یک سال و اندی حضور در دولت، از حامیان سرسخت دونالد ترامپ بود و خود را دنبال‌کننده جدی سیاست‌های رئیس جمهور آمریکا معرفی می‌کرد هرچند حواشی مرتبط با پرونده اپستین و همچنین به گزارش رسانه‌های آمریکا، انتظار از او برای پیگیری شکایاتی چون پرونده جیمز کومی و دیگر منتقدان جدی آقای ترامپ، زمینه‌ساز جدایی‌اش شد.https://bbc.in/3PpIMz2@BBCPersian</title><pubDate>2026-05-28 01:54:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6cb607223917</link></item><item><title>🔻پادکست برنامه شصت دقیقه چهارشنبه ۶ خرداد ۱۴۰۵این برنامه رادیویی را می‌توانید هر شب ساعت ۲۳ به وقت ایران، روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه ۹۴۶۵ کیلوهرتز بشنوید.تکرار برنامه را هم می‌توانید ساعت ۲۱:۳۰ روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه ۵۳۹۵ کیلوهرتز گوش کنید.@BBCPersian</title><pubDate>2026-05-28 01:32:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#921085b2401f</link></item><item><title>🖋سوتیک بیسواسخبرنگار هند، بی‌بی‌سیبرای نخستین بار از سال ۱۹۵۷، دیگر هیچ‌یک از دولت‌های ایالتی در هند تحت رهبری کمونیست‌ها نیست.شکست «جبهه دموکراتیک چپ» به رهبری حزب کمونیست هند (مارکسیست) در ایالت کرالا در انتخابات اخیر، پس از یک دهه حضور در قدرت، به یکی از ماندگارترین تجربه‌های کمونیسم دموکراتیک در جهان پایان داده است.در اوج قدرت، احزاب کمونیست هند بر ایالت‌هایی از بنگال غربی تا کرالا و تریپورا حکومت می‌کردند. این احزاب از طریق اتحادیه‌های کارگری، سازمان‌های دهقانی، شاخه‌های دانشجویی و شبکه‌های منظم حزبی، بر زندگی بیش از ۱۰۰ میلیون نفر تاثیر گذاشتند.آلبوم را ورق بزنید و ادامه مطلب را از لینک زیر در وبسایت بی‌بی‌سی فارسی بخوانید.📸GettyImages/ Reuters/ Anadolu via Getty Images/ AFP via Getty Images/ Hindustan Times via Getty Images/Bloomberg via Getty Images/NurPhoto via Getty Imageshttps://bbc.in/3POJXYS@BBCPersian</title><pubDate>2026-05-28 01:11:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b739c71a410f</link></item><item><title>🔻رئیس بزرگترین آژانس جاسوسی بریتانیا: نزدیک به ۵۰۰ هزار سرباز روسیه در جنگ با اوکراین، از دست رفته‌اندرئیس بزرگترین آژانس جاسوسی بریتانیا (GCHQ) می‌گوید که روسیه از زمان آغاز تهاجم تمام عیار به اوکراین در چهار سال پیش، نزدیک به نیم میلیون سربازش را از دست داده است.ان کیست-باتلر رئیس این آژانس در حالی این آمار را اعلام کرد که هم روسیه و هم اوکراین تا کنون به طور مداوم تخمین‌هایی از کشته‌شدگان طرف مقابل منتشر کرده‌اند، اما تمایلی به ارائه جزئیات در مورد تعداد نیروهای کشته‌شده خود در این جنگ نداشته‌اند.با این حال، در ماه فوریه، ولادیمیر زلنسکی، رئیس‌جمهور اوکراین، گفت که این کشور از سال ۲۰۲۲ تاکنون ۵۵ هزار سرباز خود را از دست داده است.بخش روسی بی‌بی‌سی به همراه رسانه مستقل مدیازونا و گروهی از داوطلبان از فوریه ۲۰۲۲ در حال شمارش کشته‌شدگان نیروهای روسیه در این جنگ بوده است. این اقدام با استفاده از گزارش‌های رسمی، مطالب روزنامه‌ها، رسانه‌های اجتماعی و یادبودها و قبرهای جدید صورت گرفته و بر اساس آن بی‌بی‌سی تاکنون توانسته است نام ۲۲۳,۵۳۹ سرباز و افسر کشته شده روسیه را در جنگ اوکراین تأیید کند.اما فرانک گاردنر، خبرنگار امور امنیتی بی‌بی‌سی، می‌گوید: اعتقاد بر این است که تعداد واقعی کشته‌شدگان بسیار بیشتر است و کارشناسان نظامی که با آنها مشورت شده معتقدند که تجزیه و تحلیل بی‌بی‌سی از طریق تعداد قبرها، یادبودهای جنگ و آگهی‌های ترحیم ممکن است ۴۵ تا ۶۵ درصد از کل کشته‌شدگان را تشکیل دهد.https://bbc.in/4fckZNj@BBCPersian</title><pubDate>2026-05-28 00:50:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c5e3e36f49c0</link></item><item><title>🖋دن سیلزبی‌بی‌سی رئیس سازمان بهداشت جهانی هشدار داده است که درگیری‌های مداوم در جمهوری دموکراتیک کنگو مانع از پاسخ به شیوع ابولا می‌شود.دکتر تدروس آدهانوم گبریسوس گفت که شرق آن کشور مرکز «تصادم فاجعه‌بار بیماری و درگیری» است و شیوع ابولا در استان ایتوری از میزان اقدامات و واکنش‌ها به آن پیشی گرفته است.آقای گبریسوس در بیانیه‌ای در شبکه ایکس نوشت که سازمان جهانی بهداشت «نمی‌تواند، در حالی که بمب‌ها سرازیر می‌شوند، بین این سازمان و مردم ارتباط و اعتماد ایجاد کند، یا بیماران را جداسازی کند».آقای گبریسوس قرار است روز چهارشنبه (۲۷ مه، ۶ خرداد) وارد جمهوری دموکراتیک کنگو شود تا تلاش‌های خود را برای مهار این ویروس افزایش دهد.از زمان اعلام شیوع این بیماری حدود دو هفته پیش، ۲۲۰ مورد مرگ مشکوک گزارش شده است.امدادگران با مشکل مواجه هستند، چرا که به‌دلیل شرایط نامناسب جاده‌ها سفر دشوار است.ادامه خبر را از لینک زیر در وبسایت بی‌بی‌سی فارسی بخوانید. 📷 Reutershttps://bbc.in/3PKbJWs@BBCPersian</title><pubDate>2026-05-28 00:07:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ca17d286c53e</link></item><item><title>🔻شریف پس از تماس تلفنی با پزشکیان: پاکستان در کنار ایران خواهد ایستادشهباز شریف، نخست‌وزیر پاکستان، و مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران، تلفنی با هم گفت‌وگو کردند.آقای شریف در پیامی در ایکس نوشت که مسعود پزشکیان از «تلاش‌های صادقانه پاکستان برای صلح در منطقه» قدردانی کرده و در عین حال نقش فیلد مارشال عاصم منیر، فرمانده کل ارتش و نیروهای مسلح پاکستان را مورد توجه قرار داده است.او همچنین گفت که بار دیگر تأکید کرده است که «پاکستان همواره به‌عنوان دوستی صمیمی و همسایه‌ای نزدیک در کنار ایران خواهد ایستاد.»آقای شریف افزود: «ابراز امیدواری کردم که تلاش‌های جاری برای صلح به‌زودی به توافقی پایدار منجر شود و راه را برای ثبات، رفاه و همکاری منطقه‌ای هموار کند.»خبرگزاری رسمی ایران در گزارشی درباره این تماس تلفنی گفته است که دو طرف «به‌ویژه در حوزه‌های اقتصادی، بازرگانی و گمرکی صحبت و و درباره تداوم رایزنی‌های مشترک برای حمایت از صلح و ثبات منطقه‌ای تأکید کردند.»پاکستان میانجی آتش‌بس کنونی بین ایران و آمریکاست و در حال وساطت میان دو کشور برای رسیدن به توافق صلح است.https://bbc.in/4dP5Yi6@BBCPersian</title><pubDate>2026-05-27 23:11:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#27c79f04de6f</link></item><item><title>🔻آخرین خبرهای مهم چهارشنبه ۶ خرداد ۱۴۰۵ @BBCPersian</title><pubDate>2026-05-27 23:05:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#08e864532caa</link></item><item><title>🔻 دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا در جریان جلسه با اعضای کابینه‌اش گفت مذاکره با ایران «تا اینجا به نتیجه نرسیده است» و «ما هنوز از آن راضی نیستیم، اما خواهیم شد.»رئیس‌جمهور آمریکا با اشاره به رهبران ایران گفت: «آنها در حال مذاکره از موضع ضعف هستند. اما خواهیم دید چه اتفاقی می‌افتد. شاید مجبور شویم برگردیم و کار را تمام کنیم، شاید هم نه.»آقای ترامپ گفت که «الان فکر می‌کنم به نظر می‌رسد آنها‌ [ایرانی‌ها] فقط می‌خواهند به توافق برسند؛ فکر نمی‌کنم انتخاب دیگری داشته باشند.»رئیس جمهور آمریکا گفت: «در جریان عملیات خشم حماسی ما روشن کردیم که بزرگترین حامی تروریسم در دنیا، نمی‌تواند سلاح هسته‌ای داشته باشد.»آقای ترامپ گفت که اقتصاد ایران «در حال سقوط آزاد است، و تورم ۲۵۰ درصدی دارند. پولشان هیچ ارزشی ندارد و کل سیستم اقتصادی‌شان از هم پاشیده است.»او در جریان پاسخ به خبرنگاران هم گفت تنگه هرمز «برای همه باز خواهد بود» و «هیچ‌کس قرار نیست آن را کنترل کند. ما بر آن نظارت خواهیم داشت. ما مراقبش خواهیم بود، اما هیچکس آن را کنترل نخواهد کرد. این بخشی از مذاکراتی است که داریم.»📸Reuters @BBCPersian</title><pubDate>2026-05-27 21:53:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ff8bc37fa96</link></item><item><title>پادکست جام‌ جهان‌نما چهارشنبه ۶ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><pubDate>2026-05-27 20:56:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ffb53a491020</link></item><item><title>🔻پلیس اعلام کرد آتش‌سوزی به‌نسبت بزرگ در سوپرمارکتی در شمال غربی لندن که با اعزام ۱۰۰ آتش‌نشان دارد مهار می‌‌شود، به دلیل اتصال برق بوده است.آتش‌نشانی لندن اولین تماس را حدود ساعت یک ربع به هفت صبح به وقت گرینویچ دریافت کرد که خبر از آتش‌سوزی در ساختمانی سه طبقه در گولدرز گرین می‌داد.ویدیوهایی در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده که نشان می‌دهد دود از پشت سوپرمارکت یهودی «کوشر کینگدام»، جایی که ساکنان محلی گفته‌اند آتش‌سوزی از آنجا آغاز شده، به هوا بلند می‌شود.کسی در این آتش‌سوزی مجروح نشده است.کریگ کارتر، معاون آتش‌نشانی لندن گفت: «تصور نمی‌شود علت آتش‌سوزی مشکوک باشد» و به مردم منطقه توصیه کرد که پنجره‌ها و درها را بسته نگه دارند.سخنگوی پلیس متروپولیتن هم گفت: «ما نگرانی و اختلالی را که این حادثه برای جامعه محلی و ساکنان و شاغلان در منطقه ایجاد کرده است، درک می‌کنیم. ما می‌خواهیم به ساکنان اطمینان دهیم که هیچ نشانه‌ای از اقدامی هدفمند یا عمدی وجود ندارد.»گلدرز گرین از جمله محلات یهودی‌نشین لندن است که طی ماه‌های اخیر چند بار هدف حملات ضدیهودی قرار گرفته است.@BBCPersian</title><pubDate>2026-05-27 20:29:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#17faa3dcb385</link></item></channel></RSS>