<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️عبدالحسین روح‌الامینی، نماینده تهران در مجلس، در گفتگویی در صداوسیما اعلام کرد...</title><description>♦️عبدالحسین روح‌الامینی، نماینده تهران در مجلس، در گفتگویی در صداوسیما اعلام کرد به‌دلیل شرایط امنیتی و عدم امکان برگزاری جلسات حضوری، از رهبر جدید جمهوری اسلامی برای انجام فرآیندهای قانونی به‌صورت مجازی «استیذان» (درخواست اجازه) گرفته شده است.او با اشاره به اینکه آیین‌نامه فعلی مجلس اجازه چنین اقدامی را نمی‌دهد، گفت درخواست این مجوز چند هفته پیش ارائه شده و هدف آن ادامه روند قانون‌گذاری و تصمیم‌گیری بدون تجمع فیزیکی نمایندگان است.روح‌الامینی همچنین از برگزاری جلسات مجازی با حضور بیش از ۲۰۰ نماینده خبر داد و افزود در این نشست‌ها موضوعاتی مانند تامین کالاهای اساسی و دارو مورد بررسی قرار گرفته است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 17:34:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#15b104a185a6</link></item><item><title>♦️محسن رضایی، دبیر شورای عالی هماهنگی اقتصادی سران قوا، در گفتگو با...</title><description>♦️محسن رضایی، دبیر شورای عالی هماهنگی اقتصادی سران قوا، در گفتگو با شبکه CGTN چین، گفت: «دوستان ما در چین و بسیاری از کشورهای دیگر اصلا نباید نگران تنگه هرمز باشند. نگرانی ما امنیت خلیج فارس و تنگه هرمز است که باز بودن آن‌ها بارها مورد سوءاستفاده آمریکا و اسرائیل قرار گرفته است.»رضایی همچنین گفت که اگر محاصره دریایی آمریکا علیه بنادر ایران «فراتر از بازه زمانی معینی» ادامه یابد، جمهوری اسلامی محاصره را یا از طریق مذاکره یا از طریق «اقدام مستقیم» خواهد شکست. او مشخص نکرد که این «بازه زمانی معین» چند روز است. این در حالی است که محاصره دریایی بنادر از روز دوشنبه ۲۴ فروردین آغاز شده و ۴۴ روز است که ادامه دارد.محسن رضایی که از فرماندهان جنگ هشت ساله با عراق نیز بوده و سوابق تیره‌ای در قربانی کردن سربازان دارد، گفت: «در طول جنگ ۱۲ روزه، یک وجه از قدرت خود را به نمایش گذاشتیم؛ در جنگ رمضان، وجه دیگری را نشان دادیم. اگر درگیری ادامه پیدا کند، بعد سومی را آشکار می‌کنیم و این به دلیل انعطاف‌پذیری ذاتی سبک جنگی ایران و اصول و ارکان بنیادین سبک نظامی سپاه است.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 17:25:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58d879658395</link></item><item><title>⭕️شاخه محرمانه موساد: کار ما با ایران تمام نشده است؛ تازه شروع...</title><description>⭕️شاخه محرمانه موساد: کار ما با ایران تمام نشده است؛ تازه شروع کرده‌ایم📌درز عکس ماموران موساد در خاک ایران برای تخریب سازوکار هراس‌افکنی رژیم بود. یکی از محورهای مهم فعالیت نفوذ این است که تصویر رژیم را تضعیف کند؛ مردم بفهمند رژیم همه‌چیز را نمی‌داند و سازوکاری پیچیده و مصون از نفوذ نیست♦️رستم قاسمی از همان ابتدا یکی از اهداف مهم رصد اطلاعاتی اسرائیل بود. او در سال ۱۹۷۹ به سپاه پاسداران پیوست، در جنگ ایران و عراق حضور داشت، بعدتر به فرماندهی یک پایگاه دریایی منصوب شد و در اوایل دهه ۲۰۰۰ به یکی از چهره‌های محوری در تقویت نیروهای ویژه ارتش تبدیل شد. پس از بازنشستگی از ارتش، قاسمی در سمت وزیر دولت و مشاور وزیر دفاع خدمت کرد و به ابراهیم رئیسی، رئیس‌جمهوری وقت نزدیک بود. بنابراین، جای تعجب نداشت اسرائیل او را زیر نظر داشت.بیشتر بخوانید...@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-05-29 17:21:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#002feadaedb7</link></item><item><title>♦️محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی، با انتشار متنی در شبکه اجتماعی...</title><description>♦️محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی، با انتشار متنی در شبکه اجتماعی ایکس، سه نکته درباره مذاکرات مطرح کرد. او روند مذاکرات را برای «تفهیم امتیاز» دانست و نوشت: «ما امتیازات را نه با گفتگو، بلکه با موشک‌ها می‌گیریم، در مذاکره فقط آن‌ها را تفهیم می‌کنیم.»قالیباف با تاکید بر نبود اعتماد میان تهران و واشنگتن نوشت: «هیچ اعتمادی به تضمین‌ها و حرف‌ها نداریم، فقط رفتارها معیار است. اقدامی پیش از اقدام طرف مقابل انجام نخواهد شد.»رئیس هیات مذاکره جمهوری اسلامی در بند سوم نوشت: «پیروز هر توافق، کسی است که از فردای آن بهتر برای جنگ آماده شود.»این اظهارات در حالی مطرح شد که فشار محاصره دریایی آمریکا علیه بنادر ایران ادامه داشته و تاثیر این فشار بر اقتصاد خانواده‌ها و هزینه معیشت نمایان شده است.@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-05-29 16:32:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9ddad534ca79</link></item><item><title>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، در جریان حضور در ناو آبی‌خاکی...</title><description>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، در جریان حضور در ناو آبی‌خاکی «باکسر» و در جمع ملوانان و تفنگداران دریایی این کشور، با اشاره به سیاست‌های واشنگتن در قبال ایران، گفت تهران با یک انتخاب روبه‌رو است: یا وارد مذاکره شود و برنامه هسته‌ای خود را کنار بگذارد، یا با واکنش نظامی آمریکا مواجه شود.او که در حاشیه یک برنامه تمرین بدنی صبحگاهی گفت، زمانی که آمریکا «کار خود را درست انجام دهد»، طرف مقابل یا عقب‌نشینی می‌کند یا با «قدرت و خشم ارتش آمریکا» روبه‌رو خواهد شد.هگست همچنین با اشاره به اظهارات اخیر دونالد ترامپ، گفت مسیر مطلوب، دستیابی به توافق از طریق مذاکره است، اما در غیر این صورت، گزینه‌های دیگری نیز روی میز قرار دارد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 16:28:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a0073baf4497</link></item><item><title>♦️ به گزارش دولت قطر، دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز پنجشنبه هشتم...</title><description>♦️ به گزارش دولت قطر، دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، روز پنجشنبه هشتم خرداد، در تماسی تلفنی با شیخ تمیم بن حمد آل ثانی، امیر قطر، درباره آخرین تحولات خاورمیانه گفتگو کرد. محور اصلی این گفتگو بر تلاش‌های منطقه‌ای و بین‌المللی با هدف کاهش تنش‌ها و تقویت ثبات متمرکز بود.بر اساس بیانیه منتشر شده، امیر قطر در این تماس بر ضرورت اولویت دادن به راهکارهای سیاسی، دیپلماتیک و گفتگو میان تمامی طرف‌ها برای تثبیت امنیت منطقه و دور نگه داشتن آن از تنش‌های بیشتر تاکید کرد.ترامپ نیز از نقش دولت قطر در حمایت از تلاش‌های میانجی‌گرانه پاکستان میان جمهوری اسلامی و ایالات متحده قدردانی کرد. او همچنین تلاش‌های دوحه را برای نزدیک کردن دیدگاه‌های دو طرف و پیشبرد روند تنش‌زدایی در منطقه مورد تمجید قرار داد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 16:19:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dca7502ab474</link></item><item><title>♦️خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، روز جمعه هشتم خرداد ماه به...</title><description>♦️خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، روز جمعه هشتم خرداد ماه به نقل از «یک منبع مطلع» گزارش کرد «متن تفاهم‌نامه احتمالی میان ایران و آمریکا تا این لحظه جمع‌بندی نهایی نشده است و در صورتی که نهایی شود، به صورت رسمی اعلام خواهد شد.»تسنیم به نقل از این منبع افزود: «متونی که تا این لحظه رسانه‌های غربی به عنوان جزئی از متن اصلی منتشر کرده‌اند عاری از دقت است.»این منبع همچنین به خبرگزاری تسنیم گفت متن تفاهم‌نامه احتمالی طی روزهای گذشته دستخوش تغییراتی شده و مذاکرات همچنان در جریان است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 15:41:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f7e68030c32d</link></item><item><title>♦️جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهوری آمریکا، روز پنجشنبه هفتم خرداد ماه، در واکنش...</title><description>♦️جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهوری آمریکا، روز پنجشنبه هفتم خرداد ماه، در واکنش به تبادل سنگین آتش میان نیروهای آمریکایی مستقر در منطقه و سپاه پاسداران در تنگه هرمز گفت آتش‌بس‌ها همواره با پیچیدگی‌ها و تنش‌های مقطعی همراه هستند و وقوع درگیری‌های محدود لزوما به معنای فروپاشی توافق نیست.ونس به خبرنگاران گفت: «آتش‌بس‌ها همیشه کمی آشفته هستند و گاهی افراد در سطوح پایین با مقام‌های ارشد هماهنگی کامل ندارند. بعضی وقت‌ها اشتباهاتی رخ می‌دهد، اما حتی زمانی که آتش‌بس برقرار است، همان‌طور که نه فقط در ایران بلکه در نقاط مختلف جهان دیده‌ایم، گاهی چنین تنش‌ها و درگیری‌های مقطعی رخ می‌دهد.»معاون رئیس‌جمهوری آمریکا همچنین گفت مذاکرات میان ایران و آمریکا برای دستیابی به توافق ادامه دارد و دو طرف در مسیر تفاهم پیشرفت قابل توجهی داشته‌اند.به گفته ونس، هنوز بر سر برخی جزئیات و عبارات متن توافق اختلافاتی وجود دارد، اما گفتگوها ادامه دارد و کاخ سفید امیدوار است روند مذاکرات به نتیجه برسد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 15:22:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2b9b3e0e5f61</link></item><item><title>⭕️عربستان سعودی با نظارت میدانی، پاکیزگی و ایمنی حج را تامین می‌کند📌سامانه...</title><description>⭕️عربستان سعودی با نظارت میدانی، پاکیزگی و ایمنی حج را تامین می‌کند📌سامانه خدمات شهری ۹۴۰ در روزهای منتهی به مناسک اصلی حج، بیش از ۷۷۰ گزارش خدماتی را پردازش کرده و به موارد فوری بهداشت و ایمنی با نرخ پاسخگویی ۱۰۰ درصدی رسیدگی کرده است♦️وزارت شهرداری‌ها و مسکن عربستان سعودی اعلام کرد هم‌زمان با برگزاری مناسک حج، بیش از ۷۷۰ گزارش مربوط به نظافت، بهداشت محیط و خدمات عمومی زائران در اماکن مقدس مکه رسیدگی و نظارت بر خدمات شهری و مراکز ارائه‌دهنده خدمات به حجاج نیز تشدید شده است؛ اقدامی که به گفته مقام‌های سعودی با هدف تسهیل برگزاری مناسک و افزایش ایمنی و رفاه بیش از ۱.۵ میلیون زائر انجام می‌شود.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 15:11:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b8c759e15cae</link></item><item><title>⭕️جهش ۴۰ درصدی بازار خودروهای برقی در عربستان سعودی📌هم‌زمان با کاهش هزینه...</title><description>⭕️جهش ۴۰ درصدی بازار خودروهای برقی در عربستان سعودی📌هم‌زمان با کاهش هزینه باتری‌ها و ورود مارک‌های چینی، بازار خودروهای برقی عربستان سعودی وارد مرحله تازه‌ای از رشد شده است♦️بر اساس گزارش آژانس بین‌المللی انرژی (IEA)، فروش خودروهای برقی در عربستان سعودی و قطر در سال ۲۰۲۵ رشدی قابل‌توجه داشت، به طوری که این دو کشور در مجموع حدود ۴۵ درصد از تقاضای منطقه را به خود اختصاص دادند.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 14:57:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d2223267609</link></item><item><title>⭕️داغ دی؛ «هیچ چیز عادی نیست، از شبکه‌های اجتماعی ایرانیان خون می‌چکد»📌در...</title><description>⭕️داغ دی؛ «هیچ چیز عادی نیست، از شبکه‌های اجتماعی ایرانیان خون می‌چکد»📌در گوشی‌ خیلی از ما اسم‌ و شماره‌ای وجود دارد که بعد از دی‌ماه دیگر به تماس‌ها پاسخ نمی‌دهد♦️کارگزاران جمهوری اسلامی روز نهم اسفندماه ۱۴۰۴، هم‌زمان با هدف قرار گرفتن مجتمع رهبری و آغاز جنگ، اینترنت بین‌الملل را به‌طور کامل مسدود کردند. شاید تصورشان این بود که در بحبوحه جنگ و مدتی قطعی اینترنت، داغ دی‌ماه خونین فروکش خواهد کرد و کاربران شبکه‌های اجتماعی سرگرم پرداختن به مسئله جنگ خواهند شد. در این راستا به احتمال زیاد، به دستگاه‌های تبلیغاتی که طی سالیان طولانی بودجه‌های کلانی صرف آن‌ها شده است، نیز امید بسته بودند.بیشتر بخوانید...✍️سایه رحیمی@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 14:53:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ba86e3e1007</link></item><item><title>⭕️دولت سوریه در پی طغیان رود فرات وضعیت اضطراری اعلام کرد♦️وزارت انرژی...</title><description>⭕️دولت سوریه در پی طغیان رود فرات وضعیت اضطراری اعلام کرد♦️وزارت انرژی سوریه روز پنجشنبه هفتم خرداد ماه، نسبت به افزایش سطح آب رود فرات و وقوع سیلاب در مناطق شمالی و شرقی این کشور هشدار داد و اعلام کرد مقامات محلی در استان‌های دیرالزور، رقه و حلب وضعیت اضطراری اعلام کرده‌اند.این وزارتخانه در بیانیه‌ای اعلام کرد که شرایط رود فرات را با توجه به «افزایش چشمگیر و بی‌سابقه جریان آب از سمت ترکیه» به‌دقت زیر نظر دارد. به گفته مقام‌های سوری، بارندگی‌های فراوان در فصل جاری و باز شدن دریچه‌های سدهای واقع در خاک ترکیه موجب افزایش حجم آب ورودی به سوریه شده است.خبرگزاری دولتی سوریه (سانا) گزارش داد که سیلاب بخش‌هایی از مناطق شهری و روستایی استان دیرالزور را فراگرفته و یک پل خاکی نیز زیر آب رفته است. پیش‌تر نیز چندین پل در این استان از مدار بهره‌برداری خارج شده بودند و زمین‌های کشاورزی و خانه‌های مسکونی آسیب دیده بودند. گزارش‌هایی از وقوع سیلاب در استان همجوار رقه نیز منتشر شده است.وزارت انرژی سوریه همچنین اعلام کرد ظرفیت ذخیره‌سازی آب در سد فرات سوریه تقریبا تکمیل شده و به همین دلیل رهاسازی مقادیر زیادی آب از این سد ادامه دارد. این وزارتخانه شامگاه چهارشنبه تصویری از باز شدن دریچه‌های سرریز سد فرات منتشر کرد و گفت از این دریچه‌ها حدود ۴۰ سال استفاده نشده بود. مقام‌های سوری از ساکنان مناطق اطراف خواسته‌اند با توجه به خطر سیلاب، اقدامات احتیاطی لازم را انجام دهند.در همین حال، رسانه‌های محلی ترکیه به نقل از مقام‌های حوزه آب اعلام کردند که پس از افزایش سطح آب در سد آتاتورک بر اثر بارندگی‌های شدید ماه‌های اخیر، تخلیه کنترل‌شده آب از این سد آغاز شده و دریچه‌های سرریز آن برای نخستین بار در هفت سال گذشته باز شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 14:46:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b658fbe96208</link></item><item><title>♦️قیمت نفت روز جمعه هشتم خرداد ماه و در پی افزایش خوش‌بینی‌ها...</title><description>♦️قیمت نفت روز جمعه هشتم خرداد ماه و در پی افزایش خوش‌بینی‌ها نسبت به نزدیک شدن ایران و آمریکا به توافقی اولیه کاهش یافت.به گزارش شبکه خبری سی‌ان‌ان، بهای نفت برنت، تا ظهر جمعه به وقت تهران در آخرین روز کاری هفته، با ۱.۶ درصد کاهش به ۹۲.۲۱ دلار در هر بشکه رسید. همچنین نفت وست تگزاس که شاخص نفت خام آمریکا محسوب می‌شود، با افت ۱.۵۳ درصدی در سطح ۸۷.۵۴ دلار در هر بشکه معامله شد.بر اساس گزارش‌ها، تفاهم‌نامه احتمالی میان تهران و واشنگتن می‌تواند به رفع محدودیت‌های متقابل در تنگه هرمز و تضمین آزادی کشتیرانی در این آبراه راهبردی منجر شود. این سند همچنین یک دوره ۶۰ روزه را برای حل‌وفصل مسائل باقی‌مانده، به‌ویژه تعیین تکلیف ذخایر هسته‌ای ایران، در نظر می‌گیرد.دویچه بانک، بزرگ‌ترین و معروف‌ترین بانک تجاری کشور آلمان، در گزارشی اعلام کرد قیمت نفت در مجموع بیش از ۱۸ درصد در ماه مه کاهش یافته که بزرگ‌ترین افت ماهانه از زمان آغاز همه‌گیری کرونا در مارس ۲۰۲۰ به شمار می‌رود.</description><pubDate>2026-05-29 14:45:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1601b14f33a1</link></item><item><title>♦️اسحاق دار، وزیر امور خارجه پاکستان، روز جمعه هشتم خرداد ماه، در...</title><description>♦️اسحاق دار، وزیر امور خارجه پاکستان، روز جمعه هشتم خرداد ماه، در سفری رسمی وارد واشنگتن شد.بر اساس اعلام وزارت امور خارجه پاکستان، او هنگام ورود به پایتخت آمریکا مورد استقبال رضوان سعید شیخ، سفیر پاکستان در ایالات متحده، و شماری از مقام‌های ارشد سفارت این کشور قرار گرفت.اسحاق دار در جریان این سفر با مارکو روبیو، وزیر امور خارجه و مشاور امنیت ملی آمریکا، دیدار خواهد کرد. دو طرف قرار است درباره موضوعات دوجانبه و تحولات مهم منطقه‌ای گفتگو کنند. انتظار می‌رود، امضای تفاهم‌نامه جنگ میان تهران و واشنگتن از موضوعات اصلی این دیدار باشد. وزارت خارجه پاکستان اعلام کرده است که معاون نخست‌وزیر و وزیر امور خارجه این کشور پس از پایان برنامه‌های رسمی خود در واشنگتن، همان روز به اسلام‌آباد بازخواهد گشت.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 14:25:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cf1d1cebcf9b</link></item><item><title>⭕️انتشار ویدیوهایی تازه از جنگ؛ مردم لحظه عبور تاماهاک‌ و اصابت موشک‌ها...</title><description>⭕️انتشار ویدیوهایی تازه از جنگ؛ مردم لحظه عبور تاماهاک‌ و اصابت موشک‌ها را ثبت کردند♦️همزمان با برقراری مجدد دسترسی به اینترنت در ایران، انتشار ویدیوهایی که گفته می‌شود به روزهای نخست جنگ آمریکا و اسرائیل با جمهوری اسلامی ایران مربوط است، مورد توجه کاربران شبکه‌های اجتماعی قرار گرفتند.در یکی از این ویدیوها که با شرح عبور موشک‌های تاماهاک در مرز عراق و ایران در شبکه‌های اجتماعی و چند رسانه منتشر شده، عبور این موشک‌ها در آسمان دیده می‌شود.ویدیوی دیگری نیز لحظاتی از اصابت موشک‌ها به مناطقی در داخل ایران را نشان می‌دهد. در این تصاویر، انفجارهای ناشی از برخورد موشک‌ها و شعله‌های آتش در محل اصابت دیده می‌شود و فردی که فیلمبرداری می‌کند می‌گوید فقط ۱۰۰ متر با محل برخورد موشک فاصله داشته است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 13:55:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0961f955774b</link></item><item><title>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنجشنبه هفتم خرداد ماه اعلام کرد...</title><description>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنجشنبه هفتم خرداد ماه اعلام کرد عمان پس از دریافت هشدار واشنگتن درباره پیامدهای احتمالی مشارکت در طرح دریافت عوارض از کشتی‌های عبوری از تنگه هرمز، به آمریکا اطمینان داده است که برنامه‌ای برای اجرای چنین طرحی ندارد.بسنت روز پنجشنبه در نشست خبری کاخ سفید گفت که صبح همان روز با سفیر عمان گفتگو کرده و از او شنیده است که مسقط هیچ برنامه‌ای برای دریافت عوارض در تنگه هرمز ندارد.او افزود: «به او گفتم این موضوع از اساس غیرقابل قبول است و او نیز نمی‌خواهد افراد عمانی یا موسسات مالی عمانی را در معرض خطر تحریم قرار دهد.»بسنت ساعاتی پیش‌تر در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس هشدار داده بود که وزارت خزانه‌داری آمریکا هر فرد یا نهادی را که به‌صورت مستقیم یا غیرمستقیم در تسهیل دریافت عوارض در تنگه هرمز نقش داشته باشد، هدف تحریم قرار خواهد داد. او تصریح کرده بود که هر شریک احتمالی این طرح نیز با مجازات و تحریم روبه‌رو خواهد شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 13:12:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0a807547d7e</link></item><item><title>⭕️لحظات دلهره‌آور در شهربازی تگزاس؛ هشت نفر ساعت‌ها در ترن هواییِ معلق...</title><description>⭕️لحظات دلهره‌آور در شهربازی تگزاس؛ هشت نفر ساعت‌ها در ترن هواییِ معلق گرفتار شدند♦️تیم‌های امداد و آتش‌نشانی در شهر گلوستون ایالت تگزاس آمریکا، بعد از ظهر پنجشنبه هفتم خرداد ماه، هشت نفر را که بر اثر نقص فنی در یک ترن هوایی در ارتفاع حدود ۳۰ متری از سطح زمین گرفتار شده بودند، نجات دادند.رسانه‌های محلی گزارش دادند واگن ترن هوایی شهربازی «پلژر پیر»(Pleasure Pier) بعد از ظهر روز پنجشنبه دچار نقص فنی شد و در میانه مسیر متوقف ماند. در زمان وقوع حادثه، هشت نفر در این واگن حضور داشتند.تصاویر منتشرشده از محل حادثه نشان می‌دهد آتش‌نشانان با استقرار یک نردبان در زیر واگن معلق، سرنشینان وحشت‌زده را به صورت تک‌تک از ترن هوایی خارج کرده و به زمین منتقل کردند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 13:11:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dd220663415e</link></item><item><title>♦️مدیران محیط‌زیست آذربایجان غربی روز جمعه هشتم خردادماه از بازگشت پرندگان مهاجر...</title><description>♦️مدیران محیط‌زیست آذربایجان غربی روز جمعه هشتم خردادماه از بازگشت پرندگان مهاجر به جزایر دریاچه ارومیه خبر دادند. بر اساس گزارش خبرگزاری دانشجو، همزمان با بهبود نسبی شرایط زیستگاهی، گونه‌های مختلف پرندگان مهاجر بار دیگر این منطقه را به‌عنوان زیستگاه و محل توقف خود انتخاب کرده‌اند.جزایر دریاچه ارومیه از مهم‌ترین زیستگاه‌های حیات‌وحش در شمال‌غرب ایران به شمار می‌روند و هر سال میزبان هزاران پرنده مهاجر هستند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 12:18:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#07486f1fcc6e</link></item><item><title>♦️شبکه سی‌ان‌ان، روز پنجشنبه هفتم خرداد ماه، در گزارشی با استناد به...</title><description>♦️شبکه سی‌ان‌ان، روز پنجشنبه هفتم خرداد ماه، در گزارشی با استناد به تصاویر ماهواره‌ای جدید اعلام کرد جمهوری اسلامی در حال بازیابی دسترسی به مقادیر عظیمی از موشک‌های ذخیره‌شده در تاسیسات زیرزمینی خود است.بر اساس این گزارش تحلیلی، حملات مشترک آمریکا و اسرائیل ورودی شهرک‌های زیرزمینی موشکی سپاه پاسداران را مسدود کرد و باعث شد بخش قابل توجهی از پرتابگرها و تجهیزات موشکی در داخل این تاسیسات محبوس شوند و توانایی ایران برای شلیک موشک‌ها به شدت کاهش یابد.با این حال، تصاویر ماهواره‌ای بررسی‌شده توسط سی‌ان‌ان نشان می‌دهد ایران اکنون با استفاده از تجهیزات ساده‌ای مانند بولدوزرها و کامیون‌های حمل خاک در حال بازگشایی مسیرهای دسترسی به این پایگاه‌ها است و آثار حملاتی را که با حجم گسترده‌ای از آتش و مهمات آمریکا و اسرائیل انجام شده بود، از میان می‌برد.سی‌ان‌ان می‌نویسد روند بازسازی و پاکسازی این تاسیسات می‌تواند به ایران امکان دهد بار دیگر به بخش بزرگی از ذخایر موشکی خود دسترسی پیدا کند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 11:57:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6daaf03df08b</link></item><item><title>♦️زهران ممدانی، شهردار مسلمان نیویورک، روز جمعه هشتم خرداد ماه، به جنگ...</title><description>♦️زهران ممدانی، شهردار مسلمان نیویورک، روز جمعه هشتم خرداد ماه، به جنگ ایران و امریکا واکنش نشان‌ داد و گفت این درگیری بدون رای کنگره آمریکا آغاز شده و «هزینه آن را شهروندانی پرداخته‌اند که هیچ نقشی در تصمیم‌گیری درباره آن نداشته‌اند.»ممدانی در پیامی در شبکه اجتماعی اکس نوشت، سه ماه از آغاز «جنگی که هیچ‌کس به آن رای نداد» می‌گذرد؛ جنگی که به گفته او جان هزاران غیرنظامی را گرفته و باعث شده ۱۳ نظامی آمریکایی هرگز به خانواده‌های خود بازنگردند.او همچنین با اشاره به پیامدهای اقتصادی این درگیری برای شهروندان آمریکایی گفت مردم در سراسر آمریکا و نیویورک شاهد افزایش قیمت سوخت و مواد غذایی بوده‌اند و بودجه خانوارهایشان تحت فشار قرار گرفته است.شهردار نیویورک در ادامه انتقاد از دولتمردان آمریکایی نوشت: «هر جانی که در خارج از کشور از دست می‌رود و هر دلاری که از جیب خانواده‌های کارگر آمریکایی هزینه می‌شود، بخشی از بهای سنگین جنگی است که توسط افرادی بر مردم تحمیل شده که خود هرگز هزینه آن را نخواهند پرداخت.»ممدانی تاکید کرد از نخستین روز با این جنگ مخالف بوده و همچنان نیز با آن مخالف است و افزود: «این جنگ باید پایان یابد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 11:51:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#408009aca8ad</link></item></channel></RSS>