<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال وحید آنلاین</title><item><title>آکسیوس، ترجمه ماشین:رئیس‌جمهور ترامپ در جلسه‌ای که روز جمعه در اتاق وضعیت...</title><description>آکسیوس، ترجمه ماشین:رئیس‌جمهور ترامپ در جلسه‌ای که روز جمعه در اتاق وضعیت برگزار شد، خواستار چند اصلاح در توافقی شد که فرستادگانش با همتایان ایرانی خود به آن رسیده بودند؛ این را یک مقام ارشد دولت و منبع دومی که در جریان موضوع قرار گرفته بود، گفته‌اند....مقام‌های ایرانی به رسانه‌های دولتی گفتند که آن‌ها نیز متن نهایی را تأیید نکرده‌اند؛ هرچند دو مقام آمریکایی پیش‌تر در طول هفته مدعی شده بودند که تهران آماده امضاست و همه چیز به تصمیم ترامپ بستگی دارد.به گفته این دو منبع، ترامپ از تیم خود خواست تغییراتی در پیش‌نویس مربوط به بندهای برنامه هسته‌ای ایران ایجاد کنند.در شکل فعلی، این تفاهم‌نامه شامل تعهد ایران به دنبال نکردن سلاح هسته‌ای است، اما امتیاز مشخص دیگری فراتر از آن در آن نیامده است.در این متن آمده است که یک بازه ۶۰ روزه برای مذاکره درباره تعهدات هسته‌ای ایران و کاهش تحریم‌ها از سوی آمریکا وجود خواهد داشت؛ نخستین موضوعات در دستور کار نیز چگونگی تعیین تکلیف ذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران و محدود کردن غنی‌سازی بیشتر خواهد بود.ترامپ می‌خواهد تلاش کند این بخش را اصلاح کند.یک مقام ارشد دولت گفت: «موضوع، جزئیات بیشتر درباره این است که آمریکا چگونه مواد را دریافت می‌کند و زمان‌بندی آن چگونه خواهد بود»؛ منظور او اورانیوم غنی‌شده بود.منبع دوم گفت ترامپ همچنین می‌خواهد برخی از عبارت‌ها درباره بازگشایی تنگه هرمز را اصلاح کند.این مقام آمریکایی گفت به ترامپ گفته شده است حدود سه روز طول می‌کشد تا ایرانی‌ها با پاسخ برگردند. این مقام ارشد دولت گفت: «آن‌ها عملا در غارها هستند و از ایمیل استفاده نمی‌کنند.»این مقام ارشد دولت گفت: «توافقی در کار خواهد بود. اینکه چقدر قریب‌الوقوع است، باید دید. ما حاضریم صبر کنیم تا رئیس‌جمهور آنچه را خواسته به دست بیاورد. ممکن است یک هفته طول بکشد. ممکن است کمتر باشد. ممکن است بیشتر باشد. امیدواریم در آغاز هفته چیزی داشته باشیم.»axios📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 05:02:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#46b29be16cb3</link></item><item><title>روابط‌عمومی سپاه بامداد یکشنبه، ۱۰ خردادماه، اعلام کرد یک پهپاد «ام‌کیو۱» (MQ1)...</title><description>روابط‌عمومی سپاه بامداد یکشنبه، ۱۰ خردادماه، اعلام کرد یک پهپاد «ام‌کیو۱» (MQ1) ارتش آمریکا را منهدم کرده است.خبرگزاری فارس نوشت: «این پهپاد با ورود به آب‌های سرزمینی ایران قصد انجام عملیات خصمانه داشت که بلافاصله در رصد و هدف موشک‌های پدافند سپاه قرار گرفت و سرنگون شد».@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 04:46:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d64347a8107b</link></item><item><title>ستاد فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا، سنتکام، اعلام کرد نیروهای این کشور یک...</title><description>ستاد فرماندهی مرکزی ارتش آمریکا، سنتکام، اعلام کرد نیروهای این کشور یک کشتی تجاری با پرچم گامبیا را که به گفته واشینگتن در نقض محاصره دریایی به سمت یکی از بنادر ایران در حرکت بود، در خلیج عمان هدف قرار داده و از ادامه مسیر آن جلوگیری کرده‌اند.سنتکام روز شنبه نهم خرداد در بیانیه‌ای گفت نیروهای آمریکایی روز هشتم خرداد کشتی «لیان استار» را هنگام حرکت در آب‌های بین‌المللی به سوی یکی از بنادر ایران شناسایی کردند و بیش از ۲۰ بار به خدمه آن هشدار دادند.به گفته این نهاد نظامی، پس از آنکه خدمه کشتی به هشدارها توجه نکردند، یک هواپیمای آمریکایی با شلیک موشک هلفایر به اتاق موتور کشتی، آن را از کار انداخت.سنتکام افزود این کشتی دیگر به سمت ایران در حرکت نیست.در این بیانیه آمده است که از زمان اجرای محاصره دریایی علیه ایران، نیروهای آمریکایی پنج کشتی تجاری را از کار انداخته و ۱۱۶ کشتی دیگر را وادار به تغییر مسیر کرده‌اند.سنتکام جزئیات بیشتری درباره محموله کشتی یا مقصد دقیق آن در ایران ارائه نکرده است.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-30 21:52:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#77a6161d082a</link></item><item><title>صداوسیمای جمهوری اسلامی در گزارشی درباره تفاهم احتمالی بین تهران و واشینگتن...</title><description>صداوسیمای جمهوری اسلامی در گزارشی درباره تفاهم احتمالی بین تهران و واشینگتن با عنوان «جزئیات غیررسمی»، اعلام کرد آمریکا متعهد شده در طول ۶۰ روز امکان دسترسی جمهوری اسلامی به ۱۲ میلیارد دلار از دارایی‌ها را به‌گونه‌ای فراهم کند که این منابع قابلیت انتقال و هزینه‌کرد در بانک‌های مقصد را بدون محدودیت داشته باشد. این گزارش افزود که بر اساس این تفاهم، جمهوری اسلامی مرجع انحصاری تشخیص ماهیت شناورهای عبوری است و هر شناوری که محموله آن تهدیدآمیز شناخته شود یا بهره‌بردار نهایی آن در «خصومت» با جمهوری اسلامی باشد، به عنوان کشتی تجاری شناخته نشده و اجازه عبور از مسیرهای تعریف‌شده را ندارد.صدا و سیما تاکید کرد که این رونوشت هنوز در حکم یک تفاهم غیررسمی است چون مسیر آن همچنان در چرخه بررسی، مذاکره و بازبینی قرار دارد.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-30 21:24:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#904478f5f49e</link></item><item><title>♦️ به گزارش نیویورک‌پست، در پی حمله موشکی جمهوری اسلامی به یک...</title><description>♦️ به گزارش نیویورک‌پست، در پی حمله موشکی جمهوری اسلامی به یک پایگاه هوایی در کویت، چند نفر از نیروهای نظامی و پیمانکاران آمریکایی مجروح شدند. این حمله در حالی رخ می‌دهد که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در حال ارزیابی پذیرش آخرین پیشنهاد صلح تهران یا بازگشت به شرایط جنگی است.یک منبع مطلع روز شنبه نهم خرداد، اعلام کرد که در پی رهگیری یک موشک «فاتح-۱۱۰» توسط پدافند هوایی کویت طی ۲۴ ساعت گذشته، قطعات و ترکش‌های ناشی از انهدام موشک بر فراز پایگاه هوایی «علی السالم» فرود آمده و منجر به جراحت سطحی چند آمریکایی شده است. این حادثه همچنین خسارت شدیدی به دو پهپاد «ام‌کیو-۹ ریپر» (MQ-9 Reaper) به ارزش تقریبی ۳۰ میلیون دلار وارد کرده است.این حمله در شرایطی صورت گرفته که دونالد ترامپ روز جمعه با تیم امنیتی خود تشکیل جلسه داد و اعلام کرد که قصد دارد تصمیم نهایی را درباره توافق با ایران اتخاذ کند؛ توافقی که شامل تمدید ۶۰ روزه آتش‌بس، بازگشایی تنگه هرمز و آغاز مذاکرات بیشتر درباره مواد هسته‌ای ایران در ازای لغو محاصره دریایی آمریکا می‌شود.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-30 21:08:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#66be17c477f7</link></item><item><title>قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا در بیانیه‌ای اعلام کرد که هرگونه اقدام شناورهای نظامی...</title><description>قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا در بیانیه‌ای اعلام کرد که هرگونه اقدام شناورهای نظامی جهت مداخله در مدیریت تنگه هرمز یا ایجاد اختلال در تردد، مورد هدف نیروهای مسلح جمهوری اسلامی قرار خواهد گرفت. در این بیانیه آمده: «هرگونه تخلف از این ضوابط، امنیت تردد آن‌ها را با مخاطره جدی مواجه خواهد کرد.» قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا اعلام کرد کلیه کشتی‌ها، شناورهای تجاری و نفتکش‌ها صرفا ملزم به تردد از مسیرهای تعیین‌شده و اخذ مجوز از نیروی دریایی سپاه پاسداران هستند.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-30 19:02:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#17a366de4946</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، روز شنبه نهم خرداد گفت ایالات متحده...</title><description>پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، روز شنبه نهم خرداد گفت ایالات متحده در صورتی که مذاکرات با ایران به توافق منجر نشود، آماده ازسرگیری حملات علیه جمهوری اسلامی است.هگست در جمع خبرنگاران گفت: «در حال حاضر تمرکز ما بر حفظ آمادگی و آماده بودن برای بازگشت به عملیات است، اگر لازم باشد.»او افزود دونالد ترامپ «صبور» است و به دنبال دستیابی به «توافقی خوب» است که تضمین کند ایران هرگز به سلاح هسته‌ای دست پیدا نخواهد کرد.اظهارات وزیر دفاع آمریکا در حالی مطرح می‌شود که مذاکره‌کنندگان تهران و واشینگتن در تلاش‌اند اختلافات باقی‌مانده بر سر برنامه هسته‌ای ایران را برطرف کنند.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-30 18:45:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9bad48d7370e</link></item><item><title>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری، اعلام کرد شعبه اول دادگاه انقلاب شیراز بنیامین...</title><description>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری، اعلام کرد شعبه اول دادگاه انقلاب شیراز بنیامین نقدی را با اتهام «افساد فی‌الارض» به اعدام محکوم کرده است.نیلی در گفت‌وگو با امتداد گفت که بنیامین نقدی شامگاه ۱۳ دی‌ماه در شیراز به دلیل شعله‌ور کردن یک کپسول آتش‌نشانی به سمت ماموران نیروی انتظامی بازداشت شد.به گفته این وکیل دادگستری، در ابتدا اتهام «شروع به قتل» به موکلش تفهیم شد، اما پس از آن اتهام وی به «محاربه» تغییر یافت.او افزود پس از پایان تحقیقات مقدماتی، کیفرخواست بنیامین نقدی با اتهام‌های «محاربه»، «عضویت در گروه‌های برهم‌زننده امنیت کشور»، «اجتماع و تبانی به قصد ارتکاب جرم علیه امنیت کشور» و «فعالیت تبلیغی علیه نظام» صادر شد. به گفته نیلی، در خصوص اتهام‌های «ایراد صدمه جسمانی به ماموران» و «حمل سلاح سرد» قرار منع تعقیب صادر شده بود.نیلی همچنین گفت قضات شعبه اول دادگاه انقلاب شیراز در جریان رسیدگی، مجموعه اتهام‌های مطرح‌شده را مصداق «افساد فی‌الارض» تشخیص داده و بر همین اساس حکم اعدام برای بنیامین نقدی صادر کرده‌اند.وکیل بنیامین نقدی با اشاره به قصد خود و همکارانش برای اعتراض به این رای گفت که در مهلت قانونی درخواست فرجام‌خواهی خواهند کرد. او ابراز امیدواری کرد که با توجه به این که به گفته وی در جریان رخداد مورد اشاره هیچ فردی آسیب ندیده است و اقدامات موکلش مصداق افساد فی‌الارض نیست، حکم صادره در دیوان عالی کشور نقض شود.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-30 18:26:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d27e7ddeebe</link></item><item><title>اینترنت در ایران آزاد و عادی نشده. بیشتر مسیرهای خارجی یا بسته‌اند...</title><description>اینترنت در ایران آزاد و عادی نشده. بیشتر مسیرهای خارجی یا بسته‌اند یا نیمه‌بازند. فقط بعضی مقاصد و مسیرهای خاص اجازه عبور دارند. همین باعث شده فیلترشکن‌های معمولی خوب کار نکنند.در این میون بعضی از افرادی که دامنه‌ها و مسیرهای سفیدشده دارند، دسترسی می‌فروشند. نتیجه‌اش هم شده اینترنت نابرابر، رانتی و پر از راه‌حل‌های موقت.انگاری که درِ ساختمون رو کمی باز گذاشته باشن که هوا بیاد، اما اجازه ندن کسی ازش رد بشه.برای همینه که گوشی‌تون ممکنه نشون بده که اینترنت دارید، حتی شاید اولش سایت یا اپ مورد نظر رو باز کنه یا بهش واکنش نشون بده، اما در عمل از اینترنت خبری نیست.</description><pubDate>2026-05-30 18:01:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a17c59c4761c</link></item><item><title>ان‌بی‌سی به نقل از سه منبع آگاه گزارش داد جنگنده اف-۱۵ای آمریکا...</title><description>ان‌بی‌سی به نقل از سه منبع آگاه گزارش داد جنگنده اف-۱۵ای آمریکا که ماه گذشته در ایران سرنگون شد، احتمالا با یک موشک دوش‌پرتاب ساخت چین هدف قرار گرفته است.به گفته یکی از این منابع و یک مقام آمریکایی آگاه، چین همچنین ممکن است در روزهای نخست درگیری، یک رادار هشداردهنده دوربرد را در اختیار ایران قرار داده باشد که این رادار توانایی شناسایی هواپیماهای رادارگریز را دارد.ان‌بی‌سی نوشت مقام‌های آمریکایی همچنان در حال بررسی سرنگونی جنگنده اف-۱۵ای هستند و هنوز روشن نیست تجهیزات نظامی احتمالی چه زمانی به تهران تحویل داده شده است.کاخ سفید به ان‌بی‌سی گفت شی جین‌پینگ به ترامپ اطمینان داده پکن تجهیزات نظامی به ایران نمی‌دهد. سخنگوی سفارت چین در واشینگتن نیز گفت پکن صادرات نظامی را «با احتیاط و مسئولیت‌پذیری» کنترل می‌کند و با «تهمت بی‌اساس» مخالف است.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-30 07:53:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#48939505a891</link></item><item><title>'به جای پول نقد قطر موافقت کرده ۶ میلیارد دلار اعتبار در...</title><description>'به جای پول نقد قطر موافقت کرده ۶ میلیارد دلار اعتبار در اختیار تهران قرار بگیرد تا کالاها و محصولات اساسی را از قطر خریداری کند'یک منبع آگاه از روند مذاکرات به ایران‌اینترنشنال گفت سفر قالیباف به قطر به شکستی دیپلماتیک منجر شد و با وجود درخواست تهران برای آزادسازی فوری و بی‌قید و شرط ۱۲ میلیارد دلار به صورت نقدی همزمان با امضای یک یادداشت تفاهم اولیه با آمریکا، مقام‌های قطری این درخواست را رد کردند.به گفته این منبع، مقام‌های قطری تنها با آزادسازی نیمی از این مبلغ تحت محدودیت‌های سخت‌گیرانه موافقت کردند.بر اساس گفته‌های یک منبع نزدیک به یک مقام قطری حاضر در این گفت‌وگوها، دوحه از انتقال مستقیم یا نقدی این منابع به ایران خودداری کرده است. در عوض، این پول تنها به صورت اعتبار در اختیار تهران قرار می‌گیرد تا کالاها و محصولات اساسی را مستقیما از قطر خریداری کند.این محدودیت در شرایطی اعمال شده که آمریکا به شدت با اعطای دسترسی مستقیم و بدون محدودیت جمهوری اسلامی به دارایی‌های نقدی مخالفت کرده است.آمریکا ابراز نگرانی کرده است که تزریق مستقیم پول نقد می‌تواند برای تهران فضای تنفسی اقتصادی حیاتی ایجاد کند و به آن اجازه دهد حقوق‌های معوقه بخش عمومی را پرداخت کرده و در دوره‌ای از تنش شدید منطقه‌ای، تجهیزات نظامی را از کشورهای دیگر تامین کند.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-30 03:59:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc5eb1840fb2</link></item><item><title>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، بامداد شنبه ۹ خرداد با انتشار...</title><description>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، بامداد شنبه ۹ خرداد با انتشار تصاویری مدعی شد بقایای یک پهپاد متعلق به آمریکا و اسرائیل که در حوالی قشم هدف قرار گرفته، کشف شده است.تسنیم بیان کرد این پهپاد با واکنش پدافند هوایی ارتش هدف قرار گرفت و منهدم شد.پیش از این خبرگزاری مهر به نقل از منابع محلی گزارش داد یک ریزپرنده در حوالی قشم از سوی پدافند هوایی هدف قرار گرفته و منهدم شده است.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-30 02:14:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e5612867e99</link></item><item><title>به گزارش نیویورک‌پست، یکی از آخرین موارد اختلاف بر سر راه توافق...</title><description>به گزارش نیویورک‌پست، یکی از آخرین موارد اختلاف بر سر راه توافق احتمالی میان واشینگتن و تهران، چگونگی آزادسازی مرحله‌ای دارایی‌های ایران است که در قطر نگهداری می‌شود و برای اهداف بشردوستانه در نظر گرفته شده است.بر اساس این گزارش، منابع مالی مورد بحث مستقیما در اختیار حکومت ایران قرار نخواهد گرفت، بلکه برای خرید مواد غذایی و تجهیزات پزشکی استفاده می‌شود و سپس این اقلام به ایران ارسال خواهد شد.نیویورک‌پست به نقل از یک مقام دولت آمریکا نوشت پرداخت تدریجی این منابع به اجرای تعهدات از سوی ایران، از جمله بازگشایی تنگه هرمز و پاکسازی مین‌ها در تنگه هرمز، وابسته خواهد بود.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-30 01:42:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e181392fd263</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز جمعه هشتم خرداد در «مجمع...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز جمعه هشتم خرداد در «مجمع اقتصادی ملی ریگان» اعلام کرد که واشنگتن حدود یک میلیارد دلار از دارایی‌های رمزارزی مرتبط با حکومت ایران را به طور مستقیم توقیف و کیف‌پول‌های دیجیتال آن‌ها را ضبط کرده است.او با تاکید بر اینکه این اموال در واقع پول‌های دزدیده‌شده از مردم ایران است، اشاره کرد که بسیاری از صاحبان این حساب‌ها هنوز متوجه ضبط دارایی و کیف‌پول دیجیتال خود نشده‌اند.وزیر خزانه‌داری آمریکا همچنین افزود واشنگتن با همکاری نزدیک متحدان اروپایی خود در حال ردیابی و توقیف املاک و مستغلات، از جمله ویلاها و خانه‌های متعلق به این افراد در سراسر اروپا است.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-29 23:22:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cf1766467be3</link></item><item><title>نیویورک‌تایمز به نقل از یک مقام ارشد آمریکایی گزارش داد نشست دونالد...</title><description>نیویورک‌تایمز به نقل از یک مقام ارشد آمریکایی گزارش داد نشست دونالد ترامپ در «اتاق وضعیت» کاخ سفید دو ساعت به طول انجامید، اما رییس‌جمهور آمریکا هنوز درباره هیچ توافق جدیدی با تهران به تصمیم نهایی نرسیده است. این مقام افزود دولت آمریکا معتقد است به دستیابی به توافق نزدیک شده، اما برخی مسائل از جمله آزادسازی دارایی‌های مسدودشده همچنان محل بررسی و اختلاف‌نظر است.@VahidOOnLine یک مقام ارشد به خبرگزاری آسوشیتدپرس گفت که این جلسه در حال بررسی چارچوب توافقی بود که آتش‌بس را به مدت ۶۰ روز تمدید می‌کرد و مذاکرات در مورد برنامه هسته‌ای ایران را پیش می‌برد.این مقام رسمی در مورد اینکه آیا ترامپ پس از این جلسه تقریباً دو ساعته تصمیمی برای پذیرش این توافق اولیه گرفته است یا خیر، اظهار نظری نکرد.sky📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-29 22:31:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#08622749183a</link></item><item><title>روزنامه وال‌استریت ژورنال روز جمعه هشتم خرداد، در گزارشی اختصاصی به نقل...</title><description>روزنامه وال‌استریت ژورنال روز جمعه هشتم خرداد، در گزارشی اختصاصی به نقل از منابع آگاه فاش کرد که امارات متحده عربی در طول جنگ، ده‌ها حمله هوایی را علیه مواضعی در ایران انجام داده است. منابع وال‌استریت ژورنال می‌گویند نقش امارات در این کارزار نظامی، «بسیار عمیق‌تر» از آنچه که پیش‌تر گزارش شده، بوده است.بر اساس این گزارش، این حملات با هماهنگی کامل واشنگتن و تل‌آویو و با اتکا به اطلاعات ارائه‌شده از سوی آن‌ها انجام شده است.اهداف امارات شامل جزایر قشم و ابوموسی در تنگه هرمز، بندرعباس، پالایشگاه نفت جزیره لاوان و مجتمع پتروشیمی عسلویه بوده است. حملات به عسلویه که به صورت مشترک با اسرائیل و در پاسخ به ضربات جمهوری اسلامی به زیرساخت‌های انرژی امارات انجام شد، واکنش‌های شدید بین‌المللی را برانگیخت و واشنگتن را وادار کرد از اسرائیل بخواهد حمله به تاسیسات انرژی را متوقف کند.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-29 22:28:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5673cdb44452</link></item><item><title>#قشمپیام‌های دریافتی درباره فعالیت پدافند:سلام وحیدقشم ساعت ۲۱:۲۵ تاریخ جمعه ۸ خردادپدافند...</title><description>#قشمپیام‌های دریافتی درباره فعالیت پدافند:سلام وحیدقشم ساعت ۲۱:۲۵ تاریخ جمعه ۸ خردادپدافند فعال شد من در محدوده قلعه پرتغالی‌ها شهر قشمم و شلیک پدافند کاملا قابل دیدن و شنیدن بود21:26 هشتم خرداد جزیره #قشمصدای توافق خیلی بلند به گوشمون رسید. حدود یک دقیقه صدای شدید پدافند، احتمالا برخورد موفق با پهباد نفوذی.درود همین پنج دقیقه پیش پدافند قشم داشت شلیک می کرد درگیری بودساعت 21:25 همین الان پدافند قشم فعال شد و یک چیزی رو زد🔄 آپدیت:تسنیم: "در پی رصد ریزپرنده متخاصم دشمن آمریکایی ـ صهیونی در حوالی قشم توسط پدافند هوایی ارتش، بلافاصله در عملیات موفق مورد اصابت قرار گرفت و منهدم شد."📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-29 21:32:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8a3a00587a48</link></item><item><title>دونالد ترامپ پستی از نیوت گینگریچ، رییس پیشین مجلس نمایندگان آمریکا، را...</title><description>دونالد ترامپ پستی از نیوت گینگریچ، رییس پیشین مجلس نمایندگان آمریکا، را در تروث سوشال بازنشر کرد که در آن نوشته شده بود: پس از بررسی جنگ ایران در این هفته، متقاعد شدم ترامپ در آستانه یک پیروزی تاریخی قرار داردIranIntlbrkپستی که گینگریچ ۸ ساعت پیش نوشته بود، ترجمه ماشین:پس از آنکه این هفته را صرف بررسی جنگ ایران کردم، اکنون متقاعد شده‌ام که رئیس‌جمهور ترامپ در آستانه یک پیروزی تاریخی قرار دارد. نقطه عطف واقعی برای من زمانی رقم خورد که تصمیم‌ها و مانورهای رئیس‌جمهور ترامپ را نه از منظر یکجانبه‌گرایی آمریکا، بلکه از منظر رهبر یک ائتلاف تاریخی چشمگیر بررسی کردم؛ بزرگ‌ترین ائتلافی که تاکنون در خاورمیانه مدرن شکل گرفته است.همه می‌دانند که اسرائیل متحد مهمی است. اما آنچه کمتر درباره آن صحبت می‌شود، عمق حمایت امارات متحده عربی، قطر، بحرین، عربستان سعودی و دیگر کشورهای منطقه است. برای دیکتاتوری ایران باید بسیار تأمل‌برانگیز باشد که دریابد حتی یک متحد ندارد که حاضر باشد محاصره دریایی آمریکا را به چالش بکشد. آرام‌آرام، به‌تدریج و با احتیاط، متحدان اروپایی ما نیز در حال صف‌آرایی برای کمک در خلیج فارس و تنگه هرمز هستند.بخش بزرگی از مانورهای رئیس‌جمهور ترامپ علیه ایران زمانی معنا پیدا می‌کند که او را نه صرفاً یک رئیس‌جمهور یکجانبه‌گرای آمریکایی، بلکه رهبر یک ائتلاف ببینیم. من بخش زیادی از چند هفته گذشته را صرف بررسی گزینه‌های نظامی کردم؛ از جمله پیروزی در نبرد خلیج فارس و تنگه هرمز و، در صورت لزوم، استفاده از سطحی تکان‌دهنده و خردکننده از قدرت نظامی؛ مشابه آنچه رئیس‌جمهور نیکسون و وزیر خارجه کیسینجر در کریسمس ۱۹۷۲ علیه هانوی و هایفونگ به کار گرفتند؛ اقدامی که هر دو رهبر معتقد بودند ویتنام شمالی را به پذیرش آتش‌بس و آزادی اسرای آمریکایی متقاعد کرد.اگر این یک کارزار یکجانبه آمریکایی بود، می‌توانستم با اشتیاق از یک کارزار نظامی تهاجمی‌تر حمایت کنم. اما در عین حال روشن است که چنین اقدامی ائتلاف را از هم می‌پاشاند، زیرا متحدان عرب ما متقاعدند که ایران هنوز می‌تواند خسارت عظیمی به میدان‌های نفتی و زیرساخت‌های آنان وارد کند. ائتلاف‌ها ذاتاً کندتر از کارزارهای یکجانبه عمل می‌کنند. با این حال، ائتلاف‌ها در نهایت قدرتی به‌مراتب بیشتر را وارد میدان می‌کنند.من نیز مانند همه دیگران از سرعت گفت‌وگوها با این دیکتاتوری سرخورده‌ام؛ اما پس از بررسی توازن قوا و گزینه‌های در دسترس ائتلاف از یک سو، و دیکتاتوری مذهبیِ ایران از سوی دیگر، آماده‌ام بگویم که رهبری ائتلافیِ رئیس‌جمهور ترامپ ــ چیزی که تقریباً هیچ‌یک از منتقدان او نمی‌خواهند به آن اذعان کنند ــ در آستانه دستیابی به یک پیروزی عظیم تاریخی است.و اگر دیکتاتوری ایران در نهایت ثابت کند که به شکلی نومیدانه به موضعی انتحاری پایبند است، زمان کافی برای یک کارزار نظامی با قدرت و اثربخشی عظیم وجود خواهد داشت. در هر صورت، ما در آستانه یک پیروزی شگفت‌انگیز برای ارزش‌های خود و برای خاورمیانه‌ای امن‌تر قرار داریم.NewtGingrich 📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-29 21:07:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#50fd074905bf</link></item><item><title>مهدی خانعلی‌زاده، عضو تیم رسانه‌ای هیات مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی، نوشت که در...</title><description>مهدی خانعلی‌زاده، عضو تیم رسانه‌ای هیات مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی، نوشت که در متن تفاهم احتمالی هشت بند از ۱۰ بند بیانیه شورای عالی امنیت ملی که به تایید مجتبی خامنه‌ای رسیده، رعایت نشده و زیر پا گذاشته شده است. او افزود که تفاهم‌نامه کنونی برخلاف بیانیه آتش‌بس شورای عالی امنیت ملی است و مشخص شده که اساسا مذاکرات پسااسلام‌آباد، بر مبنای شروط رهبری انجام نشده است.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-29 20:55:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4cfa2be38e4e</link></item><item><title>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران در مصاحبه‌ای با صدا و سیما...</title><description>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران در مصاحبه‌ای با صدا و سیما گفت که تبادل پیام‌ها ادامه دارد ولی هنوز هیچ توافقی نهایی نشده است و افزود که مدیریت تنگه هرمز باید توسط ایران و عمان تعیین شود.او بار دیگر گفت: «در این مرحله بر خاتمه جنگ متمرکز هستیم و در مورد پرونده هسته‌ای هیچ مذاکره‌ای نداریم.»این اظهارات در حالی از سوی ایران مطرح شده که آقای ترامپ فهرستی از خواسته‌هایی را که می‌گوید ایران باید برآورده کند، مطرح کرد که شامل تعهد ایران به عدم دستیابی به سلاح هسته‌ای، باز کردن تنگه هرمز بدون دریافت عوارض، مین‌روبی کامل این آبراه و خارج‌سازی ذخایر اورانیوم ‌غنی‌شده ایران با همکاری آمریکا و تحت نظارت آژانس و سپس از بین بردن این مواد است.@VahidHeadline پیش‌تر: خبرگزاری فارس، نزدیک به سپاه پاسداران، نیز به نقل از یک منبع ایرانی دیگر اظهارنظر رئیس‌جمهور ایالات منحده دربارهٔ توافق احتمالی با ایران، را «آمیخته‌ای از راست و دروغ» خوانده است.این منبع گفته که در متن توافق بندی درباره باز شدن تنگه هرمز بدون دریافت عوارض وجود ندارد و تفاهم بر سر نابودی دخایر اورانیوم ایران را نیز «بی‌اساس» دانسته است.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-29 20:55:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8c9523b25436</link></item></channel></RSS>