<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایندیپندنت فارسی</title><item><title>⭕️آب هندوانه به سلامت قلب کمک می‌کند📌آب هندوانه در دوره‌های هایپرگلیسمی، یعنی...</title><description>⭕️آب هندوانه به سلامت قلب کمک می‌کند📌آب هندوانه در دوره‌های هایپرگلیسمی، یعنی دوره افزایش بیش‌ازحد گلوکز که معمولا با دیابت مرتبط است، به عملکرد رگ‌ها کمک می‌کند♦️تحقیقات جدید از طیف گسترده‌ای از فواید غیرمنتظره هندوانه و آب آن برای سلامتی پرده برداشته‌اند.چند مقاله که در مجله علمی «نوترینتس» (Nutrients) منتشر شدند، دریافته‌اند افرادی که به طور منظم این میوه را مصرف می‌کنند، معمولا رژیم‌های غذایی حاوی ویتامین‌ها و آنتی‌اکسیدان‌های بیشتر و قند و چربی اشباع کمتر دارند.بیشتر بخوانید...✍️اوشین مَک‌ایلروی@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 09:52:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e63f7499d66</link></item><item><title>♦️جلال دهقانی فیروزآبادی، دبیر شورای راهبردی روابط خارجی جمهوری اسلامی ایران، روز...</title><description>♦️جلال دهقانی فیروزآبادی، دبیر شورای راهبردی روابط خارجی جمهوری اسلامی ایران، روز جمعه هشتم خرداد ماه در گفتگویی با روزنامه شرق گفت چین به‌طور غیرمستقیم از پاکستان در مذاکرات مشارکت داشته و «یکی از بازیگرانی است تفاهم احتمالی میان آمریکا و ایران را تضمین می‌کند.»دبیر شورای راهبردی روابط خارجی با اشاره به نقش پاکستان در مذاکرات گفت اسلام‌آباد به دلیل روابط مناسب با ایران، آمریکا و عربستان سعودی و همچنین انگیزه‌های ملی خود، توانسته نقش موثری در میانجی‌گری ایفا کند. به گفته او، انگیزه‌های شخصی و ملی پاکستان، از جمله نقش عاصم منیر فرمانده ارتش این کشور و ارتباطات او با دونالد ترامپ، می‌تواند به پیشبرد مذاکرات کمک کند.دهقانی فیروزآبادی همچنین افزود منازعه ایران و آمریکا یکی از پیچیده‌ترین و طولانی‌ترین اختلافات در عرصه بین‌المللی است و با وجود نقش‌آفرینی اسلام‌آباد، محدودیت‌هایی در این روند وجود داشته که موجب شده چین نیز به‌صورت غیرمستقیم در مذاکرات حضور داشته باشد.به ادعای این مقام جمهوری اسلامی، به نظر می‌رسد از دیدگاه دونالد ترامپ، گزینه تفاهم و مذاکره بر تشدید تنش برتری یافته است@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 09:42:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2dd55b300486</link></item><item><title>♦️مقام‌های رومانی اعلام کردند در پی حمله پهپادی روسیه در نزدیکی مرز...</title><description>♦️مقام‌های رومانی اعلام کردند در پی حمله پهپادی روسیه در نزدیکی مرز اوکراین، یک ساختمان مسکونی در شهر گالاتسی هدف قرار گرفت و دو نفر زخمی شدند. مجروحان برای درمان به بیمارستان منتقل شده‌اند.این حادثه در حالی رخ داده که حملات روسیه به مناطق مرزی اوکراین ادامه دارد و چندین بار بقایای پهپادها و موشک‌ها به خاک کشورهای عضو ناتو در همسایگی اوکراین سقوط کرده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 09:38:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#081c4b2771f2</link></item><item><title>♦️شرکت فناوری سرگرمی «گلکسی کورپوریشن» کره جنوبی روز پنجشنبه هشتم خرداد در...</title><description>♦️شرکت فناوری سرگرمی «گلکسی کورپوریشن» کره جنوبی روز پنجشنبه هشتم خرداد در سئول نمایش مدی برگزار کرد که در آن ربات‌ها و انسان‌ها با لباس‌های یکسان روی صحنه حاضر شدند: رویدادی که با هدف به تصویر کشیدن همزیستی انسان و ربات‌ها در آینده طراحی شده بود.به گزارش رویترز، این نمایش با عنوان «نمایش مد هوش مصنوعی فیزیکی ماخ ۳۳» (MACH33: Physical AI Fashion Show) در «پارک ربات گلکسی» در سئول برگزار شد و ربات‌ها در کنار مدل‌های انسانی با پوشش‌های هماهنگ در برابر تماشاگران ظاهر شدند.در بخشی از این برنامه، ربات‌هایی که شنل بر تن داشتند روی صحنه رفتند وسپس دو مدل زن شنل‌ها را از تن آن‌ها برداشتند تا لباس‌های اصلی نمایان شود.پس از آن، مدل‌های انسانی با همان لباس‌ها وارد صحنه شدند و در کنار ربات‌ها ژست گرفتند.ربات‌ها و انسان‌ها همچنین در اجرایی که آمیزه‌ای از مد، فناوری رباتیک و هنرهای نمایشی بود، برنامه هماهنگی را روی صحنه به نمایش گذاشتند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 09:05:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ab2e65158c69</link></item><item><title>♦️مسعود پزشکیان، رئیس جمهوری اسلامی ایران روز جمعه هشتم خرداد با انتشار...</title><description>♦️مسعود پزشکیان، رئیس جمهوری اسلامی ایران روز جمعه هشتم خرداد با انتشار پیامی در اکس از تلاش‌های پاکستان برای «رسیدن به توافق» تشکر کرد و نوشت: «سیاست ایران گسترش همکاری با کشورهای مسلمان و همسایه در همه زمینه‌هاست. »این پیام یک روز پس از یک دور جدید از تشدید تنش‌ها در خلیج فارس منتشر می‌شود. سپاه پاسداران روز پنجشنبه اعلام کرد در پاسخ به حمله آمریکا به محلی در بندرعباس، «مبدا حمله را هدف قرار داده است.» همزمان کویت اعلام کرد با حملات موشکی و پهپادی مقابله کرده است. کویت، عربستان سعودی، امارات، قطر و اتحادیه عرب، حمله به کویت را به‌شدت محکوم کردند.پزشکیان نوشت: «در گفتگوهایم با نخست وزیران مالزی و پاکستان برای تبریک عید سعید قربان، با تاکید بر پایبندی ایران به دیپلماسی، از مواضع انسانی مالزی و از ابتکار عمل و تلاش‌های موثر پاکستان برای رسیدن به توافق تشکر کردم. سیاست ایران گسترش همکاری با کشورهای مسلمان و همسایه در همه زمینه‌هاست.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 08:46:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5ad2bdf5206f</link></item><item><title>♦️ویدیوی منتشرشده، لحظه انفجار موشک غول‌پیکر «نیو گلن» (New Glenn) متعلق به...</title><description>♦️ویدیوی منتشرشده، لحظه انفجار موشک غول‌پیکر «نیو گلن» (New Glenn) متعلق به شرکت فضایی بلواوریجین، تحت مالکیت جف بیزوس، را روی سکوی پرتاب شماره ۳۶ در پایگاه فضایی کیپ کاناورال فلوریدا نشان می‌دهد.این حادثه زمانی رخ داد که تیم فنی در حال آماده‌سازی و انجام آزمایش آتش ایستا (Static Fire) پیش از ماموریت بعدی این موشک، موسوم به NG-4، بود. تصاویر منتشرشده لحظه تبدیل شدن این موشک پیشرفته به یک گلوله بزرگ آتش را نشان می‌دهد.موشک نیو گلن یکی از مهم‌ترین پروژه‌های بلواوریجین برای رقابت در بازار پرتاب‌های سنگین فضایی به شمار می‌رود و این انفجار می‌تواند باعث شکست و تاخیر قابل توجه در برنامه‌های فضایی این شرکت شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 07:14:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2600243eff9e</link></item><item><title>♦️حساب کاربری وزارت جنگ آمریکا در اکس با انتشار ویدیویی اعلام کرد...</title><description>♦️حساب کاربری وزارت جنگ آمریکا در اکس با انتشار ویدیویی اعلام کرد پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، به همراه ملوانان و تفنگداران دریایی این کشور در ناو باکسر در یک برنامه ورزش صبحگاهی شرکت کرده است.در این ویدیو، هگست در کنار نیروهای حاضر در ناو آبی‌خاکی باکسر در تمرین‌های بدنی صبحگاهی شرکت می‌کند.وزیر جنگ آمریکا پس از پایان این تمرینات خطاب به نیروهای حاضر در ناو گفت: «شما هر روز روی این کشتی و سکوهای عملیاتی خود تمرین می‌کنید تا در بالاترین سطح آمادگی قرار داشته باشید و اگر روزی فراخوانده شدید، آماده باشید.»هگست با اشاره به اظهارات دونالد ترامپ در نشست کابینه افزود: «ایران یا می‌تواند از راه درست و از طریق توافق پای میز مذاکره پیش برود، یا با شما روبه‌رو شود.» او سپس با اشاره به نیروهای حاضر در ناو گفت: «آن فرد من نیستم؛ شما هستید.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 06:43:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#67fb90d45171</link></item><item><title>♦️به گزارش خبرگزاری رویترز، تصاویری از استادیوم «کالینته» در شهر مرزی تیخوانای...</title><description>♦️به گزارش خبرگزاری رویترز، تصاویری از استادیوم «کالینته» در شهر مرزی تیخوانای مکزیک منتشر شده است؛ همان مکانی که قرار است به عنوان کمپ تمرینی و محل استقرار تیم ملی فوتبال ایران در طول رقابت‌های جام جهانی ۲۰۲۶ مورد استفاده قرار گیرد.این تصمیم پس از آن اتخاذ شد که دولت ایالات متحده از میزبانی و اقامت طولانی‌مدت کاروان جمهوری اسلامی در خاک خود خودداری کرد. بر اساس توافق فیفا و دولت مکزیک، ملی‌پوشان جمهوری اسلامی ایران در طول مسابقات در شهر تیخوانا مستقر خواهند بود و تنها در روزهای برگزاری سه بازی خود در مرحله گروهی، به خاک آمریکا (شهرهای لس‌آنجلس و سیاتل) سفر خواهند کرد. در حال حاضر نیروهای گارد ملی مکزیک برای تامین امنیت کاروان ایران، در اطراف و بخش‌های مختلف این استادیوم مستقر شده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 05:50:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a6c8f82de5c</link></item><item><title>♦️محمدرضا جمشیدی، دبیرکل کانون بانک‌ها و موسسات اعتباری خصوصی، درباره کمبود نقدینگی...</title><description>♦️محمدرضا جمشیدی، دبیرکل کانون بانک‌ها و موسسات اعتباری خصوصی، درباره کمبود نقدینگی و اسکناس در برخی دستگاه‌های خودپرداز گفت: یکی از علل اصلی کمبود اسکناس و حتی سکه در مقطع اخیر، به اختلالات و تأخیر‌های به وجود آمده در برقراری ارتباط بانکی دستگاه‌های الکترونیکی بازمی‌گردد. حکومت ایران اینترنت را ۸۸ روز قطع کرد که پیامدهای شدیدی برای بخش‌های مختلف اقتصاد به همراه داشت. جمشیدی همچنین به افزایش تلاش مردم برای ذخیره کردن پول نقد اشاره کرد. تلاشی که به دلیل عدم اطمینان مردم به حاکمیت است. جمشیدی با اشاره به چالش‌های چاپ اسکناس تصریح کرد: چاپ اسکناس برای دولت هزینه سنگینی دارد؛ به‌طوری که هزینه چاپ برخی اسکناس‌های کوچک تقریبا با ارزش خود آن اسکناس برابری می‌کند. به همین دلیل بانک مرکزی بیشتر بر چاپ و توزیع اسکناس‌های درشت تمرکز کرده و این عامل هم به کمبود اسکناس در عابربانک‌ها دامن زده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 05:20:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c5f4202abbe</link></item><item><title>⭕️بازار سیاه در دریاهای آزاد؛ شبکه‌ای که نفت ایران را به چین...</title><description>⭕️بازار سیاه در دریاهای آزاد؛ شبکه‌ای که نفت ایران را به چین می‌رساند📌با وجود تلاش‌ آمریکا برای متوقف کردن انتقال نفت ایران، تهران سال گذشته حدود ۳۱ میلیارد دلار درآمد نفتی از چین به دست آورد؛ معادل حدود ۹۰ درصد نفت صادراتی جمهوری اسلامی و نزدیک به ۴۵ درصد بودجه دولت ایران است♦️با وجود تحریم‌های ایالات متحده، حکومت ایران با تکیه بر شبکه‌ای مخفی از نفتکش‌های فرسوده، شرکت‌های پوششی و انتقال‌های مخفیانه کشتی‌به‌کشتی، همچنان توانسته است میلیاردها دلار نفت خام به چین بفروشد. وال‌استریت‌ژورنال در گزارشی مفصل، با تشریح صحنه‌ای از این روند، می‌نویسد: در آب‌های آزاد، حدود ۷۲ کیلومتر دورتر از سواحل مالزی، نفتکش‌هایی که زیر بار سنگین محموله خود، بیشتر از معمول در آب فرورفته‌اند، منتظرند محموله خود را به کشتی‌هایی منتقل کنند که راهی پالایشگاه‌های چین‌اند. آن‌ها با انداختن برزنت و چیزهای دیگر روی نام کشتی و استفاده از رنگ سیاه برای پوشاندن شماره‌های شناسایی، هویت خود را مخفی می‌کنند.این منطقه که تقریبا در میانه مسیر میان آب‌های ایران و چین واقع است، حدود هزار و ۳۰۰ کیلومترمربع وسعت دارد، معمولا آب‌هایی آرام دارد و در محدوده منطقه اقتصادی انحصاری مالزی واقع شده، اما خارج از آب‌های سرزمینی این کشور است. همین موضوع آن را از نظر حقوقی به منطقه‌ای خاکستری تبدیل کرده که عملا هیچ طرفی برای پذیرفتن مسئولیت آن تمایل چندانی ندارد.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 05:10:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#637b54eaa20f</link></item><item><title>♦️شهروندان و گردشگران در نیویورک، پنجشنبه ۷ خرداد، برای تماشای پدیده «منهتن‌هنج»...</title><description>♦️شهروندان و گردشگران در نیویورک، پنجشنبه ۷ خرداد، برای تماشای پدیده «منهتن‌هنج» گرد هم آمدند؛ پدیده‌ای که در آن خورشید هنگام غروب یا طلوع، به شکلی تقریبا کامل با شبکه خیابان‌های منهتن هم‌راستا می‌شود و میان آسمان‌خراش‌های شهر دیده می‌شود.این پدیده زمانی رخ می‌دهد که زاویه خورشید با خیابان‌های شرقی-غربی منهتن هماهنگ می‌شود و منظره‌ای ایجاد می‌کند که خورشید درست در امتداد خیابان‌ها و میان ساختمان‌های بلند دیده می‌شود. این رویداد معمولا دو بار در سال و در روزهایی نزدیک به میانه فاصله میان انقلاب تابستانی و انقلاب زمستانی رخ می‌دهد.اصطلاح «منهتن‌هنج» را نیل دگراس تایسون، اخترشناس آمریکایی، با الهام از یادمان باستانی استون‌هنج ابداع کرد؛ زیرا این هم‌راستایی خورشید با خیابان‌های شهر، برای بسیاری یادآور هم‌راستایی‌های نجومی سازه‌های باستانی است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 04:27:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d9d1adfe38c9</link></item><item><title>♦️مارک لوین، مجری و تحلیلگر نزدیک به ترامپ در واکنش به گزارش‌ها...</title><description>♦️مارک لوین، مجری و تحلیلگر نزدیک به ترامپ در واکنش به گزارش‌ها درباره توافق آمریکا با حکومت ایران در پیامی در اکس نوشت: بار دیگر، مخاطبان رادیویی من به‌وضوح اعلام کرده‌اند که می‌خواهند رژیم ایران نابود شود و هیچ توافقی در کار نباشد. من درک می‌کنم که این یک نظرسنجی علمی نیست، اما مخاطبان من به‌شدت محافظه‌کار و حامی ترامپ هستند. و گاهی ما اجازه می‌دهیم نظرات آنلاین، که می‌تواند از هر جا و از هر کسی باشد، بر دیدگاه ما تاثیر بگذارد. و این مخاطبان در مورد رژیم ایران و پیامدهای شکست نخوردن آن بسیار آگاه هستند پیامدهای سیاسی، نظامی و پیامدهای آینده@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 04:04:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#938e1e7d8ebb</link></item><item><title>♦️امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه و همسرش بریجیت، در نخستین حضور رسانه‌ای خود...</title><description>♦️امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه و همسرش بریجیت، در نخستین حضور رسانه‌ای خود پس ازاظهارات جنجالی نشریه پاری‌ماچ درباره« رابطه افلاطونی» امانوئل و گلشیفته در کاخ الیزه از پرابوو سوبیانتو، رئیس‌جمهوری اندونزی استقبال کردند. در این دیدار رسمی، رئیس‌جمهوری اندونزی در بیانیه‌ای مطبوعاتی، فرانسه را «پیشگام» راه‌حل دو کشوری در خاورمیانه خواند و مکرون نیز ابراز امیدواری کرد که توافقنامه مشارکت اقتصادی جامع میان اتحادیه اروپا و اندونزی هرچه سریع‌تر اجرایی شود.این حضور مشترک در حالی صورت می‌گیرد که اخیرا اظهارات فلوریان تردیف، خبرنگار روزنامه پاری‌مچ و نویسنده کتاب «یک زوج "تقریبا" کامل»، جنجال بزرگی به پا کرده است. تردیف در مصاحبه با رادیو فرانسه تایید کرد که بریجیت مکرون سال گذشته در جریان سفر به شرق آسیا (پرواز پاریس-سنگاپور)، پیامی از گلشیفته فراهانی را در تلفن همراه همسرش دیده بود. وی فاش کرد که رئیس‌جمهوری فرانسه برای چند ماه «رابطه افلاطونی» با این بازیگر ۴۲ ساله داشته است؛ اتفاقی که در هواپیما منجر به جدال لفظی شدید و سیلی خوردن مکرون از بریجیت شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 03:30:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#845cc8b5962b</link></item><item><title>♦️پنجشنبه شب، مراسم نوحه برای اعضای کشته شده خانواده علی خامنه‌ای، رهبر...</title><description>♦️پنجشنبه شب، مراسم نوحه برای اعضای کشته شده خانواده علی خامنه‌ای، رهبر سابق جمهوری اسلامی در حالی برگزار شد که هیچ‌یک از پسران او در این مراسم حضور نداشتند. علی خامنه‌ای روز نهم اسفند به همراه دختر، عروس، داماد و نوه دختری‌اش در حمله هوایی آمریکا و اسرائیل کشته شد و گفته شد که پسرش مجتبی که چند روز بعد به عنوان سومین رهبر نظام معرفی شد، در این حمله دچار جراحت سنگین شده است. با این حال در سه ماه گذشته نه مجتبی خامنه‌ای دیده شده و یا تصویر و صدایی از او منتشر شده و نه پدرش دفن شده است. در مراسم پنجشنبه شب نیز مجتبی خامنه‌ای حضور نداشت و دیگر پسران خامنه‌ای، (مصطفی، مسعود و میثم) هم دیده نشدند. در این مراسم حداد عادل دیده می‌شود که پدر عروس کشته شده خامنه‌ای (همسر مجتبی) است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 02:42:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc718fcdfe49</link></item><item><title>♦️یک مقام آمریکایی ادعای صداوسیمای جمهوری اسلامی درباره سرنگونی یک هواگرد آمریکا...</title><description>♦️یک مقام آمریکایی ادعای صداوسیمای جمهوری اسلامی درباره سرنگونی یک هواگرد آمریکا در استان بوشهر را رد کرد.به گزارش رویترز، این مقام آمریکایی که نخواست نامش فاش شود، گفت هیچ هواگرد آمریکایی در نزدیکی بوشهر سرنگون نشده است.رسانه‌های حکومتی جمهوری اسلامی بامداد جمعه به نقل از مسعود تنگستانی، فرماندار جم، گزارش داده بودند که یک هواگرد آمریکایی در آسمان این شهرستان هدف قرار گرفته است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 02:04:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#23bad30d0af6</link></item><item><title>♦️جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهوری آمریکا پنج‌شنبه ۷ خرداد در گفتگو با خبرنگاران...</title><description>♦️جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهوری آمریکا پنج‌شنبه ۷ خرداد در گفتگو با خبرنگاران اعلام کرد که واشنگتن هنوز به توافق با ایران دست نیافته، اما دو طرف به یکدیگر نزدیک هستند. به گزارش رویترز، ونس با اشاره به روند گفتگوها تاکید کرد که ایالات متحده در موقعیتی قرار دارد که در صورت لزوم می‌تواند برنامه هسته‌ای تهران را به طور قابل‌توجهی به عقب بازگرداند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 01:50:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea805934dfa8</link></item><item><title>♦️مسعود تنگستانی، فرماندار جم، به خبرگزاری صدا و سیما گفت نیروهای مسلح...</title><description>♦️مسعود تنگستانی، فرماندار جم، به خبرگزاری صدا و سیما گفت نیروهای مسلح جمهوری اسلامی «یک هواگرد» را در آسمان این شهرستان در استان بوشهر هدف قرار داده‌اند و اکنون وضعیت منطقه عادی است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 01:48:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#21443e5e4399</link></item><item><title>♦️ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام، پنجشنبه هفتم خرداد با انتشار تصاویری اعلام...</title><description>♦️ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام، پنجشنبه هفتم خرداد با انتشار تصاویری اعلام کرد که ناو هواپیمابر «یواس‌اس آبراهام لینکلن» در حین عبور از دریای عرب، عملیات پروازی انجام داده است. سنتکام پیش‌تر اعلام کرده بود این ناو و نیروهای همراه آن در چارچوب عملیات‌های آمریکا در منطقه و پشتیبانی از محاصره دریایی اعمال‌شده بر بنادر ایران فعالیت می‌کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 01:06:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c15872bcbfec</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا در گفتگو با شبکه فاکس‌نیوز در پاسخ به...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا در گفتگو با شبکه فاکس‌نیوز در پاسخ به سوالی درباره خط قرمز واشنگتن برای اقدام نظامی دوباره اعلام کرد که مرز نهایی و خط قرمز اصلی، توافقی است که برای آمریکا خوب نباشد. ترامپ با بیان اینکه شرایط را زیر نظر دارد و باید دید در آینده چه پیش می‌آید، طرف مقابل را مذاکره‌کنندگانی بسیار خوب و حیله‌گر توصیف کرد، اما تاکید کرد که در نهایت تمامی کارت‌های بازی در دست آمریکا قرار دارد، چرا که واشنگتن پیش از این آن‌ها را از نظر نظامی شکست داده است.پیش‌تر، ان‌بی‌سی نیوز به نقل از یک مقام ارشد عرب گزارش داده بود مذاکره‌کنندگان آمریکا و جمهوری اسلامی ایران سه روز پیش در دوحه بر سر مفاد توافق آتش‌بس به تفاهم رسیده‌اند، اما اعلام نهایی آن به تعویق افتاده است. همچنین آکسیوس به نقل از منابع آمریکایی و منطقه‌ای گزارش داد طرفین بر سر یک تفاهم‌نامه ۶۰ روزه برای تمدید آتش‌بس و آغاز گفتگوها درباره برنامه هسته‌ای به توافق رسیده‌اند، اما اجرای آن همچنان نیازمند تایید نهایی دونالد ترامپ است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 00:55:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6f935edce3bf</link></item><item><title>♦️وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد تحریم‌های جدیدی مرتبط با جمهوری اسلامی ایران...</title><description>♦️وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد تحریم‌های جدیدی مرتبط با جمهوری اسلامی ایران اعمال شده است.بر اساس این اعلام، دفتر کنترل دارایی‌های خارجی وزارت خزانه‌داری آمریکا ۱۷ شرکت و نهاد، از جمله شرکت «سپهر انرژی جهان نمای پارس» و همچنین هشت کشتی با پرچم کشورهای مختلف را در چارچوب تلاش‌ها برای مختل کردن شبکه تجارت نفت و پتروشیمی جمهوری اسلامی ایران تحریم کرده است.وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد این تحریم‌ها بخشی از تلاش‌ها برای قطع منابع درآمدی مرتبط با فروش نفت جمهوری اسلامی است. اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، تاکید کرد که این اقدامات بخشی از کمپین «خشم اقتصادی» برای قطع منابع مالی رژیم ایران و متوقف کردن فعالیت‌های بی‌ثبات‌کننده آن در منطقه است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 00:23:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#582db94836f7</link></item></channel></RSS>