<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>🔻واکنش بقایی به گزارش‌ها از احتمال تشکیل صندوق ۳۰۰ میلیارد دلاری برای بازسازی ایرانسخنگوی وزارت خارج...</title><description>🔻واکنش بقایی به گزارش‌ها از احتمال تشکیل صندوق ۳۰۰ میلیارد دلاری برای بازسازی ایرانسخنگوی وزارت خارجه ایران در پاسخ به پرسشی درباره گزارش‌‌ها از احتمال توافق تهران و واشنگتن برسر تاسیس یک صندوق ۳۰۰ میلیارد دلاری برای بازسازی ایران، بدون تایید رقم ذکر شده گفت که تعیین «مبلغی برای جبران و بازسازی خسارات» یکی از موضوعات مطرح در مذاکرات است.اسماعیل بقایی گفت توضیح بیشتری نمی‌تواند بدهد «زیرا این موضوعات، موضوعاتی پیچیده هستند و جزئیات خاص خود را دارند. قاعدتاً اگر در کلیات این ۱۴ بند به تفاهم برسیم، در بازه زمانی ۳۰ روزه یا ۶۰ روزه باید درباره اجزا و جزئیات آن نیز گفت‌وگو و تصمیم‌گیری شود.»نیویورک تایمز هفته پیش به نقل از یک مقام ایرانی، مقام‌های آمریکایی و دو دیپلمات دخیل در مذاکرات تهران و واشنگتن، جزئیاتی را گزارش کرد از پیش‌نویس تفاهمنامه‌ای که گفته می‌شود در دست بررسی است.یکی از مواردی که نیویورک تایمز گزارش کرد احتمال ایجاد یک صندوق مالی برای بازسازی ایران پس از برقراری صلح بود.نیویورک تایمز نوشت مقام ایرانی و یکی از دو منبع دیپلماتیکش رقم این صندوق را ۳۰۰ میلیارد دلار عنوان کرده‌اند درحالی‌که سایر منابع این رقم را تایید نکردند.صدا‌و‌سیمای ایران پیشتر «تعهد رسمی آمریکا به تامین حداقل ۳۰۰ میلیارد دلار برای بازسازی خسارت‌های وارده به ایران و پرداخت خسارت‌های جنگ» را یکی از شرایط ایران برای توافق عنوان کرده بود.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 14:52:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2461d2a384e0</link></item><item><title>🔻دادستان اهر: حتی انتشار یک عکس که به دشمن کمک کند مشمول توقیف اموال می‌شودمیزان، خبرگزاری قوه قضائی...</title><description>🔻دادستان اهر: حتی انتشار یک عکس که به دشمن کمک کند مشمول توقیف اموال می‌شودمیزان، خبرگزاری قوه قضائیه ایران، یاداشتی از علی فاضلی، دادستان عمومی و انقلاب شهرستان اهر در استان آذربایجان شرقی، منتشر کرد که در آن آمده است بر اساس قانون تشدید مجازات «جاسوسی» برای اسرائیل و «همکاری با کشور‌های معاند، مجازات توقیف اموال، مستقل و کاملاً جدا از مجازات حبس یا اعدام اعمال می‌شود.»در این یادداشت آمده است که «این مجازات شامل کل اموال فرد است و تنها به اموال ناشی از جرم محدود نمی‌شود.»این قانون انجام هرگونه عملیات به نفع اسرائیل آمریکا یا گروه‌های مخالف «حتی در قالب انتشار یک عکس یا ویدیو که به دشمن در هدف‌گیری کمک کند و ایرانیان مقیم خارج که با دشمن همکاری کنند، حتی بدون حضور فیزیکی در ایران، مشمول توقیف اموال خواهند شد.»به نوشته آقای فاضلی، «توقیف کل اموال در اینجا یک مجازات اصلی و همراه با اعدام است و هدف از توقیف اموال بر اساس اعلام مقامات قضائی، اموال مصادره شده برای بازسازی خسارات ناشی از جنگ و منفعت عمومی هزینه می‌شود.»قوه قضائیه می‌گوید با «شناسایی و توقیف اموال عناصر معاند و خارج‌نشین در داخل کشور» به کسانی ضربه زده است که «با حمایت مالی از تجمعات ضدایرانی، سعی در تخریب چهره ایران در افکار عمومی جهانی داشتند.»قوه قضائیه پس از شروع جنگ اخیر اموال صدها نفر را با عنوان «جاسوسی» یا «همکاری» با آمریکا و اسرائیل و گروه‌های مخالف توقیف یا مصادره کرده است.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 14:48:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d7a1717ad29</link></item><item><title>🔻هشدار قالیباف به اسرائیل درباره حملاتش به لبنان: زمان پرداخت صورت‌حساب می‌رسدمحمدباقر قالیباف، رئیس...</title><description>🔻هشدار قالیباف به اسرائیل درباره حملاتش به لبنان: زمان پرداخت صورت‌حساب می‌رسدمحمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی، به اسرائیل هشدار داده است که هزینه تشدید حملاتش علیه لبنان را خواهد پرداخت.آقای قالیباف در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس به زبان انگلیسی نوشت: «اعمال محاصرهٔ دریایی و تشدید جنایات جنگی در لبنان توسط رژیم نسل‌کش صهیونیستی، شواهد روشن عدم پایبندی آمریکا به آتش بس است.»او هشدار داد که «هر انتخابی، هزینه‌ای دارد و صورتحساب آن هم از راه می‌رسد؛ همه چیز در نهایت سر جای خودش قرار خواهد گرفت.»در تازه‌ترین نشانه از تشدید حملات اسرائیل به لبنان، بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر، به ارتش دستور داده است که اهدافی را در حومه جنوبی بیروت هدف قرار دهد.پیشتر سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی بار دیگر موضع ایران را تکرار کرد که آتش‌بس در لبنان «بخش لاینفک» هرگونه توافق با آمریکا برای پایان جنگ است.اسماعیل بقایی تاکید کرد که آمریکا و اسرائیل را نمی‌توان «به‌عنوان دو فاعل مجزا» در نظر گرفت.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 14:31:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e484052185b5</link></item><item><title>🔻مسعود پیاهو با انتشار ویدئویی گفت خودش برای اجرای حکم ۱۰ سال زندان معرفی می‌کند. او برای انتشار وید...</title><description>🔻مسعود پیاهو با انتشار ویدئویی گفت خودش برای اجرای حکم ۱۰ سال زندان معرفی می‌کند. او برای انتشار ویدئویی معترضی که جلوی یگان ویژه نشسته بود بازداشت شد. در ویدیویی که یکشنبه ۱۱ خرداد منتشر شد، آقای پیاهو گفت: «به دستور قوه قضائیه و به احضار اجرای احکام، فردا…</description><pubDate>2026-06-01 14:13:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e09f07cd45d1</link></item><item><title>🔻مسعود پیاهو با انتشار ویدئویی گفت خودش برای اجرای حکم ۱۰ سال زندان معرفی می‌کند. او برای انتشار وید...</title><description>🔻مسعود پیاهو با انتشار ویدئویی گفت خودش برای اجرای حکم ۱۰ سال زندان معرفی می‌کند. او برای انتشار ویدئویی معترضی که جلوی یگان ویژه نشسته بود بازداشت شد.در ویدیویی که یکشنبه ۱۱ خرداد منتشر شد، آقای پیاهو گفت: «به دستور قوه قضائیه و به احضار اجرای احکام، فردا خودم را برای اجرای حکم ۱۰ سال معرفی می‌کنم.»آقای پیاهو گفت منکر گرفتن این ویدیو نمی‌شود اما در بازنشر و پخش آن فیلم هیچ دخل و تصرفی نداشته و هرگز قصد نداشته که ویدیو پخش شود.به گزارش وبسایت امتداد، حسن آقاخانی، وکیل مسعود پیاهو، گفت موکلش در «اعتراضات بازار تهران و پیش از وقایع ۱۸ و ۱۹ دی» بازداشت شده است:بنابر این گزارش آقای آقاخانی گفت: «موکل من در حال کار در بازاری بودند که به خیابان جمهوری مشرف بوده است. شخصی در مقابل مامورین نیروی انتظامی می‌نشیند و مسعود یک فیلم کوتاه به صورت ناخودآگاه از آن صحنه ضبط می‌کند در حالیکه مطلقا قصد انتشار این فیلم را به صورت عمومی نداشته و اساسا آن فیلم را در استوری خصوصی خود در اینستاگرام منتشر کرده است. شخص دیگری این فیلم را برداشته و منتشر کرده است.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 14:12:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#31574fae5ea3</link></item><item><title>🔻مسئولان برگزاری مراسم سالگرد درگذشت روح‌الله خمینی، می‌گویند در مراسم امسال مهمان خارجی حضور نخواهد...</title><description>🔻مسئولان برگزاری مراسم سالگرد درگذشت روح‌الله خمینی، می‌گویند در مراسم امسال مهمان خارجی حضور نخواهد داشت و حسن خمینی، نوه بنیان‌گذار جمهوری اسلامی، هم سخنرانی نخواهد کرد.این مراسم هر سال در ۱۴ خرداد در آرامگاه آیت‌الله خمینی با حضور مقام‌های ارشد سیاسی و نظامی ایران و برخی از سفرای خارجی برگزار می‌شد و طی آن علی خامنه‌ای و حسن خمینی سخنرانی می‌کردند.محمدعلی انصاری، از برگزارکنندگان این مراسم، گفت که در مراسم امسال پیامی از مجتبی خامنه‌ای قرائت خواهد شد.او همچنین گفت که امسال «امکان حضور گسترده زائران مانند سال‌های گذشته فراهم نیست» ولی «کاروان‌های استانی... عمدتا از استان‌های همجوار و با برنامه‌ریزی مشخص اعزام خواهند شد.»📷Getty Imageshttps://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 12:54:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aeec2b741fd1</link></item><item><title>🔻هیئت رئیسه: جلسات رسمی مجلس «به‌زودی» برگزار می‌شودعلیرضاسلیمی، عضو هیئت رئیسه مجلس گفت: «فرآیند هم...</title><description>🔻هیئت رئیسه: جلسات رسمی مجلس «به‌زودی» برگزار می‌شودعلیرضاسلیمی، عضو هیئت رئیسه مجلس گفت: «فرآیند هماهنگی‌ها و مقدمات لازم طبق نظر شورای عالی امنیت ملی برای برگزاری جلسات علنی مجلس آغاز شده تا جلسات به زودی برگزار شود.»عباس گودرزی، سخنگوی هیئت رئیسه مجلس، هم امروز گفته بود که «هیئت رئیسه مجلس مخالفتی با برگزاری جلسات ندارد اما این امر مستلزم تایید مراجع امنیتی است.»آخرین جلسه علنی مجلس شورای اسلامی در محل دائمی، بهمن سال گذشته بود. پس از حمله آمریکا و اسرائیل به ایران در نهم اسفند، جلسات مجلس دیگر در محلش تشکیل نشده است.به گفته آقای گودرزی در این مدت «چهار جلسه مجازی صحن» و «نزدیک به ۱۵۰ جلسه کمیسیون‌ها» برگزار شده است.مطابق قوانین ایران جلسات مجلس فقط باید در محل دائمی آن برگزار شود.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 12:49:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8fb3455dff1a</link></item><item><title>🔻بقایی: تبادل پیام با آمریکا با سوءظن و بدگمانی ادامه داردسخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی می‌گوید ک...</title><description>🔻بقایی: تبادل پیام با آمریکا با سوءظن و بدگمانی ادامه داردسخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی می‌گوید که مذاکره ایران با آمریکا «در دل سوءظن و بدگمانی شدید» شروع شد و اکنون هم تبادل پیام در همین فضا ادامه دارد.اسماعیل بقایی در کنفرانس خبری تاکید کرد که «مذاکره یا دیپلماسی خود نشانه یا محصول اعتماد بین طرف‌های مذاکره‌کننده نیست.»آقای بقایی همچنین آمریکا را متهم کرد که با «تغییر مداوم دیدگاه‌های خود» و «پیام‌های رسانه‌ای متفاوت و ضد و نقیض» باعث طولانی شدن روند مذاکره شده است.آقای بقایی در حالی از ادامه تبادل پیام با واشنگتن سخن گفته است که باوجود آتش‌بس، تبادل آتش پراکنده میان ایران و آمریکا ادامه داشته و در هفته اخیر افزایش هم یافته است.در تازه‌ترین مورد، سپاه پاسداران اعلام کرد که در پاسخ به حمله آمریکا به «یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک» نیروهایش «پایگاه هوایی مبدا» را هدف قرار داده‌اند.آقای بقایی تاکید کرد که آمریکا و اسرائیل را نمی‌توان «به‌عنوان دو فاعل مجزا» در نظر گرفت.او یک بار دگیر موضع ایران را تکرار کرد که آتش‌بس در لبنان «بخش لاینفک هرگونه توافق و خاتمه جنگ است.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 11:21:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#82e4679edcee</link></item><item><title>🔻صدور دستور قضایی برای توقیف اموال ۷۵ نفر در اراکخبرگزاری قوه قضاییه ایران، میزان، از صدور حکم قضایی...</title><description>🔻صدور دستور قضایی برای توقیف اموال ۷۵ نفر در اراکخبرگزاری قوه قضاییه ایران، میزان، از صدور حکم قضایی برای توقیف اموال ۷۵ نفر در اراک به اتهام آنچه «عناصر حامی دشمن» خوانده شده، خبر داده است.میزان، روز یکشنبه به نقل از حجت‌اله درودگر، دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی، نوشت: «تاکنون ۷۵ پرونده قضایی برای تعدادی از همکاران و مرتبطین مستقیم با شبکه‌های معاند خارج از کشور در دادسرای اراک تشکیل شده است؛ این افراد با اقدامات ضدامنیتی خود، تلاش داشتند تا ضمن همکاری با دشمنان قسم‌خورده ملت، فضای آرام جامعه را ملتهب کنند.»از زمان آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، قوه قضاییه این کشور دهها پرونده علیه مخالفان حکومت در داخل و خارج از کشور تشکیل داده و از صدور حکم توقیف و مصادره اموال بسیاری از آنها از جمله چندین چهره سرشناس خبر داده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 11:02:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aec91278744d</link></item><item><title>🔻نتانیاهو دستور حمله به اهدافی در جنوب بیروت را صادر کردنخست‌وزیر اسرائیل در بیانیه‌ای دستور داد ارت...</title><description>🔻نتانیاهو دستور حمله به اهدافی در جنوب بیروت را صادر کردنخست‌وزیر اسرائیل در بیانیه‌ای دستور داد ارتش این کشور اهدافی را در حومه جنوبی پایتخت لبنان، هدف قرار دهد.منطقه ای که بنیامین نتانیاهو دستور حمله به آن را داده به عنوان پایگاه اصلی حزب‌الله و با نام ضاحیه شناخته می‌شود.پیشتر گزارش دادیم که رئیس جمهور لبنان حملات اسرائیل به کشورش را محکوم کرده و شورای امنیت سازمان ملل متحد هم امروز جلسه‌ای درباره وضعیت لبنان برگزار خواهد کرد.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 11:00:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b89451818306</link></item><item><title>🔻ترامپ: ایران می‌خواهد به توافق برسد، همه چیز به خوبی پایان خواهد یافتدونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریک...</title><description>🔻ترامپ: ایران می‌خواهد به توافق برسد، همه چیز به خوبی پایان خواهد یافتدونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا در تازه‌ترین پیامی که در تروث سوشال، شبکه اجتماعی خود، منتشر کرده از تمایل ایران برای رسیدن به توافق خبر داده است.او نوشته است: «ایران واقعا می‌خواهد به توافق برسد، و این توافق، برای ایالات متحده و کسانی که با ما هستند، خوب خواهد بود.»او در ادامه این پیام آورده است: «اما آیا دموکرات‌ها، و جمهوری‌خواهان مختلف به ظاهر غیرمیهن‌پرست، نمی‌فهمند که وقتی مهره‌های سیاسی مدام و به شکلی بی‌سابقه در حال اظهار نظرهای منفی هستند و بارها و بارها می‌گویند که باید سریع‌تر عمل کنم، یا کندتر عمل کنم، یا به جنگ بروم، یا به جنگ نروم، یا هر چیز دیگری، انجام درست وظایفم و مذاکره کردن برای من بسیار دشوارتر می‌شود؟ »او نوشته است: «فقط بشینید و استراحت کنید، آخرش همه چیز به خوبی پایان خواهد یافت.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 10:06:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3047dbe67fc5</link></item><item><title>🔻هواپیمای نیروی هوایی سلطنتی بریتانیا که هفته گذشته جان هیلی، وزیر دفاع بریتانیا، را حمل می‌کرد، در...</title><description>🔻هواپیمای نیروی هوایی سلطنتی بریتانیا که هفته گذشته جان هیلی، وزیر دفاع بریتانیا، را حمل می‌کرد، در حال پرواز بر فراز استونی و در نزدیکی مرز روسیه بود که اتفاق عجیبی رخ داد.بر اساس داده‌های پروازی که سرویس جهانی بی‌بی‌سی بررسی کرده، فرستنده خودکار هواپیما ناگهان موقعیت پرواز آن را در عمق خاک روسیه و حدود ۳۰۰ کیلومتر دورتر از جایی که تنها چند ثانیه پیش قرار داشت نشان داد.بر اساس این داده‌ها، هواپیما با سرعتی حدود ۱۱ کیلومتر بر ساعت بر فراز دریاچه‌ای در نزدیکی سن‌پترزبورگ در حال حرکت بود.اما هیچ‌یک از این اطلاعات واقعی نبود. سامانه ناوبری هواپیما بر اثر «جعل سیگنال جی‌پی‌اس» دچار اختلال شده بود.این پدیده زمانی رخ می‌دهد که یک منطقه با سیگنال‌های کاذب اشباع می‌شود؛ سیگنال‌هایی که دقیقا مشابه فرکانس ماهواره‌های جی‌پی‌اس طراحی شده‌اند تا سیستم‌های پروازی را گمراه کنند.https://bbc.in/4nZO00U@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 10:01:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1fbe50446a48</link></item><item><title>🔻رئیس جمهور لبنان «تجاوزی وحشیانه و غیرقابل‌قبول از سوی اسرائیل» را محکوم کردرئیس‌جمهور لبنان گفت که...</title><description>🔻رئیس جمهور لبنان «تجاوزی وحشیانه و غیرقابل‌قبول از سوی اسرائیل» را محکوم کردرئیس‌جمهور لبنان گفت که کشورش با «تجاوزی وحشیانه و غیرقابل‌قبول از سوی اسرائیل» روبه‌روست.جوزف عون در پیامی در ایکس این عملیات اسرائیل را محکوم کرد و متعهد شد که «برای پایان دادن به رنج مردم لبنان، به‌ویژه ساکنان جنوب، تلاش خواهد کرد.»شورای امنیت سازمان ملل متحد قرار است امروز در نیویورک نشستی اضطراری درباره لبنان برگزار کند.این نشست پس از آن برنامه‌ریزی شده که بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، اعلام کرد تصرف این قلعه نشان‌دهنده «تغییری مهم و اساسی» در روند درگیری‌هاست.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 09:48:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c6bb0162f8c0</link></item><item><title>🔻قوه قضائیه ایران از اعدام دو نفر از معترضان دی خبر دادخبرگزاری میزان، وابسته به قوه قضائیه ایران گز...</title><description>🔻قوه قضائیه ایران از اعدام دو نفر از معترضان دی خبر دادخبرگزاری میزان، وابسته به قوه قضائیه ایران گزارش داده است که دو نفر از معترضان دی ماه که به گفته این خبرگزاری به دلیل نقششان در ناآرامی‌های تهران در دادگاه محکوم شده بودند، اعدام شدند.خبرگزاری میزان این دو نفر را مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی معرفی کرده است.بر اساس این گزارش، این دو نفر در دادگاه به اتهام «آتش زدن یک مسجد، تخریب اموال عمومی و درگیری با نیروهای امنیتی» محاکمه و به اعدام محکوم شده بودند.قوه قضائیه ایران گفته است که احکام اعدام این دو نفر پیش از اجرا، در دیوان عالی کشور تأیید شده بود.نهادهای حقوق بشری از جمله گزارشگر ویژه شورای حقوق بشر سازمان ملل متحد در امور ایران از افزایش موارد اعدام در ایران ابراز نگرانی می کنند.مای ساتو، گزارشگر ویژه سازمان ملل متحد گفته است که ایران از مجازات اعدام «به‌عنوان ابزاری برای سرکوب اعتراضات، ایجاد رعب و وحشت در جامعه و خاموش کردن صدای مخالفان» استفاده می‌کند.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 09:17:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c338e8b56650</link></item><item><title>🔻سپاه پاسداران اعلام کرده است که نیروی هوافضای آن یک پایگاه هوایی را که به گفته آن در حمله آمریکا به...</title><description>🔻سپاه پاسداران اعلام کرده است که نیروی هوافضای آن یک پایگاه هوایی را که به گفته آن در حمله آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک مورد استفاده قرار گرفته بود، هدف قرار داده است.همزمان فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) اعلام کرد که «حملات دفاعی علیه مراکز راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادهای ایران در شهر گروگ و جزیره قشم» انجام داده است.آمریکا گفته است که این حملات «روزهای شنبه و یکشنبه و در واکنش به اقدامات تهاجمی ایران صورت گرفت که شامل سرنگونی یک پهپاد ام‌کیو۱ آمریکا بود که بر فراز آب‌های بین‌المللی در حال فعالیت بود.»همزمان اطلاعیه سپاه پاسداران می‌گوید حمله امروز «به دنبال تجاوز ساعتی پیش ارتش متجاوز آمریکا» صورت گرفت اما محل پایگاهی را که هدف حمله سپاه قرار گرفته، مشخص نکرده است.خبرگزاری فرانسه پیشتر به نقل از ارتش کویت گزارش داده بود که سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حمله‌ای پهپادی و موشکی هستند.@BBCPersian📷REUTERS</description><pubDate>2026-06-01 09:01:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ccaea87d5002</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ خط اتوبوس‌ معروف لهستانی به شماره ۶۶۶ به مقصد شهر هِل - جهنم - که سه سال پیش و به دنبال اعتر...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ خط اتوبوس‌ معروف لهستانی به شماره ۶۶۶ به مقصد شهر هِل - جهنم - که سه سال پیش و به دنبال اعتراضات گروه‌های مذهبی تعطیل شده بود، مجددا فعال خواهد شد.مسیحیان محافظه‌کار ادعا کرده بودند که شماره این خط اتوبوس که پیوندهایی با شیطان در کتاب مقدس دارد، همراه با نام مقصد، شیطان‌پرستی را ترویج می‌دهد. مسیر این تفریحگاه ساحلی دریای بالتیک به یک شوخی در بین گردشگران انگلیسی‌زبان تبدیل شده بود. این سرویس توسط فلیکس‌باس، که مزایای بازاریابی ارائه سرویس شش-شش-شش به هل که فقط با یک حرف ال نوشته می‌شود، احیا می‌شود.📷PKS GDYNIA/Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 08:34:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#981dba8600ed</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ مطالعه‌ای که توسط دانشمندان آمریکایی انجام شده است، نشان داده است که مصرف روزانه یک قرص می‌ت...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ مطالعه‌ای که توسط دانشمندان آمریکایی انجام شده است، نشان داده است که مصرف روزانه یک قرص می‌تواند طول عمر بیماران مبتلا به سرطان پیشرفته پانکراس را تقریبا دو برابر کند. کارشناسان این دارو که داراکسونراسیب نام دارد، را به عنوان یک عامل تغییر دهنده در خصوص این سرطان توصیف کرده‌اند. این آزمایش شامل ۵۰۰ نفر بود که سرطان آنها به سایر اندام‌هایشان گسترش یافته بود. این مطالعه نشان داد که میانگین زمان بقا برای کسانی که قرص را مصرف کرده‌اند کمی بیش از یک سال بود، در حالی که این زمان برای کسانی که شیمی درمانی دریافت کرده بودند، حدود شش ماه و نیم بود. این داروی جدید همچنین عوارض جانبی کمتری ایجاد می‌کند.سرطان پانکراس به دلیل اینکه اغلب دیر تشخیص داده می‌شود و درمان آن دشوار است، میزان مرگ و میر بالایی دارد.📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 08:04:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9c5b3e4b4b14</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ دانشمندان در حال بررسی این هستند که اگر بدن انسان به‌طور مداوم در معرض چنین گرمایی قرار بگیرد،...</title><description>‌ ‌ ‌ دانشمندان در حال بررسی این هستند که اگر بدن انسان به‌طور مداوم در معرض چنین گرمایی قرار بگیرد، چه اتفاقی در درون آن رخ می‌دهد.یک پژوهش در دانشگاه کالیفرنیای جنوبی بررسی کرده است که زمانی که دمای روزانه به بیش از ۳۲ درجه سانتی‌گراد رسید، چه اتفاقی برای چند هزار آمریکایی ساکن در ایالت‌ها و اقلیم‌های مختلف رخ داد.با استفاده از آزمایش‌های خون، این تیم سن زیستی ۳۶۰۰ شرکت‌کننده را با سن واقعی آن‌ها اندازه‌گیری کرد و آن را با شاخص گرما مقایسه کرد. یون‌یانگ چوی، پژوهشگر فوق‌دکتری و نویسنده این مطالعه، می‌گوید تاثیر این وضعیت بر بدن افراد شگفت‌آور بود، افرادی که بیشتر در معرض دماهای بالاتر قرار داشتند، سریع‌تر پیر می‌شدند.📷📸GettyImages/ AFP via Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 07:34:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#57378631ab68</link></item></channel></RSS>