<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایران اینترنشنال</title><item><title>در ادامه کارزار ایران‌اینترنشنال برای شناسایی پیکرهای جان‌باختگانی که...</title><description>در ادامه کارزار ایران‌اینترنشنال برای شناسایی پیکرهای جان‌باختگانی که در حیاط پشتی و زیرزمین بیمارستان الغدیر رها شده بودند، هویت جاویدنام دیگری شناسایی شد؛ علی عنبرستانی، ۳۷ ساله که شامگاه ۱۸ دی‌ماه در محله هفت‌حوض تهران با شلیک مستقیم گلوله به سر کشته شد. براساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، علی عنبرستانی در نزدیکی کلانتری هفت‌حوض هدف شلیک مستقیم قرار گرفت و پس از کشته شدن، پیکرش به بیمارستان الغدیر منتقل شد؛ بیمارستانی که در روزهای ۱۸ و ۱۹ دی‌ماه به یکی از مراکز انتقال مجروحان و پیکر جان‌باختگان اعتراضات شرق تهران تبدیل شده بود. به گفته نزدیکان علی، خانواده پس از ساعت‌ها بی‌خبری، از طریق یکی از آشنایان مطلع شدند که برای پیدا کردن او به بیمارستان الغدیر مراجعه کنند. اما هنگام مراجعه، به آنان گفته شد به دلیل تعداد زیاد پیکرها، خودشان برای شناسایی به زیرزمین بیمارستان بروند. این منبع آگاه روایت کرده است: رفتیم زیرزمین و دونه‌دونه پیکرها رو نگاه کردیم. آخرین جسد، کنار یک وانت و بغل در بزرگ آهنی بود؛ داداشم اونجا داخل پتو افتاده بود. براساس این روایت، ماموران و نیروهای حاضر در بیمارستان اجازه انتقال پیکر را به خانواده نمی‌دادند. خانواده عنبرستانی در نهایت پیکر علی را از بیمارستان خارج کردند. پس از انتقال از تهران، به شهر زادگاهش سبزوار منتقل و در آنجا خاکسپاری شد.</description><pubDate>2026-05-28 19:02:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fbe0ece04a7b</link></item><item><title>اداره مهاجرت، پناهندگان و شهروندی کانادا اعلام کرد که...</title><description>اداره مهاجرت، پناهندگان و شهروندی کانادا اعلام کرد که در حال توسعه بخشی اختصاصی برای ثبت نتایج آزمون زبان در پورتال درخواست اجازه کار پس از فارغ‌التحصیلی است. این اقدام پس از آن صورت می‌گیرد که به دلیل مشکلات نرم‌افزاری و نبود امکان ثبت مدرک زبان، نزدیک به هزار پرونده در یک سال گذشته به دلیل نقص مدارک رد شده‌اند.مهسا مرتضوی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 18:50:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3af99f4d0dc9</link></item><item><title>فداحسین مالکی، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس، گفت «پیشرفت...</title><description>فداحسین مالکی، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس، گفت «پیشرفت خوبی» در مذاکرات با آمریکا رخ داده و «اغلب پیشنهادات جمهوری اسلامی پذیرفته شده است».او افزود: «مذاکرات پیشرفت کمی و کیفی قابل‌توجهی داشته و برخی از ملاحظات جمهوری اسلامی باقی مانده که باید از سوی آمریکایی‌ها انجام شود.»مالکی با اشاره به هدف قرار گرفتن کشتی‌های جمهوری اسلامی در روزهای اخیر گفت: «تنها نگرانی ما غیرقابل‌پیش‌بینی بودن ترامپ و بدعهدی‌های او است.»او ادامه داد: «سفر قالیباف به قطر درباره موضوع پول‌های بلوکه شده و چگونگی پرداخت آن بود که نتیجه مثبتی برای جمهوری اسلامی داشت.»https://iranintl.com/202605289167</description><pubDate>2026-05-28 18:49:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2a7266fda630</link></item><item><title>در پی درخواست دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، برای پیوستن...</title><description>در پی درخواست دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، برای پیوستن کشورهای منطقه به پیمان عادی‌سازی روابط با اسرائیل، گمانه‌زنی‌ها درباره پیوستن عربستان سعودی و دیگر کشورهای عربی به پیمان ابراهیم افزایش یافته است. هم‌زمان، برخی ناظران از احتمال شکل‌گیری نظم نوین منطقه‌ای در سایه جنگ با حکومت ایران سخن می‌گویند.حسین آقایی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، در برنامه «پیوست» به این موضوع می‌پردازد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 18:45:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1c7a4a389567</link></item><item><title>وزارت خارجه مصر با انتشار بیانیه‌ای حملات جمهوری اسلامی...</title><description>وزارت خارجه مصر با انتشار بیانیه‌ای حملات جمهوری اسلامی به کویت را محکوم کرد و نوشت که این حملات، نقض آشکار حاکمیت این کشور و تخلفی جدی از قوانین بین‌المللی به شمار می‌رود.به گزارش رسانه‌های مصر، در بیانیه وزارت خارجه این کشور آمده است: «امنیت و ثبات کویت و کشورهای خلیج فارس، بخشی جدایی‌ناپذیر از امنیت ملی مصر و جهان عرب است.»https://iranintl.com/202605281805</description><pubDate>2026-05-28 18:41:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4cd8d504da67</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار نیم‌روزی | پنجشنبه ۷ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار نیم‌روزی | پنجشنبه ۷ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-28 18:35:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3f307e4212c3</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در شبکه ایکس نوشت...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در شبکه ایکس نوشت عمان باید بداند دولت آمریکا به‌صورت تهاجمی هر طرفی را که در تسهیل دریافت عوارض در تنگه هرمز نقش داشته باشد، هدف قرار خواهد داد.او افزود هر شریک یا طرفی که در اجرای نظام اخذ عوارض در تنگه هرمز مشارکت کند، با مجازات روبه‌رو خواهد شد.https://iranintl.com/202605280146</description><pubDate>2026-05-28 18:29:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cb93b728b655</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، اعلام کرد که این...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، اعلام کرد که این کشور دسترسی دو شرکت هواپیمایی ایرانی به خدمات فرودگاهی، سوخت‌گیری و فروش بلیت را متوقف خواهد کرد.گفت‌وگو با علی‌حسین قاضی‌زاده، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 18:19:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c868df1d10e4</link></item><item><title>اکسیوس به نقل از مقام‌های آمریکایی گزارش داد مفاد...</title><description>اکسیوس به نقل از مقام‌های آمریکایی گزارش داد مفاد توافق تا روز سه‌شنبه عمدتا نهایی شده بود، اما هر دو طرف باید تایید مقام‌های ارشد خود را دریافت می‌کردند. آنها گفتند طرف ایرانی بعدا اعلام کرد تاییدهای لازم را گرفته و آماده امضاست.در این گزارش آمده مذاکره‌کنندگان آمریکایی جزئیات توافق را به ترامپ ارائه کردند، اما او بلافاصله آن را تایید نکرد. یک مقام آمریکایی گفت ترامپ به میانجی‌ها اعلام کرده چند روز برای تصمیم‌گیری زمان می‌خواهد.https://iranintl.com/202605285740</description><pubDate>2026-05-28 18:12:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d2610d3b8a98</link></item><item><title>سرخط خبرهای پنجشنبه ۷ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای پنجشنبه ۷ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 18:05:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0b898d1ded7e</link></item><item><title>اکسیوس به نقل از دو مقام آمریکایی گزارش داد...</title><description>اکسیوس به نقل از دو مقام آمریکایی گزارش داد مذاکره‌کنندگان آمریکا و ایران بر سر یک یادداشت تفاهم ۶۰ روزه برای تمدید آتش‌بس و آغاز گفت‌وگوهای هسته‌ای به توافق رسیده‌اند، اما ترامپ هنوز تایید نهایی نداده است.به نوشته این گزارش، امضای این سند یک پیشرفت بزرگ دیپلماتیک محسوب می‌شود، اما توافق نهایی همچنان نیازمند مذاکرات بیشتر است.https://iranintl.com/202605288880</description><pubDate>2026-05-28 17:52:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1457b48df235</link></item><item><title>در ادامه کارزار ایران‌اینترنشنال برای شناسایی پیکرهای جان‌باختگانی که...</title><description>در ادامه کارزار ایران‌اینترنشنال برای شناسایی پیکرهای جان‌باختگانی که در حیاط پشتی و زیرزمین بیمارستان الغدیر رها شده بودند، هویت علی عنبرستانی شناسایی شد. این معترض ۳۷ ساله شامگاه ۱۸ دی‌ماه در محله هفت‌حوض تهران بر اثر شلیک مستقیم گلوله به سر کشته شد. خانواده او با مقاومت در برابر نیروهای امنیتی توانستند پیکرش را از بیمارستان خارج کرده و برای خاکسپاری به سبزوار منتقل کنند.گفت‌وگو با فرنوش فرجی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 17:43:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6a0af93fe074</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، با تاکید بر اینکه...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، با تاکید بر اینکه این کشور به کارزار «خشم اقتصادی» علیه حکومت ایران ادامه می‌دهد، در شبکه ایکس نوشت نیروهای جمهوری اسلامی حقوق دریافت نمی‌کنند، پلیس‌ها سر کار حاضر نمی‌شوند و جزیره خارک تعطیل شده است و اقتصاد و ارزش پول ایران در سقوط آزاد قرار دارد. او افزود سازمان مدیریت تنگه هرمز از سوی جمهوری اسلامی یک شوخی است و امروز وزارت خزانه‌داری آن را تحریم کرده است. ما به هر نهاد شرکتی یا دولتی درباره پرداخت عوارض یا پنهان کردن آن به‌عنوان کمک هشدار داده‌ایم.بسنت اضافه کرد با تشکیل «دیوار فولادی»، محاصره دریایی آمریکا باعث شده میزان نفت خام ایران در دریا به پایین‌ترین سطح تاریخی برسد. همچنین دسترسی شرکت‌های هواپیمایی ایران به محل‌های فرود، سوخت‌گیری و فروش بلیت را قطع خواهیم کرد.او تاکید کرد تنها یک نتیجه رضایت‌بخش در مذاکرات این روند نزولی را متوقف خواهد کرد.https://iranintl.com/202605282964</description><pubDate>2026-05-28 17:37:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d535cad299e2</link></item><item><title>مسعود بهمنی شامگاه ۱۸ دی ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات...</title><description>مسعود بهمنی شامگاه ۱۸ دی ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات شهر ایذه و هنگام کمک به مجروحان، به‌دست یک مامور لباس‌شخصی با قمه زخمی و سپس بازداشت شد.خانواده بهمنی چند روز پس از بازداشت، پیکر او را در بیمارستان گلستان اهواز شناسایی کردند. بر اساس گزارش‌ها ماموران برای تحویل پیکر، خانواده را به پرداخت مبلغی سنگین وادار کردند و زیر فشارهای امنیتی، جاویدنام مسعود بهمنی شبانه در ایذه به خاک سپرده شد.</description><pubDate>2026-05-28 17:34:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6e1f1aabf609</link></item><item><title>🗣روایت شما از زندگی در آتش‌بس- پنج‌شنبه ۷ خرداد🔹ما...</title><description>🗣روایت شما از زندگی در آتش‌بس- پنج‌شنبه ۷ خرداد🔹ما خانواده‌های جاویدنامان رو تنها نمی‌ذاریم. هر وقت که بتونیم با لباس سفید به آرامستان‌ها می‌ریم و همدیگه رو پیدا می‌کنیم. به امید پیروزی نور بر تاریکی.🔹زاهدان: بیکاری و بی‌پولی جان‌مان را به لب رسانده است. اجاره‌بها بالای ۱ و ۲ میلیارد پول پیش و چند ده میلیون اجاره، صف‌های سوخت و نان و گاز و آب و قیمت گوشت و برنج و... چه اتفاقی باید در یک کشور بیفتد که حکومت از مردم عذرخواهی کند؟🔹از ساوه: اغلب شرکت‌ها نیروهاشون رو تعدیل کردن و مردم به آلوچینی یا کار در کافه و تولیدی روی آوردن که با این حقوق فقط می‌تونن نون شب رو جور کنن.🔹یک کتاب و قهوه شده ۶۰۰ هزار تومان. علی‌کافه شده دونه‌ای ۵۰ هزار تومان و قهوه ساده شده کیلویی ۲ میلیون.🔹اکثر ایرلاین‌ها تعدیل نیرو داشتن. چندین ماهه که حقوق ندادن، بیمه‌ها رد نشده و هیچ امنیت شغلی وجود نداره.🔹قبلاً به نظامیان ماهانه گوشت، مرغ، برنج، روغن و حبوبات می‌دادن. الان چند ماهه خبری نیست، فقط شارژ کارت حکمت که باید از اتکا خرید کنی و دقیقاً چند برابر جاهای دیگه‌ست. نه شارژ کارت حکمت افزایش داشته و نه حقوق.🔹از یزد: من نیمه‌شنوا هستم. حتی دو دقیقه هم آرامش و زندگی عادی ندارم. بهزیستی به‌جای حمایت واقعی، بیشتر از شرایط ما سوءاستفاده می‌کنه.🔹هزینه دندان‌پزشکی به قدری بالا رفته که ۹۰ درصد مردم نمی‌تونن یه عصب‌کشی کنن تا درد نکشن.🔹وضعیت اقتصادی توی ایران دیگه نمی‌تونه اسم وضعیت به خودش بگیره، این‌قدر فاجعه‌ست. از قیمت و کم بودن داروهای روان‌پزشکی بگیر تا یک جعبه چای که الان قیمتش شده یک میلیون و ۱۰۰ هزار تومن. دیگه چای هم نمی‌تونیم بگیریم.🔹گروه مپنا قبل سال اعلام کرده بود که نباید برای ۱۴۰۵ تعدیل نیرو داشته باشیم، اما خیلی از زیرمجموعه‌هاش مثل شرکت مهندسان مشاور موننکو ایران این کار رو کرد.</description><pubDate>2026-05-28 17:31:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#41669366c33b</link></item><item><title>سنتکام اعلام کرد که از آغاز محاصره دریایی ایران...</title><description>سنتکام اعلام کرد که از آغاز محاصره دریایی ایران تاکنون، ۱۱۱ کشتی تجاری مجبور به تغییر مسیر شده‌اند.سنتکام همچنین با انتشار تصویری از ناو «یو‌اس‌اس تریپولی» اعلام کرد این ناو یکی از بیش از ۲۰ ناو جنگی مشارکت‌کننده در اجرای این محاصره است.https://iranintl.com/202605287043</description><pubDate>2026-05-28 17:27:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce3d14acb8bf</link></item><item><title>سنتکام اعلام کرد نیروهای کویتی یک موشک بالستیک شلیک‌شده...</title><description>سنتکام اعلام کرد نیروهای کویتی یک موشک بالستیک شلیک‌شده از ایران به سمت کویت را رهگیری و منهدم کردند. سنتکام این اقدام را نقض فاحش آتش‌بس خواند و افزود که پیش از آن نیز پنج پهپاد انتحاری جمهوری اسلامی در نزدیکی تنگه هرمز رهگیری شد و از پرتاب ششمین پهپاد از یک مرکز نظامی در بندرعباس جلوگیری شد. جزییات بیشتر با سمیرا قرایی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال @iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 17:22:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4dff1b338fee</link></item><item><title>در پی حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی به...</title><description>در پی حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی به کویت، وزارت خارجه عربستان سعودی در بیانیه‌ای در شبکه ایکس، حملات خصمانه با موشک و پهپاد به کویت را به‌شدت محکوم و تقبیح کرد.این وزارتخانه همچنین بر مخالفت قاطع عربستان با نقض حاکمیت کشورها و تلاش برای تهدید امنیت و ثبات منطقه تاکید کرد.عربستان در ادامه، همبستگی خود با دولت و مردم کویت را اعلام و تاکید کرد از هر اقدامی که کویت برای حفظ حاکمیت، امنیت و ثبات خود اتخاذ کند، حمایت می‌کند.https://iranintl.com/202605285499</description><pubDate>2026-05-28 17:16:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5055b0b0b0e7</link></item><item><title>🔻نائومی اوساکا، تنیسور مطرح ژاپنی در دور دوم مسابقات...</title><description>🔻نائومی اوساکا، تنیسور مطرح ژاپنی در دور دوم مسابقات آزاد فرانسه با لباسی نمادین وارد زمین مسابقه شد. ستاره ژاپنی با کت طلایی، لباس پولک‌دوزی‌شده و دنباله‌ای عاجی‌رنگ وارد زمین شد.اوساکا بعد از صعود به دور سوم گفت دوست دارد مردم را غافلگیر کند و از این‌که لباس‌هایش در زمین تنیس به بخشی از هویت او تبدیل شده لذت می‌برد. 🔹او در مسابقه نخستش هم با دامنی مشکی و لباسی الهام‌گرفته از نورپردازی برج ایفل وارد زمین شد. 🔹او در این زمینه گفت: «ورزشکارها هم بخشی از دنیای سرگرمی هستند. وقتی به زمین مسابقات گرنداسلم‌ها پای می‌گذارم، واقعاً احساس می‌کنم یک هنرمند هستم.»🔹با این حال، استایل‌های ویژه اوساکا با انتقاد هم روبه‌رو شده است. لورا زیگموند، حریف آلمانی او در دور اول، گفت مشکلی با لباس‌های اوساکا ندارد اما معتقد است نوع برخورد با ستاره‌های بزرگ در دنیای تنیس متفاوت است و بازیکنان معمولی مثل آنها آزادی عمل ندارند.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-28 17:05:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d49021bb737c</link></item><item><title>امیرحسین ترکان، مرد ایرانی که شامگاه چهارشنبه در نزدیکی...</title><description>امیرحسین ترکان، مرد ایرانی که شامگاه چهارشنبه در نزدیکی دیوار جاویدنامان در منطقه گولدرز گرین لندن زیر گرفته شد، از بیمارستان پیام داد و حمایت خود را از شاهزاده رضا پهلوی و اعتراضات مردم ایران اعلام کرد. راننده، مرد ۳۹ ساله‌ای اهل عراق است که به اتهام وارد کردن جراحات شدید، رانندگی خطرناک و خودداری از ارائه نمونه آزمایش مواد مخدر بازداشت شده است. پلیس متروپولیتن لندن اعلام کرد تحقیقات ادامه دارد و این پرونده در حال حاضر تروریستی تلقی نمی‌شود. همراه ترکان به ایران اینترنشنال گفت که او از ناحیه گردن آسیب شدید دیده، لگن در دو نقطه شکستگی دارد و شکستگی دنده‌ها منجر به پارگی ریه و خونریزی داخلی شده است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 17:01:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#150406aa04b0</link></item></channel></RSS>