<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>منابع العربیه: آمریکا به بغداد ابلاغ کرد که هیچ گروه شبه‌نظامی مسلحی نباید در ساختار دولت مشارکت کند...</title><description>منابع العربیه: آمریکا به بغداد ابلاغ کرد که هیچ گروه شبه‌نظامی مسلحی نباید در ساختار دولت مشارکت کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 00:36:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e9c9b737529e</link></item><item><title>ارتش اسرائیل: یک موشک در نزدیکی نیروهای مستقر ما در جنوب لبنان سقوط کرد.@Alarabiya_far</title><description>ارتش اسرائیل: یک موشک در نزدیکی نیروهای مستقر ما در جنوب لبنان سقوط کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 00:35:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7cd7145c9a73</link></item><item><title>ارتش اسرائیل: آژیرهای خطر پس از رصد شدن یک پهپاد بر فراز الجلیل غربی در شمال اسرائیل به صدا درآمد.@A...</title><description>ارتش اسرائیل: آژیرهای خطر پس از رصد شدن یک پهپاد بر فراز الجلیل غربی در شمال اسرائیل به صدا درآمد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-02 00:35:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#01dafaa67bcc</link></item><item><title>آنتونیو گوترش، دبیرکل سازمان ملل متحد: پس از پایان ماموریت «یونیفل»، نیرویی وابسته به سازمان باید در...</title><description>آنتونیو گوترش، دبیرکل سازمان ملل متحد: پس از پایان ماموریت «یونیفل»، نیرویی وابسته به سازمان باید در لبنان ابقا شود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 23:58:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#52308e5a18b5</link></item><item><title>ایتمار بن گویر، وزیر امنیت داخلی اسرائیل به نتانیاهو: وقت آن شده که به ترامپ «نه» گفته شود.@Alarabiy...</title><description>ایتمار بن گویر، وزیر امنیت داخلی اسرائیل به نتانیاهو: وقت آن شده که به ترامپ «نه» گفته شود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 23:41:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#89ad3533e656</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا و بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل شامگاه دوشنبه 11 خرداد گفتگوی...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا و بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل شامگاه دوشنبه 11 خرداد گفتگوی تلفنی انجام دادند.این تماس تلفنی میان رهبران ایالات متحده و اسرائیل همزمان با آن انجام می شود که توجه ها به آینده درگیری ها در لبنان و گزارش هایی درباره اعمال فشارهای آمریکا برای جلوگیری از گسترش دامنه عملیات نظامی اسرائیل به بیروت، جلب شده است.از سوی دیگر، دونالد ترامپ اعلام کرد پس از تماس هایی با نتانیاهو و میانجی گرانی که با حزب الله ارتباط داشته اند، تفاهم هایی برای توقف تشدید تنش ها در جبهه لبنان حاصل شده است.ترامپ طی بیانیه ای بر پلتفرم اختصاصی خود «تروث سوشال» خاطرنشان کرد که با نتانیاهو «تماسی بسیار ثمربخش» داشته و تاکید کرد که «هیچ نیرویی به سمت بیروت اعزام نخواهد شد و هر نیرویی که در مسیر اعزام بوده، بازگردانده شده است.»او افزود که نمایندگان عالی رتبه با حزب الله تماس گرفته اند و این حزب با آتش بس کامل که به موجب آن اسرائیل در ازای توقف حملات حزب الله به اسرائیل، از حمله به آن خودداری خواهد کرد، موافقت کرده است.https://ara.tv/ltaro</description><pubDate>2026-06-01 23:37:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a3c8a8f17bdf</link></item><item><title>یائیر لاپید، رهبر مخالفان دولت اسرائیل در واکنش به اعلام ترامپ مبنی بر توقف حمله اسرائیل به بیروت تص...</title><description>یائیر لاپید، رهبر مخالفان دولت اسرائیل در واکنش به اعلام ترامپ مبنی بر توقف حمله اسرائیل به بیروت تصریح کرد:اسرائیل «کشوری تحت قیمومت کامل» آمریکا است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 23:23:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fba93a6dca6f</link></item><item><title>یک مقام آمریکایی به «آکسیوس»: ترامپ تهدیدات نتانیاهو به بمباران کردن بیروت را مبالغه‌آمیز توصیف کرد....</title><description>یک مقام آمریکایی به «آکسیوس»: ترامپ تهدیدات نتانیاهو به بمباران کردن بیروت را مبالغه‌آمیز توصیف کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 23:19:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e4c79e7ddb9c</link></item><item><title>نتانیاهو: ارتش اسرائیل طبق برنامه‌‌ریزی به اقدامات خود در جنوب لبنان ادامه می‌دهد. به ترامپ ابلاغ کر...</title><description>نتانیاهو: ارتش اسرائیل طبق برنامه‌‌ریزی به اقدامات خود در جنوب لبنان ادامه می‌دهد. به ترامپ ابلاغ کردم که اگر حزب‌الله به آتش‌بس پایبند نشود ما بیروت را بمباران خواهیم کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 23:18:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a55d3e807311</link></item><item><title>ابررایانه شبکه آماری «اوپتا» پس از انجام 10 هزار شبیه سازی مبتنی بر هوش مصنوعی، اسپانیا را اصلی ترین...</title><description>ابررایانه شبکه آماری «اوپتا» پس از انجام 10 هزار شبیه سازی مبتنی بر هوش مصنوعی، اسپانیا را اصلی ترین مدعی قهرمانی جام جهانی 2026 معرفی کرد.بر اساس این پیش بینی، تیم لوئیس دلافوئنته در 16.1 درصد از سناریوهای شبیه سازی شده به عنوان قهرمانی رسیده و بالاتر از سایر مدعیان قرار گرفته است.فرانسه نزدیک ترین رقیب اسپانیا در این ارزیابی آماری به شمار می رود. تیم کیلیان امباپه با 13 درصد شانس قهرمانی در رتبه دوم قرار دارد. انگلیس و آرژانتین، مدافع عنوان قهرمانی، نیز هر کدام در بیش از 10 درصد شبیه سازی ها جام را فتح کرده اند.به باور اوپتا، این چهار تیم فاصله محسوسی با دیگر رقبا دارند. برتری آنها هم به کیفیت فعلی ترکیب ها مربوط است و هم به تجربه و سابقه شان در رقابت های بزرگ بازمی گردد.در ادامه این فهرست، پرتغال در جایگاه پنجم قرار گرفته است. با این حال، حضور برزیل و آلمان در رده های ششم و هفتم از نکات قابل توجه این پیش بینی محسوب می شود؛ دو تیم پرافتخاری که در مدل آماری اوپتا پایین تر از انتظار قرار گرفته اند. هلند نیز رتبه هشتم این فهرست را به خود اختصاص داده است.https://ara.tv/xwomk</description><pubDate>2026-06-01 23:05:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc497c638b79</link></item><item><title>رئیس جمهوری آمریکا اعلام کرد که هیچ پاسخی از سوی ایران درباره تعلیق مذاکرات با واشینگتن دریافت نکرده...</title><description>رئیس جمهوری آمریکا اعلام کرد که هیچ پاسخی از سوی ایران درباره تعلیق مذاکرات با واشینگتن دریافت نکرده و هیچ پیامی مبنی بر توقف مذاکرات نشنیده است.دونالد ترامپ، در گفت وگو با شبکه NBC گفت: «در دوره اخیر صحبت های زیادی انجام شده است و اگر حقیقت را بخواهید، سکوت ممکن است بسیار خوب باشد و شاید برای مدت طولانی ادامه یابد.»وی همچنین تاکید کرد که این موضوع به معنای روی آوردن به تشدید تنش نظامی نیست و افزود: «این به آن معنا نیست که ما شروع به بمباران خواهیم کرد»، اما در عین حال به ادامه سیاست اعمال محاصره و فشار و حفظ تحریم ها اشاره کرد.دونالد ترامپ همچنین در اظهاراتی به «CNBC» گفته است که به پایان مذاکرات با ایران اهمیتی نمی دهد. وی نیز گه که از ادامه مسدود ماندن تنگه هرمز و افزایش قیمت نفت نگران نیست. وی در عین حال اظهار داشت که قیمت های نفت خیلی زود بسیار کاهش خواهد یافت.https://ara.tv/ydtxw</description><pubDate>2026-06-01 22:16:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8c75bf4d24a</link></item><item><title>ترامپ: مذاکرات با ایران ادامه دارد و به سرعت پیش می‌رود. @Alarabiya_far</title><description>ترامپ: مذاکرات با ایران ادامه دارد و به سرعت پیش می‌رود. @Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 21:56:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#223bac9ddb7b</link></item><item><title>یک مقام اسرائیلی: در شرایط کنونی به بیروت حمله نمی‌‌کنیم اما نیروهای ما در مواضع خود در جبهه لبنان ا...</title><description>یک مقام اسرائیلی: در شرایط کنونی به بیروت حمله نمی‌‌کنیم اما نیروهای ما در مواضع خود در جبهه لبنان ابقا می‌شوند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 21:42:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#edac0c294e0f</link></item><item><title>کمیته حقوق کودکان سازمان ملل متحد بند 18 «اصولنامه تفریق زوجین» طالبان را که زمینه مشروعیت بخشی به ا...</title><description>کمیته حقوق کودکان سازمان ملل متحد بند 18 «اصولنامه تفریق زوجین» طالبان را که زمینه مشروعیت بخشی به ازدواج کودکان را فراهم می کند، محکوم کرد.این کمیته دوشنبه 11 جوزا (خرداد) با انتشار بیانیه ای اعلام کرد که مفاد این اصولنامه با تعهدات بین المللی حقوق بشر و کنوانسیون حقوق کودک ناسازگار بوده و نگرانی های جدی را در زمینه حقوق کودکان به وجود آورده است.در بیانیه آمده است: «هرگونه ازدواجی که در آن یکی از طرفین کمتر از 18 سال سن داشته باشد، مصداق ازدواج کودک محسوب شده و به دلیل ناتوانی کودکان در ارائه رضایت آزادانه و آگاهانه، نوعی ازدواج اجباری به شمار می رود.کمیته حقوق کودک تاکید کرد که رسیدن به بلوغ جسمی نمی تواند معیار قانونی برای ازدواج یا نشانه ورود به بزرگسالی تلقی شود و چنین برداشتی با اصول بنیادین حقوق کودک مغایرت دارد.این نهاد همچنین هشدار داد که اجرای چنین مقرراتی می تواند پیامدهای زیان باری برای دختران به همراه داشته باشد و آنان را در معرض خشونت، ازدواج اجباری، بارداری زودهنگام و محرومیت از حق آموزش قرار دهد.https://ara.tv/1m5oz</description><pubDate>2026-06-01 21:21:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#12d5c91539b1</link></item><item><title>ترامپ: مکالمه تلفنی ثمربخشی با نتانیاهو انجام دادم و هیچ نیرویی به سوی بیروت یورش نخواهد برد. هر نیر...</title><description>ترامپ: مکالمه تلفنی ثمربخشی با نتانیاهو انجام دادم و هیچ نیرویی به سوی بیروت یورش نخواهد برد. هر نیروهای اسرائیل که در مسیر اعزام به بیروت بودند عملا بازگشتند. تماس‌هایی از طریق میانجی‌گران بلندپایه با حزب‌الله برقرار کردیم. اسرائیل و حزب‌الله متقابلا حملات را متوقف می‌کنند. با اسرائیل و حزب‌الله توافق کردیم که همه تبادل آتش متوقف شود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 21:18:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d126e1ac853f</link></item><item><title>یک منبع آمریکایی به «العربیه»: جوزف عون، رئیس جمهوری لبنان از دوگانه شیعی [امل-حزب‌الله] تاکیدهایی د...</title><description>یک منبع آمریکایی به «العربیه»: جوزف عون، رئیس جمهوری لبنان از دوگانه شیعی [امل-حزب‌الله] تاکیدهایی دریافت کرده که تشدید تنش‌ها متوقف شود. موضع لبنان موقف شد اسرائیل را به عدم کسترش تشدید تنش‌های نظامی متقاعد سازد. واشینگتن برای جلوگیری از فروپاشی روند مذاکراتی به میانجی‌گری آن میان لبنان و اسرائیل تلاش می‌کند. تشدید تنش‌ها چهارمین دور مذاکرات دوجانبه لبنان و اسرائیل که قرار است فردا برگزار شود را تهدید می‌کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 21:13:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8b0a0dddb269</link></item><item><title>خبرگزاری «رویترز»، به نقل از سازمان عملیات تجارت دریایی بریتانیا گزارش داد که یک کشتی باری پس از اصا...</title><description>خبرگزاری «رویترز»، به نقل از سازمان عملیات تجارت دریایی بریتانیا گزارش داد که یک کشتی باری پس از اصابت یک پرتابه یا شیء ناشناس به آن در نزدیکی بندر «ام قصر»، در آب های نزدیک به سواحل عراق دچار حادثه ای مشکوک شده است. این حادثه نگرانی ها را در مورد امنیت دریایی در شمال خلیج افزایش داده است.اداره عملیات تجارت دریایی بریتانیا همچنین اعلام کرد که گزارشی از حادثه ای در حدود 40 مایل دریایی جنوب شرقی شهر ام قصر عراق دریافت کرده است و توضیح داد که یک «شیء خارجی» به سمت راست یک کشتی باری که در این منطقه در حال حرکت بوده، برخورد کرده است.این اداره افزود که اطلاعات اولیه نشان می دهد کشتی به طور مستقیم هدف یک پرتابه قرار گرفته است، اما تاکید کرد که تحقیقات برای مشخص شدن ماهیت جسمی که موجب این حادثه شده و همچنین شناسایی عامل یا عوامل مسئول آن، همچنان ادامه دارد.این نهاد همچنین اعلام کرد تاکنون هیچ نشانه ای از آلودگی یا پیامدهای زیست محیطی ناشی از این حادثه مشاهده نشده و گزارش های اولیه نیز حاکی از زخمی شدن اعضای خدمه کشتی نبوده است.https://ara.tv/5u24w</description><pubDate>2026-06-01 21:10:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a878473760c</link></item><item><title>ترامپ به «CNBC»: به پایان مذاکرات با ایران اهمیتی نمی‌دهم. از بستن تنگه هرمز و افزایش قیمت نفت نگران...</title><description>ترامپ به «CNBC»: به پایان مذاکرات با ایران اهمیتی نمی‌دهم. از بستن تنگه هرمز و افزایش قیمت نفت نگران نیستم. قیمت‌های نفت خیلی زود بسیار کاهش خواهد یافت. با نتانیاهو درباره وقایع لبنان در تماس هستم.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 20:51:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb7f6b01f9a1</link></item><item><title>سازمان رادیو و تلویزیون اسرائیل: حمله اسرائیل به الضاحیه بر اثر مداخله آمریکا به تعویق افتاد.@Alarab...</title><description>سازمان رادیو و تلویزیون اسرائیل: حمله اسرائیل به الضاحیه بر اثر مداخله آمریکا به تعویق افتاد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 20:50:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2ea9030b003f</link></item><item><title>سازمان رادیو و تلویزیون اسرائیل: آمریکا تاکنون به اسرائیل اجازه حمله گسترده به بیروت نداده است. آمری...</title><description>سازمان رادیو و تلویزیون اسرائیل: آمریکا تاکنون به اسرائیل اجازه حمله گسترده به بیروت نداده است. آمریکا دخالت کرده و ضربات قوی به الضاحیه در حومه جنوبی بیروت را متوقف کرد. نتانیاهو تلاش می‌کند تا آمریکایی‌ها را به انجام حمله به الضاحیه در حومه جنوب بیروت متقاعد سازد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-06-01 20:50:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#656607da03ec</link></item></channel></RSS>