<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال رادیو فردا</title><item><title>ایران و آمریکا برای پایان جنگ «به توافق رسیده‌اند»؛ در انتظار تأیید...</title><description>ایران و آمریکا برای پایان جنگ «به توافق رسیده‌اند»؛ در انتظار تأیید دونالد ترامپ🔸رسانه‌های آمریکایی به نقل از «منابع آگاه» از مذاکرات ایران و آمریکا می‌گویند که تهران و واشینگتن به «توافق اولیه» برای تمدید آتش‌بس و رفع محدودیت‌های کشتیرانی در تنگه هرمز دست یافته‌اند.🔸خبرگزاری رویترز به نقل از این منابع آگاه آمریکایی که به نام آن‌ها اشاره‌ نکرده است، نوشته که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، هنوز این توافق را تأیید نکرده و رسانه‌های دولتی ایران نیز اعلام کرده‌اند که توافق نهایی نشده است.🔸بر اساس این گزارش، این توافق روز پنج‌شنبه هفتم خرداد به‌دست آمده است.🔸بر اساس اظهارات چهار منبع آگاه در گفت‌وگو با این خبرگزاری، این توافق، آتش‌بس را برای ۶۰ روز دیگر تمدید می‌کند و اجازه می‌دهد رفت‌وآمد کشتی‌ها در تنگه هرمز ادامه یابد، همزمان تیم‌های مذاکره‌کننده دوطرف بر سر مسائل دشواری مانند برنامه هسته‌ای ایران مذاکره می‌کنند.🔸این منابع تأکید کرده‌اند که ترامپ هنوز این توافق را تأیید نکرده است. ایران نیز تاکنون درباره گزارش‌های مربوط به این توافق، که نخستین‌بار توسط وب‌سایت آکسیوس منتشر شد، اظهار نظر رسمی نکرده است.🔸یک مقام آمریکایی به اکسیوس گفته بود که رئیس‌جمهور آمریکا به میانجی‌ها اطلاع داده که «می‌خواهد چند روز برای فکر کردن درباره آن زمان داشته باشد».🔸جی‌دی ونس، معاون رئیس‌جمهور آمریکا، در همین رابطه به خبرنگاران در واشینگتن گفت: «هنوز به نتیجه نهایی نرسیده‌ایم، اما خیلی نزدیک هستیم و به تلاش ادامه می‌دهیم».🔸او افزود: «نمی‌توانم تضمین کنم که حتماً به توافق می‌رسیم، اما در حال حاضر احساس خوبی نسبت به آن دارم.»🔸شبکه خبری سی‌ان‌ان نیز به نقل از مقام‌های آمریکایی نوشته که روز پنج‌شنبه و در جریان مذاکرات میان ایالات متحده و ایران، یک توافق اولیه حاصل شده است.🔸این شبکه نیز تأیید کرده که این توافق اولیه کماکان در انتظار امضا و تأیید دونالد ترامپ است و وضعیت منطقه همچنان پرتنش باقی مانده است. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 12:05:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73b050360bb7</link></item><item><title>🔸کیهان کلهر، استاد شناخته شده موسیقی ایران شامگاه پنجشنبه اعلام کرد که...</title><description>🔸کیهان کلهر، استاد شناخته شده موسیقی ایران شامگاه پنجشنبه اعلام کرد که در راستای حمایت از کسب‌وکارهای فرهنگی و هنری آسیب‌دیده از قطع اینترنت در ایران،‌ صفحه‌ اینستاگرام خود را به تبلیغات آنها اختصاص می‌دهد. 🔸این موسیقیدان برجسته ایرانی روز پنجشنبه هفتم خرداد با انتشار متنی در استوری اینستاگرام خود اعلام کرد که صفحه‌اش را به مدت ۸۸ روز - مطابق با تعداد روز قطع اینترنت در ایران- به «تبلیغ و حمایت از کسب‌وکار اهالی فرهنگ و هنر» که به گفته او در ماه‌های اخیر به دلیل قطع اینترنت دچار خسارت شده‌اند، اختصاص خواهد داد.🔸او از هنرمندان و فعالان فرهنگی خواسته است پست‌های تبلیغی خود را برای انتشار ارسال کنند و تأکید کرده که صفحات با تعداد دنبال‌کنندگان کمتر، در اولویت معرفی قرار خواهند گرفت.🔸کیهان کلهر تاکید کرده است که این فراخوان تنها شامل کسب‌وکارهای داخل ایران می‌شود و انتشار تبلیغ‌ها نیز صرفا بر اساس زمان دریافت پیام‌ها انجام خواهد شد.🔸پیشتر افشین کلاهی، رئیس کمیسیون اقتصاد دانش‌بنیان اتاق بازرگانی ایران، خسارت مستقیم ناشی از اختلال اینترنت را روزانه ۳۰ تا ۴۰ میلیون دلار برآورد کرده بود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 11:49:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#270216d724f3</link></item><item><title>🔸یک موشک «نیو گلن» شرکت بلو اوریجین که بدون سرنشین بود، روز...</title><description>🔸یک موشک «نیو گلن» شرکت بلو اوریجین که بدون سرنشین بود، روز پنج‌شنبه هفتم خرداد در جریان یک آزمایش روی سکوی پرتابی در ایالت فلوریدا منفجر شد.🔸این رویداد ضربه‌ای جدی به پروژه فضایی جف بزوس محسوب می‌شود، در حالی که این شرکت تلاش می‌کند فاصلهٔ خود را با اسپیس‌ایکسِ ایلان ماسک، که در آستانه عرضهٔ اولیه سهام است، کاهش دهد.🔸ویدئویی که توسط «ناسا‌اسپیس‌فلایت» منتشر شد، که پرتاب‌ها از فلوریدا را به‌صورت زنده پخش می‌کند، نشان داد که موشک عظیم نیو گلن حدود ساعت ۹ شب به وقت شرق آمریکا (یک بامداد جمعه به وقت گرینویچ) روی سکو روشن می‌شود و سپس به یک گلوله آتش عظیم تبدیل می‌شود که شعله‌ها و دود غلیظ را به ارتفاع بالا می‌فرستد.🔸این انفجار تازه‌ترین شکست در مسیر طولانی و پرتاخیر پروژهٔ نیو گلن است؛ موشکی که قرار است نقش کلیدی در انتقال فرودگرهای ماه و محموله‌ها در برنامه آرتمیس ناسا ایفا کند. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 11:14:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5d55d79dbdae</link></item><item><title>🔸آمریکا اعلام کرد در حال انجام اقداماتی هماهنگ برای قطع دسترسی حکومت...</title><description>🔸آمریکا اعلام کرد در حال انجام اقداماتی هماهنگ برای قطع دسترسی حکومت ایران به منابع مالی است که به گفته واشینگتن، موجب تقویت اقدامات تهاجمی منطقه‌ای و تروریسم جهانی می‌شوند.🔸در همین راستا وزارت خارجه آمریکا روز پنج‌شنبه هفتم خرداد، چندین نهاد، فرد و کشتی را که «ستون فقرات اقتصاد غیرقانونی نفت ایران» نامیده، تحریم کرد.🔸در بیانیه این وزارتخانه آمده که با این تحریم‌های تازه، آمریکا «به‌طور مستقیم شریان‌های مالی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی و ساختار نظامی ایران را هدف قرار داده است.»🔸در چارچوب این اقدامات، وزارت خارجه آمریکا هشت نهاد را تحریم و هشت کشتی را به عنوان اموال توقیف‌شده معرفی کرده است؛ این کشتی‌ها به‌دلیل مشارکت در حمل نفت یا محصولات پتروشیمی ایران هدف قرار گرفته‌اند. همچنین سه نهاد و یک فرد نیز در ارتباط با تجارت محصولات پتروشیمی با منشأ ایرانی تحریم شده‌اند.🔸هم‌زمان، وزارت خزانه‌داری آمریکا نیز اعلام کرد که بازیگران کلیدی یک شبکه فروش نفت را تحریم کرده که ده‌ها میلیون بشکه نفت ایران به ارزش میلیاردها دلار را جابه‌جا کرده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 10:51:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#593cf641b045</link></item><item><title>دیدگاه سیاستمداران و تحلیل‌گران اسرائیلی دربارۀ توافق احتمالی آمریکا و ایران🔸توافق آمریکا-...</title><description>دیدگاه سیاستمداران و تحلیل‌گران اسرائیلی دربارۀ توافق احتمالی آمریکا و ایران🔸توافق آمریکا- ایران هنوز نه به دار است و نه به بار. اما از حالا معلوم است که سرنوشت سیاسی بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، را در انتخابات پارلمانی اکتبر آینده رقم خواهد زد.🔸در میانۀ موج گسترده انتقادهای داخلی از او به‌دلیل آنچه عدم موفقیتش در دستیابی به اهداف جنگ‌های سه سال اخیر در غزه، لبنان و ایران می‌خوانند، تنها معدودی از وزیران از جمله الی کوهن، وزیر انرژی که به حمایت حزب لیکود نیاز دارند، ادعا می‌کنند که توافق واشینگتن- تهران برای اسرائیل الزام‌آور نخواهد بود. ‌🔸از سوی دیگر سیما شاین، مسئول پیشین میز ایران در موساد، به رادیو ارتش اسرائیل گفته که هر گونه توافق ایران با آمریکا، ایران برای اسرائیل هم الزام‌آور است.🔸داوید بیتان، سیاستمدار بانفوذ حزب لیکود و رئیس کمیسیون اقتصادی کنست، این هفته خطاب به اسرائیلی‌های منتقدی که می‌گویند کشورشان در مذاکرات آمریکا- ایران دور زده شده، گفت چرا متوجه نمی‌شوید که «در موضوع هسته‌ای، نمی‌توانیم به تنهایی با ایران مقابله کنیم».🔸آقای بیتان هم‌زمان در گفت‌وگویی رادیویی گفت مهم نیست در توافق واشینگتن با تهران چه نوشته شود. باید آماده باشیم که از این بعد هر یکی دو سال یک بار، جنگ با ایران داشته باشیم.🔸روزنامۀ یدیعوت آحرونوت نوشته که بنیامین نتانیاهو در یازده سال گذشته، از زمان دستیابی آمریکا و پنج قدرت دیگر به توافق هسته‌ای موسوم به برجام با ایران، اصرار کرده بود که باید توافق بهتری شکل می‌گرفت.🔸این روزنامه در ادامه این پرسش را مطرح می‌کند که آیا توافقی که در حال حاضر کاخ سفید آن را بدون مشورت اسرائیل تنظیم می‌کند، به راستی برای اسرائیل بهتر از برجام خواهد بود؟ 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 10:20:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cf21e14ffbdd</link></item><item><title>🔸تصاویر منتشر شده از جزیره هون یکی از جزایر حفاظت شده در...</title><description>🔸تصاویر منتشر شده از جزیره هون یکی از جزایر حفاظت شده در دریاچه ارومیه بازگشت پرندگان به این جزیره را نشان می‌دهد.🔸این تصاویر که با موسیقی منتشر شده، روز پنجم خرداد ثبت شده است.🔸رضا رحمانی، دبیر کارگروه نجات دریاچه ارومیه روز سه‌شنبه ۲۲ اردیبهشت گفت کهه تراز دریاچه ارومیه به بالاترین سطح خود در ۶ سال گذشته رسیده و موجب احیای حیات دوباره آن و بازگشت پرندگان مهاجر شده است. 🔸بر اساس گزارش‌ها در پی بارش‌های اخیر وضعیت دریاچه ارومیه در مقایسه زمان‌های مشابه سال‌های گذشته بهتر شده است.🔸کاوه مدنی، مدیر مؤسسه آب، محیط‌زیست و سلامت دانشگاه سازمان ملل، در هفته‌های گذشته با انتشار یک گزارش تصویری از وضعیت دریاچه ارومیه طی یک دهه گذشته گفته بود: «وضعیت دریاچه در فروردین امسال بهتر از چند سال اخیر است اما در صورت عدم تداوم بارندگی‌ها، با شروع فصل گرما، آب دریاچه دوباره تبخیر و دریاچه دوباره خشک خواهد شد.»🔸کاهش تراز آبی و خشکی دریاچه ارومیه در سال‌های اخیر سبب نگرانی کارشناسان و فعالان محیط زیست شده و بحران محیط زیستی پیرامون دریاچه ایجاد کرده بود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 09:58:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#96cff8b5a845</link></item><item><title>🔸فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام، روز جمعه هشتم خرداد این ادعای تلویزیون جمهوری...</title><description>🔸فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام، روز جمعه هشتم خرداد این ادعای تلویزیون جمهوری اسلامی را رد کرد که گفته بود ایران یک هواپیمای آمریکایی را در نزدیکی بوشهر سرنگون کرده‌ است.🔸به گفتهٔ سنتکام، هیچ هواپیمای آمریکایی سرنگون نشده است. تمام تجهیزات هوایی ایالات متحده تحت کنترل و قابل حسابرسی هستند.🔸در پی انتشار گزارش‌هایی درباره شنیدن صدای انفجار و شلیک در جنوب ایران، رسانه‌های نزدیک به سپاه پاسداران شامگاه پنجشنبه از شلیک به سمت برخی شناورها در تنگه هرمز خبر دادند.🔸برخی رسانه‌ها بامداد جمعه به نقل از مسعود تنگستانی، فرماندار جم، گزارش داده بودند که یک «هواگرد» آمریکایی در آسمان این شهرستان هدف قرار گرفته است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 09:35:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#484d40b86c91</link></item><item><title>🔸وزارت دادگستری آمریکا علیه محمدباقر سعد داوود السعدی شهروند دوتابعیتی عراقی-ایرانی و...</title><description>🔸وزارت دادگستری آمریکا علیه محمدباقر سعد داوود السعدی شهروند دوتابعیتی عراقی-ایرانی و عضو کتائب حزب‌الله کیفرخواستی هشت بندی صادر و او را به مشارکت در توطئه‌های تروریستی از جمله برنامه‌ریزی برای بمب‌گذاری در اروپا و آمریکا متهم کرد.🔸مقام‌های آمریکا می‌گویند السعدی به عنوان مامور کتائب حزب‌الله و سپاه پاسداران فعالیت داشته و در نزدیک به ۲۰ حمله و تلاش برای حمله در سراسر اروپا و ایالات متحده دست داشته است.🔸به گفته دادستان کل ایالات متحده «السعدی مستقیماً در عملیات تروریستی برای حمله به منافع ایالات متحده و اسرائیل در سراسر جهان دست داشته و با دیگران برای برنامه‌ریزی حملات مرگبار در خاک آمریکا همکاری کرده است.» 🔸تصاویر منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی السعدی را در کنار قاسم سلیمانی فرمانده پیشین نیروی قدس سپاه نشان می‌دهد. 🔸وزارت دادگستری آمریکا اعلام کرد که او به تازگی در عراق بازداشت و به آمریکا منتقل شده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 09:16:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7d9f31c46b6f</link></item><item><title>🔸معاون رئیس‌جمهور آمریکا می‌گوید واشینگتن هنوز با ایران به توافق نهایی نرسیده...</title><description>🔸معاون رئیس‌جمهور آمریکا می‌گوید واشینگتن هنوز با ایران به توافق نهایی نرسیده است، اما طرف‌ها به آن نزدیک شده‌اند.🔸جی‌دی ونس روز پنجشنبه هفتم خرداد به خبرنگاران گفت: «نمی‌توانم تضمین کنم که به توافق می‌رسیم، اما در حال حاضر احساس نسبتاً مثبتی دارم».🔸به گفته منابعی که با سایت اکسیوس و خبرگزاری رویترز صحبت کرده‌اند، ایالات متحده و ایران روز پنج‌شنبه به توافقی دست یافتند تا آتش‌بس میان خود را تمدید کرده و محدودیت‌های مربوط به کشتیرانی در تنگه هرمز را لغو کنند؛ این توافق منوط به تأیید دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، است.🔸آقای ونس گفت در مذاکرات با تهران چند موضوع اختلافی وجود دارد، از جمله ذخایر اورانیوم غنی‌شدهٔ ایران و مسئلهٔ غنی‌سازی.🔸او افزود: «دقیقاً نمی‌توان گفت رئیس‌جمهور چه زمانی یا حتی آیا یادداشت تفاهم را امضا خواهد کرد یا نه. ما بر سر چند نکته در متن همچنان در حال رفت‌وبرگشت هستیم».🔸معاون رئیس‌جمهور آمریکا افزود ایالات متحده در موقعیتی است که می‌تواند برنامه هسته‌ای تهران را به‌طور قابل‌توجهی عقب بیندازد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 08:44:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a0244447fcac</link></item><item><title>🔸وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد دور تازه‌ای از تحریم‌ها را علیه افراد،...</title><description>🔸وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد دور تازه‌ای از تحریم‌ها را علیه افراد، شرکت‌ها و کشتی‌های مرتبط با جمهوری اسلامی اعمال کرده است.🔸براساس این بیانیه ۱۷ شرکت در کشورهای مختلف از جمله امارات متحده عربی، قطر، هند، سنگاپور،‌ هنگ کنگ و جزایر مارشال به دلیل همکاری با شبکه‌های مرتبط با جمهوری اسلامی و شرکت «سپهر انرژی جهان نمای پارس» تحریم شده‌اند.🔸وزارت خزانه‌داری آمریکا همچنین هشت نفتکش و کشتی حمل و نقل با پرچم کشورهای مختلف را به فهرست تحریم‌ها اضافه و اعلام کرد که این اقدامات در راستای سیاست فشار حداکثری و مقابله با شبکه‌های دور زدن تحریم‌ها انجام شده است. 🔸در میان افراد تحریم شده نیز نام یک تبعه هند دیده می شود که به گفته آمریکا در شبکه تجارت نفت و پتروشیمی جمهوری اسلامی نقش داشته است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 08:06:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f7b5507212ba</link></item><item><title>📻بشنوید: سرخط خبرها با رادیوفردا، هشتم خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: سرخط خبرها با رادیوفردا، هشتم خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 07:33:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bdd932e95c57</link></item><item><title>🔸در پی انتشار گزارش‌هایی درباره شنیدن صدای انفجار و شلیک در جنوب...</title><description>🔸در پی انتشار گزارش‌هایی درباره شنیدن صدای انفجار و شلیک در جنوب ایران، رسانه‌های نزدیک به سپاه پاسداران شامگاه پنجشنبه از شلیک به سمت برخی شناورها در تنگه هرمز خبر دادند.🔸خبرگزاری فارس مدعی شد که «نیروهای مسلح ایران از مناطق جنوبی کشور به سمت اهداف مشخص عملیات شلیک موشک را اجرایی کردند».🔸این خبرگزاری نزدیک به سپاه گفت که «مقصد دقیق» این موشک‌ها مشخص نیست.🔸پیش‌تر گزارش‌های منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی از شنیده شدن صدای انفجار در برخی نقاط استان‌های بوشهر و هرمزگان حکایت داشت.🔸خبرگزاری تسنیم، دیگر رسانه نزدیک به سپاه می‌گوید منشا این صداهایی به «درگیری‌های نظامی در دریا» ارتباط دارد.🔸این خبرگزاری در ادامه به نقل از «مرکز کنترل فرماندهی پدافند هوایی ارتش» اعلام کرد که انفجارها «از سمت دریا و مربوط به تبادل آتش در اخطار به کشتی‌های متخلف در تنگه هرمز بوده است».@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 23:44:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d4ea090d29d0</link></item><item><title>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنجشنبه اعلام کرد بعد از تهدیدات...</title><description>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنجشنبه اعلام کرد بعد از تهدیدات ایالات متحده علیه عمان درباره تنگه هرمز، با سفیر این کشور در واشینگتن گفت‌وگو کرده و از او تضمین گرفته است که «هیچ برنامه‌ای برای دریافت عوارض» در این آبراه حیاتی وجود ندارد.🔸او در یک نشست خبری در کاخ سفید گفت: «به او گفتم که این موضوع از اساس غیرقابل قبول است و او نباید ریسک کند که افراد عمانی یا مؤسسات مالی عمان هدف تحریم قرار بگیرند.»🔸اسکات بسنت ساعاتی قبل در شبکه ایکس هشدار داد که عمان باید بداند دولت آمریکا به‌طور «تهاجمی» هر طرفی را که در تسهیل دریافت عوارض برای عبور از تنگه هرمز نقش داشته باشد، هدف قرار خواهد داد.🔸این تهدید یک روز بعد از آن صورت گرفته که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، با تأکید بر لزوم باز شدن فوری تنگه هرمز بعد از توافق با ایران، عمان را تهدید کرد که اگر قصد کنترل این آبراه را داشته باشد، «نابود می‌شود».@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 22:55:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f955f831dbd5</link></item><item><title>ریشه‌های «اختلاف و آشفتگی» در جمهوری اسلامی در گفت‌وگو با محسن سازگارا🔸رسانه‌های...</title><description>ریشه‌های «اختلاف و آشفتگی» در جمهوری اسلامی در گفت‌وگو با محسن سازگارا🔸رسانه‌های ایران پیامی منسوب به مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، را خطاب به نمایندگان مجلس شورای اسلامی منتشر کردند که در آن می‌گوید «ایجاد تفرقه و تجزیه اجتماعی»، در کنار جنگ و فشار اقتصادی و محاصره، «طرح و نقشهٔ کور دشمن» است.مجتبی خامنه‌ای در این پیام که روز هفتم خرداد منتشر شد، همچنین به تمام کسانی که آن‌ها را «جان‌فدایانی که دل‌شان برای اسلام و انقلاب یا استقلال و سربلندی ایران می‌تپد» نامیده، هشدار داد که «اختلافات غیرموجه و حتی موجه را به تنازع و تفرقه تبدیل نکنند». درباره این بیانیه ارزیابی محسن سازگارا، تحلیلگر و فعال سیاسی ساکن آمریکا، را بشنوید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 21:52:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d71a65c04e8</link></item><item><title>آیا ایران سامانه پدافندی «مجید» را به ارمنستان صادر کرده است؟🔸در رژه...</title><description>آیا ایران سامانه پدافندی «مجید» را به ارمنستان صادر کرده است؟🔸در رژه نظامی روز ۲۵ مه در ایروان پایتخت ارمنستان، یکی از تجهیزات به نمایش درآمده، کنجکاوی‌ها را برانگیخت. یک سامانه پدافندی، مشابه سامانه ارتفاع پست «مجید» در ایران که ارمنستان آن را سامانه «عقرب» معرفی کرده است. این تصویر بار دیگر سوال‌هایی را درباره همکاری‌های دفاعی تهران و ایروان را به میان کشید و این سوال مطرح شد که آیا در راستای این همکاری‌ها ایران سامانه پدافندی مجید خود را به ارمنستان صادر کرده است؟ سیروس عامریان، تحلیلگر نظامی ساکن ولینگتون در نیوزیلند، ارزیابی خود را از این تصاویر و مقایسه با سامانه مجید بیان کرده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 20:55:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f1e22361203e</link></item><item><title>🔸گزارش‌های رسانه‌ای حاکی از آن است که ایالات متحده و ایران به...</title><description>🔸گزارش‌های رسانه‌ای حاکی از آن است که ایالات متحده و ایران به یک توافق اولیه برای تمدید آتش‌بس دست یافته‌اند اما دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، هنوز آن را تأیید نهایی نکرده است. 🔸این خبر را ابتدا وب‌سایت اکسیوس در روز پنجشنبه به نقل از مقام‌های آمریکایی…</description><pubDate>2026-05-28 20:47:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9180aa065614</link></item><item><title>🔸گزارش‌های رسانه‌ای حاکی از آن است که ایالات متحده و ایران به...</title><description>🔸گزارش‌های رسانه‌ای حاکی از آن است که ایالات متحده و ایران به یک توافق اولیه برای تمدید آتش‌بس دست یافته‌اند اما دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، هنوز آن را تأیید نهایی نکرده است.🔸این خبر را ابتدا وب‌سایت اکسیوس در روز پنجشنبه به نقل از مقام‌های آمریکایی اعلام کرد و ساعتی بعد، خبرگزاری‌های رویترز و فرانس‌پرس هم آن را به نقل از منابع خود تأیید کردند. رئیس‌جمهور آمریکا و مقام‌های ایرانی هنوز درباره این گزارش‌ها اظهارنظر نکرده‌اند.🔸بر اساس گزارش آکسیوس، دو طرف بر سر یک تفاهم‌نامه ۶۰ روزه توافق کرده‌اند تا آتش‌بس تمدید شود و مذاکرات درباره برنامه هسته‌ای ایران آغاز گردد؛ اما این طرح همچنان نیاز به امضای نهایی ترامپ دارد.🔸یک مقام آمریکایی به اکسیوس گفت که رئیس‌جمهور آمریکا به میانجی‌ها اطلاع داده که «می‌خواهد چند روز برای فکر کردن درباره آن زمان داشته باشد.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 20:47:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#629a6dab2988</link></item><item><title>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، هفتم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، هفتم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 20:26:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ffa097bf4b63</link></item><item><title>آتش‌بس «نیم‌بند» تا چه زمانی پابرجا خواهد بود؟ گفت‌وگو با سعید جعفری🔸«شکننده»...</title><description>آتش‌بس «نیم‌بند» تا چه زمانی پابرجا خواهد بود؟ گفت‌وگو با سعید جعفری🔸«شکننده» شاید بهترین توصیف برای وضعیت کنونی «نه جنگ نه صلح» میان ایران و آمریکاست. از یک سو صحبت از پیشرفت در مذاکرات است و از سوی دیگر درگیری نظامی شبانه در خلیج فارس. از سویی صحبت از تهیه یک پیش‌نویس درباره تفاهم‌ موقت است و از طرف دیگر ادامه کارزار فشار حداکثری آمریکا بر ایران در همه عرصه‌ها. درباره این وضعیت ارزیابی سعید جعفری روزنامه نگار حوزه بین‌الملل و تحلیلگر ساکن ایتالیا را بشنوید .@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 20:19:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b71d5b399d0</link></item></channel></RSS>