<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 بقایی: هیچ مذاکره‌ای درباره پرونده هسته‌ای صورت نگرفته است اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه ایران...</title><description>🔶 بقایی: هیچ مذاکره‌ای درباره پرونده هسته‌ای صورت نگرفته است اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه ایران، روز دوشنبه ۱۱ خرداد در نشست خبری هفتگی خود گفت مذاکرات تهران با واشنگتن "در عین سوءظن شدید" ادامه دارد و انجام مذاکره "به معنای وجود اعتماد بین طرفین نیست". او در پاسخ به پرسشی در مورد آخرین وضعیت مذاکرات اظهار داشت: «ما از ابتدا می‌دانستیم و می‌دانیم که در شرایط عدم اعتماد مذاکره می‌کنیم و این یک مفروض است. فراتر از آن مذاکره در دل سوءظن شدید و بدگمانی آغاز شد و تبادل پیام‌ها نیز در همین قالب و در همین فضا در حال انجام است.» او افزود: «در چنین وضعیتی و در شرایطی که طرف مقابل مدام دیدگاه‌های خود را تغییر می‌دهد، مطالبات جدید یا متناقضی مطرح می‌کند و پیام‌های رسانه‌ای متفاوت، متناقض ارسال می‌کند، طبیعی است که این وضعیت موجب طولانی شدن روند مذاکره شود.» بقائی در ادامه اسرائیل را نیز به "ممانعت از شکل‌گیری هرگونه روندی برای کاهش تنش" در منطقه متهم کرده و حملات این کشور به لبنان را "تخریب نتیجه‌بخشی دیپلماسی" خواند. سخنگوی وزارت خارجه ایران همچنین بار دیگر تأکید کرد در مذاکرات با آمریکا در حال حاضر تمرکز بر "خاتمه جنگ" است و در مورد جزئیات مباحث مرتبط با پرونده هسته‌ای جمهوری اسلامی، "هیچ مذاکره‌ای در این مرحله صورت نگرفته است". این اظهارات در حالی بیان شده است که دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، روز دوشنبه در پیامی نوشت که "بخش عمده" توافق با ایران درباره فعالیت‌های هسته‌ای است و به روشنی تصریح شده است که "ایران نباید به سلاح هسته‌ای دست پیدا کند". بقائی همچنین اعلام کرد که موضوع پرداخت غرامت برای جبران و بازسازی خسارات ناشی از جنگ در جریان مذاکره با آمریکا مطرح شده، اما جزئیات بیشتری در این باره از جمله در مورد مبلغ آن ارائه نکرد. او در ادامه با انتقاد مجدد از برخی کشورهای همسایه به دلیل در اختیار گذاشتن خاک خود برای حمله به ایران، این اقدام را "غیرقانونی و خلاف اصل حسن همجواری" توصیف کرده و نسبت به "پیامدهای ناگوار" آن هشدار داد. سخنگوی وزارت خارجه در ادامه از حملات سپاه پاسداران به کویت دفاع کرده و گفت: «خودداری از اجازه دادن به طرف‌های متجاوز برای استفاده از قلمرو یک کشور جهت انجام اقدامات ایذایی علیه کشور دیگر، یک اصل پذیرفته‌شده و ثابت در حقوق بین‌الملل است. لذا نقض این تعهد از سوی دولت‌های منطقه، آن‌ها را در کنار طرف‌های متجاوز قرار خواهد داد.» ارتش کویت روز دوشنبه از رهگیری چندین پهپاد و موشک خبر داد، اما اشاره‌ای به مبدأ این حمله یا اهداف آن نکرد. بقائی همچنین بیانیه اتحادیه اروپا در محکومیت حملات ایران به کویت را "مصداق واقعی ریاکاری" خوانده و اظهار داشت: «اتحادیه اروپا باید از رویکرد مبتنی بر خشنودسازی متجاوزان و سرزنش کردن طرف‌هایی که از خود دفاع می‌کنند دست بردارد.» اتحادیه اروپا پیش‌تر در بیانیه‌ای حملات ایران را "تهدیدی جدی برای امنیت و ثبات منطقه" خوانده بود.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 14:01:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#baf48adaf95c</link></item><item><title>🔶 حملات روسیه به خارکیف و خرسون چندین زخمی بر جا گذاشتدر پی حملات تازه روسیه به اوکراین، بار دیگر چن...</title><description>🔶 حملات روسیه به خارکیف و خرسون چندین زخمی بر جا گذاشتدر پی حملات تازه روسیه به اوکراین، بار دیگر چندین نفر زخمی شدند. اولگ سینیهوبوف، فرماندار منطقه خارکیف، اعلام کرد که در شهر مرزی خارکیف واقع در شمال شرق اوکراین، دو ساختمان مسکونی نیز هدف قرار گرفته‌اند. این مقام اوکراینی در پیام‌رسان تلگرام نوشت در خارکیف دو نفر زخمی شده‌اند و یک زن دیگر نیز در شهر بوهودوخیف آسیب دیده است. در شهر خرسون واقع در جنوب اوکراین نیز سه نفر در جریان حملات شبانه زخمی شدند. ارتش روسیه این شهر را با توپخانه هدف قرار داد. طبق اعلام مقام‌های شهری خرسون، یک گلوله توپ حدود ساعت ۱:۳۰ بامداد دوشنبه اول ژوئن (۱۱ خرداد) به وقت محلی به یک ساختمان مسکونی در این شهر اصابت کرد. بر اساس اعلام مقام‌های اوکراینی، چهار نفر دیگر نیز در مناطق مختلف استان خرسون زخمی شده‌اند. با این حال، مشخص نشده است که این افراد در جریان حملات شبانه زخمی شده‌اند یا در طول روز پیش از آن. ولودیمیر زلنسکی، رئیس جمهور اوکراین، در یک مصاحبه تلویزیونی با سی‌بی‌اس که روز یکشنبه از این شبکه آمریکایی پخش شد، خواستار برگزاری گفت‌وگوهای صلح با روسیه پیش از آغاز زمستان شد. زلنسکی در این مصاحبه ضمن تلاش برای جلب حمایت افکار عمومی ایالات متحده، گفت موقعیت راهبردی اوکراین بهبود یافته است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 13:14:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c8650887fac</link></item><item><title>🔶 نتانیاهو دستور حمله ارتش اسرائیل به ضاحیه بیروت را صادر کرد نخست‌وزیر اسرائیل روز دوشنبه اول ژوئن...</title><description>🔶 نتانیاهو دستور حمله ارتش اسرائیل به ضاحیه بیروت را صادر کرد نخست‌وزیر اسرائیل روز دوشنبه اول ژوئن به ارتش این کشور دستور داد تا مواضعی را در حومه جنوبی بیروت، منطقه‌ای معروف به ضاحیه که به عنوان پایگاه حزب‌الله به شمار می‌رود، هدف قرار دهد. در بیانیه‌ای که دفتر بنیامین نتانیاهو منتشر کرده، آمده است در پی "نقض مکرر آتش‌بس" توسط حزب‌الله و ادامه حملات این گروه به شهرها و شهروندان اسرائیلی، نخست‌وزیر و وزیر دفاع اسرائیل به ارتش این کشور دستور دادند تا "اهداف تروریستی" را در منطقه ضاحیه بیروت هدف حمله قرار دهند. اسرائیل در طول دوره آتش‌بس به درخواست دولت آمریکا عمدتا از حمله به بیروت خودداری کرده بود. ارتش اسرائیل و نیروهای حزب‌الله از زمان برقراری آتش‌بس در لبنان که اواسط ماه آوریل رخ داد، همچنان به تبادل آتش ادامه‌ داده‌اند. در همین حال ده‌ها هزار نفر از ساکنان شمال اسرائیل به دلیل حملات موشکی و پهپادی حزب‌الله مجبور به ترک خانه‌های خود شده‌اند. مقامات لبنان می‌گویند حملات اخیر اسرائیل به این کشور موجب کشته‌شدن بیش از سه هزار شهروند لبنانی و آواره شدن چند صد هزار تن شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 12:55:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#49c58ec007f2</link></item><item><title>🔶 پرتاب پنج موشک از لبنان به سمت اسرائیل ارتش اسرائیل از رهگیری دو موشک پرتاب‌شده از لبنان به سمت کر...</title><description>🔶 پرتاب پنج موشک از لبنان به سمت اسرائیل ارتش اسرائیل از رهگیری دو موشک پرتاب‌شده از لبنان به سمت کریات شمونا، شهری در شمال این کشور در دوشنبه ۱۱ خرداد (اول ژوئن) خبر داد و اعلام کرد نتیجه رهگیری موشک سوم در دست بررسی است. به گفته ارتش دو موشک دیگر نیز به سمت شهر طبریه شلیک شد که یکی از آنها در منطقه‌ای باز فرود آمد و موشک دوم داخل خاک لبنان و نزدیک محل استقرار نیروهای اسرائیلی سقوط کرده است. ارتش اسرائیل همچنین اعلام کرد که حمله پهپادی حزب‌الله در جنوب لبنان منجر به کشته شدن یک سرباز اسرائیلی و زخمی شدن سه سرباز دیگر شد. به گزارش تایمز اسرائیل پهپاد انتحاری دید اول شخص (FPV) حزب‌الله حدود ساعت یک بامداد دوشنبه به هدفی در منطقه مسکونی یحمر در شهرستان نبطیه، نزدیک قلعه بوفور جایی که نیروهای اسرائیل مشغول انجام عملیات بودند، اصابت کرد. ارتش اسرائیل یکشنبه اعلام کرد قلعه تاریخی و راهبردی بوفور (شقیف) را که در جنوب لبنان واقع شده، تصرف کرده است. آویخای ادرعی، سخنگوی عرب‌زبان ارتش اسرائیل، نیز در شبکه ایکس عکس‌هایی را منتشر کرده که نیروهای اسرائیلی را در حال حرکت در مقابل این قلعه نشان می‌‌داد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 12:43:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8f6c10227be0</link></item><item><title>🔶 انتخابات ریاست جمهوری کلمبیا؛ مصاف چپ و راست به دور دوم کشید انتخابات ریاست جمهوری کلمبیا به دور د...</title><description>🔶 انتخابات ریاست جمهوری کلمبیا؛ مصاف چپ و راست به دور دوم کشید انتخابات ریاست جمهوری کلمبیا به دور دوم، میان آبلاردو د لا اسپریا، حقوقدان راست‌گرا، و ایوان سپدا، سناتور چپ‌گرا، کشیده شد. بر اساس اعلام کمیسیون انتخابات، پس از شمارش حدود ۹۹.۵ درصد آرا، د لا اسپریا ۴۳.۷ درصد و سپدا نزدیک به ۴۱ درصد آرا را به دست آورده‌اند. از آنجا که هیچ‌یک از نامزدها موفق به کسب اکثریت مطلق نشده‌اند، سرنوشت ریاست جمهوری در دور دوم انتخابات در روز ۲۱ ژوئن تعیین خواهد شد. حدود ۴۱ میلیون شهروند کلمبیا برای انتخاب جانشین گوستاوو پترو، رئیس جمهور چپ‌گرای این کشور، به پای صندوق‌های رأی فراخوانده شده بودند. پترو بر اساس قانون اساسی اجازه نامزدی مجدد نداشت. این انتخابات همچنین به عنوان رأی‌گیری درباره ادامه یا توقف سیاست‌های پترو، از جمله افزایش هزینه‌های اجتماعی و مذاکره با گروه‌های مسلح، یا حرکت به سوی رویکردی محافظه‌کارانه‌تر تلقی می‌شد. پالوما والنسیا، سناتور محافظه‌کار که پیش از انتخابات نیز از بخت‌های اصلی پیروزی به شمار می‌رفت، با نزدیک به هفت درصد آرا، فاصله زیادی با دو نامزد پیشتاز داشت.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 12:18:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99625bc01ef0</link></item><item><title>🔶 انتقاد ترامپ از فشارهای داخلی درباره توافق با ایران دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، با انتشار پیا...</title><description>🔶 انتقاد ترامپ از فشارهای داخلی درباره توافق با ایران دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، با انتشار پیامی در شبکه تروث سوشال از دموکرات‌ها و برخی جمهوری‌خواهان به دلیل اظهاراتشان درباره رویکرد دولت او با جمهوری اسلامی بر سر توافق انتقاد کرد. او نوشت: «ایران واقعا می‌خواهد به یک توافق برسد و این توافق برای ایالات متحده آمریکا و متحدان‌مان توافق خوبی خواهد بود.» ترامپ سپس با تغییر عمدی کلمه "دموکرات‌ها" (Democrat) به صورت "داموکرات‌ها" (Dumocrats) در لحنی طعنه‌آمیز آن‌ها را "نادان" خوانده و به آنها و برخی "جمهوری‌خواهان که ظاهرا میهن‌پرست نیستند" تاخته و نوشت: «آیا [آنها] درک نمی‌کنند که وقتی افراد سیاسی فرصت‌طلب به طور مداوم و با شدت بی‌سابقه‌ای مدام منفی‌بافی می‌کنند و می‌گویند باید سریع‌تر عمل کنم یا کندتر، یا وارد جنگ شوم یا نشوم، یا هر چیز دیگری، کار من و انجام مذاکره بسیار دشوارتر می‌شود؟» همزمان با انتشار گزارش‌های مختلف در مورد مذاکرات واشنگتن و تهران در مورد توافق برای پایان جنگ، انتقادها از سوی برخی گروه‌ها از ترامپ و دولت او افزایش یافته است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 12:09:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3282c4fb0a6c</link></item><item><title>🔶 ۱۰ سال زندان به اتهام ضبط ویدئویی از "معترض نشسته" مقابل یگان ویژه در اعتراضات دی‌ماهمسعود پیاهو،...</title><description>🔶 ۱۰ سال زندان به اتهام ضبط ویدئویی از "معترض نشسته" مقابل یگان ویژه در اعتراضات دی‌ماهمسعود پیاهو، شخصی که در جریان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ ویدئویی را از یک مرد معترض نشسته مقابل نیروی پلیس یگان ویژه در مقابل پاساژ علاءالدین در خیابان جمهوری تهران، ضبط کرده بود به ۱۰ سال حبس محکوم شد.حسن‌ آقاخانی، وکیل او، روز یکشنبه ۱۰ خرداد در گفت‌وگو با سایت خبری امتداد اظهار داشت که بازداشت موکلش به پیش از روزهای ۱۸ و ۱۹ دی باز می‌گردد. آقاخانی گفت: «موکل من در حال کار در بازاری بودند که به خیابان جمهوری مشرف بوده است. شخصی در مقابل مامورین نیروی انتظامی، می‌نشیند و مسعود یک فیلم کوتاه به صورت ناخودآگاه از آن صحنه ضبط می‌کند.»او افزود مسعود پیاهو "به هیچ عنوان قصد انتشار ویدئو در بیرون از کشور را نداشته و صرفا برای یک تعداد مختصری از دوستانش در استوری خصوصی اینستاگرامش منتشر کرده است" اما سپس شخص دیگری این ویدئو را به شکل عمومی منتشر کرد.به گفته این وکیل دادگستری وزارت اطلاعات مسعود پیاهو را احضار و سپس بازداشت کرد و دادگاه با استناد به قانون "تشدید مجازات جاسوسی و همکاری" با اسرائیل او را به ۱۰ سال زندان محکوم کرد. آقاخانی افزود شعبه ۹ دیوان عالی کشور نیز این حکم را "بدون هیچ کم‌ و کاستی" مورد تأیید قرار داد.به گفته این وکیل دادگستری، دادگاه بدون توجه به دفاعیات ارائه‌شده، مسعود پیاهو را به "انتشار عمدی" این ویدئو و داشتن "قصد مشترک با آن فردی که مقابل مأموران نشسته" متهم کرده است.انتشار این ویدئو در جریان اعتراضات بازار در روز هشتم دی‌ماه به شکل گسترده‌ای بازتاب یافت و به یکی از نمادهای اعتراضات سراسری دی‌ماه تبدیل شد.در همین‌حال مسعود پیاهو در ویدئویی که پیش از رفتن به زندان در شبکه‌های اجتماعی منتشر کرده است، از معرفی خود برای اجرای حکم ۱۰ سال زندان خبر داده و گفته این صحنه را فیلمبرداری کرده، اما هیچ نقش و دخل و تصرفی در بازپخش این ویدئو نداشته است.اعتراضات دی‌ماه یکشنبه ۷ دی‌ سال گذشته در پی اعتصاب شماری از کسبه و بازاریان تهران در اعتراض به افزایش افسارگسیخته بهای دلار آغاز شد و به سرعت به سراسر کشور گسترش یافت. حکومت جمهوری اسلامی این اعتراضات را به شدت سرکوب کرد.مجموعه فعالان حقوق بشر هرانا کشته شدن بیش از هفت هزار معترض در روزهای ۱۸ و ۱۹ دی‌ماه به ضرب گلوله نیروهای امنیتی را تایید کرده است. برخی گزارش‌ها شمار کشته‌شدگان را بیش از ۴۰ هزار نفر تخمین زده‌اند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 11:54:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a6dacbeb28b4</link></item><item><title>📸 عکس روز: تا شقایق هست زندگی باید کرد طبیعت منتظر نمی‌ماند تا همه چیز درست شود. جهان ممکن است درگیر...</title><description>📸 عکس روز: تا شقایق هست زندگی باید کرد طبیعت منتظر نمی‌ماند تا همه چیز درست شود. جهان ممکن است درگیر جنگ، آوارگی، فقر و گرسنگی باشد، اما طبیعت از حرکت بازنمی‌ایستد؛ شقایق‌ها در بهار می‌شکفند و زنبورها نیز از آنها کام می‌گیرند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 11:35:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b1ce87bc58d1</link></item><item><title>🔶 مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالی، دو معترض بازداشتی اعتراضات دی‌ماه، اعدام شدندقوه قضائیه اعلام کرد م...</title><description>🔶 مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالی، دو معترض بازداشتی اعتراضات دی‌ماه، اعدام شدندقوه قضائیه اعلام کرد مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالی، دو تن از بازداشت‌شدگان اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ به اتهام "آتش زدن مسجد جعفری و حوزه علمیه امام هادی، لیدری کودتا، تخریب اموال عمومی، درگیری با مأموران انتظامی و حافظان امنیت و انسداد خیابان‌ها" صبح دوشنبه ۱۱ خرداد اعدام شدند.در این پرونده یک متهم دیگر به نام آرمان معرفتی نیز از سوی شعبه ۱۵ دادگاه انقلاب تهران به ریاست قاضی صلواتی به اعدام محکوم شده است که به گفته سازمان حقوق بشری هه‌نگاو اینک در زندان فشافویه بسر می‌برد.در حال حاضر اطلاعات دقیقی درباره وضعیت نهایی پرونده و حکم صادرشده برای آرمان معرفتی در دست نیست.به گزارش هه‌نگاو آرمان معرفتی ابتدا با اتهام "اجتماع و تبانی" مواجه بود، اما در جریان دادرسی، قاضی صلواتی اتهام او را به "مشارکت در اقدامات عملیاتی علیه امنیت کشور، ورود به اماکن مذهبی به قصد تخریب و مشارکت در آتش‌زدن مسجد و حوزه علمیه" تغییر داد و بر همین مبنا برای او حکم اعدام صادر کرد.به گفته نهادهای حقوق بشری روند رسیدگی به این پرونده فاقد معیارهای دادرسی عادلانه بوده است و متهمان از داشتن وکیل انتخابی محروم بودند و پرونده و اتهامات نسبت داده شده به این سه زندانی مبتنی بر اعترافات اجباری بوده است.فعالان حقوق بشر طی سال‌های گذشته بارها نسبت به پخش و استناد به اعترافات اجباری در پرونده‌های امنیتی در ایران ابراز نگرانی کرده و از احتمال اخذ اعتراف تحت فشار یا شکنجه سخن گفته‌اند.با آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل علیه ایران، اعدام‌های سیاسی به شدت افزایش یافته است. سازمان عفو بین‌الملل در آخرین گزارش خود اعلام کرده که از ۹ اسفند ۱۴۰۴ تا ۶ خرداد ۱۴۰۵ دست‌کم ۳۹ اعدام سیاسی اجرا شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 10:28:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8bca3767d490</link></item><item><title>🔶 ارتش کویت از مقابله با حملات موشکی و پهپادی خبر داد ارتش کویت صبح دوشنبه اول ژوئن (۱۱ خرداد) از وق...</title><description>🔶 ارتش کویت از مقابله با حملات موشکی و پهپادی خبر داد ارتش کویت صبح دوشنبه اول ژوئن (۱۱ خرداد) از وقوع "حملات موشکی و پهپادی خصمانه" به خاک این کشور خبر داد. ستاد کل ارتش کویت با انتشار پیامی در شبکه ایکس اعلام کرد که پدافند هوایی این کشور در حال حاضر در حال مقابله با این حملات است و "هرگونه صدای انفجار، ناشی از عملکرد سامانه‌های پدافند هوایی در رهگیری این حملات خصمانه است". ارتش کویت از شهروندان خواسته است تا به دستور‌العمل‌های ایمنی و امنیتی صادرشده توسط مقامات توجه کنند. در همین حال خبرگزاری دولتی کویت نیز گزارش داد آژیرهای هشدار حمله هوایی در سراسر این کشور به صدا درآمده‌‌اند. برخی رسانه‌های داخلی ایران ویدئوهایی را با عنوان "شلیک موشک‌های سپاه از خوزستان به پایگاه نظامی آمریکا در کویت" منتشر کرده‌اند. همزمان سپاه پاسداران با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرده است که یک پایگاه هوایی را که آمریکا از آن برای حمله به یک "دکل مخابراتی در شهرستان سیریک استان هرمزگان" استفاده کرده بود، هدف قرار داده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 09:55:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3969f22a78f0</link></item><item><title>🔶 جام ۲۰۰۶؛ فابیو کاناوارو، دیوار مستحکم لاجوردی‌پوشان ایتالیا🔻 گزارشی از شهرام احدی "فابیو کاناوارو...</title><description>🔶 جام ۲۰۰۶؛ فابیو کاناوارو، دیوار مستحکم لاجوردی‌پوشان ایتالیا🔻 گزارشی از شهرام احدی "فابیو کاناوارو" با ۱۷۶ سانتی‌متر قد، از آن قامت بلند و گاه تنومندی که بسیاری از مدافعان میانی برجسته جهان دارند، برخوردار نبود. او اما به یکی از بهترین مدافعان میانی عالم فوتبال بدل شد و افتخارات گوناگونی به همراه‌ باشگاه‌های خود و نیز تیم ملی فوتبال ایتالیا کسب کرد. کاناوارو که زاده‌ شهر ناپل است، فعالیت حرفه‌ای خود را در باشگاه ناپولی آغاز کرد. او پنج سال در تیم جوانان این باشگاه بازی می‌کرد و در بین سال‌های ۱۹۹۲ تا ۱۹۹۵ نیز در خدمت تیم بزرگسالان این باشگاه در لیگ دسته اول ایتالیا، سری آ بود. این مدافع پرتوان تا سال ۲۰۰۶ در سه باشگاه دیگر لیگ ایتالیا (پارما، اینترمیلان و یوونتوس تورین) توپ زد. او سپس به باشگاه پرآوازه رئال مادرید پیوست و به همراه این تیم دو بار قهرمان لیگ اسپانیا شد. کاناوارو سرانجام در سال ۲۰۱۱ در باشگاه "الاهلی" به فعالیت حرفه‌ای خود پایان داد. اوج موفقیت‌های کاناوارو در سال ۲۰۰۶ بود. او در آن سال نه تنها به همراه لاجوردی‌پوشان ایتالیا به قهرمانی فوتبال جهان دست یافت، بلکه خود نیز به عنوان بهترین فوتبالیست اروپا و جهان برگزیده شد. این نخستین بار بود که یک مدافع، عنوان بهترین بازیکن فوتبال جهان را از آن خود می‌کرد. ایتالیایی‌ها در فینال جام جهانی ۲۰۰۶ آلمان در پیکار با تیم ملی فرانسه موفق شدند "زیدان" و یارانش را در ضربات پنالتی شکست دهند و برای چهارمین بار قهرمان جهان شوند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 09:45:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6393008ec7d2</link></item><item><title>🔶 سپاه پاسداران: یک پایگاه هوایی آمریکا هدف قرار گرفت سپاه پاسداران دوشنبه ۱۱ خرداد (اول ژوئن) در اط...</title><description>🔶 سپاه پاسداران: یک پایگاه هوایی آمریکا هدف قرار گرفت سپاه پاسداران دوشنبه ۱۱ خرداد (اول ژوئن) در اطلاعیه‌ای اعلام کرد که یک "پایگاه هوایی مبدأ تجاوز" را که به گفته سپاه، آمریکا از آن در حمله به یک "دکل مخابراتی در شهرستان سیریک استان هرمزگان" استفاده کرده بود، هدف قرار داده است. به گزارش سپاه نیوز نیروهای هوافضای سپاه این پایگاه را "مورد هدف قرار دادند و اهداف پیش‌بینی شده منهدم گردید". در اطلاعیه سپاه به کشوری که این پایگاه هوایی در آن مستقر بوده، اشاره‌ای نشده است، با این حال به گزارش خبرگزاری فرانسه همزمان کویت در همین روز از حملات موشکی و پهپادی به خاک خود خبر داد. سپاه در بیانیه‌ خود هشدار داده است که "در صورت تکرار تجاوز، پاسخ کاملاً متفاوت خواهد بود" و مسئولیت بر عهده آمریکاست. همزمان فرماندهی ایالات متحده آمریکا نیز اعلام کرد که "حملات دفاعی را در روزهای شنبه و یکشنبه علیه مراکز راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادهای ایران در شهر گروک و جزیره قشم" انجام داده است. در اطلاعیه سنتکام گفته شده که این حملات در واکنش به اقدامات تهاجمی ایران در زمان آتش‌بس صورت گرفت.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 09:22:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#13d57becda32</link></item><item><title>🔶 ترامپ: بخش عمده توافق با ایران درباره فعالیت‌های هسته‌ای است دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، تأکی...</title><description>🔶 ترامپ: بخش عمده توافق با ایران درباره فعالیت‌های هسته‌ای است دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، تأکید کرد بخش عمده‌ای از توافق مدنظر این کشور با ایران، درباره فعالیت‌ هسته‌ای جمهوری اسلامی است. او روز دوشنبه اول ژوئن با انتشار پستی در شبکه اجتماعی متعلق به خودش، تروث سوشال، با رد گزارش شبکه خبری "سی‌ان‌ان"‌ درباره جزئیات توافق احتمالی آمریکا با ایران نوشت: «در این توافق به‌روشنی و کاملاً صریح آمده است که ایران نباید به سلاح هسته‌ای دست پیدا کند. سپس در ادامه، با جزئیات فراوان و بسیار قاطع، به جنبه‌های مختلف دیگر موضوع هسته‌ای پرداخته می‌شود. در واقع بخش عمده این توافق دقیقا درباره همین موضوع است.» این گفته ترامپ در حالی است که پیش‌تر شبکه خبری "سی‌بی‌اس" گزارش داده بود که رئیس جمهور آمریکا اصلاحاتی را در متن تفاهم‌نامه میان تهران و واشنگتن اعمال کرده و نسخه جدید از طریق میانجی‌ها برای تأیید به تهران ارسال شده است. در این گزارش گفته شده بود که این سومین باری است که ترامپ در پیشنهاد آمریکا تغییر وارد کرده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 09:00:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#243bfbe89dd4</link></item><item><title>🔶 سنتکام از حملات جدید نیروهای آمریکایی به گورک و قشم خبر داد فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا، سن...</title><description>🔶 سنتکام از حملات جدید نیروهای آمریکایی به گورک و قشم خبر داد فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا، سنتکام، دوشنبه اول ژوئن (۱۱ خرداد) با انتشار بیانیه‌ای در شبکه ایکس اعلام کرد، ارتش آمریکا در دو روز گذشته "حملاتی را در دفاع از خود" علیه سایت‌های راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپاد ایران در منطقه روستایی گورک و جزیره قشم انجام داده است. در بیانیه گفته شده این "حملات سنجیده و حساب‌شده در روزهای شنبه و یکشنبه (۳۰ و ۳۱ مه) در پاسخ به اقدامات تهاجمی ایران از جمله سرنگون کردن یک پهپاد MQ-1 صورت گرفت که بر فراز آب‌های بین‌المللی در حال مأموریت بود". سنتکام افزود: «جنگنده‌های آمریکایی به سرعت واکنش نشان دادند و سامانه‌های پدافند هوایی ایران، یک ایستگاه کنترل زمینی و دو پهپاد تهاجمی انتحاری را که تهدیدی آشکار برای کشتی‌های در حال عبور از منطقه محسوب می‌شدند، منهدم کردند.» در بیانیه سنتکام گفته شده است که هیچ‌یک از نیروهای نظامی آمریکا در این عملیات آسیب ندیدند. سنتکام تأکید کرده است که "در برابر اقدامات خصمانه و غیرموجه ایران به حفاظت از تجهیزات، نیروها و منافع ایالات متحده ادامه خواهد داد".@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 08:50:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c0b8e35b3ada</link></item><item><title>🔶 عراقچی: تا وقتی گفت‌وگوها به نتیجه مشخص نرسد، قضاوت زودهنگام بی‌معناست عباس عراقچی، وزیر امور خارج...</title><description>🔶 عراقچی: تا وقتی گفت‌وگوها به نتیجه مشخص نرسد، قضاوت زودهنگام بی‌معناست عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران، در گفت‌وگو با خبرگزاری صدا و سیما با اشاره به ادامه روند گفت‌وگوها و تبادل پیام‌ها میان ایران و آمریکا با میانجی‌گری پاکستان، گفت تا زمانی که این روند به نتیجه مشخصی نرسد، نمی‌توان درباره آن قضاوت کرد. عراقچی گفت گفت‌وگوها و تبادل پیام‌ها همچنان در جریان است و این روند ادامه دارد. او تاکید کرد هرگونه ارزیابی درباره این روند باید به زمانی موکول شود که نتیجه‌ای روشن و مشخص به دست آمده باشد. وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی ایران افزود آنچه اکنون در رسانه‌ها درباره مذاکرات مطرح می‌شود، در حد گمانه‌زنی است. پیشتر، محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی با اشاره به مذاکرات جاری بین جمهوری اسلامی و آمریکا بر سر ادامه آتش‌بس و توافق هسته‌ای، با بیان این که جمهوری اسلامی "هیچ اعتمادی" به وعده‌های آمریکا ندارد گفت: «کار دیپلماسی تبدیل پیروزی‌های کسب شده در میدان نظامی به دستاوردهای سیاسی و حقوقی است.» قالیباف در ادامه، مذاکره‌کنندگان جمهوری اسلامی را "سربازان میدان مبارزه‌ دیپلماسی" توصیف کرد و گفت مذاکره‌کنندگان جمهوری اسلامی "هیچ اعتمادی به حرف ها و وعده‌های دشمن ندارند". این در حالی است که وبسایت خبری اکسیوس از قول یک مقام ارشد ایالات متحده گزارش داد که دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا در جریان نشست اتاق وضعیت در کاخ سفید، خواسته که چند اصلاحیه در متن توافق با جمهوری اسلامی انجام شود. در این گزارش آمده است که در متن کنونی یک بازه ۶۰ روزه برای انجام مذاکره در خصوص تعهدات اتمی جمهوری اسلامی و کاهش تحریم‌ها پیش‌بینی شده و نخستین موضوعات بر سر سرنوشت ذخایر اورانیوم غنی‌شده در ایران و نیز محدود کردن غنی‌سازی بیشتر خواهد بود. در همین حال، نیویورک‌تایمز از سه مقام ایالات متحده نقل کرده که ترامپ، پیش‌شرط‌های چارچوب احتمالی توافق با ایران را سخت‌تر کرده و تغییرات پیشنهادی خود را به منظور بازبینی دوباره به تهران فرستاده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 22:50:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#25966a2cdd23</link></item><item><title>🔶 شورای امنیت به درخواست فرانسه درباره لبنان نشست اضطراری برگزار می‌کند منابع دیپلماتیک به خبرگزاری...</title><description>🔶 شورای امنیت به درخواست فرانسه درباره لبنان نشست اضطراری برگزار می‌کند منابع دیپلماتیک به خبرگزاری فرانسه گفته‌اند شورای امنیت سازمان ملل نشست اضطراری درباره گسترش عملیات اسرائیل در لبنان را برگزار خواهد کرد. این نشست به درخواست فرانسه تشکیل می‌شود و بلافاصله پس از نشست اضطراری دیگری درباره سقوط یک پهپاد روسی به یک ساختمان مسکونی در رومانی، که برای ساعت ۳ بعدازظهر روز یکشنبه ۳۱ مه به وقت نیویورک برنامه‌ریزی شده، آغاز خواهد شد. به این ترتیب، پرونده لبنان در ادامه یک جلسه امنیتی دیگر در دستور کار شورای امنیت قرار خواهد گرفت. درخواست فرانسه پس از آن مطرح شد که نیروهای اسرائیلی قلعه راهبردی بوفور را در لبنان تصرف کردند. این تحول، نگرانی‌ها درباره گسترش بیشتر دامنه عملیات اسرائیل در خاک لبنان را افزایش داده است. برگزاری این نشست نشان می‌دهد تحولات میدانی اخیر در جنوب لبنان، بار دیگر به سطح شورای امنیت کشیده شده و به موضوعی فوری در دستور کار سازمان ملل تبدیل شده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 22:16:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#34afb5634fd9</link></item><item><title>🔶 حسن و حسین امیری، دو برادر ۲۰ ساله، به اعدام محکوم شدند به گزارش هرانا، حسن و حسین امیری، دو برادر...</title><description>🔶 حسن و حسین امیری، دو برادر ۲۰ ساله، به اعدام محکوم شدند به گزارش هرانا، حسن و حسین امیری، دو برادر دوقلوی ۲۰ ساله زندانی در قزلحصار کرج، از سوی شعبه ۲۶ دادگاه انقلاب تهران به ریاست ایمان افشاری به اعدام محکوم شده‌اند. این حکم به‌تازگی صادر شده و مبنای آن اتهام "جاسوسی برای اسرائیل" عنوان شده است. در کیفرخواست این دو برادر، مشاهده تصاویری از ساختمان‌های آسیب‌دیده مبنای طرح اتهام "جاسوسی به نفع اسرائیل" قرار گرفته است. یک منبع مطلع به هرانا گفته است حسن و حسین امیری به دستور بازپرس پرونده به‌صورت جداگانه در زندان قزلحصار نگهداری می‌شوند و از حق ملاقات با یکدیگر محروم هستند. این دو برادر پیش‌تر در یکی از ایست‌های بازرسی و پس از بررسی تلفن همراهشان بازداشت شدند و به مدت دو ماه به‌صورت بلاتکلیف در زندان قزلحصار کرج نگهداری شدند. حسن و حسین امیری از دو سالگی در مراکز بهزیستی پرورش یافته‌اند و خانواده‌ای برای پیگیری وضعیت خود ندارند؛ موضوعی که نگرانی آشنایان آن‌ها را درباره روند رسیدگی به پرونده افزایش داده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 21:54:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#627943c2acf1</link></item><item><title>🔶 گزارش سی‌ان‌ان از بازگشایی پایگاه‌های موشکی زیرزمینی ایران سی‌ان‌ان در گزارشی نوشت ایران پس از هفت...</title><description>🔶 گزارش سی‌ان‌ان از بازگشایی پایگاه‌های موشکی زیرزمینی ایران سی‌ان‌ان در گزارشی نوشت ایران پس از هفته‌ها بمباران آمریکا و اسرائیل، با استفاده از تجهیزات ساده‌ای مانند بولدوزر و کامیون، در حال بازگشایی زردخانه‌های مدفون خود است و همین موضوع محدودیت‌های راهبرد بمباران آمریکا را آشکار کرده است. بر اساس این گزارش، تصاویر ماهواره‌ای نشان می‌دهند ایران تاکنون ۵۰ ورودی از ۶۹ ورودی تونل را در ۱۸ سایت موشکی زیرزمینی که هدف حمله قرار گرفته بودند، دوباره باز کرده است. در این گزارش آمده است آمریکا و اسرائیل در هفته‌های نخست جنگ، برای محدود کردن توان موشکی ایران، جاده‌ها را منهدم و دهانه تونل‌های پایگاه‌های زیرزمینی را مسدود کردند. اما تصاویر ماهواره‌ای نشان می‌دهند ایران با ابزارهای ساده توانسته بخش قابل توجهی از این مسیرها را دوباره باز کند. علاوه بر ورودی تونل‌ها، بخش‌هایی از جاده‌هایی که برای جلوگیری از حرکت پرتابگرهای موشکی بمباران شده بودند نیز ترمیم شده‌اند. به گفته سی‌ان‌ان، تقریبا همه گودال‌های ایجادشده در این مسیرها پر شده و در دو نقطه، حتی آسفالت‌ریزی دوباره انجام شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 20:41:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2b0e51384f8c</link></item><item><title>🔶 تصرف قلعه بوفور از سوی اسرائیل؛ فرانسه خواستار نشست اضطراری شورای امنیت شد ژان-نوئل بارو، وزیر خار...</title><description>🔶 تصرف قلعه بوفور از سوی اسرائیل؛ فرانسه خواستار نشست اضطراری شورای امنیت شد ژان-نوئل بارو، وزیر خارجه فرانسه، اعلام کرد پاریس پس از تصرف قلعه بوفور در لبنان توسط ارتش اسرائیل، خواستار برگزاری نشست اضطراری شورای امنیت سازمان ملل شده است. او گفت فرانسه حق اسرائیل برای دفاع از خود را به رسمیت می‌شناسد، اما ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و گسترش حضور آن در خاک این کشور را غیرقابل توجیه می‌داند. به گزارش العربیه انگلیسی، بارو در این باره گفت هیچ چیز نمی‌تواند ادامه عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و عمیق‌تر شدن اشغال خاک این کشور را توجیه کند. دنی دانون، نماینده اسرائیل در سازمان ملل، در واکنش به درخواست فرانسه گفت بحث واقعی در شورای امنیت باید درباره شکست مداوم در اجرای قطعنامه ۱۷۰۱ باشد؛ قطعنامه‌ای که پس از جنگ سال ۲۰۰۶ میان اسرائیل و حزب‌الله تصویب شد و بر اساس آن، حزب‌الله باید به شمال رود لیتانی عقب می‌رفت. او گفت حزب‌الله سال‌هاست قطعنامه‌های سازمان ملل را آشکارا نقض کرده، با حمایت ایران مسلح شده و تهدیدی مستقیم برای غیرنظامیان اسرائیلی و ثبات منطقه ایجاد کرده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 19:33:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03dc76f1abd6</link></item><item><title>🎥 پیدا شدن بخشی از مجسمه آسیب‌دیده تخت مرمر کاخ گلستان براساس تصاویری که به‌تازگی در شبکه‌های اجتماع...</title><description>🎥 پیدا شدن بخشی از مجسمه آسیب‌دیده تخت مرمر کاخ گلستان براساس تصاویری که به‌تازگی در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده، مرمت‌گران کاخ گلستان روز ۱۸ فروردین ۱۴۰۵ در جریان مرمت تخت مرمر، قطعه "سر فرشته" یکی از مجسمه‌های این اثر تاریخی را که از بدنه جدا شده بود، در میان آوار پیدا کردند. تخت مرمر از آثار دوره فتحعلی‌شاه قاجار در کاخ‌موزه گلستان است که از ۶۵ قطعه مرمر زرد ساخته شده و در گذشته برای مراسم رسمی و تاج‌گذاری مورد استفاده قرار می‌گرفت. رضاشاه پهلوی نیز تاج‌گذاری خود را در این محل برگزار کرد. این اثر تاریخی در پی موج انفجار ناشی از حملات هوایی ائتلاف نظامی آمریکا و اسرائیل به مناطقی در نزدیکی کاخ گلستان در شامگاه دهم اسفند ۱۴۰۴ آسیب دیده بود.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-31 19:15:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#187a202d0ced</link></item></channel></RSS>