<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال وحید آنلاین</title><item><title>پیام‌های دریافتی از تهران درباره صدای پرواز یک جنگنده یا هواپیمایی دیگر مربوط به جمهوری اسلامی:سلام...</title><description>پیام‌های دریافتی از تهران درباره صدای پرواز یک جنگنده یا هواپیمایی دیگر مربوط به جمهوری اسلامی:سلام تهران صدای جنگنده اومد همین الانغرب تهران وحشتناک صدا جنگنده میاد ۹:۱۵صدای جنگنده داره میاد غرب تهرانم ساعت ۹.۱۴سلام وحید همین الان تهران صدای جنگنده میومد نزدیک ۲ دقیقهشمال شرق تهران صدای جنگندهسلام تهران صدا جنگنده شدیدالان از بالا سر ما صدای جنگنده اومدرد شد رفتهمین الان منطقه گیشا صدای جنگنده میادهمین الان ساعت ۹:۱۵ دقیقه صدای جنگنده سمت غرب تهران اومد(فکر میکنم جنگنده ارتش بوده باشه)سلام وحید از سمت لویزان تهران موشک بلند شدوحید الان ساعت ۹:۱۵ صدا جت منطقه ۲ تهرانتهران-فرمانيهساعت 9;16 صداي جنگنده ميادوحید تهران ساعت ۹:۱۷ صدا جت میاد زیاد هرویالو سلام تهران سمت شهرک غرب صدای نمیدونم هواپیما بود جنگنده بود چی بود خیلی نزدیک بودالان ساعت ۹:۱۷ دقیقه در قیطریه صدای جنگنده اومدشرق تهران صدای جنگنده شنیده شد الانسلام تهران صدا جنگنده شدیداحتمالا جنگنده های خودشونهساعت۹:۱۷سلام دوشنبه تهران ساعت ۹:۱۵ صدا جنگنده من شنیدم سمت هرویصدای جنگنده تهران ۹:۱۷صدای جنگنده منطقه ۳خیلی پایین بودتهران صدای جنگنده اومدسلام ساعت ۹:۱۵ سمت دروس تهران صدای جنگنده اومدصدای جنگنده شمال تهران ساعت ۹:۱۵ رقیقهسلام ساعت ۰۹۱۵ دوشنبه صدای پرواز چند جنگنده شمال تهرانمنطقه ۳ صدای جنگنده انقدر زیاد و وحشتناک بود که از خواب بیدار شدمسلام پاسدارانیم صدای جنگنده اومد چند دقیقه پیشصدای جنگده نارمکسلام وحید. صدایی که ۹:۱۵ اومد شبیه جنگنده بود ولی از پنجره نگاه کردم شبیه هواپیمای مسافربری بود فقط نمیدونم چرا از ارتفاع کم حرکت میکردسلام آقا وحید من خونم گیشاسصدای جنگنده نبود هواپیما بود من بالای خونه رفتم دیدم ولی هواپیما بزرگ بود ی مقدار دیگه باری بود یا سواری نمیدونم ولی از بالای گیشا رد شدمن از روستای اطراف شهریارهستم یه هواپیمای مسافربری بزرگ تو ارتفاع پایین از بالا سرمون رد شد به وضوح دیدمش صداش زیاد بودسلام وقت بخیر نیاورانم صدای جنگنده اومد وحشتناک بودوحید من شهرک محلاتیمبین ۹:۱۵ تا ۹:۲۰ صدای جنگنده میومد (با ارتفاع پایین)سلام وحید جان صدای وحشتناک جنگنده ۳ ۴ دقیقه پیش خونرو لرزوند-هواپیمای کارگو سپاه از تهران بلند شد.-صدای جنگنده برای این بود؟-ممکنه برای اسکورتش بوده باشهJ74wabx📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 09:18:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb2952a5c9a8</link></item><item><title>پیام‌های دریافتی از #بندرعباس درباره شنیده شدن صدای سه انفجار:بندرعباس ساعت ۹:۰۷ سه تا انفجارالان بن...</title><description>پیام‌های دریافتی از #بندرعباس درباره شنیده شدن صدای سه انفجار:بندرعباس ساعت ۹:۰۷ سه تا انفجارالان بندرعباس ساعت 9:7 دقیقه 3انفجار قوییک صداهایی شبیه برخورد جسم سنگین (بمب یا هرچی) به زمین داره میاد از دوردست.بندرعباس ساعت ۹:۰۹ صبح دوشنبهسه تا صدای انفجار اومد بندرعباسساعت ۹ و هشت دقیقهدوشنبه، ۱۱ خرداد ۹:۰۷ صبح. بندرعباس.صدای ۳ تا انفجار از نزدیکی پایگاه هوایی شنیده شد.آپدیت:خبرگزاری تسنیم وابسته به سپاه مدعی شده که مربوط به مهمات خنثی نشده بوده. البته دو روز پیش‌تر از این هم اعلام کرده بودند که طی ۷۲ ساعت آینده قراره از این صداها شنیده بشه در بندرعباس.پیام‌های دریافتی از #اصفهان درباره شنیده شدن دو صدای انفجار از دور:پیام ساعت ۹:۱۷: اصفهان صدای انفجار میاد، دو بار پشت سر هماصفهان همین الان صدای انفجار اومد سمت ناحیه ۶الان اصفهان یه صدایی مثل صدای انفجار اومدسلام وحید، اصفهان ساعت ۹:۱۸ ۲تا صدا مثل انفجار و کمی لرزش حس کردم فاصلش خیلی دور بود، بین ساعت ۸ تا ۹ هم یک صدای مشابه اومد فکر کردم توهم زدماصفهان صدا انفجار نزدیکای جی شیر(مطمئن نیستم)سلام. اصفهان حدود ساعت ۹:۱۵ صدای ۲ تا انفجار به فاصله چند ثانیه.نمی دونم چیزی زدن یا دارند مهمات خنثی می کنند. البته تقریبا هر روز صبح یه صدا میاد که به خنثی سازی میخوره.امروز ۲ تا پشت سر هم بود.📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 09:10:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e3c689549d8</link></item><item><title>پست ترامپ، ترجمه ماشین:ایران واقعاً می‌خواهد به توافق برسد، و این توافق برای ایالات متحده آمریکا و ک...</title><description>پست ترامپ، ترجمه ماشین:ایران واقعاً می‌خواهد به توافق برسد، و این توافق برای ایالات متحده آمریکا و کسانی که با ما هستند، توافق خوبی خواهد بود.اما آیا دموکرات‌های کودن و بعضی جمهوری‌خواهانِ ظاهراً غیرمیهن‌دوست نمی‌فهمند وقتی سیاسی‌کارها مدام و با شدتی بی‌سابقه غر می‌زنند که باید سریع‌تر حرکت کنم، یا کندتر، یا جنگ کنم، یا جنگ نکنم، یا هر چیز دیگری، کار درست و مذاکره برای من خیلی سخت‌تر می‌شود؟فقط بنشینید و آرام باشید؛ در پایان همه‌چیز خوب پیش خواهد رفت — همیشه همین‌طور است!رئیس‌جمهور، دی‌جی‌تیrealDonaldTrump📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 08:43:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5bea6d70ad2a</link></item><item><title>پیام‌های دریافتی:امیدیه خوزستان صدای انفجار شنیده میشهاز امیدیه خوزستان پیام میدمطرفای ساعت ۸:۱۳ دقی...</title><description>پیام‌های دریافتی:امیدیه خوزستان صدای انفجار شنیده میشهاز امیدیه خوزستان پیام میدمطرفای ساعت ۸:۱۳ دقیقه صدای ترکیدن اومدساعت ۸:۳۱ دوباره زدنهمین چند دقیقه پیش صدای انفجار واضح ای اومدامیدیه هستم و صدای دوتا انفجار شدید ساعت 8:33 اومدش.📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 08:40:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#04c8054a4063</link></item><item><title>قوه قضائیه جمهوری اسلامی اعلام کرد که دو نفر دیگر از معترضان دی‌ماه ۱۴۰۴ را به اتهام «آتش‌زدن مسجد [...</title><description>قوه قضائیه جمهوری اسلامی اعلام کرد که دو نفر دیگر از معترضان دی‌ماه ۱۴۰۴ را به اتهام «آتش‌زدن مسجد [گیشا]»، «لیدری کودتا»، «تخریب اموال عمومی» و «مسدودسازی خیابان‌ها» اعدام کرده است.نام این دو معترض که بامداد دوشنبه یازدهم خرداد اعدام شدند، مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی اعلام شده است.میزان نوشته این دو «از عوامل اصلی آتش‌زدن مسجد جعفری در محله کوی نصر تهران [بودند] که اقدام به تخریب و آتش‌زدن مسجد، تخریب اموال عمومی، درگیری با مأموران حافظان امنیت، انسداد خیابان‌ها و ممانعت از عبور و مرور مردم کرده بودند.»دستگاه قضایی جمهوری اسلامی در ماه‌های اخیر به شکل تقریباً روزانه اقدام به اجرای احکام اعدام معترضان و یا افرادی می‌کند که آن‌ها را به همکاری با آمریکا و اسرائیل متهم می‌کند. برخی نهادهای حقوق‌بشری می‌گویند جمهوری اسلامی از اعدام برای ایجاد فضای ترس و به‌عنوان عامل سرکوب استفاده می‌کند.@VahidHeadline 📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 08:08:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cb5af0000f7f</link></item><item><title>بیانیه سپاه: ساعتی پیش آمریکا به دکل مخابراتی سیریک حمله کرده بود پاسخ دادیممن اون موقع فقط از یک نف...</title><description>بیانیه سپاه: ساعتی پیش آمریکا به دکل مخابراتی سیریک حمله کرده بود پاسخ دادیممن اون موقع فقط از یک نفر دو پیام داشتم:ساعت 4:00 چهار انفجار در شهرستان سیریکپایگاه سپاه سرخور زدنساعت 4:26 دوباره یکی زدهرمزگان شهرستان سیریکو الان کسی تصویر دوم بالا رو فرستاد و نوشت:"حدود ساعت چهار صبح، آمریکا با چند موشک به اینجا حمله کرد. پایگاه نیروی دریایی سپاه شهرستان سیریک ، حوالی روستای گروک"📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 07:20:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#efaee87909e0</link></item><item><title>'شلیک موشک از #امیدیه در خوزستان'ویدیوی دریافتی دیگر از همان موشک،دوشنبه ۱۱ خرداد ساعت ۶:۳۰Vahidستاد...</title><description>'شلیک موشک از #امیدیه در خوزستان'ویدیوی دریافتی دیگر از همان موشک،دوشنبه ۱۱ خرداد ساعت ۶:۳۰Vahidستاد کل ارتش کویت دقایقی پیش اعلام کرد سامانه‌های پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی دشمن هستند.به گزارش خبرگزاری رویترز، جزییات بیشتری درباره این حمله پهپادی منتشر نشده است.ارتش کویت در بیانیه خود تاکید کرد که صداهای احتمالی انفجار ناشی از رهگیری اهداف مهاجم از سوی سامانه‌های پدافندی است و از شهروندان خواست دستورالعمل‌های ایمنی را رعایت کنند.@VahidOOnLine 📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 07:01:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cdc3ac738254</link></item><item><title>بیانیه سنتکام درباره حملات شنبه و یکشنبه(از جمله حمله ساعاتی پیش به سیریک هرمزگان که با توجه به پستی...</title><description>بیانیه سنتکام درباره حملات شنبه و یکشنبه(از جمله حمله ساعاتی پیش به سیریک هرمزگان که با توجه به پستی پایین‌تر گویا حدود ساعت ۴ صبح دوشنبه به وقت ایران انجام شده. در آمریکا هنوز یکشنبه است.)ترجمه ماشین:"آمریکا در واکنش به تجاوز ایران، از خود دفاع کرد و تهدیدها را از کار انداختتامپا، فلوریدا — فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا، سنتکام، این آخر هفته حملات دفاعی علیه سایت‌های راداری ایران و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادها در گروک ایران و جزیره قشم انجام داد.این حملات حساب‌شده و عامدانه، روزهای شنبه و یکشنبه و در پاسخ به اقدامات تهاجمی ایران انجام شد؛ اقداماتی که شامل سرنگونی یک پهپاد MQ-1 آمریکا بود که بر فراز آب‌های بین‌المللی فعالیت می‌کرد. جنگنده‌های آمریکایی به‌سرعت واکنش نشان دادند و پدافند هوایی ایران، یک ایستگاه کنترل زمینی، و دو پهپاد تهاجمی یک‌طرفه را که تهدیدی آشکار برای کشتی‌های در حال عبور از آب‌های منطقه‌ای محسوب می‌شدند، منهدم کردند.هیچ‌یک از نیروهای نظامی آمریکا آسیب ندیدند. سنتکام در جریان آتش‌بس جاری، در واکنش به تجاوز بی‌دلیل ایران، به حفاظت از دارایی‌ها و منافع ایالات متحده ادامه خواهد داد."CENTCOM📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 06:57:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9fe61d26e24c</link></item><item><title>'شلیک موشک از #امیدیه در خوزستان'تصاویر دریافتی، دوشنبه ۱۱ خرداد ساعت ۶:۳۰ به وقت #ایرانVahid📡 @Vahi...</title><description>'شلیک موشک از #امیدیه در خوزستان'تصاویر دریافتی، دوشنبه ۱۱ خرداد ساعت ۶:۳۰ به وقت #ایرانVahid📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 06:45:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0b38ac423470</link></item><item><title>شلیک موشک به کویتدوباره همز‌مان پیام‌هایی درباره شلیک موشک از امیدیه خوزستان و اعلام هشدار در کویت د...</title><description>شلیک موشک به کویتدوباره همز‌مان پیام‌هایی درباره شلیک موشک از امیدیه خوزستان و اعلام هشدار در کویت دریافت کردم.دوشنبه ۱۱ خردادساعت ۶ به وقت کویت که میشه ساعت ۶:۳۰ به وقت ایرانVahid📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 06:33:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0810db094af</link></item><item><title>پست ترامپ، ترجمه ماشین:رسانه اخبار جعلی سی‌ان‌ان امروز طبق معمول گفت که توافق هسته‌ای ایرانِ من دربا...</title><description>پست ترامپ، ترجمه ماشین:رسانه اخبار جعلی سی‌ان‌ان امروز طبق معمول گفت که توافق هسته‌ای ایرانِ من درباره مسائل هسته‌ای صحبت نمی‌کند؛ در حالی که در واقع، بسیار روشن تصریح می‌کند که ایران سلاح هسته‌ای نخواهد داشت.سپس با جزئیات بسیار محکم و مفصل، به جنبه‌های مختلف دیگر موضوع هسته‌ای می‌پردازد.در واقع، بیشترِ این توافق درباره همین موضوع است.سی‌ان‌ان و بسیاری دیگر در رسانه‌های اخبار جعلی، فاجعه‌ای با رتبه‌های پایین هستند.حتی با مالکیت جدید هم بعید است اوضاعشان هرگز بهتر شود!!!رئیس‌جمهور، دی‌جی‌تیrealDonaldTrump 📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 03:32:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b30e4682ac23</link></item><item><title>فاکس نیوز هم به درخواست استعفای پزشکیان پرداخته: FoxNewsچند مقام دولتی با تکذیب شایعه استعفای مسعود...</title><description>فاکس نیوز هم به درخواست استعفای پزشکیان پرداخته: FoxNewsچند مقام دولتی با تکذیب شایعه استعفای مسعود پزشکیان، آن را «خبر کذب با هدف ایجاد ناامیدی» خواندند.فاطمه مهاجرانی، سخنگوی دولت، الیاس حضرتی و علی احمدنیا که از اعضای شورای اطلاع رسانی دولت مسعود پزشکیان هستند در پست‌های جداگانه به ادامه کار رئیس جمهوری و تلاش او برای «حل مسائل کشور» اشاره کرده‌اند.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 00:19:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3dd18095f760</link></item><item><title>رسانه‌های جمهوری اسلامی وقوع دو انفجار را که تقریبا هم‌زمان در تهران و کرمانشاه و در ساعات پایانی یک...</title><description>رسانه‌های جمهوری اسلامی وقوع دو انفجار را که تقریبا هم‌زمان در تهران و کرمانشاه و در ساعات پایانی یکشنبه گزارش شد به نشت گاز نسبت دادند.سایت تسنیم، نزدیک به سپاه پاسداران اعلام کرد که در ساعات پایانی روز یکشنبه، «انفجار گاز» در محله باغ ابریشم کرمانشاه باعث مصدومیت ۲ نفر شد.این سایت‌ همچنین [با انتشار عکس بالا] مدعی شد که انفجار در یک واحد مسکونی در «فاز یک اندیشه» در استان تهران ناشی از «نشت گاز» بوده است. خبرگزاری ایسنا به نقل از سخنگوی اورژانس استان تهران می‌گوید این انفجار تاکنون ۶ مصدوم بر جای گذاشته است.@VahidHeadline 📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 23:54:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b2ffa26c86b2</link></item><item><title>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران انقلاب اسلامی، در واکنش به گزارش شبکه ایران اینترنشنال دربار...</title><description>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران انقلاب اسلامی، در واکنش به گزارش شبکه ایران اینترنشنال درباره استعفای مسعود پزشکیان، رییس دولت، این خبر را تکذیب کرد و آن را «شایعه‌سازی» خواند.شبکه ایران اینترنشنال، ساعاتی پیش در گزارشی اعلام کرد مسعود پزشکیان در نامه‌ای رسمی به دفتر مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، خواستار کناره‌گیری از سمت خود شده است. این رسانه همچنین نوشت در این نامه به وجود اختلافات ساختاری در اداره کشور و نقش نهادهای نظامی در تصمیم‌گیری‌های کلان اشاره شده است.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 21:14:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3833203efd09</link></item><item><title>IranIntlbrk📡 @VahidOnline</title><description>IranIntlbrk📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 20:03:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eb8c0411a498</link></item><item><title>مسعود پیاهو، مردی که تصویر معترض نشسته مقابل نیروهای پلیس یگان ویژه در مقابل پاساژ علاالدین در آغاز...</title><description>مسعود پیاهو، مردی که تصویر معترض نشسته مقابل نیروهای پلیس یگان ویژه در مقابل پاساژ علاالدین در آغاز اعتراضات دی ماه سال گذشته را منتشر کرد، به گفته وکیلش به ۱۰ سال زندان محکوم شده است.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-05-31 19:07:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2082aa165bff</link></item></channel></RSS>