<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>🔺انتقال یک فعال حقوق زنان به زندان رشت و بلاتکلیفی یک زندانی...</title><description>🔺انتقال یک فعال حقوق زنان به زندان رشت و بلاتکلیفی یک زندانی بهائی در یزد؛ آزادی سپیده قلیان پس از پایان دوره محکومیت▪️رسانه‌های حقوق بشری روز شنبه ۹ خرداد اعلام کردند تینا دلجو، فعال حقوق زنان، به زندان لاکان رشت منتقل شد، بلاتکلیفی فلورا صمدانی، شهروند بهائی در زندان یزد از یک‌ ماه فراتر رفت، و همزمان سپیده قلیان، با پایان دوران محکومیت، از زندان وکیل‌آباد مشهد آزاد شد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-prison-arrest-women-activist-bahaie/8155579.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-30 21:02:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d4d320775f77</link></item><item><title>🔺صدور حکم اعدام علیه بنیامین نقدی در شیراز؛ ماشین مرگ جمهوری اسلامی...</title><description>🔺صدور حکم اعدام علیه بنیامین نقدی در شیراز؛ ماشین مرگ جمهوری اسلامی همچنان در حرکت است▪️وکیل بنیامین نقدی، از بازداشت‌شدگان اعتراضات سراسری دی ۱۴۰۴ در شیراز، از صدور جکم اعدام برای او خبر داد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/iran-court-sentences-protester-to-death/8155582.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-30 20:58:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99a0b3892a29</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، اعلام کرد در حاشیه نشست «گفت‌وگوی شانگری...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، اعلام کرد در حاشیه نشست «گفت‌وگوی شانگری لا» با کریس پنک، وزیر دفاع جدید نیوزیلند، دیدار کرده است.او گفت امیدوار است نیوزیلند در مشارکت خود در دفاع جمعی پیشرفت کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 20:26:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#181f24b33de7</link></item><item><title>فرماندهی جنوبی آمریکا اعلام کرد که روز ۸ خرداد به یک شناور...</title><description>فرماندهی جنوبی آمریکا اعلام کرد که روز ۸ خرداد به یک شناور متعلق به یک سازمان تروریستی حمله کرده است.به گفته این فرماندهی، اطلاعات موجود نشان می‌داد این شناور در مسیرهای شناخته‌شده قاچاق مواد مخدر در شرق اقیانوس آرام در حال تردد بوده و در عملیات قاچاق مواد مخدر مشارکت داشته است.فرماندهی جنوبی آمریکا اعلام کرد سه نفر در این عملیات کشته شدند و هیچ یک از نیروهای نظامی آمریکا آسیب ندیدند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 20:15:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b8bf9b5f405</link></item><item><title>گلایه یک شهروند از گرانی؛ «یک دانه موز ۱۸۰ هزار تومان»؛در سایه...</title><description>گلایه یک شهروند از گرانی؛ «یک دانه موز ۱۸۰ هزار تومان»؛در سایه بی‌ثباتی اقتصادی و فشارهای مداوم، زندگی روزمره بسیاری از مردم به میدان مبارزه‌ای خاموش برای تأمین حداقل‌ها تبدیل شده است.روزنامه شرق در گزارشی میدانی از تهران، از بازگشت دفترهای نسیه در سوپرمارکت‌ها، خرید اعتباری اقلامی مانند نان، پنیر، حبوبات، روغن و رب، و سقوط طبقه متوسط به وضعیت بقا تا پایان ماه روایت کرده است.</description><pubDate>2026-05-30 20:07:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9ccf750f76b2</link></item><item><title>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، تصاویری از فرود یک جنگنده «اف-۳۵ بی»...</title><description>فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، تصاویری از فرود یک جنگنده «اف-۳۵ بی» تفنگداران دریایی آمریکا روی عرشه ناو «یو‌اس‌اس تریپولی» در جریان عبور از دریای عرب منتشر کرد.سنتکام می‌گوید «اف-۳۵ بی» برای برخاست کوتاه و فرود عمودی طراحی شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 20:00:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c196c3756cc</link></item><item><title>🔺روبیو: تام باراک همچنان در مورد سوریه و عراق نقش محوری ایفا...</title><description>🔺روبیو: تام باراک همچنان در مورد سوریه و عراق نقش محوری ایفا خواهد کرد▪️مارکو روبیو، وزیر امور خارجه آمریکا، اعلام کرد تام باراک، سفیر ایالات متحده در ترکیه، با وجود پایان یافتن نقشش به‌عنوان نماینده ویژه آمریکا در امور سوریه، همچنان در سیاست‌گذاری آمریکا درباره سوریه و عراق نقش مهمی ایفا خواهد کرد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/rubio-backs-tom-barrack-regional-role/8155576.html/?nocach=1</description><pubDate>2026-05-30 19:52:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0432bfb51b2e</link></item><item><title>گفت‌و‌گو با دکتر بابک خطی، پزشک و فعال سیاسی، درباره مهاجرت پرستاران...</title><description>گفت‌و‌گو با دکتر بابک خطی، پزشک و فعال سیاسی، درباره مهاجرت پرستاران و پزشکان تیر خلاص به بخش درمان ایران</description><pubDate>2026-05-30 19:47:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#13b5e349b560</link></item><item><title>«حال‌ وش» ویدیویی از لحظه زورگیری مسلحانه از یک شهروند در زاهدان...</title><description>«حال‌ وش» ویدیویی از لحظه زورگیری مسلحانه از یک شهروند در زاهدان را منتشر کرده است. در این ویدیو که مربوط به ۳۱ اردیبهشت ۱۴۰۵ است دو موتورسوار مسلح با تهدید، تلفن همراه و پول نقد یک شهروند را سرقت کرده و از محل متواری می‌شوند.سایه جنگ، افزایش تورم، فشارهای اقتصادی و قطعی اینترنت، هم‌زمان با تغییر الگوی جرائم، چهره ناامنی شهری در ایران را دگرگون کرده است.</description><pubDate>2026-05-30 19:42:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#296d75faa4b5</link></item><item><title>در گفت‌وگو با شاهین مدرس، پژوهشگر مطالعات امنیتی، تعویق در اعلام نتیجه...</title><description>در گفت‌وگو با شاهین مدرس، پژوهشگر مطالعات امنیتی، تعویق در اعلام نتیجه نشست پرزیدنت ترامپ را بررسی کردیم. وقفه‌ای که به گفته او نشان می‌دهد واشنگتن برای تصمیم نهایی عجله‌ای ندارد و فاکتور زمان، برخلاف تصور رژیم ایران، هرچه بیشتر به زیان جمهوری اسلامی عمل می‌کند.</description><pubDate>2026-05-30 19:40:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0ba57bb4e439</link></item><item><title>در گفت‌وگو با حسن هاشمیان به پایان مأموریت تام باراک به‌عنوان نماینده...</title><description>در گفت‌وگو با حسن هاشمیان به پایان مأموریت تام باراک به‌عنوان نماینده ویژه آمریکا در سوریه پرداختیم. به گفته آقای هاشمیان کارنامه تام باراک را باید به دو مقطع قبل و بعد از عملیات «خشم حماسی» علیه جمهوری اسلامی تقسیم کرد.</description><pubDate>2026-05-30 19:09:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c31783bd686d</link></item><item><title>ارتش اسرائیل اعلام کرد کمی پیشتر موشک‌هایی از لبنان به مناطقی در...</title><description>ارتش اسرائیل اعلام کرد کمی پیشتر موشک‌هایی از لبنان به مناطقی در شمال اسرائیل شلیک شد. تعدادی از این موشک‌ها رهگیری شدند و تعدادی در فضاهایی باز مانند ساحل شهر نهاریا در شمال اسرائیل سقوط کردند. ارتش اسرائیل اعلام کرد این حملات به اسرائیل تلفاتی درپی نداشتند.</description><pubDate>2026-05-30 19:03:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a1009b811c96</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، از دیدار با گیلبرتو تئودورو، وزیر دفاع...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، از دیدار با گیلبرتو تئودورو، وزیر دفاع فیلیپین، خبر داد. او گفت دو کشور در حال تقویت همکاری‌های دفاعی در امتداد «زنجیره نخست جزایر» هستند؛ همکاری‌ای که به گفته او با برگزاری رزمایش «بالیکاتان» و انتقال یک شناور گارد ساحلی پشتیبانی شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-30 19:01:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4385e61369dc</link></item><item><title>آیا تهدید اروپا توسط روسیه به رویارویی کشیده می‌شود؟ گفت‌و‌گو با رضا...</title><description>آیا تهدید اروپا توسط روسیه به رویارویی کشیده می‌شود؟ گفت‌و‌گو با رضا تقی‌زاده، تحلیلگر روابط بین‌الملل</description><pubDate>2026-05-30 18:54:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9f39e5290221</link></item></channel></RSS>