<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 هشدار سازمان دریانوردی بریتانیا نسبت به "تشدید سریع تنش‌ها" در تنگه...</title><description>🔶 هشدار سازمان دریانوردی بریتانیا نسبت به "تشدید سریع تنش‌ها" در تنگه هرمزآژانس امنیت تجارت دریایی بریتانیا (UKMTO) در بیانیه‌ای وضعیت امنیتی در تنگه هرمز را "همچنان بحرانی" خواند و اعلام کرد که محاصره دریایی بنادر ایران توسط ایالات متحده بدون تغییر باقی مانده است.خبرگزاری آلمان در گزارش خود در روز شنبه ۳۰ مه (۹ خرداد) نوشت، در این بیانیه با اشاره به این که "کشتی‌هایی که مشمول این محاصره هستند باید کماکان از دستورات نیروهای محاصره‌کننده پیروی کنند" آمده است که عدم پایبندی به این دستورات می‌تواند منجر به "تشدید سریع تنش‌ها" شود.مذاکرات ایران و آمریکا که هدف از آن پایان دادن به مناقشه هسته‌ای و جنگ است هنوز به نتیجه‌ نهایی نرسیده است.آخرین خبرها در روزهای گذشته دستیابی به توافق را باورپذیر کرده بود اما به رغم مذاکرات فشرده هنوز گشایش نهایی در این مسیر به دست نیامده است.به گفته مقا‌م‌های ایرانی، ظرف ۲۴ ساعت گذشته در مجموع ۲۰ فروند کشتی از تنگه هرمز عبور کرده‌اند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 20:41:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#53d631656325</link></item><item><title>🔶 اسرائيل دستور تخلیه ۱۰ روستای لبنان را صادر کردارتش اسرائیل پس...</title><description>🔶 اسرائيل دستور تخلیه ۱۰ روستای لبنان را صادر کردارتش اسرائیل پس از چند حمله از سوی حزب‌الله لبنان، از ساکنان ۱۰ روستای این کشور خواست تا خانه‌های خود را تخلیه کنند.به گزارش رسانه‌های آلمان، یک سخنگوی ارتش اسرائيل گفت، این اقدام در پاسخ به نقض مداوم آتش‌بس از سوی حزب‌الله صورت گرفت است.همزمان شبکه‌های تلویزیونی عربی از حملات هوایی اسرائیل به اهدافی در شهر نبطیه لبنان و حومه آن گزارش داده‌اند. طبق‌ گزارش شبکه تلویزیونی "ال‌بی‌سی" لبنان، در این حملات دست‌کم سه نفر کشته شده‌اند؛ هر چند که این آمار هنوز به طور رسمی تأیید نشده است.به گفته ارتش اسرائیل، گروه حزب‌الله در طول شب گذشته ۲۹ مه در چهار حمله حدود ۱۰ تا ۱۵ موشک به شمال اسرائیل شلیک کرده است.روزنامه اسرائیلی هاآرتص نیز به نقل از مقامات محلی گزارش داد که تنها ۱۰ فروند از این پرتابه‌ها به سمت شهر مرزی "کریات شمونا" هدایت شدند.طبق این گزارش، پدافند هوایی اسرائیل ۹ موشک را رهگیری و منهدم کرد. یکی از موشک‌ها به مرکز شهر اصابت کرد و خسارات مالی بر جای گذاشت، اما این حادثه هیچ مجروحی در پی نداشت.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 20:05:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6142296d1439</link></item><item><title>🔶 نیویورک‌ پست: آزادی وجوه ایران در قطر از گره‌های توافق با...</title><description>🔶 نیویورک‌ پست: آزادی وجوه ایران در قطر از گره‌های توافق با آمریکاستروزنامه آمریکایی نیویورک پست در گزارشی شرح داده که آزادسازی ۶ میلیارد دلار ایران که در پی توافق تبادل زندانی میان ایران و آمریکا در سال ۲۰۲۳ در قطر بلوکه شده بود، از جمله آخرین گره‌های دستیابی به توافق در مذاکرات صلح بین ایران و آمریکاست.نیویورک ‌پست به نقل از یک مقام آمریکایی نوشت که این دارایی‌ها به تدریج و در قالب محموله‌های غذایی و دارویی آزاد خواهند شد، مشروط بر اینکه ایران به تعهدات خود، از جمله بازگشایی و مین‌روبی تنگه هرمز عمل کند.در این گزارش مشخص نشده که این مقام مسئول در حال تشریح پیشنهاد ایالات متحده است یا به بند خاصی از پیش‌نویس توافق اشاره دارد.در سپتامبر ۲۰۲۳ و به عنوان بخشی از توافقی که به آزادی پنج تن از اتباع هر یک از این دو کشور انجامید، جو بایدن، رئیس‌جمهور وقت آمریکا، تحریم‌هایی را که مانع برداشت ۶میلیارد دلار دارایی ایران از کره جنوبی می‌شد لغو کرد.این وجوه سپس از کره جنوبی به حساب‌هایی در قطر منتقل شد، اما پس از حمله ۷ اکتبر ۲۰۲۳ گروه حماس به جنوب اسرائیل و آغاز جنگ غزه، مسدود ماند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 19:21:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1727336cc632</link></item><item><title>🔶 توقیف اموال ده‌ها نفر در ایران به اتهام "همکاری با دشمن"در...</title><description>🔶 توقیف اموال ده‌ها نفر در ایران به اتهام "همکاری با دشمن"در حالی که قوه قضائیه استان گلستان از توقیف اموال ۷۴ ایرانی خارج از کشور به اتهام "خیانت به وطن" خبر داده، رئيس‌ کل دادگستری خراسان جنوبی نیز می‌گوید، اموال ۳۴ نفر در این استان به اتهام "حمایت از دشمن" ضبط شده است.خبرگزاری ایرنا روز شنبه نهم خرداد (۳۰ مه) به نقل از قوه قضائيه نوشت، به دستور مقام قضايی، اموال ۷۴ نفر در استان گلستان که از " خائنین به وطن و افراد تأثیرگذار در شبکه همکاران دشمن" و ساکن خارج از کشور هستند در راستای "حفظ حقوق عامه و اجرای قانون تشدید مجازات جاسوسی و همکاری" با اسرائيل توقیف شد.قوه قضائيه می‌‌گوید، اموال این افراد شامل حساب‌های بانکی، خودرو و املاک ثبتی است که شناسایی و همه توقیف شده است. در ضمن، هرگونه نقل و انتقال مالی برای آن‌ها ممنوع و پرونده این افراد در دادسرای مرکز استان در حال رسیدگی است.هم‌زمان محمدجعفر عبداللهی، رئیس‌ کل دادگستری استان خراسان جنوبی از توقیف اموال ۳۴ نفر که او آن‌ها را "حامی دشمن و خائن به کشور" نامید خبر داد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 19:12:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#22288dbc7358</link></item><item><title>🔶 نماینده ایرانی‌تبار پارلمان آلمان خواستار ممنوعیت فعالیت سپاه شدرضا اصغری، نماینده...</title><description>🔶 نماینده ایرانی‌تبار پارلمان آلمان خواستار ممنوعیت فعالیت سپاه شدرضا اصغری، نماینده ایرانی‌تبار پارلمان آلمان از حزب دموکرات‌مسیحی (CDU) خواستار ممنوعیت فعالیت سپاه پاسداران انقلاب اسلامی در این کشور شد.اصغری در گفت‌وگو با خبرگزاری رویترز گفت: «سرویس‌های اطلاعاتی ایران در آلمان بسیار فعال هستند. غیرقابل درک است که هنوز ممنوعیتی برای فعالیت سپاه پاسداران در این کشور وجود ندارد. ما در سریع‌ترین زمان ممکن به این ممنوعیت نیاز داریم.»اتحادیه اروپا تا کنون سپاه پاسداران را در فهرست سازمان‌های تروریستی قرار داده است.اما وزارت کشور آلمان هنوز بر اساس قانون تشکل‌ها (Vereinsrecht)، فعالیت سپاه را در خاک خود ممنوع اعلام نکرده است.در ساختار حقوقی آلمان، دولت برای ممنوع کردن فعالیت یک نهاد خارجی در خاک خود، باید از طریق این قانون اقدام کند تا بتواند شعبه‌ها، فعالیت‌ها و دارایی‌های آن نهاد یا هوادارانش را در داخل مرزهای آلمان غیرقانونی اعلام کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 19:05:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9072ce6acaba</link></item><item><title>🔶 "انهدام پهپاد اسرائيلی" در قشم و "حمله ایران به پایگاهی در...</title><description>🔶 "انهدام پهپاد اسرائيلی" در قشم و "حمله ایران به پایگاهی در کویت"در حالی که ارتش ایران از انهدام یک فروند پهپاد اسرائيلی در منطقه قشم خبر می‌دهد بلومبرگ نیز می‌گوید، در حمله موشکی ایران به یک پایگاه آمریکا در کویت چند آمریکایی زخمی شده‌اند.به نوشته خبرگزاری ایرنا، ارتش ایران روز شنبه نهم خرداد (۳۰ مه) در اطلاعیه‌ای اعلام کرد که در بامداد همین روز یک فروند پهپاد اوربیتر اسرائيل را رهگیری و منهدم کرده است.به گفته ارتش، این پهپاد "تحت شبکه یکپارچه قرارگاه مشترک پدافند هوایی کشور در منطقه قشم" مورد اصابت قرار گرفت و منهدم شد.در همین حال خبرگزاری بلومبرگ نیز در گزارشی به نقل از منبعی آگاه از حمله موشکی ایران به پایگاه آمریکایی "علی السالم" در کویت در ۲۴ ساعت گذشته خبر داد.به گفته بلومبرگ، در این حمله پنج نفر، از جمله چند پرسنل آمریکایی زخمی شدند و به پهپادهای ایالات متحده نیز آسیب وارد آمد.بلومبرگ به نقل از این منبع که نامش ذکر نشد جراحات آمریکایی‌ها را سطحی اما خسارت وارده به دو پهپاد "ام‌کیو ـ ۹ریپر" ارتش آمریکا را شدید اعلام کرده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 18:06:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5ebba66b8062</link></item><item><title>🔶 "امارات در طول جنگ، ده‌ها حمله هوایی علیه ایران انجام داد"روزنامه...</title><description>🔶 "امارات در طول جنگ، ده‌ها حمله هوایی علیه ایران انجام داد"روزنامه آمریکایی وال‌استریت ژورنال روز جمعه هشتم خرداد (۲۹ مه) گزارش داد که امارات متحده عربی در طول جنگ ، ده‌ها حمله هوایی علیه ایران انجام داده است که این حملات یک روز پس از اعلام آتش‌بس میان آمریکا و ایران در اوایل آوریل به پایان رسید.روزنامه اسرائيلی جروزالم پست که چکیده‌ای از این گزارش را منتشر کرده می‌نویسد، وال‌استریت ژورنال به نقل از چندین منبع مطلع نوشت که امارات با ایالات متحده و اسرائیل هماهنگی داشته و با استفاده از اطلاعات دریافتی از هر دو کشور، تأسیسات انرژی ایران را در پاسخ به حملات ایران به زیرساخت‌های نفت و گاز خود، هدف قرار داده است.اگرچه کشورهای حوزه خلیج‌فارس در ابتدا اعلام کرده بودند که اجازه نخواهند داد از پایگاه‌ها یا حریم هوایی آن‌ها برای حمله استفاده شود، اما برخی از آن‌ها پس از حملات ایران به کشورهای مختلف این منطقه، سیاست خود را تغییر دادند.ایران با بیش از ۲۸۰۰ موشک و پهپاد امارات را هدف قرار داد که این تعداد بیش از پرتاب‌های انجام‌شده به هر کشور دیگری، از جمله اسرائیل، بوده است.به گزارش وال‌استریت ژورنال، امارات نیز متقابلا اقدام به همکاری تلافی‌جویانه با آمریکا و اسرائیل کرد تا به اهدافی، از جمله در جزایر قشم و ابوموسی در تنگه هرمز ، بندرعباس و پالایشگاه نفت در جزیره لاوان در خلیج‌فارس حمله کند.وال‌استریت ژورنال می‌نویسد، حمله دیگر به مجتمع پتروشیمی عسلویه و با همکاری اسرائیل انجام شد که محکومیت‌های بین‌المللی را در پی داشت؛ تا جایی که دونالد ترامپ، رئیس‌ جمهور آمریکا، از اسرائیل خواست حمله به تأسیسات انرژی را متوقف کند.بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، در پاسخ به سؤالی درباره حمله به مجتمع عسلویه و واکنش ترامپ، به خبرنگاران گفت: «اسرائیل به تنهایی علیه مجتمع گاز عسلویه عمل کرد.»این روزنامه همچنین نوشت که امارات اتحاد خود با اسرائیل را در طول جنگ افزایش داده و اسرائیل نیز سامانه‌های گنبد آهنین و سربازان ارتش خود را به امارات اعزام کرده است.به علاوه، چندین مقام اسرائیلی از جمله دیوید بارنیا، رئیس موساد یا سازمان اطلاعات خارجی، دیوید زینی، رئیس شین‌بت یا سازمان اطلاعات داخلی و ایال زامیر، رئیس ستاد مشترک ارتش اسرائیل و همچنین نتانیاهو به امارات سفر کردند.سفر نتانیاهو ابتدا توسط وزارت خارجه امارات تکذیب شد، اما سپس سخنگوی نتانیاهو مجددا آن را تأیید کرد.در ماه آوریل، عربستان سعودی از رویکرد تهاجمی امارات انتقاد کرد و به آمریکا شکایت برد که حملات امارات خطر اقدامات تلافی‌جویانه ایران را در سراسر منطقه افزایش می‌دهد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 16:23:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8e9518b37620</link></item><item><title>🔶 پزشک ترامپ آمادگی او برای انجام وظایفش را تأیید کردشان باربابلا،...</title><description>🔶 پزشک ترامپ آمادگی او برای انجام وظایفش را تأیید کردشان باربابلا، پزشک دونالد ترامپ، اعلام کرده است که رئیس جمهور آمریکا از نظر جسمی و ذهنی از وضعیت سلامتی بسیار خوبی برخوردار است.بر اساس بیانیه منتشرشده از سوی کاخ سفید در روز جمعه ۲۹ مه (۸ خرداد) به وقت محلی، باربابلا گفته است ترامپ از نظر قلبی، ریوی و سیستم عصبی عملکردی قوی دارد.او افزوده است که ترامپ بدون هیچ محدودیتی قادر است تمامی وظایف خود را به عنوان فرمانده کل قوا و رئیس دولت انجام دهد.خود ترامپ نیز پس از معاینه دوره‌ای‌اش در بیمارستان نظامی "والتر رید" در روز سه‌شنبه گذشته گفته بود که همه چیز "عالی" پیش رفته است.وضعیت جسمانی ترامپ به‌دقت زیر نظر قرار دارد. انتشار تصاویری از ورم مچ پاها، کبودی دست‌ها و لکه‌هایی روی گردن، پرسش‌هایی را درباره وضعیت سلامت این سیاستمدار ۷۹ ساله جمهوری‌خواه برانگیخته است.همچنین مواردی از خواب‌آلودگی‌های مکرر رئیس جمهور آمریکا در جریان مراسم رسمی نیز تردیدهایی را درباره آمادگی جسمانی‌اش ایجاد کرده بود.باربابلا به وجود ورم خفیف در ساق پاهای ترامپ اشاره کرده، اما گفته است که این وضعیت در مقایسه با سال گذشته بهبود یافته است.او همچنین کبودی‌های روی دست ترامپ را بی‌خطر دانسته و توضیح داده است که این کبودی‌ها در نتیجه دست دادن‌های مکرر و مصرف همزمان آسپرین برای پیشگیری از بیماری‌های قلبی-عروقی ایجاد شده‌اند.عملکرد کلی قلب رئیس‌ جمهور آمریکا هم طبیعی اعلام شده است. همچنین به گفته او، یک "معاینه جامع عصبی" نشان داده که وضعیت ذهنی ترامپ طبیعی است.ترامپ از نظر افسردگی و اضطراب نیز مورد آزمایش قرار گرفته است. با این حال، پزشک او هیچ توضیحی درباره دلیل درمان پوست گردن ترامپ در ماه مارس ارائه نکرده و به تصویربرداری "ام‌آر‌آی" در ماه اکتبر گذشته نیز اشاره‌ای نکرده است.ترامپ در ماه ژوئن امسال ۸۰ ساله خواهد شد. او هنگام آغاز دوره ریاست جمهوری خود از همه رؤسای جمهور پیشین آمریکا مسن‌تر بود.ترامپ بارها تأکید کرده که از جو بایدن، رئیس جمهور پیشین آمریکا از حزب دموکرات، پرانرژی‌تر و آماده‌تر است. بایدن سال گذشته در سن ۸۲ سالگی و پس از مطرح شدن پرسش‌هایی درباره توانایی جسمی و ذهنی‌اش، سمت خود را ترک کرد.طبق این گزارش، پزشک ترامپ توصیه‌هایی پیشگیرانه نیز به او ارائه کرده است. ترامپ توصیه‌هایی درباره رژیم غذایی دریافت کرده و مصرف آسپرین با دوز پایین نیز به او پیشنهاد شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 16:15:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#114f46f32937</link></item><item><title>🔸 محسن رضایی: آمریکا با ادامه محاصره اهداف دیگری را دنبال می‌کندمحسن...</title><description>🔸 محسن رضایی: آمریکا با ادامه محاصره اهداف دیگری را دنبال می‌کندمحسن رضایی، فرمانده سپاه در دوران جنگ هشت ساله ایران و عراق، روز شنبه ۹ خرداد (۳۰ مه) در شبکه اجتماعی ایکس مدعی شد دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا با ادامه محاصره دریایی کشتی‌های مرتبط با ایران، "دیپلماسی را نقض کرده است".رضایی گفته است: «همان‌طور که انتظار می‌رفت، رئیس‌جمهور ایالات متحده برای سومین بار دیپلماسی را نقض می‌کند.»به گفته رضایی دو مورد قبلی احتمالا به حمله هوایی اسرائیل علیه ایران در ژوئن سال گذشته و همچنین حمله مشترک آمریکا و اسرائیل در ۲۸ فوریه سال جاری مربوط می‌شود؛ حملاتی که در جریان مذاکرات غیرمستقیم هسته‌ای ایران و آمریکا رخ دادند.رضایی در پیام خود همچنین گفته است "با ادامه محاصره دریایی و زیاده‌خواهی در مذاکرات" آمریکا نشان می‌دهد اهل مذاکره نیست و اهداف دیگری را دنبال می‌کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 15:09:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5dda21344fc8</link></item><item><title>🔸 هشدار اشتاین‌مایر درباره گرایش‌های اقتدارگرایانه در جهانفرانک والتر اشتاین‌مایر، رئیس جمهور...</title><description>🔸 هشدار اشتاین‌مایر درباره گرایش‌های اقتدارگرایانه در جهانفرانک والتر اشتاین‌مایر، رئیس جمهور آلمان، در مراسم اهدای "جایزه آزادی هامباخ"، نسبت به گرایش‌های اقتدارگرایانه در جهان هشدار داد. به گفته او، دموکراسی، حاکمیت قانون و نهادهای مستقل در سطح بین‌المللی تحت فشار قرار دارند.اشتاین‌مایر دیروز جمعه ۲۹ مه (۸ خرداد) گفت دولت‌های اقتدارگرا می‌کوشند نهادهای نظارتی دموکراتیک، از جمله رسانه‌های مستقل، فرهنگ و دستگاه قضایی را بی‌اعتبار کرده و از میان بردارند.اشتاین‌مایر با بیان اینکه شهروندان در یک نظام دموکراتیک در برابر چنین تحولاتی ناتوان نیستند، تأکید کرد: «گرایش‌های اقتدارگرایانه سرنوشتی نیستند که نتوان از آن گریخت. برعکس، همه ما دارای حق انتخابیم و می‌توانیم با رأی خود تصمیم بگیریم.»اشتاین‌مایر جایزه آزادی هامباخ را به آدام بودنار، حقوقدان قانون اساسی و وزیر پیشین دادگستری لهستان، اهدا کرد. او برنده این جایزه را مبارزی پرشور برای حقوق بشر، دموکراسی و حاکمیت قانون توصیف کرد.رئیس‌جمهور آلمان گفت بودنار از همان ابتدا درباره خطرات پیش روی استقلال نهادهای دموکراتیک هشدار داده و در برابر دخالت‌ها در دستگاه قضایی ایستادگی کرده است.اشتاین‌مایر گفت قلعه هامباخ و رنگ‌های سیاه، سرخ و طلایی، نماد آزادی، دموکراسی و تفاهم میان ملت‌ها هستند. او افزود: «از همه کسانی نیز که از این مکان و از پرچم ما در برابر کسانی که امروزه به دنبال سوءاستفاده از آنها به نفع یک ناسیونالیسم جدید و تفکر اقتدارگرایانه هستند، سپاسگزاری می‌کنم.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 14:46:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aae43e4d2bb7</link></item><item><title>🔸 عزیزی: چین و روسیه برای ترانزیت در تنگه هرمز از امتیازاتی...</title><description>🔸 عزیزی: چین و روسیه برای ترانزیت در تنگه هرمز از امتیازاتی برخوردار خواهند بودابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس شورای اسلامی روز جمعه ۸ خرداد (۲۹ مه) در گفت‌وگو با خبرگزاری روسی ریانووستی گفت "تنگه هرمز در جغرافیای ایران قرار دارد و تصمیم‌گیری درباره تردد در این آبراه حق ایران است و هیچ طرفی نمی‌تواند آن را زیر سئوال ببرد."او همچنین اعلام کرد کشورهای راهبردی مانند چین و روسیه از شرایط ویژه برای ترانزیت در تنگه هرمز برخوردار خواهند بود و این کشورها به دلیل همکاری‌های گذشته با ایران، در سامان‌دهی عبور و مرور دریایی از امتیازاتی بهره‌مند می‌شوند.عزیزی در بخش دیگری از سخنانش به سازوکار جدید تردد در تنگه هرمز با همکاری ایران و عمان اشاره کرد و گفت امنیت کشتیرانی باید به‌گونه‌ای تامین شود که هم منافع ایران و هم منافع جامعه بین‌المللی حفظ شود.مساله دریافت ترانزیت از سوی جمهوری اسلامی اما اقدامی تلقی می‌شود که با قوانین بین‌المللی همخوانی ندارد و از سوی کشورهای منطقه، اروپا، آمریکا و دیگر کشورها با مخالفت شدیدی روبرو شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 14:33:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ec3813a5f435</link></item><item><title>🔸 گفت‌وگوهای پاریس و برلین بر سر "بازدارندگی هسته‌ای"آلمان و فرانسه گفت‌وگوهای...</title><description>🔸 گفت‌وگوهای پاریس و برلین بر سر "بازدارندگی هسته‌ای"آلمان و فرانسه گفت‌وگوهای برنامه‌ریزی‌شده برای همکاری نزدیک‌تر در زمینه بازدارندگی هسته‌ای را آغاز کرده‌اند. هفته‌نامه اشپیگل گزارش داده است که گونتر زاوتر، مشاور امنیتی صدراعظم آلمان، چهارشنبه گذشته ۲۷ مه (۶ خرداد) برای نخستین دور این مذاکرات به پاریس سفر کرده است.طبق گزارش این هفته‌نامه آلمانی، همچنین کشورهای اروپایی دیگری نیز در این رایزنی‌ها در پاریس حضور داشته‌اند. بر اساس این گزارش، نشست بعدی آلمان و فرانسه پیش از تعطیلات تابستانی در آلمان برگزار خواهد شد.فریدریش مرتس، صدراعظم آلمان، و امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، پیش‌تر در ماه مارس یک "گروه راهبری هسته‌ای" تشکیل داده بودند تا جزئیات همکاری را بررسی کند.گروه راهبری آلمان و فرانسه که مکرون و مرتس در بهار امسال ایجاد کردند، برای آمادگی در شرایط بحرانی، در حال برنامه‌ریزی برای برگزاری مانورهای مشترک است.بر این اساس، ارتش آلمان می‌تواند در بخش متعارف رزمایش‌های هسته‌ای فرانسه شرکت کرده و به تأسیسات هسته‌ای فرانسه نیز دسترسی پیدا کند.طبق گزارش اشپیگل، نخستین مشارکت آلمان در یکی از رزمایش‌های موسوم به "پوکر" برای همین سال جاری (۲۰۲۶) برنامه‌ریزی شده و احتمالاً در ماه سپتامبر انجام خواهد شد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 13:57:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c27b9579df51</link></item><item><title>🔸 "ادعای ترامپ درباره مین‌های ایران در تنگه هرمز تائید نشده است"شبکه...</title><description>🔸 "ادعای ترامپ درباره مین‌های ایران در تنگه هرمز تائید نشده است"شبکه "ان‌بی‌سی" به نقل از دو مقام آمریکایی و یک منبع آگاه گزارش داد که واشنگتن هنوز تایید نکرده است که ایران در تنگه هرمز مین‌گذاری کرده باشد؛ این در حالی است که دونالد ترامپ، رئیس‌ جمهور ایالات متحده آمریکا، روز جمعه ۸ خرداد (۲۹ مه) مدعی شده بود که ایران پذیرفته است مین‌هایی را که آمریکا موفق به پاکسازی آنها نشده، از تنگه هرمز جمع‌آوری کند.با این حال، بر اساس این گزارش، ارزیابی‌های اطلاعاتی آمریکا و کشورهای متحد در روزهای آغازین جنگ نشان می‌داد که ایران احتمالا در حال مین‌گذاری این آبراه راهبردی بوده است، اما عملیات جست‌وجو و بازرسی زیرآبی آمریکا نتوانسته هیچ شیئی را که به‌طور قطعی مین دریایی تشخیص داده شود، پیدا کند.یکی از منابع آگاه در این باره گفت که اگر هم تهدیدی وجود داشته، بسیار کمتر از آن چیزی بوده است که در ابتدا درباره آن نگرانی وجود داشت.تنگه هرمز یکی از مهم‌ترین مسیرهای انتقال نفت و انرژی جهان به شمار می‌رود و هرگونه تهدید علیه امنیت کشتیرانی در این آبراه تاثیری مستقیم بر قیمت نفت دارد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 13:45:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bafc3abf3160</link></item><item><title>🔶 وزارت خزانه‌داری آمریکا از تحریم‌های جدید شبکه مرتبط با سپاه خبر...</title><description>🔶 وزارت خزانه‌داری آمریکا از تحریم‌های جدید شبکه مرتبط با سپاه خبر دادوزارت امور خارجه و وزارت خزانه‌داری آمریکا از اعمال تحریم‌های جدید علیه جمهوری اسلامی و تلاش برای انحلال یک شبکه مرتبط با این کشور خبر دادند.این شبکه به رهبری "علی مجد سپهر" مستقر در ایران متهم شده است که با جعل هویت شرکت‌های آمریکایی و فریب شرکت‌های فناوری در آمریکا در تلاش برای دسترسی به تجهیزات پیشرفته برای بخش نظامی ایران بوده است.وزارت خزانه‌داری آمریکا علی مجدسپهر را فردی مرتبط با وزارت دفاع جمهوری اسلامی معرفی کرده و چند فرد و شرکت دیگر را نیز به دلیل همکاری و ارتباط با او تحریم کرده است.به گفته مقام‌های آمریکایی، این شبکه از وب‌سایت‌های جعلی و واسطه‌هایی در دبی برای دریافت محموله‌ها استفاده کرده و در پی تهیه تجهیزات برای بخش دفاعی ایران بوده است.وزارت خارجه آمریکا هم‌زمان با این تحریم‌ها اعلام کرد تا ۱۵ میلیون دلار پاداش برای اطلاعاتی که به مختل‌شدن تامین مالی سپاه پاسداران منجر شود، در نظر گرفته شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 13:37:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f8235ae91f84</link></item><item><title>🔶 جنگ ایران شریان دارویی هند به آفریقا را قطع کرده استهند...</title><description>🔶 جنگ ایران شریان دارویی هند به آفریقا را قطع کرده استهند را اغلب "داروخانه جنوب جهانی" می‌نامند و برای کشورهای آفریقایی، سلامت عمومی و داروهای هندی به‌شدت به یکدیگر گره خورده‌اند.بر اساس داده‌های نهادهای بهداشت عمومی از جمله سازمان بهداشت جهانی (WHO)، آفریقا نزدیک به یک‌چهارم بار بیماری‌های جهان را بر دوش می‌کشد و سهم نامتناسبی از موارد ابتلا به اچ‌آی‌وی (HIV)، سل و مالاریا را به خود اختصاص داده است.بر پایه داده‌های کمیسیون اقتصادی سازمان ملل برای آفریقا و آژانس ملی کنترل و نظارت بر غذا و داروی نیجریه (NAFDAC)، هند حدود ۴۰ درصد داروهای وارداتی آفریقا را تأمین می‌کند و بزرگ‌ترین شریک تجاری دارویی این قاره به شمار می‌رود.از نیجریه تا کنیا و آفریقای جنوبی، داروهای ژنریک هندی ستون فقرات نظام‌های بهداشت عمومی را تشکیل می‌دهند. در سراسر قاره، این داروها آنتی‌بیوتیک‌های ارزان‌قیمت، داروهای ضدویروس اچ‌آی‌وی، داروهای مالاریا و سل، انسولین، داروهای فشار خون و مسکن‌های رایج مورد استفاده روزانه میلیون‌ها نفر را تأمین می‌کنند.این نظام تاکنون کارآمد بوده است، زیرا داروهای هندی مقرون به صرفه، قابل اعتماد و وابسته به یکی از کارآمدترین کریدورهای لجستیکی جهان بوده‌اند.این داروها از مراکز لجستیکی حوزه خلیج فارس عبور می‌کنند، زیرا برخی داروها و واکسن‌ها به سامانه‌های پیشرفته حمل‌ونقل با کنترل دما و شرایط اقلیمی نیاز دارند.اما با مسدود شدن تنگه هرمز در پی جنگ ایران، حمل‌ونقل تجاری از منطقه خلیج فارس مختل شده است. همزمان، حق بیمه خطرات جنگی افزایش یافته، هزینه‌های حمل‌ونقل بالا رفته و شرکت‌های هواپیمایی مسیرهای خود را تغییر داده یا ظرفیت حمل بار از حریم هوایی خلیج فارس را کاهش داده‌اند.افزایش قیمت نفت نیز همزمان هزینه‌های تولید و حمل‌ونقل شرکت‌های داروسازی را بالا برده است.📌 برای دسترسی کامل به گزارش به وبسایت دویچه‌وله فارسی مراجعه کنید.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 13:21:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eddb73066ce7</link></item><item><title>🔶 واژگونی کامیون حامل مهاجران افغان؛ ۱۸ نفر کشته شدندروز شنبه یک...</title><description>🔶 واژگونی کامیون حامل مهاجران افغان؛ ۱۸ نفر کشته شدندروز شنبه یک کامیون حامل پناهجویان افغان که در حال بازگشت از پاکستان بودند، در بزرگراهی در شرق افغانستان واژگون شد. در این حادثه دست‌کم ۱۸ نفر کشته و ۳۵ تن دیگر مجروح شدند. بیشتر آن‌ها زن و کودک هستند.عبدالمالک نیازی، سخنگوی والی لغمان، اعلام کرد که این تصادف در استان لغمان و در بزرگراه اصلی متصل‌کننده کابل (پایتخت افغانستان) به استان ننگرهار رخ داده است.وی افزود که در میان کشته‌شدگان، ۱۰ کودک و ۵ زن وجود دارند و مجروحان برای مداوا به بیمارستان‌های ننگرهار منتقل شده‌اند.مسافران این کامیون در زمره هزاران افغان بودند که به تازگی از پاکستان بازگشته‌اند. مقام‌های پاکستان از سال ۲۰۲۳ و بخصوص در ماه‌های اخیر سیاست‌های سختگیرانه‌تری را در قبال مهاجران و پناهجویان افغان ساکن این کشور اتخاذ کرده‌اند؛ موضوعی که باعث شده شمار زیادی از افغان‌ها، اغلب همراه با خانواده و وسایل زندگی خود، با کامیون‌ها به افغانستان بازگردند. ایران نیز در همان حوالی زمانی، اخراج مهاجران افغان را شدت بخشید.بر اساس آمار کمیساریای عالی سازمان ملل متحد در امور پناهندگان (UNHCR) و سازمان بین‌المللی مهاجرت (IOM)، از آغاز سال ۲۰۲۶ میلادی تاکنون ۴۴۷ هزار و ۴۰۰ افغان از جمله بسیاری که در پاکستان متولد شده بودند و ده‌ها سال را به زندگی و کار در آنجا سپری کرده بودند، به کشور خود بازگشته‌اند. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 12:46:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74b3b2e99f40</link></item><item><title>🔶 اسرائیل به مواضع حزب‌الله در جنوب لبنان حمله کرددولت لبنان صبح...</title><description>🔶 اسرائیل به مواضع حزب‌الله در جنوب لبنان حمله کرددولت لبنان صبح روز شنبه ۹ خرداد (۳۰ مه) اعلام کرد در حملات جدید اسرائیل به این کشور دست‌کم ۱۱ نفر در جنوب لبنان کشته شدند.وزارت بهداشت در بیروت اعلام کرد که در میان کشته‌شدگان، یک عضو نیروهای امدادی نیز قرار دارد. بر اساس این گزارش در حملات انجام‌شده در مناطق مختلف اطراف شهر صور ۸ نفر زخمی شده‌اند که یکی از آن‌ها نیز از نیروهای امدادی بوده است.وزارت بهداشت لبنان در بیانیه‌ای حملات اسرائیل را "نقض شدید حقوق بین‌الملل" توصیف کرده است.در لبنان در حال حاضر آتش‌بسی برقرار است، اما این آتش‌بس از سوی حزب‌الله مورد حمایت جمهوری اسلامی رد شده و دو طرف بار دیگر به‌طور روزانه به یکدیگر حمله می‌کنند.در تازه‌ترین تحولات پنتاگون اعلام کرد که میزبان هیئت‌های اسرائیل و لبنان بوده و گفت‌وگوهای نظامی "سازنده‌ای" میان طرفین انجام شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 12:21:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d492e6c7263</link></item><item><title>📸 عکس روز: دنالی، بلندترین قله آمریکای شمالی"دنالی" که با نام پیشین...</title><description>📸 عکس روز: دنالی، بلندترین قله آمریکای شمالی"دنالی" که با نام پیشین رسمی خود، "مک‌کینلی" نیز شناخته می‌شود با ارتفاع حدود ۶ هزار و ۱۹۰ متر بلندترین قله آمریکای شمالی است. این کوه در پارک و منطقه حفاظت‌شده دنالی در آلاسکا قرار دارد. پس از سال‌ها تلاش بومیان محلی، دولت آمریکا در سال ۲۰۱۵ نام این کوه را رسما به دنالی تغییر داد که در زبان بومی آتاباسکی که خانواده‌ای از زبان‌های سرخ‌پوستان آمریکای شمالی به شمار می‌رود، "غول‌پیکر" معنا می‌دهد. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 12:08:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#47c20d37128b</link></item><item><title>🔶 "جنگنده آمریکایی احتمالا با موشک چینی در ایران سرنگون شده است"شبکه...</title><description>🔶 "جنگنده آمریکایی احتمالا با موشک چینی در ایران سرنگون شده است"شبکه "ان‌بی‌سی" روز شنبه ۹ خرداد (۳۰ مه) به نقل از سه منبع آگاه خبر داد جنگنده اف-۱۵ ای آمریکا که در جنوب‌غرب ایران سرنگون شده بود احتمالا با یک موشک دوش‌پرتاب ساخت چین هدف قرار گرفته است.در اوایل جنگ، چین احتمالا یک رادار هشدار زودهنگام دوربرد نیز در اختیار ایران قرار داده است که قادر است هواپیماهای رادارگریز را شناسایی کند. این موضوع را یکی از منابع آگاه و یک مقام آمریکایی در گفتگو با شبکه ان‌بی‌سی تائید کرده‌اند.مقام‌های آمریکایی در حال بررسی جزئیات سرنگونی این جنگنده در ماه آوریل هستند. به گفته منابع، این نخستین‌بار در چند دهه اخیر است که یک جنگنده آمریکایی توسط آتش دشمن سرنگون می‌شود.زمان دقیق انتقال تجهیزات چینی به جمهوری اسلامی مشخص نیست، اما استفاده ایران از سلاح‌های ساخت چین روابط آمریکا و چین را پیچیده‌تر کرده است؛ در شرایطی که دولت ترامپ به دنبال کمک پکن برای پایان دادن به درگیری بوده است.چین که بزرگ‌ترین خریدار نفت ایران است، اعلام کرده که این جنگ باید پایان یابد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 11:25:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b6fc7822fa2f</link></item><item><title>🔶 آمریکا: ارزش رمزارزهای توقیف‌شده ایران به یک میلیارد دلار رسیداسکات بسنت،...</title><description>🔶 آمریکا: ارزش رمزارزهای توقیف‌شده ایران به یک میلیارد دلار رسیداسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده اعلام کرد مجموع دارایی‌های رمزارزی مرتبط با جمهوری اسلامی که تا کنون توسط آمریکا توقیف شده به حدود یک میلیارد دلار رسیده است. او همچنین گفت این رقم مربوط به کل دارایی‌های توقیف‌شده تا امروز است و به یک اقدام واحد محدود نمی‌شود.بسنت همچنین توضیح داد که این رقم نسبت به آوریل ۲۰۲۶ دو برابر شده است؛ زمانی که میزان دارایی‌های توقیف‌شده حدود ۵۰۰ میلیون دلار اعلام شده بود.به گفته وزیر خزانه‌داری آمریکا بخشی از این دارایی‌ها شامل ۳۴۴ میلیون دلار تتر (USDT) در شبکه ترون است که در قالب عملیاتی موسوم به "خشم اقتصادی" توقیف شده است.وزیر خزانه‌داری آمریکا همچنین تاکید کرد این اقدامات با هدف مقابله با شبکه‌های دور زدن تحریم‌ها و مسیرهای مالی مرتبط با جمهوری اسلامی انجام می‌شود.مقام‌های آمریکایی می‌گویند جمهوری اسلامی از رمزارزها برای دور زدن تحریم‌ها و تامین منابع مالی استفاده کرده است.جمهوری اسلامی درباره اظهارات وزیر خزانه‌داری آمریکا تا کنون واکنشی نشان نداده است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-30 10:47:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ad8cedd3559</link></item></channel></RSS>