<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ اورسولا فون در لاین، رئیس کمیسیون اروپا، به...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ اورسولا فون در لاین، رئیس کمیسیون اروپا، به نخست وزیر جدید مجارستان گفته است که میلیاردها یورو از بودجه اتحادیه اروپا قرار است آزاد شود، مشروط بر اینکه دولت او مجموعه‌ای از «اصلاحات معوقه» را به اجرا بگذارد.این تصمیم، تقویت قابل توجهی برای پیتر ماگیار است که کمتر از سه هفته پس از پیروزی قاطع در انتخابات بر ویکتور اوربان، نخست‌وزیر مجارستان شده است.او توافق خود با اتحادیه اروپا را «یک پیشرفت تاریخی» توصیف کرد، در حالی که فون در لاین گفت: «ما همین حالا هم می‌توانیم تغییرات را احساس کنیم که در سراسر مجارستان قابل مشاهده است.»رئیس کمیسیون اروپا گفت که در مجموع بسته مالی ۱۶/۴ میلیارد یورویی بوداپست آزاد خواهد شد. آقای ماگیار امیدوار است که این پول نقد به رونق اقتصاد رو به زوال مجارستان کمک کند.این بودجه به دلیل عقبگرد دموکراتیک و ادعاهای مربوط به فساد در دولت تحت رهبری آقای اوربان، توسط اتحادیه اروپا مسدود شده بود. نخست‌وزیر جدید مجارستان در آستانه انتخابات ماه گذشته، آزادسازی میلیاردها یورو را به عنوان یک وعده کلیدی برای حزب خود، قرار داده بود.📷EPA/Shutterstock@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 04:33:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a349c58bcbfa</link></item><item><title>🔻 آمریکا شبکه تامین فناوری‌های دفاعی برای ایران را تحریم کردخبرگزاری فرانسه...</title><description>🔻 آمریکا شبکه تامین فناوری‌های دفاعی برای ایران را تحریم کردخبرگزاری فرانسه گزارش داد که آمریکا در تازه‌ترین دور تحریم‌های مرتبط با ایران، شبکه‌ای را که به گفته واشنگتن فناوری‌های حساس آمریکایی را برای بخش دفاعی ایران تهیه می‌کرد، هدف تحریم‌های خود قرار داده است.پیشتر خبرگزاری رویترز هم گزارش داد که آمریکا فهرست جدیدی از تحریم‌های مرتبط با ایران را منتشر کرده است که در چارچوب مقررات مقابله با تروریسم اعمال شده‌اند.وزارت دارایی آمریکا می‌گوید که این شبکه به ریاست علی مجد سپهر، با استفاده از شرکت‌های صوری و وب‌سایت‌های جعلی، ده‌ها شرکت فناوری آمریکایی را فریب داده و تجهیزات حساس مورد نیاز بخش دفاعی ایران را تهیه کرده است.به گفته مقام‌های آمریکایی، اعضای این شبکه با معرفی خود به‌عنوان شرکت‌های قانونی آمریکایی، فناوری‌های پیشرفته‌ای از جمله تحلیلگرهای طیف فرکانسی و تجهیزات امنیتی را خریداری کرده و از طریق واسطه‌هایی در دبی به ایران منتقل می‌کردند.واشنگتن می‌گوید که این اقدامات نقض تحریم‌های آمریکا بوده و به تقویت توانایی‌های دفاعی ایران کمک کرده است.https://bbc.in/4e0QWpQ@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 03:54:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c7f8b2f01385</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ یک قاضی دادگاهی در آمریکا، اقدام برای تغییر...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ یک قاضی دادگاهی در آمریکا، اقدام برای تغییر نام مرکز هنری معروف کندی در واشنگتن به «مرکز کندی ترامپ» را مسدود کرد و دستور داد که نام رئیس جمهور ترامپ از روی آن حذف شود.در واکنش به این حکم، دونالد ترامپ گفت: «دموکرات‌ها بیشتر به مخالفت با رئیس‌جمهور ... اهمیت می‌دهند تا نجات یک مرکز هنرهای نمایشی در حال مرگ.»قاضی کریستوفر کوپر حکم داد که کنگره نام این مرکز هنری را تصویب کرده است و فقط کنگره می‌تواند آن را تغییر دهد.این آخرین ناکامی رئیس جمهور آمریکا است که به دنبال تغییر شکل و نام‌گذاری بخش‌هایی از پایتخت بوده است.یکی از اعضای هیئت مدیره این مرکز، این تغییر نام را که توسط هیئت مدیره‌ای که توسط او انتخاب شده بود، در دادگاه به چالش کشیده بود.آقای ترامپ پس از صدور این حکم در شبکه اجتماعی تروث سوشال، قاضی را «چپ» و منصوب باراک اوباما خواند که با این حکمش جلوی تعمیرات و بازسازی موسسه کندی را خواهد گرفت.https://bbc.in/4fKf16A📷 Al Drago/Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 03:32:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#25850804362a</link></item><item><title>🔻 حمایت کیهان کلهر از کسب‌وکارهای فرهنگی و هنریکیهان کلهر، موسیقی‌دان برجسته...</title><description>🔻 حمایت کیهان کلهر از کسب‌وکارهای فرهنگی و هنریکیهان کلهر، موسیقی‌دان برجسته ایران صفحه اینستاگرامش را به مدت ۸۸ روز به تبلیغ و حمایت از کسب‌وکار اهالی فرهنگ و هنر اختصاص داد.او نوشت که این اقدام را به دلیل حمایت از آنهایی انجام می‌دهد که «در ماه‌های اخیر به‌دلیل قطع اینترنت دچار خسارت شده‌اند.»آقای کلهر تاکید کرده است که این فراخوان تنها شامل کسب‌وکارهای داخل ایران می‌شود.حکومت ایران در چند دهه گذشته اشاعه موسیقی را به شدت محدود کرد اما پس از گسترش شبکه‌های اجتماعی، هنرمندان به معرفی خود و آثارشان پرداختند و به این ترتیب بازار خوبی برای محصولات فرهنگی و هنری فراهم شد.پس از جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران و قطعی کامل اینترنت برای بیش از هشتاد روز بسیاری از مشاغل مجازی به‌ویژه اهالی فرهنگ و هنر از فعالیت بازماندند که خسارات قابل توجهی به آنها وارد شده است.https://bbc.in/4vbIbjs@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 02:55:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03b37f84a6f3</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، می‌گوید که نیروهای کشورش در خاک لبنان پیشروی...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، می‌گوید که نیروهای کشورش در خاک لبنان پیشروی بیشتری کرده‌اند؛ این در حالی است که هیئت‌های نظامی اسرائیل و لبنان در واشنگتن در حال برگزاری مذاکرات امنیتی هستند.اسرائیل همچنین روز جمعه به بمباران گسترده جنوب لبنان ادامه داد. دفتر جوزف عون، رئیس‌جمهور لبنان، اعلام کرد که او در تماس تلفنی با مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، بر «لزوم به‌کارگیری همه تلاش‌ها برای دستیابی به آتش‌بس» به‌عنوان نخستین گام ضروری تاکید کرده است.قرار بود آتش‌بس میان اسرائیل و حزب‌الله، گروه مورد حمایت ایران، از ۱۷ آوریل اجرایی شود، اما این آتش‌بس هرگز به‌طور کامل رعایت نشده است.دو طرف یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم می‌کنند و حملات خود را با استناد به تخلفات طرف مقابل توجیه می‌کنند.حزب‌الله اعلام کرد که روز جمعه مجموعه‌ای از حملات را علیه نیروها، پادگان‌ها و یک اردوگاه نظامی در شمال اسرائیل انجام داده است.https://bbc.in/4dXZb61📷 Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 02:31:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#51d4dbee6248</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ مقام‌های فدراسیون فوتبال ایران اعلام کردند که پس...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ مقام‌های فدراسیون فوتبال ایران اعلام کردند که پس از انتقال اردوی تیم ملی برای جام جهانی از آریزونا به شهر تیخوانا در مکزیک، از فیفا خواسته‌اند تا زمان صدور ویزاهای این رقابت‌ها را مشخص کند.تیم ملی ایران روز جمعه در دیداری تدارکاتی در شهر آنتالیا ترکیه با نتیجه سه بر یک، گامبیا را شکست داد.ایران قرار است که هر سه مسابقه خود در مرحله گروهی جام جهانی را در آمریکا برگزار کند، اما از زمان حملات آمریکا و اسرائیل به ایران در اواخر فوریه، ابهام‌هایی درباره حضور این تیم در مسابقات به وجود آمده است.به گفته مقام‌های فدراسیون فوتبال ایران، انتقال اردو به تیخوانا به‌دلیل مشکلات دیپلماتیک و مسائل مربوط به ویزا انجام شده و اکنون تیم ملی برای حضور در مسابقات خود در لس‌آنجلس و سیاتل، علاوه بر ویزای آمریکا، به مجوزهای تردد میان مکزیک و آمریکا نیز نیاز دارد.مهدی محمدنبی، نایب‌رئیس اول فدراسیون فوتبال ایران، به رویترز گفت: «امروز برای فیفا ایمیل فرستادیم و خواستیم هرچه زودتر نتیجه را اعلام کند و بگوید که ویزاها در چه تاریخی صادر خواهند شد.»https://bbc.in/4u8Us7o📷 EPA/Shutterstock@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 02:02:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5df2842a0f3a</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ روزنامه «اسرائیل هیوم» چاپ تل‌آویو گزارشی منتشر کرده...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ روزنامه «اسرائیل هیوم» چاپ تل‌آویو گزارشی منتشر کرده است از عملیات پیچیده موساد برای نفوذ در ایران و برانداختن حکومت جمهوری اسلامی. در این گزارش به نقل از منابعی در موساد، از جمله یک مقام ارشد که تا حدود سه ماه پیش رئیس شاخه نفوذ این سازمان بود، جزئیات منتشر شده در این گزارش بسیار کم سابقه است.در این گزارش آمده است که داوید برنع وقتی در ژوئن سال ۲۰۲۱ ریاست موساد را به عهده گرفت، تغییراتی در رویکرد و ساختار این سازمان ایجاد کرد.یکی از این تغییرات، که با مقاومت درونی زیادی هم روبرو شد، تجدید ساختار واحد اطلاعات انسانی موساد، معروف به زومت (Tzomet) بود.https://bbc.in/49wmP8a📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 02:02:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea45d680abb4</link></item><item><title>🔻 نتیجه نشست ترامپ درباره تمدید آتش‌بس با ایران هنوز مشخص نیستدونالد...</title><description>🔻 نتیجه نشست ترامپ درباره تمدید آتش‌بس با ایران هنوز مشخص نیستدونالد ترامپ جلسه‌ای با مشاوران خود برگزار کرده است تا درباره تمدید آتش‌بس با ایران تصمیم نهایی را اتخاذ کند، اما نتیجه این نشست هنوز مشخص نیست.او پیش از این جلسه در اتاق بحران کاخ سفید تاکید کرده بود که توافق مورد مذاکره تضمین خواهد کرد که ایران تنگه هرمز را بازگشایی کند و متعهد شود هرگز به سلاح هسته‌ای دست پیدا نکند.او همچنین گفت که ذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران از زیر زمین خارج و نابود خواهد شد.با این حال، مقام‌های ایرانی تاکید کرده‌اند که پیش‌نویس توافق شامل بازگشایی تنگه هرمز بدون دریافت عوارض و نیز تعهد به نابودی مواد هسته‌ای نیست.تهران همچنین می‌گوید که هنوز درباره تمدید آتش‌بس برای ۶۰ روز دیگر، به‌منظور ادامه مذاکرات درباره جزئیات پیچیده‌تر توافق، تصمیم نهایی نگرفته است.https://bbc.in/49xolqx@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 00:41:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a81aceb7efc9</link></item><item><title>🔻 خوش‌بینی به آتش‌بس با ایران، بازده اوراق قرضه دولت آمریکا را...</title><description>🔻 خوش‌بینی به آتش‌بس با ایران، بازده اوراق قرضه دولت آمریکا را کاهش دادبازده اوراق قرضه دولت آمریکا روز جمعه برای چهارمین روز متوالی کاهش یافت و هفته‌ای را به پایان رساند که گزارش‌های پیشرفت در دستیابی به آتش‌بس میان آمریکا و ایران، به خوش‌بینی نسبی در بازارها دامن زده بود.میشل بومن، نایب‌رئیس نظارت بانک مرکزی آمریکا، در سخنانی گفت که هنوز برای ارزیابی تاثیر جنگ خاورمیانه بر اقتصاد زود است، اما یک شوک طولانی‌مدت در بازار انرژی می‌تواند این بانک را ناگزیر به تغییر رویکرد خود در سیاست پولی کند.بر اساس داده‌های وزارت بازرگانی آمریکا که روز پنجشنبه منتشر شد، شاخص تورمی مورد توجه بانک مرکزی آمریکا در ماه گذشته به بالاترین سطح در سه سال گذشته رسید. این آمار بخشی از مجموعه داده‌های اقتصادی بود که به گفته تحلیلگران نشانه‌هایی از خطر «رکود تورمی» را در خود داشت.لو براین، استراتژیست بازار در شرکت دی‌آر‌دبلیو تریدینگ، گفت که توقف شکننده درگیری‌ها از ماه گذشته تاکنون، فشار صعودی بر قیمت نفت خام و انتظارات تورمی را کاهش داده و به افت بازده اوراق دولت آمریکا کمک کرده است.https://bbc.in/3RDgsK6@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 00:35:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c30b1d53410</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا و محمد اسحاق‌دار،...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا و محمد اسحاق‌دار، معاون نخست‌وزیر و وزیر خارجه پاکستان در محل ساختمان وزارت خارجه آمریکا در واشنگتن دیدار کردند.پاکستان میانجی رسمی میان آمریکا و ایران در جریان مذاکرات اخیر دو کشور برای برقراری صلح است.آقای روبیو هم در شبکه ایکس عکس از دیدارشان منتشر کرد و نوشت که از محمد اسحاق‌دار به خاطر نقشی که پاکستان همچنان در پیشبرد صلح در خاورمیانه ایفا می‌کند، تشکر کرده است.او افزود: «ما درباره اهمیت همکاری برای تقویت بیشتر یک مشارکت معنادار برای امنیت بهتر و رفاه بیشتر هر دو ملت توافق کردیم.»تامی پیگوت، سخنگوی وزارت خارجه آمریکا هم گفت که در این دیدار آقای روبیو از آقای اسحاق‌دار به دلیل «نقش سازنده‌ای» که پاکستان در تحقق دیدگاه‌های دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا برای صلح در خاورمیانه و تلاش‌های میانجی‌گرایانه این کشور با ایران داشته، تشکر کرد.آقای پیگوت گفت که وزرای خارجه دو کشور بر همکاری مشترک برای یک مشارکت واقعی که امنیت و رفاه را برای آمریکایی‌ها و پاکستانی‌ها تقویت کند،‌ توافق کردند.https://bbc.in/4u0PsS7📷 Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 00:02:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#04f273fd4787</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ آخرین خبرهای مهم جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>‌ ‌ ‌ آخرین خبرهای مهم جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 23:31:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e339f6cc23f2</link></item><item><title>🔻 تسنیم: پهپاد دشمن در اطراف جزیره قشم هدف قرار گرفت و...</title><description>🔻 تسنیم: پهپاد دشمن در اطراف جزیره قشم هدف قرار گرفت و منهدم شددر پی گزارش‌ها درباره شنیده شدن صدای پدافند در جزیره قشم، خبرگزاری تسنیم،‌ نزدیک به منابع امنیتی گزارش داد که یک «ریزپرنده» آمریکایی اسرائیلی در حوالی جزیره قشم هدف پدافند هوایی ارتش ایران قرار گرفته و منهدم شده است.منابع آمریکا درباره این گزارش اظهارنظری نکردند.دیشب هم سپاه پاسداران مدعی سرنگون کردن یک پهپاد شده بود.https://bbc.in/4nZZvWf@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 23:23:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#157f12bfca5b</link></item><item><title>🔻 شنیده شدن صدای پدافند و انفجار در محدوده جزیره قشمخبرگزاری مهر...</title><description>🔻 شنیده شدن صدای پدافند و انفجار در محدوده جزیره قشمخبرگزاری مهر شامگاه روز جمعه گزارش داد که تعدادی از ساکنان در جزیره قشم از شنیده شدن صدای فعالیت پدافند هوایی خبر دادند.این خبرگزاری می‌گوید که هنوز هیچ یک از نهادهای رسمی در ایران درباره علت این صداها اظهارنظری نکردند.وحیدآنلاین هم می‌گوید که تعدادی از مخاطبانش حدود ساعت ۹ و نیم شب روز جمعه هشتم خرداد ماه در پیام‌هایی از شنیده شدن و دیدن شلیک پدافند خبر دادند.برخی هم از شنیدن صداهایی شبیه به انفجار گفتند.https://bbc.in/4wZIkbv@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 23:21:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c3adb18fcdaa</link></item><item><title>‌❌هشدار: در این مطلب به موضوع خودکشی اشاره شده است. اگر به...</title><description>‌❌هشدار: در این مطلب به موضوع خودکشی اشاره شده است. اگر به خودکشی فکر می‌کنید، با نهادهای تخصصی یا افراد متخصص تماس بگیرید.❌کنت لا،‌ یک مرد کانادایی در دادگاهی در انتاریو اعتراف کرد که با فروش مواد شیمیایی کشنده در مرگ ۱۴ نفر که قصد خودکشی داشتند مشارکت داشته است. دادگاه او را به معاونت در مرگ،‌ متهم و مجرم شناخت.اعتراف او بخشی از توافق با دادستان‌ها بود، که اتهامات جدی قتل عمد را از پرونده او حذف کنند.آقای لا ۶۰ ساله است و پیشتر سرآشپز بوده است. او مواد شیمیایی قانونی اما سمی را به صورت آنلاین به افرادی که در تالارهای گفت‌وگوی خودکشی در اینترنت با آنها آشنا شده بود، می‌فروخت.به گفته دادستان‌ها او حدود ۱۲۰۰ بسته مواد سمی را برای افرادی در ۴۱ کشور جهان ارسال کرده است.گفته می‌شود که آقای لا به بیش از ۷۳ بریتانیایی مواد سمی فروخته است.خانواده قربانیان بریتانیایی از دادستان‌ها در بریتانیا به دلیل متهم نکردن آقای لا در رابطه با مرگ بیش از ۷۳ بریتانیایی خشمگین هستند.📷Peel Regional Police/PA Wire@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 22:55:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#311b4a58f081</link></item><item><title>بقایی: هنوز هیچ توافقی میان ایران و آمریکا نهایی نشده استاسماعیل بقایی،...</title><description>بقایی: هنوز هیچ توافقی میان ایران و آمریکا نهایی نشده استاسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه ایران گفت که تبادل پیام‌ها ادامه دارد ولی هنوز هیچ توافقی میان ایران و آمریکا نهایی نشده است و افزود که مدیریت تنگه هرمز باید توسط ایران و عمان تعیین شود.آقای بقایی در مصاحبه‌ای با صدا و سیما جمهوری اسلامی این اظهارات را مطرح کرد.او بار دیگر گفت: «در این مرحله بر خاتمه جنگ متمرکز هستیم و در مورد پرونده هسته‌ای هیچ مذاکره‌ای نداریم.»این اظهارات در حالی از سوی ایران مطرح شده که آقای ترامپ فهرستی از خواسته‌هایی را که می‌گوید ایران باید برآورده کند، مطرح کرد که شامل تعهد ایران به عدم دستیابی به سلاح هسته‌ای، باز کردن تنگه هرمز بدون دریافت عوارض، مین‌روبی کامل این آبراه و خارج‌سازی ذخایر اورانیوم ‌غنی‌شده ایران با همکاری آمریکا و تحت نظارت آژانس و سپس از بین بردن این مواد است.📷IRNAhttps://bbc.in/434zQlG@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 21:28:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ff27185ed6f0</link></item><item><title>پادکست جام جهان‌نما، جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵ این برنامه رادیویی رامی‌توانید هرشب...</title><description>پادکست جام جهان‌نما، جمعه ۸ خرداد ۱۴۰۵ این برنامه رادیویی رامی‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران، روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه۹۴۶۵ کیلوهرتز بشنوید. تکرار برنامه را هم می‌توانید ساعت ۲۱:۳۰ روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه۵۳۹۵ کیلوهرتز گوش کنید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 20:38:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dff065de9689</link></item><item><title>🔻دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، دقایقی پیش اعلام کرد که در اتاق وضعیت...</title><description>🔻دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، دقایقی پیش اعلام کرد که در اتاق وضعیت جلسه خواهد داشت تا درباره ایران تصمیم نهایی را بگیرد.او در پستی در شبکه اجتماعی خود تروث سوشال، فهرستی را از خواسته‌هایی که می‌گوید ایران باید برآورده کند، مطرح کرده و گفته است در مورد موضوعات «کم اهمیت‌ت» دیگر توافق حاصل شده است.آقای ترامپ در ابتدا خواسته اصلی خود را تکرار کرده است: «ایران باید موافقت کند که هرگز به سلاح یا بمب هسته‌ای دست نخواهد یافت.»او در ادامه خواستار باز شدن تنگه هرمز «در هر دو جهت» و «بدون هیچ عوارضی» شد.رئیس‌جمهور آمریکا سپس به موضوع مین‌گذاری در تنگه هرمز اشاره کرد و گفت: «تمام مین‌های دریایی (بمب‌ها)، در صورت وجود، از بین خواهند رفت (ما با مین‌روب‌های زیردریایی فوق‌العاده خود، تعداد زیادی از این مین‌ها را از طریق انفجار خنثی کرده‌ایم. ایران بلافاصله عملیات جمع‌آوری ویا انفجار هرگونه مین باقی‌مانده را که تعدادشان زیاد نخواهد بود، تکمیل خواهد کرد.)»آقای ترامپ در ادامه مژده می‌دهد که پس از توافق، کشتی‌هایی که به دلیل محاصره دریایی آمریکا در تنگه هرمز گرفتار شده‌اند، می‌توانند رهسپار خانه شوند:«از طرف من، رئیس جمهور محبوبتان، به همسران، شوهران، والدین و خانواده‌هایتان سلام کنید.»دونالد ترامپ سپس به ذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران می‌پردازد و می‌گوید این مواد که بر اثر حمله هوایی ۱۱ ماه پیش آمریکا اکنون در زیر خاک مدفون شده‌اند، توسط آمریکا و با هماهنگی ایران و آژانس بین‌المللی انرژی اتمی از زیر خاک بیرون آورده می‌شود و از بین برده خواهد شد.رئیس‌جمهور آمریکا سپس تاکید می‌کند که «تا اطلاع ثانوی هیچ پولی رد و بدل نخواهد شد.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 19:31:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2919e759fa21</link></item><item><title>یک موشک «نیو گلن» متعلق به شرکت بلو اوریجین، شامگاه پنج‌شنبه ۷...</title><description>یک موشک «نیو گلن» متعلق به شرکت بلو اوریجین، شامگاه پنج‌شنبه ۷ خرداد، روی سکوی پرتابی در کیپ کاناورال در ایالت فلوریدای آمریکا منفجر شد. این شرکت فناوری فضایی که در سال ۲۰۰۰ توسط جف بزوس، میلیاردر و بنیان‌گذار آمازون تأسیس شده است، اعلام کرد که این حادثه هیچ‌گونه مصدومیتی نداشته است. به گفته مسئولان شرکت، این انفجار در جریان یک ارزیابی پیش از پرواز، موسوم به «آزمایش هات‌فایر» رخ داد و این حادثه به‌عنوان یک «ناهنجاری» توصیف شد.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 18:55:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99f5c7f209a6</link></item><item><title>‌🔻سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک گفته است که ایران طی یک سال...</title><description>‌🔻سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک گفته است که ایران طی یک سال اخیر، نقش پررنگ‌تری در «تهدیدهای تروریستی» علیه آن کشور داشته است.سرویس اطلاعات و امنیت ملی دانمارک روز جمعه گفت که ماهیت این تهدیدها «به‌طور قابل توجهی تغییر کرده است.»فین بورخ اندرسن، رئیس این سازمان، در بیانیه‌ای گفت: «در یک سال گذشته، بازیگران دولتی اهمیت بیشتری در تهدید تروریستی پیدا کرده‌اند. بنابر ارزیابی ما، این موضوع به‌ویژه درباره ایران صدق می‌کند، کشوری که تهدیدی را متوجه منافع اسرائیل و یهودی‌ها و همچنین برخی مخالفان ایرانی در اروپا می‌کند، از جمله در دانمارک.»او اضافه کرد: «تهدیدهایی که از سوی ایران با آن مواجهیم از نهادهای اطلاعاتی این کشور سرچشمه می‌گیرد. همچنین از شبکه‌های جنایی و علاوه بر این، جذب نیروهایی در اروپا که از آنها برای برنامه‌ریزی و اجرای حملات استفاده می‌کند.»لینک خبر کامل:https://bbc.in/4o4wJnC📷Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 18:45:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c05481b0c24c</link></item><item><title>🔻زنی در شهر پالم بیچ ایالات فلوریدای آمریکا توسط یک افسر پلیس...</title><description>🔻زنی در شهر پالم بیچ ایالات فلوریدای آمریکا توسط یک افسر پلیس و به ظن در دست داشتن تلفن همراه با دست راست هنگام رانندگی متوقف شد. کاتلین توماس که دست راستش را از دست داده، بازوی راستش را بالا برد تا نبود دستش را به افسر نشان دهد، اما با این حال برای او پرونده ثبت شد. این رویداد در ماه فوریه رخ داد و در هفته جاری، این افسر درخواست کرده است که این اتهامات رد شود. دفتر کلانتر شهرستان پالم بیچ به بی‌بی‌سی اعلام کرد: «معاون بر اساس مشاهده بصری اقدام به توقف خودرو کرد. پس از بررسی‌های بیشتر و به دلیل نبود شفافیت در نحوه ثبت تخلفات در نرم‌افزار صدور جریمه، در نهایت تصمیم به لغو اتهامات گرفته شد.»https://bbc.in/42ZkFdA@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 18:21:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03d64929bb35</link></item></channel></RSS>