<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایران اینترنشنال</title><item><title>نسرین ستوده، وکیل و فعال حقوق بشر، گفت پس از بازداشت توسط...</title><description>نسرین ستوده، وکیل و فعال حقوق بشر، گفت پس از بازداشت توسط ماموران وزارت اطلاعات، در بازداشتگاه این نهاد مورد ضرب و جرح قرار گرفته است. او همچنین شرایط بازداشتگاه را غیرانسانی توصیف کرد. گفت‌وگو با رقیه رضایی، روزنامه‌نگار@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 23:44:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4eb98732e836</link></item><item><title>وب‌سایت وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد تحریم‌های جدیدی مرتبط با جمهوری اسلامی...</title><description>وب‌سایت وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد تحریم‌های جدیدی مرتبط با جمهوری اسلامی اعمال شده است.این وزارتخانه اعلام کرد ۱۷ شرکت را به دلیل ارتباط با شبکه‌های وابسته به جمهوری اسلامی و شرکت «سپهر انرژی جهان‌نما پارس» که در حوزه نفت و پتروشیمی فعالیت می‌کرده، در فهرست تحریم قرار داده است. شرکت سپهر انرژی پیش‌تر نیز در لیست تحریم‌های آمریکا بوده است.همچنین هشت کشتی و نفتکش نیز در فهرست تحریم‌های جدید قرار گرفته‌اند. این کشتی‌ها با پرچم کشورهایی از جمله جزایر مارشال، پاناما، کامرون و سان‌مارینو فعالیت می‌کنند و با شرکت‌های تحریم‌شده مرتبط هستند.https://iranintl.com/202605287485</description><pubDate>2026-05-28 23:43:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d7da5cfbe60</link></item><item><title>کاخ سفید اعلام کرد واشینگتن و تهران بر سر یک یادداشت تفاهم...</title><description>کاخ سفید اعلام کرد واشینگتن و تهران بر سر یک یادداشت تفاهم ۶۰ روزه برای تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات هسته‌ای به توافق اولیه رسیده‌اند، اما دونالد ترامپ هنوز آن را تایید نهایی نکرده است. همزمان، وزیر خزانه‌داری آمریکا گفت مذاکرات ادامه دارد و ترامپ بر توقف غنی‌سازی اورانیوم و جلوگیری از دستیابی ایران به سلاح هسته‌ای به‌عنوان خطوط قرمز تاکید دارد. گفت‌وگو با میعاد ملکی، رییس پیشین دفتر هدف‌گذاری تحریم‌های وزارت خزانه‌داری آمریکا@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 23:42:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eab68be512ce</link></item><item><title>نسرین ستوده، وکیل و فعال حقوق بشر، اعلام کرد پس از بازداشت...</title><description>نسرین ستوده، وکیل و فعال حقوق بشر، اعلام کرد پس از بازداشت توسط وزارت اطلاعات در ۱۲ فروردین، در بازداشتگاه این نهاد مورد ضرب‌وجرح قرار گرفته است. او شرایط بازداشتگاه را غیرانسانی توصیف کرده است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 23:34:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9a64d8f0172a</link></item><item><title>کاخ سفید اعلام کرد واشینگتن و تهران بر سر یک یادداشت تفاهم...</title><description>کاخ سفید اعلام کرد واشینگتن و تهران بر سر یک یادداشت تفاهم ۶۰ روزه برای تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات هسته‌ای به توافق اولیه رسیده‌اند، اما دونالد ترامپ هنوز آن را تایید نهایی نکرده است. به گفته این منابع، طرف ایرانی تاییدهای لازم را دریافت کرده و آماده امضاست؛ هرچند تاکنون واکنش رسمی از تهران منتشر نشده است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 23:30:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f9132c910cc5</link></item><item><title>رسانه‌های ایران گزارش دادند که نیروی دریایی سپاه شامگاه پنج‌شنبه در نزدیکی...</title><description>رسانه‌های ایران گزارش دادند که نیروی دریایی سپاه شامگاه پنج‌شنبه در نزدیکی تنگه هرمز به ۴ «شناور خاطی» که قصد عبور بدون هماهنگی از تنگه هرمز را داشتند، «شلیک اخطار» کرده است.همزمان، گزارش‌های منتشرشده در رسانه‌های اجتماعی از شنیده‌شدن صدای انفجار در هرمزگان و بوشهر حکایت دارد.https://iranintl.com/202605287972</description><pubDate>2026-05-28 23:29:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f1d0aa9dc5af</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی ۲۴ با فرداد فرحزاد: توافق تهران و واشینگتن در انتظار...</title><description>🎧نسخه صوتی ۲۴ با فرداد فرحزاد: توافق تهران و واشینگتن در انتظار امضای ترامپ@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-28 23:25:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#54fbb00690b0</link></item><item><title>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال لحظاتی از بی‌تابی مادر جاویدنام مهرداد فلاحی...</title><description>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال لحظاتی از بی‌تابی مادر جاویدنام مهرداد فلاحی را نشان می‌دهد که با قاب عکس پسرش گریه می‌کند. او شهروند ساکن گیلان و دارای دو فرزند بود که در اعتراضات انقلاب ملی در ۱۸ دی با گلوله ماموران در رشت کشته شد.</description><pubDate>2026-05-28 23:18:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0b70a2d0e975</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در نشست خبری خود در کاخ سفید،...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در نشست خبری خود در کاخ سفید، درباره اطلاعیه سنتکام درباره حمله تهران به کویت و شکستن آتش‌بس گفت: «ما صبور هستیم اما صبر نامحدود نداریم.»او افزود: «رییس‌جمهور همیشه یک توافق صلح را ترجیح می‌دهد، بنابراین هر کاری که تا اینجا انجام داده‌ایم صرفا حالت دفاعی داشته و در حال حاضر نیز به همین روند ادامه خواهیم داد.»وزیر خزانه‌داری آمریکا تاکید کرد: «اما اگر ترامپ فکر کند که نمی‌تواند به یک توافق صلح برسد، در آن صورت گزینه اقدام نظامی دوباره مطرح خواهد شد.»https://iranintl.com/202605286430</description><pubDate>2026-05-28 22:45:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a1eb6513374f</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در نشست خبری کاخ سفید گفت ما...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در نشست خبری کاخ سفید گفت ما در ایران تغییر رژیم نداشتیم اما رژیم را تغییر داده‌ایم و همان‌طور که رییس‌جمهور ترامپ گفت و پیش‌تر هم گفته‌ایم، لایه اول رهبری حذف شد، لایه دوم نیز حذف شد و اکنون در لایه سوم هستیم.او افزود حکومت ایران سه ستون دارد: دولت، سپاه پاسداران و روحانیون. آن‌ها در برقراری ارتباط با یکدیگر مشکل دارند، بنابراین ما صبور هستیم اما صبر ما نامحدود نیست.بسنت اضافه کرد ترامپ همیشه توافق صلح را ترجیح می‌دهد، بنابراین هر کاری که تاکنون انجام داده‌ایم دفاعی بوده و در حال حاضر نیز همین مسیر را ادامه خواهیم داد. اما اگر رییس‌جمهور فکر کند نمی‌تواند به توافق صلح برسد، گزینه اقدام نظامی دوباره روی میز خواهد بود. https://iranintl.com/202605282114</description><pubDate>2026-05-28 22:37:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cfcb2940a6c6</link></item><item><title>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه، درباره روند مذاکرات تهران و واشینگتن نوشت:...</title><description>خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه، درباره روند مذاکرات تهران و واشینگتن نوشت: «برخلاف ادعای منابع غربی، متن تفاهم‌نامه احتمالی تا این لحظه نهایی و قطعی نشده است.»تسنیم شامگاه پنج‌شنبه به نقل از یک منبع نزدیک به تیم مذاکره‌کننده نوشت تهران تا این لحظه نهایی شدن متن را به میانجی پاکستانی اعلام نکرده است.https://iranintl.com/202605282517</description><pubDate>2026-05-28 22:22:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a078e9cfd394</link></item><item><title>وزارت خارجه اسرائیل اعلام کرد تصمیم شرم‌آور و مضحک سازمان ملل برای...</title><description>وزارت خارجه اسرائیل اعلام کرد تصمیم شرم‌آور و مضحک سازمان ملل برای گنجاندن نهادهای اسرائیلی در ضمیمه گزارش خشونت جنسی در درگیری‌ها، نشانه‌ای دیگر از ماهیت واقعی این سازمان است؛ نهادی سیاسی‌زده و فاسد که اصول بنیان‌گذاری خود را کنار گذاشته و به‌طور نظام‌مند اسرائیل را به‌عنوان هدف اصلی خود قرار داده است. این تصمیم نمونه‌ای دیگر از خصومت دیرینه و نهادینه‌شده سازمان ملل علیه اسرائیل است.در این بیانیه آمده تصمیم امروز باید در بستر واقعی خود درک شود: تلاشی برای ایجاد تقارن ساختگی میان اسرائیل و جنایات جنسی واقعی ارتکاب‌یافته از سوی حماس. این تنها انگیزه آن است.وزارت خارجه اسرائیل آنتونیو گوترش را مسئول این اقدام دانست و اعلام کرد او کشتار ۷ اکتبر را توضیح‌پذیر جلوه داده، نقش کارکنان سازمان ملل در آن جنایات را پنهان کرده و این سازمان را به پایین‌ترین نقطه خود رسانده است.اسرائیل اعلام کرد با توجه به نقض استانداردهای صداقت، سلامت و حرفه‌ای‌گری از سوی گوترش، تمام روابط خود با دفتر دبیرکل را قطع می‌کند و تا زمان تعیین دبیرکل جدید سازمان ملل منتظر خواهد ماند.https://iranintl.com/202605286441</description><pubDate>2026-05-28 22:17:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a7517509d5c9</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی دومینو: توافق برای بازگشایی تنگه هرمز@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی دومینو: توافق برای بازگشایی تنگه هرمز@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-28 22:14:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ca865f527308</link></item><item><title>۲۴ با فرداد فرحزاد@iranintltv</title><description>۲۴ با فرداد فرحزاد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 22:04:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#59e4e0932cb5</link></item><item><title>🗣روایت شما از زندگی در آتش‌بس- پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۶🔹از این‌که اینترنت...</title><description>🗣روایت شما از زندگی در آتش‌بس- پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۶🔹از این‌که اینترنت برگشته نباید خوشحال شد. حق‌مون رو ازمون گرفتن و قطره‌قطره دارن بهمون پس می‌دن. چیزی نیست که باعث شادی بشه.🔹من دانش‌آموز رشته کامپیوتر هستم و با یک سیستم قدیمی درس‌هام رو می‌گذرونم. یک ساله می‌خوام سیستم بخرم، اما هر روز گرون‌تر میشه. این همه پول مدرسه می‌دم، اما مجبورم برم کافی‌نت تا کارهام رو انجام بدم.🔹الیگودرز: در حالی که آخوندا عید قربان رو با شام مفصل جشن می‌گیرن، مردم حتی نون ساده هم نمی‌تونن بخرن.🔹از خرم‌آباد: همه‌چی روزبه‌روز داره سخت‌تر و بدتر از قبل میشه. موز کیلویی ۴۹۰ تومن شده.🔹خیلی وقت بود گوشت از سفره حذف شده بود. الان مرغ هم رفته، فقط تونستم مقداری پای مرغ بخرم. از بوشهر.🔹من یک کارگر نانوایی هستم. سهمیه آرد نانوایی‌ها رو کسر کردن و هیچ‌کس جوابگو نیست.🔹آخه در کشوری که حقوق قانون کار پانزده میلیون باشه و اجاره خونه هم پنج میلیون و گوشت کیلویی دو میلیون، چه‌جوری میشه زندگی کرد؟!🔹اینترنت رو به قولی وصل کردن و گند زدن با این وصل کردنشون. وضعیت الان بدتر از حتی جنگ شده. من دیگه روم نمی‌شه حتی فروش داشته باشم. فیلتری که می‌دادم ۴ هزار تومان، الان باید بدم ۵۰.🔹من ۳۰ میلیون حقوق می‌گیرم، کارم فروشندگیه. حدود ۹۰ درصد خرج من ناهار سر کار هست. هیچ چیز برای خودم نمی‌خرم غیر از خوراکی برای خواهر کوچکم. نمی‌دونم چکار کنم. کار کنم؟ درس بخونم؟ بیکار بمونم؟ زندگی خیلی سخته.🔹رفسنجان: مردم تو رو خدا امیدتون رو از دست ندید. رانندگان، بازاریان اعتصاب کنید. ما هم منتظر فراخوان شاهزاده هستیم تا برگردیم به خیابون و کار رو تموم کنیم.🔹از اسفندماه تعدیل نیرو شدم، با سابقه بیش از ۱۰ سال بیمه. برای بیمه بیکاری هم اقدام کردم. متأسفانه هنوز هیچ‌گونه وجهی دریافت نکردم. زندگی سخته، بچه کوچک داریم.🔹اصلاً نمی‌خوام سیاه‌نمایی کنم، ولی وضعیت جوریه که برای خریدن سیب‌زمینی و پیاز هم تردید می‌کنم. چیزی که اساساً در مورد خریدش نباید فکر کرد.🔹بیش از سه ماه به‌خاطر قطعی اینترنت دفترمون رو تعطیل کردیم، اما سر در برابر «پرو» فرود نیاوردیم. به امید روزهای روشن.</description><pubDate>2026-05-28 22:04:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b84d1faacab9</link></item><item><title>وال‌استریت پس از حملات یازده سپتامبر، فقط شش روز تعطیل بود، اما...</title><description>وال‌استریت پس از حملات یازده سپتامبر، فقط شش روز تعطیل بود، اما روسیه پس از حمله به اوکراین، بازار مسکو را یک ماه تعطیل کرد. بورس‌های امارات پس از حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی فقط دو روز معاملات را متوقف کردند، در حالیکه بورس تهران، در یک رکورد تاریخی، بیش از هشتاد روز تعطیل بود. در این قسمت چرتکه، محمد ماشین‌چیان رویکرد آمریکایی و روسی به بازار را در مقیاس ایران و امارات بررسی می‌کند.تماشای نسخه کامل «چرتکه» در یوتیوب:https://youtu.be/gPWijjjbR5M</description><pubDate>2026-05-28 21:44:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f31851cb9f88</link></item><item><title>یک مقام ارشد عرب که مستقیما در میانجی‌گری مذاکرات میان واشینگتن و...</title><description>یک مقام ارشد عرب که مستقیما در میانجی‌گری مذاکرات میان واشینگتن و تهران حضور دارد، به ان‌بی‌سی نیوز گفت مذاکره‌کنندگان آمریکا و ایران سه روز پیش بر سر مفاد توافق آتش‌بس به تفاهم رسیده‌اند، اما هر دو طرف اعلام و نهایی‌کردن آن را به تعویق انداخته‌اند.این مقام گفت: توافق سه روز پیش در دوحه نهایی شد، اما حالا همه منتظر اقدام طرف مقابل هستند و این تاخیرها را «ناامیدکننده» خواند.https://iranintl.com/202605287097</description><pubDate>2026-05-28 21:40:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b29c0540a221</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو در مصاحبه‌ای در کنفرانس «بیکعات هاردن» اعلام کرد: «در روز...</title><description>بنیامین نتانیاهو در مصاحبه‌ای در کنفرانس «بیکعات هاردن» اعلام کرد: «در روز اول یا دوم جنگ گفتم چهره خاورمیانه را تغییر خواهیم داد. از همان ابتدا روشن بود که فقط با حماس و حزب‌الله روبه‌رو نیستیم، بلکه محور جمهوری اسلامی پشت آن‌ها قرار دارد.»نتانیاهو افزود: «ما نیاز به تغییر داشتیم. برای من روشن بود که دوران تحمل و جذب ضربه به پایان رسیده است. دیگر ضربه را تحمل نمی‌کنیم؛ از حالت دفاعی خارج می‌شویم و یکی‌یکی به آن‌ها ضربه می‌زنیم.»او ادامه داد: «ما هرگز در چنین فاصله‌هایی، با چنین تداومی و با چنین شدتی در آسمان تهران عملیات انجام نداده بودیم. در آسمان یمن هم با چنین شدتی عمل نکرده بودیم.»نتانیاهو گفت: «ضربات بسیار سنگینی به آن‌ها وارد کرده‌ایم و هرگز تا این اندازه قوی نبوده‌ایم. اما همچنان با رژیم آسیب‌دیده ایران روبه‌رو هستیم و تهدید هسته‌ای هنوز وجود دارد.»او افزود: «هنوز باید کار را کامل کنیم. من تقریبا هر روز با رییس‌جمهور ترامپ صحبت می‌کنم. علاوه بر خنثی‌سازی تهدید هسته‌ای، باید تهدیدی را که می‌توان آن را فوق‌فناورانه دانست نیز مهار کنیم؛ یعنی تهدید پهپادها، پهپادهای فیبر نوری و نسل بعدی آن‌ها.»h</description><pubDate>2026-05-28 21:23:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#de7389d689c5</link></item><item><title>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد یک شهروند شعارهای «جاوید شاه»...</title><description>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد یک شهروند شعارهای «جاوید شاه» و «این آخرین نبرده» را روی دیواری در یکی از شهرهای ایران با اسپری نوشته است. برای حفظ امنیت شهروندان مکان این ویدئو ذکر نمی‌شود.</description><pubDate>2026-05-28 21:07:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9cf139123697</link></item><item><title>این گزارش به قطع ۸۸ روزه اینترنت از سوی جمهوری اسلامی می‌پردازد؛...</title><description>این گزارش به قطع ۸۸ روزه اینترنت از سوی جمهوری اسلامی می‌پردازد؛ اقدامی که به یک محاصره دیجیتال علیه مردم تبدیل شد، میلیاردها دلار خسارت بر جای گذاشت و ارتباط ایرانیان با جهان، کسب‌وکار، آموزش و حق دسترسی به حقیقت را مسدود کرد.آرین ریسباف گزارش می‌دهد.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 20:52:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#33c28c7f525d</link></item></channel></RSS>