<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>یورونیوز فارسی</title><item><title>💢«پروبیوتیک نسل جدید»؛ کشف یک باکتری طبیعی در روده که از شکست...</title><description>💢«پروبیوتیک نسل جدید»؛ کشف یک باکتری طبیعی در روده که از شکست رژیم لاغری جلوگیری می‌کندپژوهشگران دانشگاه ماستریخت هلند در یک کارآزمایی بالینی نشان دادند که یک باکتری طبیعی موجود در روده انسان به نام «اکرمانسیا موسینیفیلا» می‌تواند به حفظ روند کاهش وزن در افراد دارای اضافه‌وزن و چاقی کمک کند و احتمال بازگشت وزن پس از رژیم‌های لاغری را کاهش دهد.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/bq0D</description><pubDate>2026-05-29 21:02:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7216222b4587</link></item><item><title>💢روایت چهره پشت‌پرده از جنگ پنهان موساد علیه جمهوری اسلامی؛ از رسوایی...</title><description>💢روایت چهره پشت‌پرده از جنگ پنهان موساد علیه جمهوری اسلامی؛ از رسوایی رستم قاسمی تا پروژه تغییر رژیمروزنامه اسرائیل هیوم در مطلبی مفصل نوشت که موساد در سال‌های اخیر شاخه‌ای ویژه برای عملیات نفوذ و تاثیرگذاری در ایران ایجاد کرده است؛ شاخه‌ای که به ادعای این گزارش، در کنار عملیات‌های امنیتی، بر جنگ روانی و رسانه‌ای نیز تمرکز دارد.این مطلب ماجرا را با شرح حال رستم قاسمی آغاز می‌کند، سردار پیشین سپاه پاسداران که در آذر ماه ۱۴۰۱ درگذشت.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/rnMi</description><pubDate>2026-05-29 19:48:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1c324018ad24</link></item><item><title>⭕️وعده رئیس جمهور آمریکا برای پایان محاصره دریایی ایران؛ ترامپ: جلسه‌ای دارم...</title><description>⭕️وعده رئیس جمهور آمریکا برای پایان محاصره دریایی ایران؛ ترامپ: جلسه‌ای دارم تا تصمیم نهایی را [در مورد تفاهم‌نامه با ایران] بگیرمرئيس جمهور آمریکا در پستی در شبکه اجتماعی تروث سوشال می‌گوید محاصره دریایی ایران به پایان می‌رسد و تهران هم باید اجازه دهد که کشتی‌ها از تنگه هرمز عبور کنند.رئیس‌جمهوری آمریکا، همچنین در ادامه نوشته که ایران باید متعهد شود که «هرگز» به سلاح هسته‌ای دست پیدا نکند و تنگه هرمز نیز فورا برای عبور آزاد کشتی‌ها باز شود.ترامپ همچنین تاکید کرد «تا اطلاع ثانوی هیچ پولی رد و بدل نخواهد شد» و افزود سایر موضوعات مورد اختلاف نیز تا حد زیادی حل‌وفصل شده‌اند.رئیس‌جمهوری آمریکا در پایان گفت برای «تصمیم نهایی» راهی اتاق وضعیت کاخ سفید می‌شود.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/Sczz</description><pubDate>2026-05-29 19:12:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c561cf107ff0</link></item><item><title>💢کشف راز خیره‌شدن‌های ناگهانی؛ مغز افراد «حواس‌پرت»، مخفیانه به «حالت خواب» می‌رودجدیدترین...</title><description>💢کشف راز خیره‌شدن‌های ناگهانی؛ مغز افراد «حواس‌پرت»، مخفیانه به «حالت خواب» می‌رودجدیدترین یافته‌های دانشمندان علوم اعصاب نشان می‌دهد که پدیده خیره‌شدن‌های چند ثانیه‌ای در زمان خستگی مفرط، فراتر از یک حواس‌پرتی ساده است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/KfQx</description><pubDate>2026-05-29 18:16:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#efd96729645d</link></item><item><title>💢هشدار یونیسف و یونسکو درباره کشته شده کودکان و تخریب میراث فرهنگی...</title><description>💢هشدار یونیسف و یونسکو درباره کشته شده کودکان و تخریب میراث فرهنگی بر اثر جنگ در لبنانوزیر فرهنگ لبنان روز جمعه به خبرگزاری فرانسه گفت که حملات اسرائیل به جنوب این کشور، میراث فرهنگی را در «خطر جدی» قرار داده و افزود که یک قلعه تاریخی مستقیما هدف قرار گرفته است.آتش‌بس میان اسرائیل و حزب‌الله، گروه لبنانی مورد حمایت ایران، قرار بود از ۱۷ آوریل (۲۸ فروردین) اجرایی شود، اما هرگز رعایت نشد. دو طرف یکدیگر را به نقض آن متهم کرده و حملات خود را با ادعای نقض‌های طرف مقابل توجیه می‌کنند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/0CW5</description><pubDate>2026-05-29 16:10:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#118e3a1e3b2f</link></item><item><title>💢پلیس فدرال آمریکا ۳۰۰ شمش طلا به ارزش ۴۰ میلیون دلار از...</title><description>💢پلیس فدرال آمریکا ۳۰۰ شمش طلا به ارزش ۴۰ میلیون دلار از خانه مامور سابق سیا کشف کردیک مقام ارشد سابق سازمان اطلاعات مرکزی آمریکا (سیا) که دارای عالی‌ترین سطح دسترسی امنیتی فوق سری بوده، متهم است که ۳۰۰ شمش طلا را به ارزش بیش از ۴۰ میلیون دلار از دولت فدرال سرقت و در خانه خود پنهان کرده است.بر اساس اسناد دادگاه فدرال در ویرجینیا، «دیوید راش» هفته گذشته بازداشت و به سرقت مجرمانه اموال عمومی متهم شده است؛ فردی که بررسی‌ها نشان می‌دهد علاوه بر تاراج مخفیانه طلا، سال‌ها درباره سوابق تحصیلی و نظامی خود نیز دروغ گفته است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/aRTx</description><pubDate>2026-05-29 15:43:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6f9e3354ca20</link></item><item><title>💢سرقت، ارعاب و فروپاشی؛ نتیجه رها کردن عامل‌های هوش مصنوعی به حال...</title><description>💢سرقت، ارعاب و فروپاشی؛ نتیجه رها کردن عامل‌های هوش مصنوعی به حال خودنتایج یک آزمایش جدید نشان می‌دهد وقتی عامل‌های پیشرفته هوش مصنوعی بدون نظارت انسانی در جوامع شبیه‌سازی‌شده رها شوند، قانون‌شکنی، بی‌ثباتی و حتی فروپاشی کامل اجتماعی می‌تواند به‌سرعت پدیدار شود.بر اساس این آزمایش، برخی عامل‌های هوش مصنوعی پس از رها شدن در یک جهان جدید، به سرقت، ارعاب، مرگ و حتی فروپاشی کامل جامعه روی آوردند.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/1Asf</description><pubDate>2026-05-29 15:41:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4959219187f9</link></item><item><title>💢چین وکیلی که یکی از میلیاردر‌های این کشور را با قرص‌های سمی...</title><description>💢چین وکیلی که یکی از میلیاردر‌های این کشور را با قرص‌های سمی به قتل رساند اعدام کردوکیل چینی که متهم بود لین چی، میلیاردر صنعت بازی‌های رایانه‌ای و از حامیان ساخت سریال «مسئله سه‌جسم» نتفلیکس را با سم به قتل رسانده است، اعدام شد.رسانه‌های دولتی چین گزارش داده‌اند که شو یائو، وکیل سابق شرکت یوزو گیمز پنجشنبه گذشته اعدام شده است. او دو سال پیش از سوی دادگاهی در شانگهای به اتهام قتل عمد به اعدام محکوم شده بود.براساس اسناد دادگاه، شو یائو در سال ۲۰۲۰ قرص‌هایی را با عنوان مکمل پروبیوتیک به لین چی هدیه داد، اما این قرص‌ها در واقع حاوی مواد سمی کشنده بودند. گفته می‌شود او این مواد را از دارک‌وب تهیه و در آزمایشگاه شخصی خود ترکیب کرده بود.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/Y3JM</description><pubDate>2026-05-29 15:37:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#be494f09fb8b</link></item><item><title>💢وال‌استریت ژورنال: پوتین ۲۶ میلیارد دلار برای جاودانگی سرمایه‌گذاری کرده استوال‌استریت ژورنال...</title><description>💢وال‌استریت ژورنال: پوتین ۲۶ میلیارد دلار برای جاودانگی سرمایه‌گذاری کرده استوال‌استریت ژورنال در گزارشی ادعا کرد که ولادیمیر پوتین با یک پروژه ۲۶ میلیارد دلاری به دنبال فناوری‌های نظیر «چاپ اندام‌های حیاتی» و پیوند اعضا از خوک است تا جلو فرسودگی بدن انسان را بگیرد؛ رویایی که پوتین به دنبال آن بوده با انتشار مقاله‌های معتبر در آزمایشگاه‌های پیشرو به واقعیت نزدیک‌تر شده است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/e4b2</description><pubDate>2026-05-29 15:21:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d6f224c37f2a</link></item><item><title>🎥لحظه انفجار موشک بلو اوریجین هنگام آزمایش روی سکوی پرتابجزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/n9hS</title><description>🎥لحظه انفجار موشک بلو اوریجین هنگام آزمایش روی سکوی پرتابجزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/n9hS</description><pubDate>2026-05-29 14:44:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9e2da8d5ab44</link></item><item><title>🎥سرخط مهم‌ترین خبرهای روز جمعه ۷ ۸ خرداد ۱۴۰۵ (۲۹ مه ۲۰۲۶)مجله...</title><description>🎥سرخط مهم‌ترین خبرهای روز جمعه ۷ ۸ خرداد ۱۴۰۵ (۲۹ مه ۲۰۲۶)مجله خبری نیم‌روزی یورونیوز: https://l.euronews.com/X5Vu</description><pubDate>2026-05-29 14:20:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d2fb57f5d334</link></item><item><title>💢محدودیت‌های آمریکا علیه دو شرکت هواپیمایی ایران؛ پروازهای حج استثنا هستندشرکت‌های هواپیمایی...</title><description>💢محدودیت‌های آمریکا علیه دو شرکت هواپیمایی ایران؛ پروازهای حج استثنا هستندشرکت‌های هواپیمایی دولتی ایران ممکن است با محدودیت‌هایی از جمله ممنوعیت یا محدودیت در فرود و همچنین محدودیت در سوخت‌گیری مواجه شوند؛ این اقدامات بخشی از ادامهٔ درگیری آمریکا با محوریت تنگه هرمز است.اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا روز پنجشنبه در اظهاراتی درباره کارزار فشار اقتصادی واشنگتن علیه ایران به چنین اقداماتی اشاره کرد؛ از جمله محاصره دریایی که به گفته او «موجب شده است مقدار بی‌سابقه‌ای پایین از نفت خام ایران در دریاها در حال حمل باشد.»بیشتر بخوانید: l.euronews.com/pBp4</description><pubDate>2026-05-29 13:21:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fe9909fda3f1</link></item><item><title>💢چرچیل روی بوم: نمایشگاه لندن برای تابلوهای کمتر دیده‌شده رهبر زمان جنگ...</title><description>💢چرچیل روی بوم: نمایشگاه لندن برای تابلوهای کمتر دیده‌شده رهبر زمان جنگ بریتانیاجایگاه وینستون چرچیل در تاریخ به خاطر نقش او به‌عنوان رهبر بریتانیا در جنگ تضمین شده است، اما علاقه عمیق و پرکارش به نقاشی کمتر شناخته شده است. اکنون نمایشگاهی تازه در مجموعه والاس لندن می‌کوشد زندگی هنری او را بررسی کند.برای بسیاری از مردم، وینستون چرچیل را بیش از هر چیز با سخنرانی‌های پرشور زمان جنگ و سیگارهای برگ قطورش می‌شناسند، اما مشهورترین نخست‌وزیر بریتانیا عاشق نقاشی هم بود.بیشتر بخوانید: l.euronews.com/gvfq</description><pubDate>2026-05-29 13:17:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#36df4d9665c5</link></item><item><title>💢کاهش قیمت نفت و رشد بازارها با امید به توافق آتش‌بس ایرانبازارها...</title><description>💢کاهش قیمت نفت و رشد بازارها با امید به توافق آتش‌بس ایرانبازارها صعود کردند و قیمت نفت کاهش یافت پس از گزارش‌ها از توافق اصولی آمریکا و ایران برای تمدید آتش‌بس، که امیدها به کاهش پایدار تنش را تقویت کرد.سهام اروپا روز جمعه عمدتا در محدوده مثبت معامله شد و همزمان قیمت نفت در پی تقویت خوش‌بینی سرمایه‌گذاران نسبت به احتمال توافق آمریکا و ایران برای تمدید ۶۰ روزه آتش‌بس در جنگ، کاهش یافت.بیشتر بخوانید: l.euronews.com/e4b0</description><pubDate>2026-05-29 13:15:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bd6ba38e35ec</link></item><item><title>💢تمسخر دولت ترامپ به‌خاطر پست یادبود هارامبه، ۱۰ سال پس از مرگ...</title><description>💢تمسخر دولت ترامپ به‌خاطر پست یادبود هارامبه، ۱۰ سال پس از مرگ گوریلکاخ سفید ده سال پس از مرگ گوریل هارمبه، یادبود مفصلی منتشر کرده است؛ اقدامی که با واکنش منفی روبه‌رو شده و منتقدان می‌گویند دولت ترامپ به «مسایل اصلی روز» توجه نمی‌کند.«یک اسطوره» و «یک میهن‌پرست واقعی».نه، این یادبودی دیرهنگام برای دیک چینی معاون پیشین رئیس‌جمهور نیست، بلکه تعبیری است که حساب رسمی کاخ سفید در شبکه‌های اجتماعی برای گرامیداشت دهمین سالگرد مرگ گوریل هارامبی به‌کار برده‌است.گزارش David Mouriquand از یورونیوز فرهنگ را بخوانید: l.euronews.com/9mXV</description><pubDate>2026-05-29 13:12:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2821ca5eca9f</link></item><item><title>💢سازمان ملل، اسرائیل و روسیه را در «فهرست سیاه خشونت جنسی در...</title><description>💢سازمان ملل، اسرائیل و روسیه را در «فهرست سیاه خشونت جنسی در جنگ» قرار دادسازمان ملل متحد نیروهای امنیتی اسرائیل و روسیه را به دلیل اعمال خشونت‌های جنسی سازمان‌یافته در جنگ اوکراین و سرزمین‌های اشغالی فلسطین، به «فهرست سیاه» خود اضافه کرد؛ تصمیمی که ممانعت این دو کشور از دسترسی بازرسان بین‌المللی را به همراه داشته و با واکنش تند و تعلیق روابط از سوی اسرائیل مواجه شده است.سازمان ملل متحد نیروهای نظامی اسرائیل و روسیه را به دلیل اعمال خشونت‌های جنسی سازمان‌یافته در جنگ اوکراین و در سرزمین‌های فلسطینی، به «فهرست سیاه» خود اضافه کرد.بیشتر بخوانید: l.euronews.com/KfQa</description><pubDate>2026-05-29 13:10:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3e1c3a70e465</link></item><item><title>💢از شهرهای افسانه‌ای تا جزیره‌های رازآلود: مقاصد پنهان سفر در اروپا در...</title><description>💢از شهرهای افسانه‌ای تا جزیره‌های رازآلود: مقاصد پنهان سفر در اروپا در سال ۲۰۲۶به جای شلوغی پاریس، رم و بارسلون، این مقاصد کمتر شناخته‌شده در اروپا از روستاهای قرون‌وسطایی کرواسی تا جزایر آرام دریاچه‌های ایتالیا ثابت می‌کنند این قاره هنوز پر از رازهای کشف‌نشده است.میان کوهها، تاکستانها، دریاچه‌ها و دره‌های قرون وسطایی، مقاصدی پنهان شده‌اند که هنوز شگفت‌انگیز و دست‌نخورده به نظر می‌رسند؛ جاهایی که در آنها سنتهای کهن، مناظر چشمگیر و شهرهای تاریخی به‌خوبی حفظ‌شده از چنگ گردشگری انبوه در امان مانده‌اند.از شهر تپه‌ای و افسانه‌ای موتوون در کرواسی گرفته تا صومعه‌های معلق متئورا در یونان و روستاهای داستانی ترولی در ایتالیا، بی‌شمار پناهگاه اروپایی وجود دارد که ثابت می‌کند این قاره هنوز هم رازهای کشف‌نشده زیادی در آستین دارد.بیشتر بخوانید: l.euronews.com/C11A</description><pubDate>2026-05-29 13:05:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b52bb09049c2</link></item><item><title>💢موشک بلو اوریجین هنگام آزمایش روی سکوی پرتاب منفجر شدراکت «نیو گلن»...</title><description>💢موشک بلو اوریجین هنگام آزمایش روی سکوی پرتاب منفجر شدراکت «نیو گلن» شرکت بلو اوریجین پنجشنبه شب هنگام ازمایش موتور روی سکوی پرتاب در کیپ کاناورال در پی انفجاری مهیب منهدم شد. این انفجار گوی عظیم آتشی را روانه آسمان کرد و خانه‌های اطراف را به لرزه دراورد. گزارشی از مجروح شدن افراد منتشر نشده است.بیشتر بخوانید: https://l.euronews.com/n9hS</description><pubDate>2026-05-29 13:03:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eb07d590e7f9</link></item><item><title>💢جریمه برای دستی که وجود نداشت؛ ماجرای جنجالی برخورد پلیس با راننده...</title><description>💢جریمه برای دستی که وجود نداشت؛ ماجرای جنجالی برخورد پلیس با راننده معلول در فلوریداجریمه شدن یک زن در ایالت فلوریدای آمریکا به دلیل استفاده از تلفن هنگام رانندگی در شبکه‌های اجتماعی جنجال‌ساز شد.این زن که معلول است و دست راست ندارد از تجربه خود سخن گفت و اظهار امیدواری کرد که این موقعیت ناراحت‌کننده موجب افزایش آگاهی درباره افراد دارای تفاوت‌های اندامی شود.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/3ZRe</description><pubDate>2026-05-29 12:05:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#87bb9d14c941</link></item><item><title>💢اصابت پهپاد روسی به ساختمان مسکونی در رومانی؛ فن در لاین: روسیه...</title><description>💢اصابت پهپاد روسی به ساختمان مسکونی در رومانی؛ فن در لاین: روسیه یک خط قرمز دیگر را رد کردرومانی روز جمعه اعلام کرد یک پهپاد انفجاری روسیه در شهر شرقی گالاتی سقوط کرده و باعث آتش‌سوزی در پشت‌بام یک مجتمع مسکونی شده است.جزئیات بیشتر: https://l.euronews.com/LMtC</description><pubDate>2026-05-29 11:18:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c69be9466606</link></item></channel></RSS>