<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی...</title><description>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی می‌کند؟!@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-30 23:03:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58f38131d3a6</link></item><item><title>منوچهر متکی، نماینده تهران در مجلس، در یک برنامه تلویزیونی گفت که...</title><description>منوچهر متکی، نماینده تهران در مجلس، در یک برنامه تلویزیونی گفت که آمریکایی‌ها هیچ نشانه‌ای از پذیرفتن شروط جمهوری اسلامی از خود نشان نداده‌اند.متکی اضافه کرد: «علاوه بر آمریکا، کشورهای عربستان سعودی و امارات متحده عربی هم باید به ما غرامت بپردازند.»او ادامه داد: «ترامپ ممکن است در میانه ۶۰ روز هم بازی دربیارود. یکی از محورهای اصلی ما در مذاکرات، دریافت غرامت است.»او افزود: «پاکستانی‌ها باید مراقب باشند، شاید آمریکا کاری را که با پادشاه پیشین عمان انجام داد با پاکستان هم انجام دهد. در آن زمان خواستند عمان نامه‌ای به جمهوری اسلامی تحویل دهد و بعد ادعا کردند که ما چنین نامه‌ای ندادیم.https://iranintl.com/202605300571</description><pubDate>2026-05-30 22:53:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb80c5ea79fe</link></item><item><title>آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی می‌کند؟!«چشم‌انداز با مهدی...</title><description>آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی می‌کند؟!«چشم‌انداز با مهدی مهدوی‌آزاد»تماشای نسخه کامل این برنامه در یوتیوب: https://youtu.be/QmU1ZoGEThE@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 22:47:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#85b69c421973</link></item><item><title>🔻تیم فوتبال پاری‌سن‌ژرمن در فینال لیگ قهرمانان اروپا، آرسنال را شکست داد...</title><description>🔻تیم فوتبال پاری‌سن‌ژرمن در فینال لیگ قهرمانان اروپا، آرسنال را شکست داد و برای دومین فصل پیاپی، قهرمان اروپا شد. این بازی در وقت قانونی و اضافه به تساوی یک - یک رسید. 🔹تک گل آرسنال را کای هاورتز (۵) و گل پاری‌سن‌ژرمن را عثمان دمبله (۶۵) از روی نقطه پنالتی به ثمر رساندند.🔹در نهایت پاری‌سن‌ژرمن در ضربات پنالتی، با نتیجه چهار بر سه، توپچی‌ها را شکست داد و قهرمان اروپا شد.🔹برای اولین بار از سال ۲۰۱۶ فینال لیگ قهرمانان به وقت‌های اضافه کشیده شد.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 22:36:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ff116376c16</link></item><item><title>قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا اعلام کرد کشتی‌ها، شناورهای تجاری و نفتکش‌ها برای عبور...</title><description>قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا اعلام کرد کشتی‌ها، شناورهای تجاری و نفتکش‌ها برای عبور از تنگه هرمز باید از مسیرهای تعیین‌شده تردد کرده و مجوز نیروی دریایی سپاه پاسداران را دریافت کنند. هم‌زمان، عمان درباره یک جسم شناور مشکوک به مین دریایی در تنگه هرمز هشدار داد و بریتانیا نیز سطح تهدید دریایی در خلیج فارس، تنگه هرمز و دریای عمان را «بحرانی» توصیف کرد.گفت‌وگو با حسین علیزاده، تحلیل‌گر مسایل بین‌الملل@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 22:25:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#da23d48567f9</link></item><item><title>مهدی مهدوی‌آزاد در برنامه «چشم‌انداز» می‌گوید نقش اسرائیل در سرنوشت مذاکرات جمهوری...</title><description>مهدی مهدوی‌آزاد در برنامه «چشم‌انداز» می‌گوید نقش اسرائیل در سرنوشت مذاکرات جمهوری اسلامی و آمریکا حتی از کشورهای عربی منطقه نیز پررنگ‌تر است.او با طرح سناریوهای مختلف پیش روی مذاکرات، تاکید می‌کند که پرسش کلیدی این است که در صورت دستیابی تهران و واشینگتن به توافق، اسرائیل چه واکنشی نشان خواهد داد؛ آیا مسیر توافق را می‌پذیرد یا با اقداماتی مستقل، معادلات را تغییر می‌دهد؟@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 22:08:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5fa3af52d49c</link></item><item><title>حبیب‌الله سیاری، معاون هماهنگ‌کننده ارتش جمهوری اسلامی گفت: «امروز نیروی دریایی و...</title><description>حبیب‌الله سیاری، معاون هماهنگ‌کننده ارتش جمهوری اسلامی گفت: «امروز نیروی دریایی و دیگر نیروهای نظامی کشور از پیشرفته‌ترین تجهیزات منطبق با فناوری‌های نوین برخوردار هستند.»او افزود: «دشمن بداند هر گونه تعرض به خاک کشور پاسخ محکم‌تر از گذشته دریافت خواهد کرد.»https://iranintl.com/202605301314</description><pubDate>2026-05-30 22:05:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#38fc35b03ac6</link></item><item><title>🔻امیر قلعه‌نویی، سرمربی تیم ملی فوتبال، ۱۰ روز پیش از جام جهانی...</title><description>🔻امیر قلعه‌نویی، سرمربی تیم ملی فوتبال، ۱۰ روز پیش از جام جهانی در گفتگویی با خبرنگاران در ترکیه گفت که هیچ کدام از برنامه‌هایش برای آماده‌سازی تیم برای حضور در جام جهانی ۲۰۲۶، انجام نشده است.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 22:03:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#633417e91e4d</link></item><item><title>سنتکام، فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا، اعلام کرد که نیروهای ارتش آمریکا...</title><description>سنتکام، فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا، اعلام کرد که نیروهای ارتش آمریکا پنج‌شنبه ۸ خرداد، کشتی ام‌وی لیان استار با پرچم گامبیا را که در حال حرکت به سوی یکی از بنادر ایران بود، با شلیک موشک به موتور آن از کار انداختند.سنتکام افزود که بیش از ۲۰ بار به این کشتی هشدار و اطلاع داده شده بود که در حال نقض محاصره اعمال‌شده از سوی ایالات متحده است.فرماندهی مرکزی ایالات متحده نوشت: «پس از آن که خدمه «لیان استار» از تبعیت از دستورات خودداری کردند، یک جنگنده آمریکایی با شلیک یک موشک هلفایر به اتاق موتور کشتی، آن را از کار انداخت. این کشتی دیگر به مسیر خود به سمت ایران ادامه نمی‌دهد.»سنتکام در پایان نوشت: «نیروهای آمریکایی اعلام کردند که تاکنون پنج کشتی تجاری را از کار انداخته و مسیر ۱۱۶ کشتی دیگر را برای اجرای کامل محاصره تغییر داده‌اند؛ این اقدامات در حالی انجام می‌شود که آتش‌بس با جمهوری اسلامی همچنان برقرار است.»https://iranintl.com/202605305943</description><pubDate>2026-05-30 21:56:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a90d2b2d960</link></item><item><title>سایت هرانا گزارش داد سپیده قلیان، زندانی سیاسی، پس از پایان دوران...</title><description>سایت هرانا گزارش داد سپیده قلیان، زندانی سیاسی، پس از پایان دوران محکومیت خود از زندان وکیل‌آباد مشهد آزاد شد. قلیان که در جریان مراسم هفتم خسرو علی‌کردی، وکیل دادگستری جان‌باخته، دستگیر شده بود، با انتشار پستی در اینستاگرام، تصویری از حضور خود بر سر مزار خسرو علی‌کردی منتشر کرد.قلیان در این پست نوشت: «با خودم قرار گذاشته‌ام از هرچه خسته می‌شوم بشوم، اما از رسیدن به آزادی و حمل کردن این سنگ‌های سخت حقیقت «نه». برای همین رفتار داعش‌گونه جمهوری اسلامی در مراسم خسرو نباید و نمی‌تواند بگذارد که سنگ نیمه‌ تمامم در آذر ۱۴۰۱ را، زمین بگذارم.»https://iranintl.com/202605307956</description><pubDate>2026-05-30 21:48:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#69fe820f04ee</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی تیتراول با نیوشا صارمی: وزیر جنگ آمریکا:برای ازسرگیری حملات به...</title><description>🎧نسخه صوتی تیتراول با نیوشا صارمی: وزیر جنگ آمریکا:برای ازسرگیری حملات به ایران آماده‌ایم؛ تعویق در تصمیم ترامپ@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-30 21:35:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d0d03a3c9811</link></item><item><title>صداوسیمای جمهوری اسلامی در گزارشی درباره تفاهم احتمالی بین تهران و واشینگتن...</title><description>صداوسیمای جمهوری اسلامی در گزارشی درباره تفاهم احتمالی بین تهران و واشینگتن با عنوان «جزئیات غیررسمی»، اعلام کرد آمریکا متعهد شده در طول ۶۰ روز امکان دسترسی جمهوری اسلامی به ۱۲ میلیارد دلار از دارایی‌ها را به‌گونه‌ای فراهم کند که این منابع قابلیت انتقال و هزینه‌کرد در بانک‌های مقصد را بدون محدودیت داشته باشد. این گزارش افزود که بر اساس این تفاهم، جمهوری اسلامی مرجع انحصاری تشخیص ماهیت شناورهای عبوری است و هر شناوری که محموله آن تهدیدآمیز شناخته شود یا بهره‌بردار نهایی آن در «خصومت» با جمهوری اسلامی باشد، به عنوان کشتی تجاری شناخته نشده و اجازه عبور از مسیرهای تعریف‌شده را ندارد.صدا و سیما تاکید کرد که این رونوشت هنوز در حکم یک تفاهم غیررسمی است چون مسیر آن همچنان در چرخه بررسی، مذاکره و بازبینی قرار دارد.https://iranintl.com/202605302838</description><pubDate>2026-05-30 21:17:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4490e04ca5fe</link></item><item><title>یدالله جوانی، معاون سیاسی سپاه پاسداران گفت: «میدان‌های ما آماده است و...</title><description>یدالله جوانی، معاون سیاسی سپاه پاسداران گفت: «میدان‌های ما آماده است و اگر دشمن مرتکب خطای مجددی شود، پاسخ جمهوری اسلامی محکم‌تر، قاطع‌تر و غیرقابل‌باورتر خواهد بود.» او ادامه داد: «جمهوری اسلامی بر تنگه هرمز مسلط شده و پس از ۵۰۰ سال، به موقعیتی دست یافته که حق مسلم مردم ایران است.» جوانی افزود: «دشمن اکنون با دو راه پیش‌رو مواجه است؛ راه بد و راه بدتر.»https://iranintl.com/202605305267</description><pubDate>2026-05-30 21:07:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2cae196db640</link></item><item><title>با وجود برگزاری جلسه در اتاق وضعیت کاخ سفید، دونالد ترامپ هنوز...</title><description>با وجود برگزاری جلسه در اتاق وضعیت کاخ سفید، دونالد ترامپ هنوز تصمیم نهایی درباره تفاهم‌نامه با تهران را اعلام نکرده است. هم‌زمان پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، گفت ترامپ تنها در صورت «توافقی مطلوب برای آمریکا و امنیت جهانی» آن را می‌پذیرد.ارزیابی بیشتر با ایمان آقایاری، تحلیل‌گر سیاسی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 21:06:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c12c681a946a</link></item><item><title>با گذشت نزدیک به پنج ماه از اعتراضات دی‌ماه، همچنان روایت‌ها و...</title><description>با گذشت نزدیک به پنج ماه از اعتراضات دی‌ماه، همچنان روایت‌ها و اسامی تازه‌ای از جان‌باختگان منتشر می‌شود. سودا اکرمی‌فرد، ۱۶ ساله، ۱۹ دی‌ماه در مارلیک کرج با شلیک گلوله جنگی جان خود را از دست داده است.گفت‌وگو با سمیرا عینی، مادر سودا اکرمی‌فرد از جان‌باختگان اعتراضات دی‌ماه@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 20:58:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a421c94da595</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | شنبه ۹ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | شنبه ۹ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-30 20:51:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4f571da32acc</link></item><item><title>حسین علایی، فرمانده پیشین نیروی دریایی سپاه، گفت سه روز پیش از...</title><description>حسین علایی، فرمانده پیشین نیروی دریایی سپاه، گفت سه روز پیش از جنگ اخیر به علی شمخانی گفته بود طرح آمریکا و اسرائیل این است که با هدف قرار دادن خامنه‌ای، جنگ دیگری را آغاز کنند.به گفته او، شمخانی در پاسخ گفته بود: «نمی‌توانند خامنه‌ای را پیدا کنند.»حامیان جمهوری اسلامی تاکید دارند که خامنه‌ای از پناهگاه استفاده نمی‌کرد.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 20:42:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b1f2055ae1ee</link></item><item><title>مهدی محمدی، مشاور محمدباقر قالیباف نوشت: «بر خلاف عملیات روانی گسترده رسانه‌های...</title><description>مهدی محمدی، مشاور محمدباقر قالیباف نوشت: «بر خلاف عملیات روانی گسترده رسانه‌های غربی، هیچ توافقی نهایی نشده است.»او افزود: «جمهوری اسلامی در موضع قدرت است، توافق صرفا یک تاکتیک برای خرید زمان و منابع است نه استراتژی صلح‌طلبانه، و سرنوشت نبرد را ما تعیین خواهیم کرد.»https://iranintl.com/202605308903</description><pubDate>2026-05-30 20:41:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f0240737f8be</link></item><item><title>🔻در فاصله ۱۲ روز تا جام جهانی، خبرگزاری مهر گزارش داده که...</title><description>🔻در فاصله ۱۲ روز تا جام جهانی، خبرگزاری مهر گزارش داده که فدراسیون فوتبال در پی ابهام صادر نشدن ویزای تیم ملی «با ارسال نامه‌ای جدید به فیفا خواستار تعیین تکلیف فوری این پرونده شده است.»🔹به نوشته خبرگزاری مهر فیفا پاسخی به نامه‌های فدراسیون فوتبال نمی‌دهد.🔹روز گذشته مهدی محمدنبی، سرپرست تیم ملی گفت که نه ویزای مکزیک و نه ویزای آمریکا صادر نشده است.🔹به گفته او، «در آخرین مذاکرات اعلام شده است که «پروسه اداری، به احتمال بسیار زیاد، در همین هفته انجام می‌شود.»🔹سرپرست تیم ملی گفت: «ایمیلی به فیفا زدیم تا بدانیم چه روزی ویزاها صادر می‌شود. ما هم به ویزای مولتی مکزیک نیاز داریم و هم به ویزای مولتی آمریکا.»🔹پیش‌تر، مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال، گفته بود برای حل مشکل ویزا، کمپ تیم ملی از آریزونای آمریکا به تیخوانای مکزیک تغییر کرده است.🔹از سوی دیگر، ابوالفضل پسندیده، سفیر جمهوری اسلامی در مکزیک در حاشیه سفر به شهر تیخوانا که محل اصلی کمپ تیم ملی برای جام جهانی است گفت که هنوز مشخص نیست که آمریکا به تیم ملی ویزا می‌دهد یا نه.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 20:13:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9a162d6a0da8</link></item><item><title>تیتر اول با نیوشا صارمی، شنبه ۹ خرداد@iranintltv</title><description>تیتر اول با نیوشا صارمی، شنبه ۹ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 20:07:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9c522df7db67</link></item></channel></RSS>