<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو فردا</title><item><title>🔸مسعود پیاهو، شهروندی که به اتهام ثبت ویدئو از اعتراضات ۱۴۰۴ به ۱۰ سال زندان محکوم شده است، روز دوشن...</title><description>🔸مسعود پیاهو، شهروندی که به اتهام ثبت ویدئو از اعتراضات ۱۴۰۴ به ۱۰ سال زندان محکوم شده است، روز دوشنبه ۱۱ خرداد با انتشار پیامی ویدئویی جدید گفت: «با وجود آنکه در بازنشر آن هیچ نقشی نداشته است، روز سه‌شنبه برای اجرای حکم خود را به زندان معرفی می‌کند.»🔸حسن آقاخانی، وکیل دادگستری، روز یکشنبه از محکومیت موکلش به اتهام ثبت ویدئو از معترضی که در جریان اعتراضات دی‌ماه سال گذشته مقابل مأموران پلیس ایران در خیابان روی زمین نشسته بود، خبر داد.🔸آقاخانی تاکید کرد که مسعود پیاهو قصد انتشار «عمومی» ویدئو را نداشته و آن را در «استوری پرایوت» صفحه اینستاگرام خود منتشر کرده اما سپس شخص دیگری آن را به شکل عمومی منتشر کرد.🔸انتشار این ویدئو از فردی که روز هشتم دی‌ماه و در دومین روز اعتراضات به تنهایی مقابل مأموران انتظامی روی زمین نشسته بود، به شکل گسترده منتشر شد، بازتاب‌های فراوانی ایجاد کرد.🔸تصویر این معترض به یکی از نمادهای اعتراضات دی ماه ۱۴۰۴ تبدیل شد.🔸آقاخانی روز یکشنبه گفت که دادگاه با استناد به «قانون تشدید مجازات جاسوسی و همکاری با رژیم صهیونیستی» آقای پیاهو را به «۱۰ سال حبس» محکوم کرد.@Radiofarda</description><pubDate>2026-06-01 15:54:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cba3bbccd37f</link></item><item><title>رئیس فدراسیون فوتبال ایران: تنگناهای مالی به‌شدت تیم را آزار می‌دهد🔸مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال ا...</title><description>رئیس فدراسیون فوتبال ایران: تنگناهای مالی به‌شدت تیم را آزار می‌دهد🔸مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال ایران، روز یک‌شنبه دهم خرداد به گلایه از مشکلات مالی در بر سر راه آماده‌سازی تیم ملی فوتبال ایران در راه جام جهانی پرداخت.🔸به گزارش خبرگزاری ایرنا، او در این باره توضیح داده که «تیم ملی در شرایط خوبی قرار دارد، اما تنگناهای مالی به‌شدت تیم را آزار می‌دهد. هزینه‌های تیم‌های مختلف ملی دلاری است. وزارت ورزش زیر ۲۰۰ میلیارد به ما کمک کرده است.»🔸رئیس فدراسیون فوتبال ایران دربارهٔ آخرین خبر پیرامون صدور روادید تیم ملی فوتبال برای حضور در جام جهانی ۲۰۲۶ هم گفت: «مسئول برگزاری جام جهانی فیفا است و از نظر ما مسئول دادن ویزا هم فیفا است. وقتی کشوری متعهد به میزبانی می‌شود، یکی از تعهداتی که می‌دهند، صدور ویزا است. در جلساتی که رو در رو با فیفا داشتیم، آنها در این رابطه با ما هم‌نظر هستند.»🔸در فاصله ۱۴ روز تا جام جهانی ۲۰۲۶، بلاتکلیفی ویزای تیم ملی فوتبال ایران ادامه دارد. خبرگزاری مهر گزارش داده که فدراسیون فوتبال با ارسال نامه‌ای تازه به فیفا خواستار تعیین تکلیف فوری این پرونده شده، اما به گفته این خبرگزاری، فیفا تاکنون پاسخی به نامه‌های فدراسیون نداده است.🔸مهدی محمدنبی، سرپرست تیم ملی، دو روز پیشتر از این گفته بود هنوز نه ویزای مکزیک و نه ویزای آمریکا برای اعضای تیم صادر نشده و تیم ملی به روادید چندبار ورود هر دو کشور نیاز دارد. پیشتر نیز مهدی تاج اعلام کرده بود که به‌دلیل مشکل ویزا، محل اردوی تیم ملی از آریزونای آمریکا به تیخوانای مکزیک منتقل شده است.🔸این ابهام در حالی ادامه دارد که به گفته سفیر جمهوری اسلامی در مکزیک، هنوز روشن نیست آمریکا به تیم ملی روادید خواهد داد یا نه؛ موضوعی که می‌تواند برنامه‌های ایران را در روزهای پایانی پیش از جام جهانی با مشکل جدی روبه‌رو کند. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@Radiofarda</description><pubDate>2026-06-01 15:45:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#41664a0e1fe8</link></item><item><title>🔸ارتش اسرائیل روز دوشنبه ۱۱ خرداد تصاویری از ورود نیروهای یگان گشتی گولانی به قلعه تاریخی شقیف (بوفو...</title><description>🔸ارتش اسرائیل روز دوشنبه ۱۱ خرداد تصاویری از ورود نیروهای یگان گشتی گولانی به قلعه تاریخی شقیف (بوفور) در جنوب لبنان را منتشر کرد. 🔸ییسرائیل کاتز، وزیر دفاع اسرائیل، روز یکشنبه از تصرف این دژ راهبردی قرون وسطایی در جنوب لبنان، که پرچم اسرائیل بر فراز آن برافراشته شده است، خبر داده بود.🔸قلعه بوفور یا شقیف بر بخش‌های گسترده‌ای از جنوب لبنان اشراف دارد و به همین دلیل از اهمیت نظامی بالایی برخوردار است.🔸قلعه تاریخی شقیف متعلق به دوران جنگ‌های صلیبی در استان نبطیه در جنوب لبنان است که در فاصله حدود ۱ کیلومتری در جنوب،جنوب شرقی روستای أرنون قرار دارد.🔸صلاح‌الدین ایوبی،‌ نخستین سلطان مصر و شام در سال ۱۱۹۰ قلعه شقیف را فتح کرد، اما ۶۰ سال بعد صلیبی‌ها دوباره آن را بازپس گرفتند. 🔸در سال ۱۲۶۸ سلطان ظاهر رکن‌الدین بیبرس بندقداری در نهایت قلعه را برای نیروهای اسلامی تصرف کرد.🔸قلعه شقیف یکی از نمونه‌های معدودی است که در آن یک قلعه قرون وسطایی در جنگ‌های مدرن نیز دارای ارزش و کاربرد نظامی بوده است، همان‌طور که تاریخ اواخر سده بیستم آن، به‌ویژه در طول جنگ ۱۹۸۲ لبنان این موضوع را نشان داد.@Radiofarda</description><pubDate>2026-06-01 15:28:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0c45823674f9</link></item><item><title>📻بشنوید: ساعت ۱۴ با رادیوفردا، یازدهم خرداد ۱۴۰۵‌@Radiofarda</title><description>📻بشنوید: ساعت ۱۴ با رادیوفردا، یازدهم خرداد ۱۴۰۵‌@Radiofarda</description><pubDate>2026-06-01 15:19:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#89db65a8bb15</link></item><item><title>وقتی تفلیس از واشینگتن دور شد؛ گرجستان در میانهٔ پرونده نفوذ ایران🔸یک گزارش تازه می‌گوید که نفوذ سیا...</title><description>وقتی تفلیس از واشینگتن دور شد؛ گرجستان در میانهٔ پرونده نفوذ ایران🔸یک گزارش تازه می‌گوید که نفوذ سیاسی، مذهبی و اقتصادی جمهوری اسلامی ایران در گرجستان به‌طرزی سیستماتیک گسترش یافته و تفلیس عملاً راه را برای آن باز کرده است؛ از جمله با افزایش شرکت‌های ایرانی، رشد واردات نفت و فراورده‌های پتروشیمی، و امکان دور زدن تحریم‌ها از مسیر تغییر برچسب کالاها.🔸گزارشی از رادیو اروپای آزاد/رادیو آزادی حاکی است که واکنش حزب حاکم «رؤیای گرجی» به جای پاسخ‌گویی به یافته‌های این گزارش، فشار بر منتقدان و تهدید به پیگرد قانونی بوده است. در نتیجه، گرجستان که زمانی شریک نزدیک واشینگتن در قفقاز جنوبی بود، اکنون بیش از پیش در نگاه آمریکا به عنوان مسئله‌ای امنیتی و سیاسی دیده می‌شود و در دیپلماسی منطقه‌ای واشینگتن نیز به حاشیه رانده شده است.🔸هنگامی که ایراکلی کوباخیدزه، نخست‌وزیر گرجستان، در هفتۀ جاری اشاره کرد که گیورگی کاندلاکی، قانون‌گذار پیشین و از نویسندگان گزارشی دربارۀ نفوذ ایران در کشورش، ممکن است با پیامدهای قانونی روبه‌رو شود، او این موضوع را مسئله‌ای مربوط به «نهاد دولتی ذی‌ربط» توصیف کرد.🔸جان والترز، رئیس مؤسسۀ هادسون مستقر در ایالات متحده که این گزارش را منتشر کرده است، دیدگاه متفاوتی داشت: «واقعیت‌ها با هیاهو و تهدید تغییرپذیر نیستند. شما «رؤیای گرجی» نیستید، بلکه نابودکنندۀ رؤیاهای گرجی هستید.»🔸این گفت‌وگو دریچۀ کوچک اما گویایی است که نشان می‌دهد روابط گرجستان با واشینگتن تا چه حد رو به تیرگی نهاده است و چگونه حزب حاکم رؤیای گرجی برای توقف این روند قهقرایی، یا ناتوان است یا بی‌میل. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 14:47:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ff01dbab1c79</link></item><item><title>قانون طالبان «کودک‌عروس‌ها» را در ازدواج‌هایی که انتخاب نکرده‌اند گرفتار می‌کند🔸ندا فقط ۱۲ ساله بود...</title><description>قانون طالبان «کودک‌عروس‌ها» را در ازدواج‌هایی که انتخاب نکرده‌اند گرفتار می‌کند🔸ندا فقط ۱۲ ساله بود و دانش‌آموزی در کابل، وقتی والدینش او را به عقد یک خویشاوند دور درآوردند؛ مردی که هرگز او را ندیده بود.🔸خانواده‌ ندا فقیر بودند، اما خانواده شوهرش وضع مالی بهتری داشتند. ندا باور دارد که «پول و بی‌سوادی مادرش» سرنوشت او را رقم زد. او به خانه شوهر جدیدش، مرد ۲۰ ساله‌ای در منطقه دورافتادۀ دَرواز در شمال شرق افغانستان برده شد؛ جایی که کودکی‌اش ناگهان پایان یافت.🔸او به رادیو اروپای آزاد/رادیو آزادی گفت: «حتی پریود هم نشده بودم. هیچ تصوری از زندگی زناشویی یا رابطه جنسی نداشتم» و «والدینم حتی از من نپرسیدند که آیا می‌خواهم ازدواج کنم یا نه.»🔸ندا که به‌دلیل حفط حریم خصوصی، نامش تغییر کرده، گفت که خانواده شوهرش انتظار داشتند تمام کارهای خانه را انجام دهد و اگر نمی‌توانست خانه را به سلیقه خانواده شوهر تمیز کند یا غذا بپزد، شوهرش او را کتک می‌زد؛ «به هر شکلی که قابل تصور بود، مورد آزار قرار گرفتم».🔸سه سال بعد، پدرش در ماجرا دخالت کرد. با کمک او، ندا درخواست طلاق داد که این فرآیند از طریق دادگاه شرعی دو سال طول کشید.🔸اگرچه ازدواج کودکان همیشه در افغانستان رایج بوده، اما گروه‌های حقوق بشری می‌گویند این پدیده از زمان بازگشت طالبان به قدرت در سال ۲۰۲۱ شدت گرفته است.🔸در ۱۴ مه، طالبان قانون جدیدی در مورد طلاق صادر کردند که برای نخستین‌بار به طور ضمنی ازدواج کودکان در این کشور را مجاز دانست.🔸این حکم با عنوان «جدایی قضایی زوجین» شرایط طلاق در دادگاه‌ها را مشخص می‌کند.🔸طبق نظر کارشناسان پزشکی، محدوده سنی معمول برای شروع بلوغ در دختران بین هشت تا ۱۳ سالگی است. علمای اسلامی تفسیرهای متفاوتی از بلوغ دارند؛ برخی مکاتب فکری آن را ۱۵ یا ۱۸ سالگی می‌دانند، در حالی که چندین متن کلاسیک پیشنهاد می‌کنند که ۹ سالگی کمترین سنی است که دختری می‌تواند بالغ محسوب شود. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 14:42:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cbe2d4dba5d1</link></item><item><title>🔸روابط عمومی نیروی دریایی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی اعلام کرد طی شبانه‌روز گذشته ۱۵ فروند کشتی، از...</title><description>🔸روابط عمومی نیروی دریایی سپاه پاسداران انقلاب اسلامی اعلام کرد طی شبانه‌روز گذشته ۱۵ فروند کشتی، از جمله ۴ نفتکش، پس از دریافت مجوز و با هماهنگی از تنگه هرمز عبور کرده‌اند.🔸در اطلاعیه سپاه آمده است که «تردد این شناورها با نظارت و هماهنگی نیروهای دریایی سپاه انجام شده است.»🔸پیشتر یک مقام رسمیِ ایالات متحده به روزنامهٔ نیویورک‌تایمز گفته بود ارتش آمریکا «بی‌سروصدا» کشتی‌های تجاری را برای عبور از تنگه هرمز هدایت می‌کند.🔸به گفته مقامی دیگر، فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام) طی سه هفته گذشته، حدود ۷۰ کشتی را در ورود و خروج از خلیج فارس همراهی کرده است.🔸مقامات آمریکایی اشاره کردند که بیشترِ این کشتی‌ها برای جلوگیری از شناسایی توسط جمهوری اسلامی، فرستنده‌های خود را خاموش کرده بودند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 14:39:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#835efb1a27c5</link></item><item><title>🔸رئیس کل دادگستری استان سمنان از توقیف اموال ۱۸ نفر به اتهام «همکاری با عناصر دشمن» در این استان خبر...</title><description>🔸رئیس کل دادگستری استان سمنان از توقیف اموال ۱۸ نفر به اتهام «همکاری با عناصر دشمن» در این استان خبر داد.🔸روابط عمومی دادگستری استان سمنان به نقل از محمد صادق اکبری نوشته «تاکنون ۴۰ نفر به جرم همین همکاری با توقیف اموال و دارایی‌ها مواجه شدند.»🔸او افزوده که «با صدور احکام قضایی لازم، دستور توقیف فوری تمامی دارایی‌های منقول، غیرمنقول و حساب‌های بانکی متهمان انجام شده است؛ همچنین دامنه شناسایی و توقیف اموال این افراد به سایر استان‌های کشور نیز گسترش یافته است.»🔸آن‌طور که اکبری گفته با تأکید رئیس قوه قضائیه، رسیدگی به این پرونده‌ها در شعب ویژه، «با سرعت لازم پیگیری می‌شود و در برخورد با عناصر داخلی همسو با دشمنان، هیچ‌گونه مسامحه‌ای صورت نخواهد گرفت و قاطعانه رفتار خواهد شد».🔸در نزدیک به سه ماهی که از آغاز جنگ می‌گذرد، به‌ویژه پس از آغاز آتش‌بس، تقریباً به‌طور روزانه خبر توقیف یا مصادره اموال افراد در رسانه‌های حکومتی منتشر شده، اما هرگز شواهد و مدارک مورد استفاده در دادگاه برای رسیدن به این حکم رسانه‌ای نشده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 14:21:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#81da49a880b4</link></item><item><title>🔸محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و رئیس هیئت مذاکره‌کننده ایران با آمریکا، می‌گوید «محاصره...</title><description>🔸محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و رئیس هیئت مذاکره‌کننده ایران با آمریکا، می‌گوید «محاصره دریایی و تشدید جنایات جنگی در لبنان» توسط اسرائیل، «شواهد آشکاری از عدم پایبندی آمریکا به آتش‌بس است».🔸او بدون اشاره به جزئیات، در پیامی به زبان انگلیسی در شبکه ایکس، تهدید کرده که «هر انتخابی بهایی دارد، و زمان پرداخت آن فرا می‌رسد. همه‌چیز در نهایت سر جای خود قرار خواهد گرفت.»🔸این پیام همزمان با تشدید عملیات نظامی اسرائیل در لبنان و علیه گروه حزب‌الله صورت می‌گیرد که از گروه‌های نیابتی جمهوری اسلامی در منطقه است.🔸جمهوری اسلامی بارها گفته که آتش‌بس میان ایران و آمریکا باید شامل آتش‌بس در همه جبهه‌ها به ویژ‌ه جبهه لبنان شود؛ مطالبه‌ای که محقق نشده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 13:31:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fce00bcf6e68</link></item><item><title>🔸وزیر کشور فرانسه اعلام کرد که در جریان ناآرامی‌هایی که پس از قهرمانی باشگاه پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهر...</title><description>🔸وزیر کشور فرانسه اعلام کرد که در جریان ناآرامی‌هایی که پس از قهرمانی باشگاه پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا برای دومین سال پیاپی رخ داد، نزدیک به ۹۰۰ نفر بازداشت شدند.🔸لوران نونز دوشنبه یازدهم خرداد، به رادیو «فرانس اینتر» گفت: «بیش از ۸۹۰ بازداشت داشته‌ایم. در مجموع، این رقم ۴۵ درصد بیشتر از سال گذشته است.»🔸او همچنین افزود که نزدیک به ۱۸۰ نیروی پلیس و مأمور امنیتی در جریان این ناآرامی‌ها زخمی شده‌اند.🔸پس از پیروزی تیم پاری‌سن‌ژرمن مقابل آرسنال در لیگ قهرمانان اروپا که بعدازظهر شنبه، نهم خرداد، برگزار شد، جشن‌های پیروزی در برخی مناطق این کشور به ناآرامی و خشونت کشیده شد.🔸مقام‌ها اعلام کردند که میزان ناآرامی‌ها نسبت به سال گذشته، که پاری‌سن‌ژرمن برای نخستین بار قهرمان لیگ قهرمانان شد، حدود ۳۰ درصد افزایش داشته است. در جریان آشوب‌های سال ۲۰۲۵، دو نفر کشته، نزدیک به ۲۰۰ نفر زخمی و ۵۵۹ نفر بازداشت شده بودند. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 13:19:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce70fdd91e9d</link></item><item><title>🔸اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه ایران می‌گوید اقدام جمهوری اسلامی در هدف قرار دادن مبادی و امکانا...</title><description>🔸اسماعیل بقائی، سخنگوی وزارت خارجه ایران می‌گوید اقدام جمهوری اسلامی در هدف قرار دادن مبادی و امکاناتی که برای اقدامات نظامی علیه کشور مورد استفاده قرار می‌گیرد، «قانونی» و در چارچوب «حق دفاع مشروع» است.🔸بقائی این اظهارات را پس از آنکه سپاه اعلام کرد یک پایگاه هوایی مورد استفاده آمریکا برای حمله به جنوب ایران را هدف قرار داده است، بیان کرد.🔸با آنکه سپاه نام این پایگاه را مشخص نکرده، اما ارتش کویت روز دوشنبه اعلام کرد پدافند هوایی این کشور «حملات خصمانه موشکی و پهپادی» را رهگیری کرده است. آمریکا در کویت دارای پایگاه نظامی است.🔸این حمله اندکی پس از آن انجام شد که سنتکام، فرماندهی مرکزی آمریکا، اعلام کرد طی دو روز اخیر در پاسخ به «اقدامات تهاجمی ایران، از جمله سرنگونی یک پهپاد ام‌کیو-۱ آمریکا که بر فراز آب‌های بین‌المللی فعالیت می‌کرد»، به مواضع نظامی ایران در سواحل خلیج فارس حمله کرده است.🔸بقائی نیز بدون اشاره به پایگاهی که سپاه مدعی است به آنجا حمله کرده، افزود: «دولت‌ها تعهد قانونی دارند که مانع از استفاده طرف‌های متجاوز از قلمرو و امکانات آنها برای تعرض به یک کشور دیگر شوند.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 12:55:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f34b6414b5d9</link></item><item><title>«موج تازه» تشکیل پرونده‌های انضباطی و صدور احکام سنگین برای دانشجویان در ایران🔸روزنامه شرق در گزارشی...</title><description>«موج تازه» تشکیل پرونده‌های انضباطی و صدور احکام سنگین برای دانشجویان در ایران🔸روزنامه شرق در گزارشی از «موج تازه» تشکیل پرونده‌های انضباطی و صدور احکام سنگین برای دانشجویان در چند دانشگاه ایران خبر داده است؛ موجی که به نوشته این روزنامه، از اسفند ۱۴۰۴ و تنها چند روز پس از بازگشایی دانشگاه‌ها آغاز شد و اکنون در خرداد ۱۴۰۵، همزمان با ادامه تعطیلی دانشگاه‌ها به‌دلیل جنگ، دوباره شدت گرفته است.🔸همزمان، کانال تلگرامی «خبرنامه امیرکبیر» روز دوشنبه ۱۱ خرداد خبر داد که ۵۳ تشکل، نشریه و نهاد دانشجویی دانشگاه صنعتی شریف، در نامه‌ای مشترک به رئیس این دانشگاه، به احکام اخیر کمیته‌های انضباطی اعتراض کردند و خواستار لغو فوری احکام صادرشده و توقف روند جاری رسیدگی‌ها شدند.🔸امضاکنندگان این نامه گفته‌اند در هفته‌های اخیر شماری از دانشجویان، از جمله به‌دلیل فعالیت در فضای مجازی، به کمیته‌های انضباطی احضار شده و برای برخی از آنان احکام بدوی و تجدیدنظر صادر شده است. آن‌ها روند رسیدگی را همراه با نقض ضوابط شکلی و اصول مندرج در شیوه‌نامه انضباطی دانسته‌اند.🔸این نامه پس از آن منتشر می‌شود که شورای صنفی دانشجویان شریف پیشتر از احضار دست‌کم ۳۰ دانشجو و صدور حداقل شش حکم اخراج خبر داده بود؛ پرونده‌هایی که بنا بر گزارش‌ها، بخشی از آن‌ها به محتوای صفحات شخصی، پیام در گروه‌های خصوصی و بازنشر مطالب در شبکه‌های اجتماعی مربوط است.🔸بر اساس گزارش روزنامه شرق، در دانشگاه صنعتی شریف پنج تا هفت دانشجو حکم اخراج گرفته‌اند و بیش از ۲۰ دانشجو نیز با احکام تعلیق یک تا سه ترم از تحصیل روبه‌رو شده‌اند. دانشجویان این دانشگاه گفته‌اند احضارها گاه بدون ارائه توضیح درباره اتهام انجام شده و در برخی موارد، جلسه تفهیم اتهام و صدور رأی در یک روز برگزار شده است.🔸به نوشته شرق، بخشی از اتهامات در دانشگاه شریف به فعالیت دانشجویان در فضای مجازی مربوط است. یک دانشجو گفته است سه نفر تنها به‌دلیل فعالیت در تلگرام و شبکه ایکس حکم اخراج گرفته‌اند و در یک مورد، مصداق حکم، عکس پروفایل دانشجو بوده است. دانشجویان همچنین می‌گویند در جلسات کمیته انضباطی، به‌جای ارائه سند روشن، به گزارش افراد موسوم به «مطلع» استناد شده است. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 11:55:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#158c7771103c</link></item><item><title>🔸دونالد ترامپ در پستی تازه در تروث‌سوشال از واکنش‌های چهره‌های سیاسی به نحوه برخورد دولت او با حکومت...</title><description>🔸دونالد ترامپ در پستی تازه در تروث‌سوشال از واکنش‌های چهره‌های سیاسی به نحوه برخورد دولت او با حکومت ایران برای دستیابی به توافق انتقاد کرد و نوشت که این فشارها کار را برای او «سخت‌تر» می‌کند.🔸او در این پست در شبکه اجتماعی خود تأکید کرد که «ایران واقعاً می‌خواهد به توافق برسد، و این توافق برای آمریکا و کسانی که با ما هستند، توافق خوبی خواهد بود.»🔸ترامپ با بازی با واژهای «دمو» و «دام» به معنی احمق، به طعنه دموکرات را «داموکرات‌ها» [نادان‌ها] نامید و به آنها و «برخی جمهوری‌خواهانِ ظاهراً غیرمیهن‌پرست» نوشت که آنها «نمی‌فهمند که وقتی آدم‌های سیاسیِ فرصت‌طلب مدام و به شکلی بی‌سابقه منفی‌بافی می‌کنند و پشت سر هم می‌گویند که باید سریع‌تر عمل کنم، یا کندتر پیش بروم، یا وارد جنگ شوم، یا نشوم، یا هر چیز دیگری، انجام درست وظیفه و مذاکره برای من خیلی سخت‌تر می‌شود؟»🔸رئیس‌جمهور آمریکا خطاب به منتقدان خود در ارتباط با توافق با جمهوری اسلامی، نوشت: «فقط آرام باشید و استراحت کنید؛ در نهایت همه‌چیز خوب پیش خواهد رفت — همیشه همین‌طور بوده است!»@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 11:24:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#76809c12c30d</link></item><item><title>🔸روزنامه دنیای اقتصاد در گزارشی نوشته که نرخ بهای خدمات مرتبط با کفن و دفن در «بهشت ‌زهرا» در تهران،...</title><description>🔸روزنامه دنیای اقتصاد در گزارشی نوشته که نرخ بهای خدمات مرتبط با کفن و دفن در «بهشت ‌زهرا» در تهران، به‌طور میانگین حدود ۴۰ درصد و در برخی موارد حتی تا ۵۰ درصد افزایش یافته است.🔸در این گزارش آمده که بر اساس مصوبه جدید شورای شهر تهران، تعرفه خدمات مختلف از جمله هزینه انتقال هر متوفی از سطح شهر تهران تا شعاع ۱۰ کیلومتری به ۹ میلیون و ۷۵۰ هزار ریال رسیده و افزایشی ۵۰ درصدی داشته است.🔸این گزارش می‌افزاید که هزینه‌های مربوط به تغسیل، تکفین، نگهداری در سردخانه، نصب سنگ مزار، قاب بتنی و آماده‌سازی متوفی برای انتقال نیز با افزایش محسوسی همراه شده است. 🔸این افزایش تعرفه‌ها در شرایطی اعمال می‌شود که فشارهای اقتصادی بر شهروندان ایران بعد از حملات آمریکا و اسرائیل و نیز محاصره بنادر ایران، به شدت افزایش یافته است.🔸گزارش‌های شهروندی و حتی اقتصاددانان حاکی از شرایط بحرانی اقتصاد ایران است و حتی نهادهای رسمی و امنیتی همچون وزارت اطلاعات جمهوری اسلامی نیز نسبت به احتمال وقوع اعتراضات خیابانی ناشی از فشارهای اقتصادی هشدار داده‌اند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 10:51:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#87b479ad7437</link></item><item><title>🔸وب‌سایت آکسیوس به نقل از منابع خود گزارش داده که تلاش جدید آمریکا برای آتش‌بس میان اسرائیل و لبنان...</title><description>🔸وب‌سایت آکسیوس به نقل از منابع خود گزارش داده که تلاش جدید آمریکا برای آتش‌بس میان اسرائیل و لبنان «شکست» خورده است.🔸منابع اکسیوس به این رسانه گفته‌اند که اسرائیل به دنبال چراغ سبز آمریکا برای انجام حملات گسترده به اهداف حزب‌الله در بیروت است و همزمان عملیات زمینی خود در لبنان را گسترش داده است.🔸به گفته یک مقام آمریکایی در گفتگو با آکسیوس، «ایالات متحده انتظار ندارد که اسرائیل حملات مداوم علیه غیرنظامیانش از سوی یک سازمان تروریستی [حزب‌الله لبنان] را تحمل کند.»🔸حزب‌الله که هم یک گروه شبه‌نظامی و هم یک حزب سیاسی است، بخش بزرگی از جنوب لبنان را کنترل می‌کند. ایالات متحده آن را یک سازمان تروریستی می‌داند، اما اتحادیهٔ اروپا فقط شاخهٔ نظامی آن را در فهرست سیاه قرار داده است.🔸خبرگزاری فرانسه نیز به نقل از یک مقام آمریکایی نوشته که حزب‌الله باید نخستین طرفی باشد که حملات خود را در جریان درگیری با اسرائیل متوقف می‌کند.🔸این خبر پس از دیدار و مذاکره مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا، در روز یکشنبه با جوزف عون، رئیس‌جمهور لبنان، و بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، منتشر می‌شود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 10:27:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#76ed1dcfe18f</link></item><item><title>🔸ایالات متحده اعلام کرد طی دو روز اخیر به مواضع نظامی ایران حمله کرده و سپاه پاسداران نیز روز دوشنبه...</title><description>🔸ایالات متحده اعلام کرد طی دو روز اخیر به مواضع نظامی ایران حمله کرده و سپاه پاسداران نیز روز دوشنبه ۱۱ خرداد گفت «در پاسخ»، یکی از پایگاه‌های مورد استفاده آمریکا را هدف قرار داده است.🔸سنتکام، فرماندهی مرکزی آمریکا، در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد حملات به سواحل ایران در خلیج فارس در پاسخ به «اقدامات تهاجمی ایران، از جمله سرنگونی یک پهپاد ام‌کیو-۱ آمریکا که بر فراز آب‌های بین‌المللی فعالیت می‌کرد» انجام شد.🔸سنتکام افزود: «جنگنده‌های آمریکایی به‌سرعت واکنش نشان دادند و پدافند هوایی ایران، یک ایستگاه کنترل زمینی و دو پهپاد تهاجمی یک‌طرفه را که تهدیدی آشکار برای کشتی‌های عبوری از آب‌های منطقه بودند، از میان بردند.»🔸این فرماندهی محل این حملات را منطقه گُروک در سیریک هرمزگان و جزیره قشم اعلام کرده و همچنین افزوده است که به حفاظت از دارایی‌ها و منافع آمریکا در جریان آتش‌بس جاری ادامه خواهد داد.🔸سپاه پاسداران انقلاب اسلامی روز دوشنبه اعلام کرد یک پایگاه هوایی مورد استفاده آمریکا برای حمله به جنوب ایران را هدف قرار داده است، اما نام این پایگاه را مشخص نکرد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 09:48:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c5633bc67a6a</link></item><item><title>🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید بخش عمده توافق هسته‌ای مدنظر واشینگتن با تهران، درباره فعا...</title><description>🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، می‌گوید بخش عمده توافق هسته‌ای مدنظر واشینگتن با تهران، درباره فعالیت‌های هسته‌ای جمهوری اسلامی است.🔸او در پستی که در شبکه اجتماعی خود تروث‌سوشال منتشر کرده، گزارش شبکه خبری سی‌ان‌ان مبنی بر اینکه توافق احتمالی ترامپ با ایران، شامل پرونده هسته‌ای این کشور نمی‌شود را رد کرد.🔸ترامپ نوشت که این توافق «خیلی روشن بیان می‌کند که ایران به سلاح هسته‌ای دست نخواهد یافت. سپس با جزئیات فراوان و بسیار قاطع، به جنبه‌های مختلف دیگر موضوع هسته‌ای می‌پردازد. در حقیقت، بیشتر این توافق دقیقاً درباره همین موضوع است.»🔸به جز سی‌ان‌ان، شماری از خبرگزاری‌های نزدیک به سپاه پاسداران، از جمله تسنیم و فارس، به‌طور مکرر به نقل از منابع آگاه می‌نویسند که این توافق پیشنهادی آمریکا، دست‌کم در مرحله اول شامل فعالیت هسته‌ای جمهوری اسلامی نیست.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 09:33:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6d02888ae8be</link></item><item><title>🔸ارتش کویت روز دوشنبه ۱۱ خرداد اعلام کرد پدافند هوایی این کشور «حملات خصمانه موشکی و پهپادی» را رهگی...</title><description>🔸ارتش کویت روز دوشنبه ۱۱ خرداد اعلام کرد پدافند هوایی این کشور «حملات خصمانه موشکی و پهپادی» را رهگیری کرده است.🔸ستاد کل ارتش کویت در پیامی در حساب رسمی خود در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «هرگونه صدای انفجار شنیده‌شده، ناشی از رهگیری این حملات خصمانه توسط سامانه‌های پدافند هوایی است.»🔸خبرگزاری دولتی کویت، کونا، نیز گزارش داد که آژیرهای هشدار در سراسر این کشور به صدا درآمده است.🔸کویت میزبان یکی از پایگاه‌های مهم نظامی آمریکا در منطقه است. جزئیات بیشتری درباره منشأ حملات، محل اصابت احتمالی یا خسارات ناشی از آن‌ها منتشر نشده است.🔸این رخداد در حالی گزارش شده که آتش‌بس میان آمریکا و ایران برقرار است، اما دو طرف از زمان آغاز این آتش‌بس در اوایل آوریل، به‌طور پراکنده دست به تبادل حملات زده‌اند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 09:20:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#819d0553a577</link></item><item><title>🔸قوه قضائیه ایران اعلام کرد که دو نفر دیگر از معترضان دی‌ماه ۱۴۰۴ را به اتهام «آتش‌زدن مسجد»، «لیدری...</title><description>🔸قوه قضائیه ایران اعلام کرد که دو نفر دیگر از معترضان دی‌ماه ۱۴۰۴ را به اتهام «آتش‌زدن مسجد»، «لیدری کودتا»، «تخریب اموال عمومی» و «مسدودسازی خیابان‌ها» اعدام کرده است.🔸نام این دو معترض که بامداد دوشنبه یازدهم خرداد اعدام شدند، مهرداد محمدی‌نیا و اشکان مالکی اعلام شده است.🔸ارگان رسمی دستگاه قضایی ایران، میزان، نوشته این دو «از عوامل اصلی آتش‌زدن مسجد جعفری در محله کوی نصر تهران [بودند] که اقدام به تخریب و آتش‌زدن مسجد، تخریب اموال عمومی، درگیری با مأموران حافظان امنیت، انسداد خیابان‌ها و ممانعت از عبور و مرور مردم کرده بودند.»🔸دستگاه قضایی جمهوری اسلامی در ماه‌های اخیر به شکل تقریباً روزانه اقدام به اجرای احکام اعدام معترضان و یا افرادی می‌کند که آن‌ها را به همکاری با آمریکا و اسرائیل متهم می‌کند. برخی نهادهای حقوق‌بشری می‌گویند جمهوری اسلامی از اعدام برای ایجاد فضای ترس و به‌عنوان عامل سرکوب استفاده می‌کند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 08:56:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ff3f7c921f9</link></item><item><title>🔸سپاه پاسداران روز دوشنبه ۱۱ خرداد از هدف قرار دادن یک پایگاه هوایی ارتش آمریکا به دلیل آنچه «تجاوز...</title><description>🔸سپاه پاسداران روز دوشنبه ۱۱ خرداد از هدف قرار دادن یک پایگاه هوایی ارتش آمریکا به دلیل آنچه «تجاوز به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک» خوانده،‌ خبر داد.🔸همزمان حساب کاربری وحید آنلاین ساعت ۶:۳۰ صبح دوشنبه به وقت ایران ویدئویی از 'شلیک یک موشک از امیدیه در خوزستان را منتشر کرد. 🔸در اطلاعیه سپاه آمده: «به دنبال تجاوز ساعتی پیش ارتش متجاوز آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک واقع در استان هرمزگان، رزمندگان نیروی هوافضای سپاه پایگاه هوایی مبدأ تجاوز را مورد هدف قرار دادند و اهداف پیش‌بینی شده منهدم گردید.»🔸نیروی هوافضای سپاه همچنین هشدار داده است که در صورت تکرار حملات، پاسخ «کاملا متفاوت» خواهد بود و مسئولیت آن به عهده «رژیم متجاوز و کودک‌کش آمریکا» است.🔸از سوی دیگر ارتش کویت صبح دوشنبه اعلام کرد که پدافند هوایی این کشور در حال مقابله با حملات موشکی و پهپادی «خصمانه» است.🔸ستاد کل ارتش کویت در بیانیه‌ای که در شبکه اجتماعی ایکس منتشر شده اعلام کرد که اگر صداهای انفجاری شنیده شود، «ناشی از رهگیری حملات خصمانه توسط سیستم‌های پدافند هوایی است.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 08:36:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d4c4acf85035</link></item></channel></RSS>