<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>‌ ‌ ‌ چندین هنرمند از برنامه‌ دویست و پنجاهمین سالگرد تولد...</title><description>‌ ‌ ‌ چندین هنرمند از برنامه‌ دویست و پنجاهمین سالگرد تولد آمریکا، کنار کشیده‌اند و بسیاری از آنها گفتند که در مورد وابستگی سیاسی این رویداد گمراه شده‌اند.گروه فریدم ۲۵۰ که گروه پشت صحنه نمایشگاه بزرگ ایالتی آمریکا است، روز چهارشنبه هنرمندانی را که قرار است در این رویداد ۱۶ روزه برنامه اجرا کنند معرفی کرد.این جشنواره قرار است بین ۲۵ ژوئن تا ۱۰ ژوئیه در نشنال مال در شهر واشنگتن برگزار شود.هنرمندانی از جمله کومودورس، موریس دی، یانگ ام‌سی، برت مایکلز، خواننده گروه پویزون و مارتینا مک‌براید، خواننده کانتری، همگی از آن زمان اعلام کرده‌اند که در این رویداد شرکت نخواهند کرد.برگزارکننده، فریدم ۲۵۰ وابستگی سیاسی این نمایشگاه را رد کرده و گفته‌اند که اگرچه به تصمیم هنرمندان برای انصراف احترام می‌گذارد، اما بی‌طرف هستند.این گروه اعلام کرده است که یک سازمان غیرانتفاعی است که «به اتحاد آمریکایی‌ها در دویست و پنجاهمین سالگرد این کشور اختصاص دارد.»📷EPA/Shutterstock@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 08:34:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#538a47c60140</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ بی‌بی‌سی دریافته است که اوکراین از نسل جدیدی از...</title><description>‌ ‌ ‌ بی‌بی‌سی دریافته است که اوکراین از نسل جدیدی از پهپادهای مجهز به هوش مصنوعی برای افزایش حملات خود به اهداف روسی استفاده می‌کند. با استفاده از این نسل جدید پهپادها، حملات علیه وسایل نقلیه و لجستیک در مناطق جنوبی اشغال شده اوکراین افزایش یافته و همین امر ممکن است تدارکات به خط مقدم را مختل کند. این پهپادها وسایل نقلیه‌ای را که بین شهرهای اوکراین در امتداد مسیر اصلی متصل کننده روسیه به شبه‌جزیره کریمه حرکت می‌کنند را هدف قرار می‌دهد. تحلیلگران می‌گویند پهپاد هورنت مجهز به هوش مصنوعی اوکراین با استفاده از هزاران ساعت ویدیو برای شناسایی اهداف نظامی روسیه آموزش دیده است.📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 08:04:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e41cd99fe86b</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ لوئیز ایناسیو لولا دا سیلوا، رئیس جمهور برزیل، تصمیم...</title><description>‌ ‌ ‌ لوئیز ایناسیو لولا دا سیلوا، رئیس جمهور برزیل، تصمیم دولت ایالات متحده برای تعیین دو باند بزرگ جرایم سازمان یافته کشورش به عنوان گروه‌های تروریستی خارجی را محکوم کرد. آقای لولا روز جمعه در سخنانی خشمگین، واشنگتن را به بازی با حاکمیت برزیل و رفتار با این کشور مانند یک جمهوری بی‌ارزش، متهم کرد. برازیلیا مدت‌هاست که با تروریست خواندن این گروه‌ها با نام‌های فرماندهی سرخ و فرماندهی اول پایتخت، مخالفت کرده و اصرار دارد که مداخله ایالات متحده ضروری نیست. با این حال، واشنگتن می‌گوید دامنه فعالیت این باندها اکنون در سراسر منطقه و به داخل ایالات متحده گسترش یافته است.📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 07:33:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#75f19a945387</link></item><item><title>🔻 هشدار صندوق بین‌المللی پول و بانک جهانی نسبت به پیامدهای اقتصادی...</title><description>🔻 هشدار صندوق بین‌المللی پول و بانک جهانی نسبت به پیامدهای اقتصادی جنگ خاورمیانهروسای آژانس بین‌المللی انرژی، صندوق بین‌المللی پول، بانک جهانی و سازمان تجارت جهانی روز جمعه هشدار دادند که جنگ در خاورمیانه عرضه جهانی انرژی را تحت فشار قرار داده و بیشترین آسیب را به اقتصادهای آسیب‌پذیر وارد کرده است.به گفته این نهادها، جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران باعث اختلال در تجارت، نوسان در بازارهای مالی و افزایش نگرانی‌ها درباره عرضه جهانی انرژی، به‌ویژه از طریق تنگه هرمز، شده است؛ آبراهی که یکی از مهم‌ترین مسیرهای انتقال نفت و گاز در جهان به شمار می‌رود.به گزارش رویترز، این نهادها در بیانیه‌ای مشترک اعلام کردند که اقتصاد جهانی همچنان از خود تاب‌آوری نشان داده است، اما کشورهای فقیرتر به‌طور نامتناسبی تحت تاثیر افزایش قیمت سوخت و کود شیمیایی، افزایش نااطمینانی و تهدید مشاغل قرار گرفته‌اند.روسای این سازمان‌ها برای بررسی نحوه واکنش به پیامدهای اقتصادی جنگ تشکیل جلسه دادند.در این بیانیه همچنین آمده است: «اگر جریان کشتیرانی به وضعیت عادی بازنگردد، کاهش سریع ذخایر جهانی نفت در آستانه اوج تقاضای تابستانی در نیمکره شمالی، خطرهای فزاینده‌ای برای امنیت تامین سوخت، شرایط بازارها و تاب‌آوری اقتصاد جهانی ایجاد خواهد کرد.»https://bbc.in/4u10Dul@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 06:45:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#16131bd4e6bd</link></item><item><title>🔻 روبیو: تام باراک همچنان در پرونده‌های سوریه و عراق نقش محوری...</title><description>🔻 روبیو: تام باراک همچنان در پرونده‌های سوریه و عراق نقش محوری خواهد داشتمارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا از پایان ماموریت تام باراک به‌عنوان نماینده ویژه آمریکا در سوریه خبر داد.او در شبکه ایکس نوشت: «سفیر باراک در مقام نماینده ویژه آمریکا در امور سوریه نقشی بسیار ارزشمند ایفا کرده است.»آقای روبیو افزود: «اگرچه این سمت اکنون به پایان می‌رسد، او همچنان در دولت ترامپ نقش مهمی در ارتباط با سوریه و عراق خواهد داشت؛ جایی که تخصص، روابط و درک او از سیاست "اول آمریکا" همچنان به کسب دستاوردهایی برای کشورمان کمک خواهد کرد.»https://bbc.in/4u7f0xb@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 06:34:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3ad35222284b</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ پهپادهای مجهز به فیبر نوری به سلاح اصلی...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ پهپادهای مجهز به فیبر نوری به سلاح اصلی حزب‌الله علیه سربازان و غیرنظامیان اسرائیلی در دو سوی مرز لبنان تبدیل شده‌اند و با ادامه درگیری‌ها، در حالی که شش هفته از آتش‌بس اعلام‌شده می‌گذرد، اکنون به‌عنوان بزرگ‌ترین تهدید در این منطقه شناخته می‌شوند.روز چهارشنبه، یک سرباز اسرائیلی در حمله پهپادی نزدیک شهرک مرزی شومرا کشته و دو سرباز دیگر زخمی شدند.از میان ۱۱ سرباز اسرائیلی و یک پیمانکار غیرنظامی دفاعی که از زمان اجرایی شدن آتش‌بس کشته شده‌اند، هشت نفر بر اثر حملات پهپادهای فیبر نوری جان باخته‌اند.بیشتر این حملات نیروهای اسرائیلی را هدف گرفته‌اند. نیروهایی که در حال حاضر بخش وسیعی از جنوب لبنان را در اشغال دارند. اما به گفته مرکز تحقیقاتی آلما، اندیشکده‌ای اسرائیلی که این درگیری را زیر نظر دارد، حزب‌الله به‌طور فزاینده‌ای شهرک‌های اسرائیلی آن سوی مرز را نیز هدف قرار می‌دهد.https://bbc.in/3RGOME8📸GettyImages/ Reuters/ Anadolu via Getty Images/ EPA/Shutterstock/ AFP via Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 06:31:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3f9e7f80d4da</link></item><item><title>🔻 هگست: آمریکا کاملا توان از سرگیری جنگ با ایران را داردپیت...</title><description>🔻 هگست: آمریکا کاملا توان از سرگیری جنگ با ایران را داردپیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، روز شنبه در سنگاپور گفت که کشورش ذخایر تسلیحاتی «بیش از حد کافی» در اختیار دارد و در صورت لزوم «کاملا توان» ازسرگیری جنگ با ایران را دارد.او در نشست امنیتی شانگری-لا، مهم‌ترین مجمع دفاعی آسیا، گفت: «توانایی ما برای ازسرگیری عملیات در صورت لزوم کاملا وجود دارد. ذخایر تسلیحاتی ما برای چنین اقدامی کاملا کافی است؛ چه در منطقه و چه در سایر نقاط جهان، به دلیل توازنی که میان تسلیحات پیشرفته و مهمات در مقیاس گسترده برقرار کرده‌ایم.»https://bbc.in/4fgAm7s@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 05:56:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#94778029e788</link></item><item><title>🔻 واکنش نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس به تحریم آمریکانهاد مدیریت آبراه...</title><description>🔻 واکنش نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس به تحریم آمریکانهاد مدیریت آبراه خلیج فارس در اطلاعیه‌ای که رسانه‌های ایران منتشر کرده‌اند به تحریم این نهاد از سوی آمریکا واکنش نشان داد و این اقدام را محکوم کرد.این نهاد نوشت:‌ «تحریم‌شدن توسط کشوری را که رئیس آن به دزدی دریایی افتخار می‌کند، نشانه‌ای از عملکرد مثبت خود می‌داند.»نهاد مدیریت آبراه خلیج فارس همچنین می‌گوید که «تسلط بر تنگه هرمز را که در میدان و دیپلماسی به دست نیاوردید، با تحریم هم به دست نخواهید آورد.»این نهاد تاکید کرده است که همچنان برای «تسهیل تردد، بی‌وقفه به بررسی و ارائه مجوز عبور به شناورهای غیرمتخاصم ادامه می‌دهد.»وزارت دارایی آمریکا دیروز در بیانیه‌اش تاسیس این نهاد را تلاش سپاه پاسداران برای «کسب درآمد از عبور شناورها از تنگه هرمز» خواند و «تمام کسانی را که با این نهاد همکاری می‌کنند» را در فهرست تحریم‌های خود قرار داد.ایران پس از بستن تنگه هرمز و محاصره بنادرش توسط آمریکا، این نهاد را برای نظارت و هماهنگی عبور شناورها با آن کشور تاسیس کرده است.https://bbc.in/4u9mC1X@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 05:54:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3955279759fc</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ شصتمین سالگرد انقلاب فرهنگی چین فرارسیده است؛ رویدادی...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ شصتمین سالگرد انقلاب فرهنگی چین فرارسیده است؛ رویدادی مهم که این کشور را به‌مدت یک دهه دچار بحران و آشفتگی کرد.در ۱۶ مه ۱۹۶۶، مائو تسه‌تونگ، رهبر کمونیست چین، کارزاری را برای پاکسازی کشور از نفوذ سرمایه‌داری و تفکر بورژوایی آغاز کرد و همزمان در پی حذف رقبای خود برآمد.سازمانی از جوانان به نام گاردهای سرخ در سراسر کشور شکل گرفت که آموزه‌های مائو تسه‌تونگ را تبلیغ می‌کرد.آن‌ها میراث فرهنگی را نابود کردند و بازجویی، تحقیر و کتک‌زدن معلمان، روشنفکران و دشمنان سنتی حکومت را هدایت کردند.این انقلاب میلیون‌ها نفر را آواره کرد و بنا بر برآوردها بین ۵۰۰ هزار تا دو میلیون نفر کشته شدند. سال‌های آشوب و خونریزی تنها با مرگ مائو در سال ۱۹۷۶ پایان یافت.https://bbc.in/3QcM4Wu📷 Getty/ ullstein bild via Getty Images/ BBC@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-30 05:31:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a86aade33fa</link></item></channel></RSS>