<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️«نهاد مدیریت آبراهه خلیج فارس» (PGSA) روز جمعه، هشتم خردادماه، با انتشار...</title><description>♦️«نهاد مدیریت آبراهه خلیج فارس» (PGSA) روز جمعه، هشتم خردادماه، با انتشار بیانیه‌ای در حساب رسمی خود در اکس، تحریم‌های اخیر وزارت خزانه‌داری آمریکا علیه این نهاد را به شدت محکوم کرد و نوشت: «تسلط بر تنگه هرمز را که در میدان و دیپلماسی به دست نیاوردید با تحریم هم به دست نخواهید آورد». این نهاد اعلام کرد که علی‌رغم «اقدامات تنش‌زای آمریکا» در آب‌های خلیج فارس و دریای عمان، بی‌وقفه به بررسی و ارائه مجوز عبور به شناورهای غیرمتخاصم در راستای تسهیل تردد ادامه می‌دهد و به زودی آمار ماه اول فعالیت خود را منتشر خواهد کرد.به گزارش اسوشیتدپرس، دولت ترامپ روز چهارشنبه در چارچوب کارزار گسترده فشار اقتصادی، تحریم‌های بیشتری علیه حکومت ایران اعمال کرد؛ این بار با هدف قرار دادن آژانس تازه‌تاسیس رژیم ایران که تلاش می‌کند کشتیرانی از طریق تنگه را کنترل و عوارض دریافت کند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 00:07:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4849f98540da</link></item><item><title>♦️رؤسای صندوق بین‌المللی پول (IMF)، بانک جهانی و آژانس بین‌المللی انرژی (IEA)...</title><description>♦️رؤسای صندوق بین‌المللی پول (IMF)، بانک جهانی و آژانس بین‌المللی انرژی (IEA) روز جمعه هشتم خرداد، هشدار دادند که در صورت باز نگشتن تردد نفتکش‌ها در تنگه هرمز به روال عادی، امنیت سوخت در ماه‌های پرتقاضای تابستان با خطرات جدی مواجه خواهد شد.روسای این نهادهای بین‌المللی در یک بیانیه مشترک اعلام کردند: «ذخایر جهانی نفت در واکنش به کاهش شدید عرضه ناشی از بحران تنگه هرمز، با سرعتی بی‌سابقه در حال کاهش است. اگر جریان کشتیرانی به حالت عادی بازنگردد، تخلیه سریع و مداوم ذخایر جهانی نفت در آستانه اوج تقاضای تابستانی در نیم‌کره شمالی، مخاطرات فزاینده‌ای را برای امنیت سوخت، شرایط بازار و انعطاف‌پذیری کلان اقتصادی به همراه خواهد داشت.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 23:51:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#337bb5ac3c49</link></item><item><title>♦️وزارت امور خارجه آمریکا، روز جمعه، هشتم خردادماه، با انتشار بیانیه‌ای رسمی،...</title><description>♦️وزارت امور خارجه آمریکا، روز جمعه، هشتم خردادماه، با انتشار بیانیه‌ای رسمی، جزئیات گفتگوی تلفنی مارکو روبیو، وزیر امور خارجه این کشور، با جوزف عون، رئیس‌جمهوری لبنان را اعلام کرد. در این بیانیه که از سوی تامی پیگات، سخنگوی وزارت خارجه صادر شده، آمده است که مارکو روبیو از «شجاعت و چشم‌انداز» ژوزف عون در پیشبرد مذاکرات مستقیم با اسرائیل تمجید کرده است. روبیو تاکید کرد که این تلاش‌ها در حالی صورت می‌گیرد که حزب‌الله همچنان به تلاش‌های خود برای به بن‌بست کشاندن این گفتگوها به قیمت منافع مردم لبنان ادامه می‌دهد.وزیر امور خارجه آمریکا در این تماس بار دیگر حزب‌الله را مسئول کامل درگیری‌های جاری دانست و بر لزوم توقف فوری حملات و اقدامات تحریک‌آمیز این گروه برای فراهم شدن زمینه تنش‌زدایی تأکید کرد. او همچنین خاطرنشان کرد که ایالات متحده به طور کامل از دولت لبنان در مسیر دستیابی به یک فرصت تاریخی برای برقراری صلح، بازسازی کشور و ساختن آینده‌ای بهتر برای مردمش حمایت می‌کند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-29 23:46:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7f2a17f6d77d</link></item><item><title>⭕️خنک‌پوشی ایرانی؛ دانشی فراموش‌شده برای زندگی در گرما📌بدن را از آفتاب پنهان...</title><description>⭕️خنک‌پوشی ایرانی؛ دانشی فراموش‌شده برای زندگی در گرما📌بدن را از آفتاب پنهان کن، اما لباس را آن‌قدر آزاد نگه دار که هوا در آن حرکت کند♦️تا همین چند دهه پیش، بزازی‌ها در شهرها و بازارهای ایران در آستانه تابستان پر بودند از طاقه‌های چیت، چلوار، کودری، کرباس، متقال، ململ و پارچه‌های شمدی که هرکدام کاربردی روشن در زندگی روزمره داشتند و با فصل، اقلیم و نیاز خانه پیوند می‌خوردند.چیت‌های گل‌دار برای پیراهن و لباس‌خانه، چلوار و متقال برای ملحفه و زیرجامه، کودری برای پیراهن‌های تابستانی خنک، کرباس برای کار و مصرف روزانه، ململ برای لباس‌های سبک و لطیف و شمد برای رواندازهای تابستانی استفاده می‌شدند. نام‌هایی مانند کارخانه چیت‌سازی و نساجی مازندران نیز برای بسیاری از ایرانیان فقط نام صنعت و تولید نبودند، بلکه بخشی از خاطره تابستان به شمار می‌رفتند.بیشتر بخوانید...سارا باقری @indypersian</description><pubDate>2026-05-29 23:32:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8aab143d0d52</link></item><item><title>♦️ اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز جمعه هشتم خرداد، اعلام...</title><description>♦️ اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز جمعه هشتم خرداد، اعلام کرد که این کشور در راستای بخش اقتصادی جنگ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، علیه جمهوری اسلامی، که به عنوان «خشم اقتصادی» شناخته می‌شود، یک میلیارد دلار از دارایی‌های رمزارزی ایران را توقیف کرده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 23:14:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b479cbc15819</link></item><item><title>♦️ یک مقام ارشد دولت آمریکا که خواست نامش فاش نشود، روز...</title><description>♦️ یک مقام ارشد دولت آمریکا که خواست نامش فاش نشود، روز جمعه هشتم خرداد، در گفتگو با نیویورک‌تایمز اعلام کرد که جلسه دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در اتاق وضعیت کاخ سفید حدود دو ساعت به طول انجامید، اما او هنوز تصمیم نهایی را درباره توافق جدید با ایران اتخاذ نکرده است.به گفته این مقام مسئول، دولت ترامپ بر این باور است که طرفین به یک توافق نزدیک شده‌اند، اما همچنان موضوعات مشخصی از جمله مسئله آزادسازی دارایی‌های مسدودشده ایران مورد بحث و رایزنی قرار دارد. ترامپ در پیامی که پیش از این جلسه منتشر کرد، تاکید کرد که فعلا پولی آزاد نخواهد شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 22:59:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d490194fab80</link></item><item><title>♦️ ابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس شورای اسلامی با انتشار...</title><description>♦️ ابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس شورای اسلامی با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی ایکس، ایران را «پیروز و فاتح میدان» دانست و نوشت: «ترامپ باید بداند که ایران، به عنوان پیروز و فاتح میدان شرایط را تعیین می‌کند: نقد مقابل نقد، نسیه مقابل نسیه، هیچ مقابل هیچ؛ البته برای موضوعاتی که مورد مذاکره است نه آرزوهایش!»این پیام ساعاتی پس از آن منتشر شد که ترامپ، با انتشار جزئیاتی از تفاهم‌نامه مورد مذاکره اعلام کرد که بازگشایی تنگه هرمز، برقرار نشدن هرگونه سازوکار اخذ عوارض از کشتی‌ها و نابودی ذخایر اورانیوم با غنای بالا از موارد ذکر شده هستند. اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه این موارد را رد کرد. ترامپ بارها تاکید کرده که تنها توافقی را می‌پذیرد که مسئله تنگه هرمز و برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی را در بر بگیرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 22:43:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#71dd890fc5ed</link></item><item><title>♦️خبرنگار صداوسیما در قشم از فعال شدن سامانه پدافند هوایی در این...</title><description>♦️خبرنگار صداوسیما در قشم از فعال شدن سامانه پدافند هوایی در این منطقه خبر داد و اعلام کرد این اقدام دقایقی پیش انجام شده است.در ادامه، خبرگزاری مهر به نقل از منابع محلی گزارش داد یک ریزپرنده در حوالی قشم توسط پدافند هوایی هدف قرار گرفته و منهدم شده است.بر اساس این گزارش‌ها، جزئیات بیشتری درباره ماهیت این ریزپرنده و نتیجه نهایی عملیات پدافندی تاکنون منتشر نشده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 22:36:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c82ca534da10</link></item><item><title>♦️ روزنامه وال‌استریت ژورنال روز جمعه هشتم خرداد، در گزارشی اختصاصی به...</title><description>♦️ روزنامه وال‌استریت ژورنال روز جمعه هشتم خرداد، در گزارشی اختصاصی به نقل از منابع آگاه فاش کرد که امارات متحده عربی در طول جنگ، ده‌ها حمله هوایی را علیه مواضعی در ایران انجام داده است. منابع وال‌استریت ژورنال می‌گویند نقش امارات در این کارزار نظامی، «بسیار عمیق‌تر» از آنچه که پیش‌تر گزارش شده، بوده است.بر اساس این گزارش، این حملات با هماهنگی کامل واشنگتن و تل‌آویو و با اتکا به اطلاعات ارائه‌شده از سوی آن‌ها انجام شده است. اهداف امارات شامل جزایر قشم و ابوموسی در تنگه هرمز، بندرعباس، پالایشگاه نفت جزیره لاوان و مجتمع پتروشیمی عسلویه بوده است. حملات به عسلویه که به صورت مشترک با اسرائیل و در پاسخ به ضربات جمهوری اسلامی به زیرساخت‌های انرژی امارات انجام شد، واکنش‌های شدید بین‌المللی را برانگیخت و واشنگتن را وادار کرد از اسرائیل بخواهد حمله به تاسیسات انرژی را متوقف کند.علاوه بر ابعاد نظامی، امارات در سازمان ملل نیز از پیش‌نویس قطعنامه‌های مجوز استفاده از زور برای بازگشایی تنگه هرمز حمایت کرد و تعطیلی مدارس و موسسات وابسته به تهران در دبی و لغو ویزای شهروندان ایرانی را در دستور کار قرار داد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 22:26:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3124b1dd2432</link></item><item><title>♦️این روزها ویدیوهای متعددی از آمادگی بدنی نیروهای نظامی آمریکا و ورزش‌های...</title><description>♦️این روزها ویدیوهای متعددی از آمادگی بدنی نیروهای نظامی آمریکا و ورزش‌های وزیر جنگ این کشور از سوی ارتش آمریکا منتشر شده که توجه‌ها را به آمادگی بدنی پیت هگست جلب کرده است. در پی این انتشار این تصاویر یک عضو نیروی دریایی جمهوری اسلامی نیز تصاویری از ورزشهای انفرادی خود منتشر کرده و این تصاویر را به‌صورت مقایسه‌ای با تصاویر ورزش‌های نیروهای آمریکایی با هگست ترکیب کرده است. تمرین‌های این تفنگدار نیروی دریایی جمهوری اسلامی، در یک باشگاه خصوصی انجام شده و در پایگاه ارتش یا سپاه تصویربرداری نشده است.پیش از این بارها آماده نبودن بدنی فرماندهان ارتش و سپاه از سوی کاربران ایرانی مورد شوخی و طنز قرار گرفته است و پیش از شروع جنگ نیز بسیاری از کاربران مقایسه میان پیت هگست و فرماندهان نظامی جمهوری اسلامی را دستمایه ساخت محتواهای طنز قرار داده بودند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 22:06:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e4b72605e34</link></item><item><title>♦️ مهدی خانعلی‌زاده، خبرنگار صداوسیما که برای پوشش مذاکرات اسلام‌آباد، به پاکستان...</title><description>♦️ مهدی خانعلی‌زاده، خبرنگار صداوسیما که برای پوشش مذاکرات اسلام‌آباد، به پاکستان سفر کرده بود، با انتشار پیامی در روایتگر اینستاگرام خود، متن تفاهم احتمالی میان تهران و واشنگتن را ناقض «بیانیه شورای امنیت ملی» که به تایید مجتبی خامنه‌ای، رهبر جدید جمهوری اسلامی نیز رسیده بود، دانست.خانعلی‌زاده نوشت: «در متن تفاهم احتمالی، هشت بند از ۱۰ بعد بیانیه شورای عالی امنیت ملی که به تایید رهبری رسیده، رعایت نشده و زیر پا گذاشته شده است.»او در ادامه به دو بند مربوط به آزادی دارایی‌های مسدودشده ایران و وضعیت حقوقی تنگه هرمز نیز پرداخت و با اشاره به تناقض در گفته‌های دونالد ترامپ با روایت مقام‌های جمهوری اسلامی، امکان اجرایی نشدن این تفاهم را «بسیار بالا» دانست.خانعلی‌زاده، مذاکراتی که با میانجی‌گری پاکستان پس از دیدار در اسلام‌آباد انجام شد را «پسااسلام‌آباد» خواند و نوشت که این مذاکرات «بر مبنای شروط رهبری» انجام نشده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 21:12:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8edf0ddab4d6</link></item><item><title>♦️ اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی، روز جمعه هشتم خرداد،...</title><description>♦️ اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی، روز جمعه هشتم خرداد، در گفتگو با صداوسیما اعلام کرد که تبادل پیام‌ها میان تهران و واشنگتن ادامه دارد. بقایی تاکید کرد که متن تفاهم‌نامه هنوز نهایی نشده است. بقایی همچنین با اشاره به گفته‌های ترامپ درباره بازگشایی تنگه هرمز و برقرار نشدن سازوکار اخذ عوارض، گفت تصمیمات درباره این آبراهه تنها از سوی ایران و عمان گرفته خواهد شد.سخنگوی وزارت خارجه، با تکرار مواضع جمهوری اسلامی بار دیگر تاکید کرد که در حال حاضر تمرکز بر پایان دادن به جنگ است و مذاکره‌ای درباره برنامه هسته‌ای در جریان نیست.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 20:57:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bfd27bb1fdba</link></item><item><title>♦️ در پی اعلام بخش‌هایی از توافق احتمالی میان تهران و واشنگتن...</title><description>♦️ در پی اعلام بخش‌هایی از توافق احتمالی میان تهران و واشنگتن از سوی دونالد ترامپ، آکسیوس به نقل از «مقام‌های آمریکایی» اعلام کرد که مقام‌های جمهوری اسلامی درباره سرنوشت اورانیوم با غنای بالا «تعهد کتبی» داده‌اند. با این‌حال این مقام‌ها تاکید کردند که آن‌چه مهم است مواردی است که در اتاق مذاکره و پس از شروع رسمی مذاکرات مورد توافق قرار بگیرد.ترامپ پیش‌تر در پیامی در شبکه اجتماعی تروث‌سوشال اعلام کرد که آمریکا با همکاری و هماهنگی جمهوری اسلامی، این مواد که زیر آوار تاسیسات هسته‌ای ایران قرار گرفته‌اند را خارج کرده و با نظارت سازمان انرژی اتمی، نابود خواهد کرد.در مقابل، خبرگزاری فارس، به نقل از «منابع آگاه»، این گفته را رد کرد و تاکید کرد که بندی درباره برنامه هسته‌ای در تفاهم‌نامه مورد بحث وجود ندارد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 20:29:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#673f31db932b</link></item><item><title>♦️ به گفته وزارت امور خارجه آمریکا، مارکو روبیو، وزیر امور خارجه...</title><description>♦️ به گفته وزارت امور خارجه آمریکا، مارکو روبیو، وزیر امور خارجه و مشاور امنیت ملی دونالد ترامپ، روز جمعه، هشتم خرداد با اسحاق دار، وزیر امور خارجه و معاون نخست‌وزیر پاکستان، درباره جنگ با ایران گفتگو کرد. پاکستان یکی از میانجی‌های اصلی در مذاکرات میان ایالات متحده و جمهوری اسلامی برای دست‌یابی به یک توافق رسمی آتش‌بس موقت بوده است.تامی پیگات، سخنگوی وزارت امور خارجه آمریکا، در بیانیه‌ای درباره این دیدار که در واشنگتن برگزار شد، اعلام کرد: «وزیر امور خارجه از نقش سازنده‌ای که پاکستان در راستای تحقق چشم‌انداز رئیس‌جمهوری ترامپ برای صلح در خاورمیانه و همچنین تلاش‌های میانجی‌گرانه این کشور با ایران ایفا می‌کند، تشکر کرد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 20:11:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cc666356f304</link></item><item><title>♦️به گفته رافائل گروسی، رئیس آژانس هسته‌ای سازمان ملل متحد، قزاقستان مایل...</title><description>♦️به گفته رافائل گروسی، رئیس آژانس هسته‌ای سازمان ملل متحد، قزاقستان مایل است در صورت دستیابی به توافق میان واشنگتن و تهران، ذخیره اورانیوم غنی‌شده ایران را که در آستانه سطح تسلیحاتی قرار دارد، در خاک خود ذخیره کند.رافائل گروسی، رئیس آژانس بین‌المللی انرژی اتمی (IAEA) در گفتگو با روزنامه فایننشال تایمز اعلام کرد که قاسم جومارت توکایف، رئیس‌جمهور قزاقستان، این پیشنهاد را در جریان سفر این هفته او به آستانه مطرح کرده است.قزاقستان در حال حاضر میزبان یک «بانک بین‌المللی اورانیوم با غنای پایین» است که تحت نظارت‌های جهانی اداره می‌شود؛ هدف این بانک، تضمین تامین سوخت نیروگاه‌های کشورهای عضو آژانس و همچنین پیشگیری از گسترش سلاح‌های هسته‌ای است.گروسی با ابراز این باور که چنین ترتیبی می‌تواند مورد پذیرش ایران و آمریکا قرار گیرد، افزود: «ما مکانی را در اختیار داریم که این مواد [اورانیوم غنی‌شده ایران] می‌تواند به صورت ایمن در آنجا ذخیره شود.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 20:01:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1aefd7ac53bf</link></item><item><title>♦️ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی...</title><description>♦️ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی تروث‌سوشال، شرایط مورد نظر ایالات متحده که به گفته او در متن توافق احتمالی با جمهوری اسلامی ذکر شده را فاش کرد. ترامپ تاکید کرد که ایران باید موافقت کند که هرگز سلاح هسته‌ای نداشته باشد و تنگه هرمز را بدون برقراری هرگونه سازوکار عوارض‌گیری باز کند؛ در مقابل، ایالات متحده نیز محاصره دریایی را لغو می‌کند.رئیس‌جمهوری آمریکا همچنین تاکید کرد که سرنوشت اورانیوم با غنای بالای ایران که در جریان حملات تابستان گذشته، زیر آوار تاسیسات هسته‌ای در اصفهان، فردو و نطنز باقی‌مانده‌اند نیز مشخص شده و توافق می‌شود که آمریکا با هماهنگی و همکاری جمهوری اسلامی، این مواد را خارج کرده و با نظارت سازمان بین‌المللی انرژی اتمی، نابود کند.این در حالی است که مقام‌های جمهوری اسلامی در هفته‌های اخیر تاکید کرده بودند که پرونده هسته‌ای در توافق کنونی مطرح نخواهد شد، بلکه بعد از نهایی شدن این توافق و پایان رسمی جنگ، گفتگوها در این‌باره ادامه خواهد یافت.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 19:51:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c05d7da4b671</link></item><item><title>♦️محسن محمودی، رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی تهران، در گفتگو با صداوسیما...</title><description>♦️محسن محمودی، رئیس شورای هماهنگی تبلیغات اسلامی تهران، در گفتگو با صداوسیما اعلام کرد ستاد ویژه‌ای برای آماده‌سازی برگزاری مراسم تشییع تشکیل شده و دستگاه‌های مختلف در حال برنامه‌ریزی و آمادگی برای برگزاری این مراسم هستند.او با اشاره به اینکه زمان دقیق تشییع هنوز مشخص نشده، گفت مجموعه‌های مختلف در حال فراهم‌سازی شرایط لازم هستند تا در زمان اعلام رسمی، مراسمی «باشکوه» برگزار شود. محمودی همچنین از موکب‌ها خواست برای ارائه خدمات در این مراسم، از هم‌اکنون در سامانه‌های تعیین‌شده ثبت‌نام کنند.به گفته او، با وجود نامشخص بودن زمان برگزاری، ستاد مربوطه به‌طور کامل فعال است و برنامه‌ریزی‌ها برای برگزاری مراسمی با حضور گسترده در حال انجام است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 19:46:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dc6d6a7bac90</link></item><item><title>♦️خبرگزاری فارس، نزدیک به سپاه پاسداران، روز جمعه هشتم خرداد، در واکنش...</title><description>♦️خبرگزاری فارس، نزدیک به سپاه پاسداران، روز جمعه هشتم خرداد، در واکنش به پیام دونالد ترامپ که جزئیاتی درباره توافق احتمالی میان تهران و واشنگتن را مطرح کرده بود، به نقل از «منابع آگاه»، این پیام رئیس‌جمهوری آمریکا را «آمیخته‌ای از راست و دروغ» خواند.فارس به نقل از این منابع که هویت آن‌ها اعلام نشده، متن توافق را در قالب «تعهد در برابر تعهد» توصیف کرد و در حالی‌که ترامپ اعلام کرده بود که تصمیم نهایی خود را پس از جلسه در اتاق وضعیت کاخ سفید اتخاذ خواهد کرد، مدعی شد که جمهوری اسلامی هنوز تصمیم قطعی درباره توافق نگرفته و متن تدوین شده، «در مراحل نهایی تصویب» در ایران قرار دارد.این منابع گفته‌های ترامپ درباره بازگشایی تنگه هرمز بدون دریافت عوارض و نابودی اورانیوم با غنای بالا را رد کرد و گفت این موارد در متن توافق وجود ندارد. فارس هم‌چنین اعلام کرد که در متن توافق، «پرداخت فوری ۱۲ میلیارد دلار» از دارایی‌های مسدودشده ایران مطرح شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 19:39:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ed4761bd6e4a</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده با تشریح جزئیاتی از توافق احتمالی میان...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده با تشریح جزئیاتی از توافق احتمالی میان تهران و واشنگتن، روز جمعه هشتم خرداد اعلام کرد که استخراج اورانیوم با غنای بالا که در سه سایت هسته‌ای نطنز، اصفهان و فردو مدفون شده‌اند، از سوی آمریکا و با هماهنگی و همکاری جمهوری اسلامی انجام خواهد شد.ترامپ در پیامی که در شبکه اجتماعی تروث سوشال منتشر کرد، نوشت: «اورانیوم غنی‌شده که گاهی از آن به عنوان «گرد و غبار هسته‌ای» یاد می‌شود و در اعماق زمین زیر کوه‌های عملا فروریخته (ناشی از حمله قدرتمند بمب‌افکن‌های ما در ۱۱ ماه پیش) قرار دارد، توسط ایالات متحده (که توافق شده تنها کشوری است که در کنار چین توانایی مکانیکی انجام این کار را دارد) با هماهنگی و همکاری نزدیک با جمهوری اسلامی ایران و همچنین آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، از زیر خاک بیرون کشیده و نابود خواهد شد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 19:35:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#822f4924ba8b</link></item><item><title>⭕️سه روز پس از پایان قطعی ۸۸ روزه؛ اینترنت به شدت کند،...</title><description>⭕️سه روز پس از پایان قطعی ۸۸ روزه؛ اینترنت به شدت کند، فیلترشکن‌ها مختل و کسب‌وکارها فلج‌اند📌«قبل از وصل شدن اینترنت با همان کانفیگ‌های پولی سرعت بهتری نسبت به حالا داشتیم»♦️سه روز پس از آنکه دولت جمهوری اسلامی از برقراری دوباره اینترنت بین‌الملل در ایران خبر داد، پیام‌های رسیده به ایندیپندنت فارسی و روایت‌های منتشرشده در شبکه‌های اجتماعی نشان می‌دهد بسیاری از کاربران برای دسترسی به سرویس‌های پرکاربرد خارجی همچنان با اختلال‌های گسترده، سرعت بسیار پایین و دشواری مواجه‌اند.بیشتر بخوانید...🖋امیرحسین میراسماعیلی@INDYPERSIAN</description><pubDate>2026-05-29 19:27:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c39ed15e6ba</link></item></channel></RSS>