<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>جی دی ونس، معاون رئيس جمهوری آمريکا، گفت ايالات متحده و ايران...</title><description>جی دی ونس، معاون رئيس جمهوری آمريکا، گفت ايالات متحده و ايران همچنان بايد چند موضوع اختلافی را حل و فصل کنند تا توافقی درباره جنگ حاصل شود.ونس در پاسخ به پرسش بی بی سی درباره اينکه آيا دونالد ترامپ، رئيس جمهوری آمريکا، به امضای توافق نزديک شده است يا نه، گفت هنوز برای اظهار نظر درباره اينکه «چه زمانی يا اصلا آيا» دو طرف به توافق نهايی خواهند رسيد، زود است.گفته می شود اين توافق شامل تمديد ۶۰ روزه آتش بس و آغاز مذاکرات درباره آينده برنامه هسته ای ايران خواهد بود.پيشتر در روز پنجشنبه، مقام های آمريکايی به بی بی سی گفته بودند دو کشور بر سر چارچوب يک توافق به تفاهم رسيده اند، اما اين توافق هنوز نياز به تاييد دونالد ترامپ و رهبران ايران دارد.با اين حال، خبرگزاری نيمه رسمی تسنيم گزارش داد که توافق هنوز نهايی يا تاييد نشده است.ونس شامگاه پنجشنبه گفت مذاکره کنندگان دو طرف «درباره چند مورد مربوط به متن توافق در حال رفت و برگشت هستند» که از جمله آنها «موضوع غنی سازی» است.او به خبرنگاران گفت: «هنوز به نتيجه نهايی نرسيده ايم، اما بسيار نزديک هستيم و به کار روی آن ادامه خواهيم داد.»📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 04:34:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#66a7ad6d42b2</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ کایا کالاس، مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا، گفت...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ کایا کالاس، مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا، گفت که تامین آزادی دریانوردی در تنگه هرمز پس از پایان جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران به کشتی‌های بیشتری نیاز دارد.به گفته او کشتی‌های بیشتری از اروپا به این تنگه اعزام می‌شوند و این شاملو گسترش ماموریت دریایی فعلی اتحادیه اروپا خواهد بود.در حال حاضر ماموریت اتحادیه اروپا در دریای سرخ شامل سه کشتی است که در برابر حملات حوثی‌های یمن از سایر کشتی‌ها محافظت می‌کنند.خانم کالاس پس از جلسه وزرای امور خارجه این اتحادیه گفت که برنامه‌های عملیاتی ممکن است نیاز به الزامات اضافی مانند کشتی‌های متخصص مین‌روبی داشته باشد.https://bbc.in/4vg5jx9📷EPA/Shutterstock@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 03:32:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#01ddbb0b070b</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ مقام‌های آمریکایی اعلام کردند که یک راننده کامیون...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ مقام‌های آمریکایی اعلام کردند که یک راننده کامیون سابق به دلیل نقش‌اش در توطئه برای قتل مسیح علی‌نژاد، فعال سیاسی ایرانی-آمریکایی، به ۱۰ سال زندان محکوم شد.وزارت خارجه ایالات متحده اعلام کرد که جاناتان لودهولت، ۳۷ ساله، به پولشویی و توطئه‌‌ای که مسیح علی‌نژاد را در خانه‌اش در بروکلین در سال ۲۰۲۴ هدف قرار می‌داد، اعتراف کرده است.اف‌بی‌آی پیش از انجام هرگونه سوءقصد علیه خانم علی‌نژاد، این توطئه را خنثی کرد.مسیح علی‌نژاد به بی‌بی‌سی گفت که از مقامات سپاسگزار است، اما احساس آرامش نمی‌کند.او گفت: «آرامش به معنای تمام شدن است. تمام نشده است. این سومین باری است که ایران سعی کرده است مرا در خاک آمریکا بکشد.»خانم علی‌نژاد گفت: «هر بار که شکست می‌خورند، با چیز جدیدی برمی‌گردند.»مقام‌های آمریکایی می‌گویند در حالی که این توطئه از ایران هدایت می‌شد، قاتلان احتمالی شهروندان آمریکایی بودند که برای پول با کشتن خانم علی‌نژاد موافقت کردند.متن کامل این خبر را در سایت فارسی بی‌بی‌سی بخوانید.https://bbc.in/4wWMhOa📷 Roy Rochlin/Getty Images for ADL@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 02:32:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#53845773e614</link></item><item><title>خبرگزاری‌های ایران به نقل از مقام‌های محلی و نظامی از «رهگیری» و...</title><description>خبرگزاری‌های ایران به نقل از مقام‌های محلی و نظامی از «رهگیری» و «هدف قرار گرفتن» آنچه «هواگرد متخاصم» نامیده‌اند، در اطراف بوشهر خبر داده‌اند.مسعود تنگستانی، فرماندر شهر جم - در نزدیکی بوشهر - عصر پنجشنبه در گفتگو با صدا و سیما ضمن تایید این خبر گفت: «اتفاقی که امشب به وقوع پیوست مربوط به انهدام یک هواگرد متخاصم بود توسط نیروهای مسلح. هم اینک شهرستان در وضعیت عادی است.»در همین حال، خبرگزاری تسنیم، نزدیک به سپاه پاسداران، با اشاره به شنیدن صدای انفجار در نزدیکی سواحل تنگه هرمز نوشته است: «براساس گزارش پدافند ارتش، منشأ انفجارها از سمت دریا و مربوط به تبادل آتش در اخطار به کشتی‌های متخلف در تنگه هرمز بوده است.»در چند روز گذشته، چند درگیری و حمله نظامی متقابل میان ایران و آمریکا روی داده که هر دو طرف ضمن متهم کردن یکدیگر به نقض آتش‌بس، از تلاش برای حفظ آن و «اقدامات نظامی تدافعی» سخن گفته‌اند.https://bbc.in/4uFuqtC📷 Majid Saeedi/Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 01:32:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c0d9206fa471</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ شیخ تمیم بن حمد آل ثانی، امیر قطر،...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ شیخ تمیم بن حمد آل ثانی، امیر قطر، در تماسی تلفنی با دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، در مورد تحولات منطقه‌ای گفتگو کرد.دفتر امیر قطر در گزارشی از این مکالمه تلفنی اعلام کرد که شیخ تمیم بر اهمیت اولویت دادن به راه‌حل‌های دیپلماتیک و گفت‌وگو بین همه طرف‌ها به امید جلوگیری از تنش‌ها و تشدید بیشتر در خاورمیانه تأکید کرد.در این بیانیه آمده است که ترامپ نیز به نوبه خود از نقش قطر در حمایت از تلاش‌های میانجیگری پاکستان بین واشنگتن و تهران قدردانی کرد و «از تلاش‌های قطر برای رفع اختلافات و ترویج کاهش تنش در منطقه» تمجید کرد.https://bbc.in/4vgvuEb📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-29 00:32:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#521a4c4dae93</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ مدیرعامل شرکت ارتباطات زیرساخت ایران از روند افزایشی...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ مدیرعامل شرکت ارتباطات زیرساخت ایران از روند افزایشی ترافیک بین‌الملل اینترنت خبر داد اما گفت که بهبود کیفیت آن چند روز زمان می برد.به گزارش ایرنا، بهزاد اکبری می‌گوید که بهبود کیفیت سرویس‌ها و بازگشت ترافیک بین‌الملل به دلیل طولانی شدن قطعی‌ اینترنت چند روز طول می‌کشد.ایرنا به نقل از کارشناسان گزارش داد که فرآیند اینترنت باید تدریجی باشد تا از از آلودگی شبکه به انواع ویروس‌ها و بدافزارها جلوگیری شود.بعد از چند ماه قطعی اینترنت در ایران در پی جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران، دو روز پیش اینترنت در ایران به طور نسبی وصل شد و به‌صورت جزئی در حال بازگشت است.پیش از این دولت مسعود پزشکیان چند بار خواستار برقراری مجدد اینترنت شده و تاکید کرده بود که قطعی اینترنت موجب ضربه به حوزه علمی کشور و خسارات اقتصادی می‌شود و مستقیم و غیرمستقیم بر کسب و کارها تاثیر می‌گذارد.https://bbc.in/4vg4Fjo📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 23:48:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d12108b8f35</link></item><item><title>🔻منابع آگاه در آمریکا می‌گویند که مذاکره‌کنندگان ایالات متحده و ایران بر...</title><description>🔻منابع آگاه در آمریکا می‌گویند که مذاکره‌کنندگان ایالات متحده و ایران بر سر چارچوب توافقی به تفاهم رسیده‌اند که بر اساس آن، آتش‌بس میان دو کشور برای ۶۰ روز تمدید شده و مذاکرات درباره آینده برنامه هسته‌ای ایران آغاز خواهد شد.منابعی از آمریکا به بی‌بی‌سی گفتند که توافق جدید آتش‌بس هنوز به تایید نهایی رهبران دو کشور نرسیده است.گزارش‌ها حاکی است که این توافق می‌تواند عبور «بدون محدودیت» از تنگه هرمز را امکان‌پذیر کند و ایران نیز ۳۰ روز فرصت خواهد داشت تا مین‌های کارگذاری‌شده در این گذرگاه باریک دریایی را جمع‌آوری کند.بر اساس این گزارش‌ها، آمریکا همچنین محاصره دریایی خود را لغو کرده و با صدور معافیت‌های تحریمی، به ایران اجازه خواهد داد صادرات نفت خود را از سر بگیرد.این توافق در حالی مطرح می‌شود که حملات در منطقه بار دیگر شدت گرفته است. سپاه پاسداران اعلام کرده یک پایگاه هوایی آمریکا در منطقه را هدف قرار داده است. اقدامی که پس از حملات تازه آمریکا به جنوب ایران در طول شب گذشته انجام شده است.در روزهای اخیر، تهران و واشنگتن بارها یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم کرده‌اند.روز چهارشنبه، رسانه‌های دولتی ایران بخش‌هایی از آنچه را «پیش‌نویس غیررسمی» یک تفاهم‌نامه ۱۴ بندی توصیف کردند، منتشر کردند.بر اساس این گزارش، مفاد این پیش‌نویس شامل لغو محاصره دریایی بنادر ایران از سوی آمریکا، خروج نیروهای آمریکایی از «مجاورت ایران» و ازسرگیری تردد غیرنظامی از تنگه هرمز با مدیریت و هدایت کشتی‌ها توسط ایران و عمان است.https://bbc.in/4fMsLxx@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 23:13:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c75ffe033a16</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ آخرین خبرهای مهم پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>‌ ‌ ‌ آخرین خبرهای مهم پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 23:08:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#71cc6f5d156c</link></item><item><title>🔻امام‌علی رحمان، رئیس‌جمهور تاجیکستان امروز، پنج‌شنبه، ۲۸ مه‌/۷ خرداد در پایان جلسه...</title><description>🔻امام‌علی رحمان، رئیس‌جمهور تاجیکستان امروز، پنج‌شنبه، ۲۸ مه‌/۷ خرداد در پایان جلسه هیئت دولت به وزیر معارف و علم این کشور دستور داد که کیفیت آموزش الفبای «نیاگان» (نیاکان) در مؤسسات آموزشی بهتر شود. در تاجیکستان برای خط فارسی از اصطلاح «الفبای نیاگان» هم…</description><pubDate>2026-05-28 21:23:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cf7a14aaefdf</link></item><item><title>🔻امام‌علی رحمان، رئیس‌جمهور تاجیکستان امروز، پنج‌شنبه، ۲۸ مه‌/۷ خرداد در پایان جلسه...</title><description>🔻امام‌علی رحمان، رئیس‌جمهور تاجیکستان امروز، پنج‌شنبه، ۲۸ مه‌/۷ خرداد در پایان جلسه هیئت دولت به وزیر معارف و علم این کشور دستور داد که کیفیت آموزش الفبای «نیاگان» (نیاکان) در مؤسسات آموزشی بهتر شود.در تاجیکستان برای خط فارسی از اصطلاح «الفبای نیاگان» هم استفاده می‌کنند.امام‌علی رحمان پیش‌تر هم در پیام سالانه‌اش به پارلمان تاجیکستان در دسامبر سال ۲۰۲۵ پیشنهاد کرده بود که در این کشور «کانون تمدن آریایی» تشکیل شود. بسیاری این اقدام او را نمادین می‌دانند.تا صد سال پیش خط رایج در قلمرو امارت بخارا که تاجیکستان امروزی در آن واقع است، فارسی بود. پس از تشکیل جمهوری شوروی سوسیالیستی تاجیکستان در سال ۱۹۲۹، الفبای لاتین جایگزین خط فارسی شد. در سال ۱۹۴۰ هم نظام کمونیستی، سیریلیک را خط رسمی در تاجیکستان اعلام کرد که اصل آن همان سیریلیک رایج در روسیه است.دو سال پیش از فروپاشی اتحاد شوروی در ۲۲ ژوئن سال ۱۹۸۹، قانون زبان دولتی در تاجیکستان با تلاش اهل ادب و فرهنگ و روشنفکران تاجیک به تصویب رسید که در آن نام رسمی زبان دولتی در این کشور «تاجیکی (فارسی)» بود.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 21:23:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dfbd7e96a0fb</link></item><item><title>🔻پادکست برنامه جام جهان‌نما پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ این نسخه رادیویی برنامه...</title><description>🔻پادکست برنامه جام جهان‌نما پنجشنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ این نسخه رادیویی برنامه شصت دقیقه تلویزیون فارسی بی‌بی‌سی است که هرشب بعد از پخش، با حجم کم از اپلیکیشن‌های پادگیر و صفحه تلگرام بی‌بی‌سی فارسی در دسترس است.با هشتگ BBCPersianRadio# با ما در ارتباط باشید@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 21:20:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8e43e99f0d66</link></item><item><title>‌ شاهزاده رضا پهلوی، چند هفته پس از برگزاری واکنش‌برانگیز تجمع‌هایی با...</title><description>‌ شاهزاده رضا پهلوی، چند هفته پس از برگزاری واکنش‌برانگیز تجمع‌هایی با تی‌شرت‌ها و پرچم‌هایی با نشان ساواک، سازمان اطلاعات و امنیت دوران محمدرضا پهلوی، در سخنانی از این قبیل اقدامات انتقاد کرد و گفت که این کارها «مورد تایید» او نیست. آقای پهلوی خواستار «فاصله…</description><pubDate>2026-05-28 21:19:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#429482c38222</link></item><item><title>‌شاهزاده رضا پهلوی، چند هفته پس از برگزاری واکنش‌برانگیز تجمع‌هایی با تی‌شرت‌ها...</title><description>‌شاهزاده رضا پهلوی، چند هفته پس از برگزاری واکنش‌برانگیز تجمع‌هایی با تی‌شرت‌ها و پرچم‌هایی با نشان ساواک، سازمان اطلاعات و امنیت دوران محمدرضا پهلوی، در سخنانی از این قبیل اقدامات انتقاد کرد و گفت که این کارها «مورد تایید» او نیست.آقای پهلوی خواستار «فاصله گیری از این نوع رفتارها و برخوردها شد» تا به گفته او «به کل جریان که اکثریت افراد بسیار معتدل، خوشفکر و ملی هستند،‌ لطمه نزند.»او از بعضی «دستجات افراطی» انتقاد کرد و گفت: «این از سه حالت خارج نیست: یا قطعا کار دستگاه اطلاعاتی نظام است یا کسانی که از روی شاید کوته‌فکری یا به دور از سوءنیت اما با درک نادرست مسائل، رفتارها و شعارهایی را انجام می‌دهند یا دانسته اینکار را انجام می‌دهند که از همه بدتر است.»او توجه به این نکته را ضروری خواند و گفت: «کاملا محسوس است که این اواخر یک کمپین بسیار با دقت مهندسی شده به مفهوم از یک سو حمله به خود من و تیم من و حاشیه سازی‌های مختلف» به راه افتاده است.📷Halil Sagirkaya /Anadolu via Getty Imagesادامه ⬇️</description><pubDate>2026-05-28 21:17:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74c44784ad6a</link></item><item><title>🔻یک بوفالوی بنگلادشی که به‌خاطر موهای طلایی و پرپشتش، «دونالد ترامپ» لقب...</title><description>🔻یک بوفالوی بنگلادشی که به‌خاطر موهای طلایی و پرپشتش، «دونالد ترامپ» لقب گرفته بود، پس از مشهور شدن در شبکه‌های اجتماعی، از قربانی شدن نجات پیدا کرد و قرار است از این پس در باغ‌وحش ملی بنگلادش نگهداری شود. این بوفالوی نر ۷۰۰ کیلویی، که از نوع نادر آلبینو است، قرار بود برای جشن عید قربان ذبح شود.https://bbc.in/4nXjB3p@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 20:08:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6967f2cc22c3</link></item><item><title>📽آیا تا به حال از کافه‌های سیار خیابانی یک نوشیدنی یا ساندویچ...</title><description>📽آیا تا به حال از کافه‌های سیار خیابانی یک نوشیدنی یا ساندویچ خریدید؟ به قصه‌های پشت این کافه‌ها فکر کردید؟🔹ذکرا و فرزاد قهرمان‌های فیلم، دو تا جوان نوشکفته هستند که می‌خواهند روی پای خودشان بایستادند. با چی؟ با یک ون و ساندویچ‌های خانگی و تبلیغات اینستاگرام با آنها آشنا بشوید.📺برنامه این هفته آپارات«ذکرا و فرزاد»🎬ساخته ابراهیم مختاری🔹ساعات پخش به وقت ایرانجمعه ۹ شبشنبه ۷ صبحشنبه ۱۲:۰۰ ظهردوشنبه ۲:۳۰ صبحدوشنبه ۸:۳۰ شبسه‌شنبه ۱۲ ظهرجمعه ۱۲ ظهر🔹از برنامه آپارات همیشه فیلم متفاوت ببینید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 18:40:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#71b22c47dff8</link></item><item><title>🔻 در حالی که دسترسی به اینترنت در ایران پس از سه...</title><description>🔻 در حالی که دسترسی به اینترنت در ایران پس از سه ماه قطعی کامل تا حد زیادی برقرار شده است، اختلاف در میان مقام‌های جمهوری اسلامی بر سر بازگشت آن به وضعیت عادی و فیلترینگ شدید، این نگرانی را ایجاد کرده که ممکن است اینترنت ایران با اختلالات همراه باشد و به شکل ناپایدار باقی بماند.نت‌بلاکس، نهاد ناظر بر دسترسی اینترنت در جهان گفته است در حالی که اکنون اتصال تا حد زیادی برقرار شده است، اما معیارها نشان می‌دهد که کاربران هنوز با فیلترینگ شدید «مشابه دوره موقت بین اعتراضات ژانویه و شروع جنگ» مواجه هستند.اشاره این نهاد به بعد از اعتراضات دی ماه است که برای مدت کوتاهی دسترسی به اینترنت برقرار شده بود.در پی قطع اینترنت از زمان شروع جنگ آمریکا و اسرائیل علیه در ایران در اسفندماه سال گذشته، مسعود پزشکیان «ستاد ساماندهی و راهبردی فضای مجازی» را برای بررسی بازگشت اینترنت بین‌الملل تشکیل داد.تصمیم این ستاد برای اتصال مجدد اینترنت با واکنش تند مخالفان روبرو شده است.بیشتر بخوانید:https://bbc.in/4fMBLTt📸Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 17:45:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6d5dfd04f771</link></item><item><title>🔻در چمن حیاط جنوبی کاخ سفید، مقدمات برگزاری مسابقه قهرمانی ورزش رزمی...</title><description>🔻در چمن حیاط جنوبی کاخ سفید، مقدمات برگزاری مسابقه قهرمانی ورزش رزمی «یو‌اف‌سی» یا «مبارزه نهایی» در حال انجام است. قرار است این مبارزه در قفس روز ۱۴ ژوئن (حدود دو هفته دیگر) به عنوان بخشی از جشن‌های دویست و پنجاهمین سالگرد تاسیس آمریکا برگزار شود. دونالد ترامپ گفته که دانا وایت، رئیس اتحادیه یو‌اف‌سی و متحد قدیمی او، «یک سالن پنج هزار نفری درست مقابل ورودی کاخ سفید» به همراه هشت صفحه نمایش بزرگ در پارکی در همان نزدیکی خواهد ساخت تا هواداران بتوانند این مسابقه را تماشا کنند. این رویداد با دو مبارزه برای کسب عنوان قهرمانی برگزار خواهد شد.الکس پریرا از برزیل برای کسب عنوان قهرمانی موقت سنگین وزن یو‌اف‌سی به مصاف سیریل گین از فرانسه خواهد رفت، و ایلیا توپوریا از گرجستان قرار است برای کسب عنوان قهرمانی سبک وزن به مصاف جاستین گِیچی، قهرمان موقت فعلی، برود.https://bbc.in/4vf9lGm@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 17:34:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#382d82159e4b</link></item><item><title>📻 تازه‌ترین خبرهای جهان پنج‌شنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ از رادیو بی‌بی‌سی در...</title><description>📻 تازه‌ترین خبرهای جهان پنج‌شنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ از رادیو بی‌بی‌سی در لندن@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 17:11:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c14a56671423</link></item><item><title>🔻وزیر خارجه پاکستان برای یک دیدار رسمی به واشنگتن می‌رودمحمد اسحاق دار،...</title><description>🔻وزیر خارجه پاکستان برای یک دیدار رسمی به واشنگتن می‌رودمحمد اسحاق دار، معاون نخست‌وزیر و وزیر خارجه پاکستان در پایان سفرش به آمریکا برای دیدار رسمی فردا، جمعه هشتم خرداد ماه به واشنگتن می‌رود.وزارت خارجه پاکستان در یک بیانیه اعلام کرد که آقای اسحاق دار که برای شرکت در جلسه شورای امنیت سازمان ملل به نیویورک سفر کرده است،‌ فردا در واشنگتن با مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا دیدار و گفت‌وگو خواهد کرد.پاکستان میانجی رسمی میان آمریکا و ایران در جریان مذاکرات اخیر دو کشور برای برقراری صلح است.در بیانیه وزارت خارجه پاکستان آمده است که مستحکم‌کردن همکاری بین دو کشور پاکستان و آمریکا در مسائل مهم روز از جمله تلاش‌های پاکستان برای برقراری صلح و ثبات در منطقه از طریق گفت‌وگو و دیپلماسی،‌ از محورهای سفر آقای اسحاق‌دار به واشنگتن خواهد بود.@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 17:03:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0f29dd903660</link></item><item><title>🎶 در «رنگآهنگ» این هفته همراه می‌شویم با آرشید آذرین؛ آهنگساز، نوازنده...</title><description>🎶 در «رنگآهنگ» این هفته همراه می‌شویم با آرشید آذرین؛ آهنگساز، نوازنده پیانو و پزشک متخصص رادیولوژی قلب ایرانی-فرانسوی، که از تجربه زیستن میان دو دنیای موسیقی و پزشکی و پیوندی که میان آن‌ها برقرار کرده، می‌گوید.همچنین میزبان کریستوفر فن دیلن، موزیسین آلمانی و بنیان‌گذار گروه شیلر هستیم و از سفرش به ایران و تجربه اجرا برای مخاطبان ایرانی می‌شنویم.رنگآهنگپنجشنبه، ساعت ۲۰:۳۰ به وقت ایراناز تلویزیون و یوتیوب بی‌بی‌سی فارسی@BBCPersian</description><pubDate>2026-05-28 16:42:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8b7c2c163282</link></item></channel></RSS>