<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو فردا</title><item><title>📻بشنوید: سرخط خبرهای نیمه‌شب با رادیوفردا، ۱۲ خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: سرخط خبرهای نیمه‌شب با رادیوفردا، ۱۲ خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-02 00:15:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8bc7dea09864</link></item><item><title>🔸رئیس جمهور آمریکا روز دوشنبه در پیامی در شبکه اجتماعی خود نوشت که مذاکره کشورش با حکومت ایران «با س...</title><description>🔸رئیس جمهور آمریکا روز دوشنبه در پیامی در شبکه اجتماعی خود نوشت که مذاکره کشورش با حکومت ایران «با سرعت ادامه دارد».🔸این پیام پس از آن منتشر شد که جمهوری اسلامی تهدید کرد که در صورت ادامه حملات اسرائیل به لبنان «تبادل پیام با آمریکا متوقف می‌شود».🔸ترامپ در گفت‌وگو با خبرنگاران از تعلیق مذاکره با ایران اظهار بی‌اطلاعی کرد، اما تماسی تلفنی با نخست وزیر اسرائیل برقرار کرد که به توقف حملات به لبنان انجامید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 23:25:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03d30f38b373</link></item><item><title>🔸سردار آزمون، مهاجم تیم ملی ایران، در فهرست ۲۶ نفره این تیم برای جام جهانی که روز دوشنبه اعلام شد، ح...</title><description>🔸سردار آزمون، مهاجم تیم ملی ایران، در فهرست ۲۶ نفره این تیم برای جام جهانی که روز دوشنبه اعلام شد، حضور ندارد.🔸آزمون ۹۱ بازی ملی انجام داده و ۵۷ گل برای ایران به ثمر رسانده است.🔸او در اسفند ماه و پس از حمله آمریکا و اسرائیل به ایران، تصویری از خود در کنار حاکم دبی منتشر کرد. 🔸گزارش‌ها حاکی است که این پست اینستاگرامی با واکنش منفی مقام‌های ایرانی روبه‌رو شد و پس از آن آزمون از تیم ملی کنار گذاشته شد.🔸رسانه‌های داخلی نوشته‌اند که سردار آزمون «با وجود ابراز تمایل دوباره برای بازگشت، اکنون فقط احتمال دارد پس از جام جهانی، در صورت عذرخواهی رسمی، بار دیگر برای رقابت‌های بعدی از جمله جام ملت‌های آسیا به تیم ملی دعوت شود.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 22:44:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#111048f8bdab</link></item><item><title>ترامپ می‌گوید مذاکره با جمهوری اسلامی «با سرعت» ادامه دارد🔸رئیس جمهور آمریکا روز دوشنبه در پیامی در...</title><description>ترامپ می‌گوید مذاکره با جمهوری اسلامی «با سرعت» ادامه دارد🔸رئیس جمهور آمریکا روز دوشنبه در پیامی در شبکه اجتماعی خود نوشت که مذاکره کشورش با حکومت ایران «با سرعت ادامه دارد».🔸این پیام پس از آن منتشر شد که جمهوری اسلامی تهدید کرد که در صورت ادامه حملات اسرائیل به لبنان «تبادل پیام با آمریکا متوقف می‌شود».🔸ترامپ در گفت‌وگو با خبرنگاران از تعلیق مذاکره با ایران اظهار بی‌اطلاعی کرد، اما تماسی تلفنی با نخست وزیر اسرائیل برقرار کرد که به توقف حملات به لبنان انجامید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 22:35:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#123f8e479467</link></item><item><title>🔸در پی انتشار خبر تماس تلفنی دونالد ترامپ با بنیامین نتانیاهو، رئیس جمهور آمریکا در شبکه اجتماعی خود...</title><description>🔸در پی انتشار خبر تماس تلفنی دونالد ترامپ با بنیامین نتانیاهو، رئیس جمهور آمریکا در شبکه اجتماعی خود نوشت که نیروهای ارتش اسرائیل به بیروت نخواهند رفت.🔸او گفت: «تماسی بسیار مفید با بی‌بی نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل، داشتم و دیگر نیرویی به بیروت نخواهد رفت، و هر نیرویی هم که در راه بودند بازگردانده می‌شوند.»🔸ترامپ در ادامه نوشت که «از طریق نمایندگان عالی تماسی بسیار خوب با حزب‌الله داشته» و این گروه هم موافقت کرده است که دست از شلیک بردارد.🔸صبح دوشنبه وب‌سایت آکسیوس به نقل از منابع خود گزارش داده بود که تلاش جدید آمریکا برای آتش‌بس میان اسرائیل و لبنان «شکست» خورده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 21:53:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dea8f1812fad</link></item><item><title>وقوع «دومین انفجار» در کشتی کانتینربر در نزدیکی بندر ام قصر عراق🔸خبرگزاری رویترز روز دوشنبه از وقوع...</title><description>وقوع «دومین انفجار» در کشتی کانتینربر در نزدیکی بندر ام قصر عراق🔸خبرگزاری رویترز روز دوشنبه از وقوع «دومین انفجار» در یک فروند کشتی کانتینربر در نزدیکی بندر ام قصر عراق خبر داد.🔸بر اساس این خبر به نقل از منابع امنیتی عراق، این انفجار در فاصله ۴۰ مایل دریایی در جنوب شرقی بندر ام قصر در خلیج فارس رخ داده و باعث بروز آتش‌سوزی شده است.🔸ساعاتی پیشتر اداره دریانوردی بریتانیا در شبکه ایکس از وقوع «انفجاری بزرگ» در این کشتی کانتینربر در پی اصابت «پرتابه‌ای ناشناس» خبر داده بود.🔸هنوز خبری درباره مجروحان احتمالی این حادثه گزارش نشده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 21:42:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#867c36fa4d92</link></item><item><title>بیانیه وزارت خارجه ایران: مسئولیت آثار و پیامدهای نقض آتش‌بس بر عهده آمریکا است🔸در ادامه واکنش تند ح...</title><description>بیانیه وزارت خارجه ایران: مسئولیت آثار و پیامدهای نقض آتش‌بس بر عهده آمریکا است🔸در ادامه واکنش تند حکومت ایران به حملات اسرائیل در جنوب لبنان، وزارت خارجه جمهوری اسلامی در بیانیه‌ای هشدار داد که مسئولیت «آثار و پیامدهای نقض آتس‌بس» را بر عهده ایالات متحده می‌داند.🔸در این بیانیه آمده است: «مسئولیت مستقیم آمریکا، چه در نقض آتش‌بس علیه ایران و چه در نقض آتش‌بس از سوی رژیم اسرائیل علیه لبنان، محرز است و مسئولیت آثار و پیامدهای این وضعیت برعهده آمریکاست.»🔸همزمان رسانه‌ها در اسرائیل از جمله شبکه کان خبر می‌دهند که «در پی مداخله» آمریکا، ارتش اسرائیل حمله خود به منطقه ضاحیه در جنوب لبنان را عقب انداخته است.🔸این خبر پس از آن منتشر شده است که همین رسانه‌ها از گفت‌وگوی تلفنی طولانی دونالد ترامپ با بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل، خبر دادند.🔸ساعتی پیشتر نخست‌وزیر اسرائیل به ارتش دستور داده بود که اهدافی را در حومه جنوبی بیروت هدف قرار دهد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 21:04:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#50ebc5a7d190</link></item><item><title>🔸شبکه ان‌بی‌سی روز دوشنبه خبر داد که رئیس جمهور آمریکا از تعلیق مذاکرات یا تلاش برای این کار توسط جم...</title><description>🔸شبکه ان‌بی‌سی روز دوشنبه خبر داد که رئیس جمهور آمریکا از تعلیق مذاکرات یا تلاش برای این کار توسط جمهوری اسلامی اظهار بی‌اطلاعی کرده است.🔸دونالد ترامپ به خبرنگار این شبکه آمریکایی گفت که از ایران چنین خبری نشنیده است.🔸رسانه‌های حکومتی در ایران عصر دوشنبه، ۱۱ خردادماه، نوشتند که جمهوری اسلامی «تبادل پیام با آمریکا» را تا زمانی که اسرائیل حملاتش به لبنان را متوقف نکرده قطع می‌کند.🔸به نوشته خبرگزاری تسنیم، «مسئولان و مذاکره‌کنندگان ایرانی» خواستار توقف فوری حملات اسرائیل شده «و تا زمانی که نظر ایران و مقاومت در این زمینه تأمین نشود، گفت‌وگویی در کار نخواهد بود».🔸در واکنش به این خبر، ترامپ گفت: «اگر راستش را بخواهید، به نظر من ما زیادی در این باره حرف می‌زنیم. به نظرم، [به جای این کار] سکوت کردن خیلی بهتر خواهد بود.»🔸او در ادامه گفت: «البته معنایش این نیست که همین الان می‌رویم و شروع می‌کنیم به بمب ریختن، فقط ساکت می‌مانیم، محاصره را هم حفظ می‌کنیم.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 20:54:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#22b0310816a2</link></item><item><title>🔸رسانه‌های ایران از افزایش حجم ذخایر آب سد امیرکبیر (سد کرج) و رسیدن میزان پرشدگی مخزن این سد به حدو...</title><description>🔸رسانه‌های ایران از افزایش حجم ذخایر آب سد امیرکبیر (سد کرج) و رسیدن میزان پرشدگی مخزن این سد به حدود ۷۰ درصد خبر می‌دهند.🔸بر اساس تصاویر منتشرشده، حجم آب ذخیره‌شده در این سد نسبت به مدت مشابه سال گذشته افزایش چشمگیری داشته است؛ موضوعی که پس از چند سال خشکسالی و کاهش ذخایر آبی، نشانه‌ای نسبتاً امیدوارکننده برای منابع آب تهران و البرز ارزیابی می‌شود.🔸با این حال، کارشناسان تأکید می‌کنند بهبود وضعیت سد کرج به معنای پایان بحران آب نیست و وضعیت سدهایی مانند لار، لتیان و ماملو همچنان نگران‌کننده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 20:37:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c76ad8f69ede</link></item><item><title>تهدید به «گشودن جبهه‌های جدید» از طرف سپاه در ادامه واکنش به حمله اسرائیل به لبنان🔸همزمان با هشدار ف...</title><description>تهدید به «گشودن جبهه‌های جدید» از طرف سپاه در ادامه واکنش به حمله اسرائیل به لبنان🔸همزمان با هشدار فرمانده قرارگاه خاتم‌الانبیاء‌ سپاه، سازمان اطلاعات سپاه پاسداران نیز در پیامی که به نوشته خبرگزاری فرانسه در تلویزیون حکومتی ایران نیز قرائت شده تهدید کرد که «جبهه‌هایی جدید» خواهد گشود.🔸حساب سازمان اطلاعات سپاه در شبکه ایکس نوشت:‌ «ایران عبور از خط قرمزها در لبنان و غزه را به معنای جنگ مستقیم و تحمیل هزینه بر امنیت ملی خود و مقاومت اسلامی فرض کرده و متقابلا عزم خود را برای عملیات دفاعی با انجام اقدامات معناشکن و گشودن جبهه‌های جدید به علاوه حفظ معادله تنگه هرمز قرار می‌دهد.»🔸جمهوری اسلامی از همان ابتدا پایان جنگ در لبنان را از جمله شرایط خود برای کنار آمدن با ایالات متحده عنوان کرده است.🔸این در حالی است که اسرائیل و گروه حزب‌الله لبنان تحت فشار آمریکا به آتش‌بس رضایت داده، اما به‌ویژه در روزهای اخیر هر یک دیگری را به نقض این آتش‌بس متهم کرده است.🔸تهدید به «حفظ معادله تنگه هرمز» یعنی بسته ماندن این تنگه استراتژیک در حالی است که ایران و آمریکا از طریق پاکستان و میانجی‌های دیگر در حال تلاش برای نهایی کردن یک تفاهم‌نامه در این باره هستند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 20:26:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0ee8827a60d8</link></item><item><title>هشدار قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیاء سپاه به ساکنان شمال اسرائیل🔸در ادامه واکنش‌ مقامات جمهوری اسلامی ب...</title><description>هشدار قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیاء سپاه به ساکنان شمال اسرائیل🔸در ادامه واکنش‌ مقامات جمهوری اسلامی به حملات مکرر اسرائیل به جنوب لبنان، فرمانده قرارگاه خاتم‌الانبیاء سپاه پاسداران روز دوشنبه به ساکنان شمال اسرائیل هشدار تخلیه داد.🔸رسانه‌های حکومتی به نقل از علی عبداللهی، فرمانده این قرارگاه، نوشتند: «نتانیاهو در ادامه شرارت‌های خود در منطقه، ضاحیه و بیروت را تهدید به بمباران نموده و برای ساکنان آن هشدار تخلیه اعلام کرده است.»🔸این فرمانده سپاه در ادامه تهدید کرده که در صورت بمباران شدن این مناطق در لبنان، ایران نیز به شمال اسرائیل حمله خواهد کرد.🔸عبداللهی گفت: «در صورت عملی شدن این تهدید به ساکنان بخش‌های شمالی و شهرک‌های نظامی در سرزمین‌های اشغالی هشدار می‌دهیم اگر نمی‌خواهند آسیب ببینند منطقه را ترک نمایند.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 20:25:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#24d3b23f69c9</link></item><item><title>🔸تصویری از یک قلاده پلنگ ایرانی در پارک ملی گلستان، در جریان گشت و پایش محیطی در اردیبهشت‌ماه ۱۴۰۵ ب...</title><description>🔸تصویری از یک قلاده پلنگ ایرانی در پارک ملی گلستان، در جریان گشت و پایش محیطی در اردیبهشت‌ماه ۱۴۰۵ به ثبت رسید.🔸این ویدیو که توسط جعفر پناه‌پور، از محیط‌بانان و پایشگران محیط زیست ثبت شده، حضور این گونه ارزشمند را در میان پوشش گیاهی منطقه نشان می‌دهد.🔸پارک ملی گلستان به عنوان یکی از مهم‌ترین زیستگاه‌های حیات‌وحش ایران، نقش کلیدی در حفاظت از پلنگ ایرانی دارد؛ گونه‌ای که در فهرست جانوران در معرض خطر قرار گرفته است.🔸پارک ملی گلستان با برخورداری از تنوع زیستی کم‌نظیر، یکی از مهم‌ترین مناطق حفاظت‌شده کشور برای بقای پلنگ ایرانی به شمار می‌رود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 19:44:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e39119c3c56f</link></item><item><title>🔸رسانه‌های ایران ۱۱ خردادماه، از «نقض آتش‌بس» در همه جبهه‌ها از جمله لبنان خبر دادند و نوشتند که تیم...</title><description>🔸رسانه‌های ایران ۱۱ خردادماه، از «نقض آتش‌بس» در همه جبهه‌ها از جمله لبنان خبر دادند و نوشتند که تیم مذاکره‌کننده ایرانی گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند.🔸مقامات رسمی ایران هنوز واکنشی به این خبر نشان ندادند.🔸پیشتر سخنگوی وزارت خارجه بر «حفظ آتش‌بس» در لبنان تاکید کرده بود.🔸همزمان نخست‌وزیر اسرائیل روز دوشنبه دستور حمله به جنوب بیروت را صادر کرد. 🔸وب‌سایت آکسیوس به نقل از منابع خود گزارش داده که تلاش جدید آمریکا برای آتش‌بس میان اسرائیل و لبنان «شکست» خورده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 19:20:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2086cfb4b780</link></item><item><title>🔸در پی انتشار اخباری از مریض‌احوالی میرحسین موسوی، از رهبران جنبش سبز ایران، اردشیر امیرارجمند، مشاو...</title><description>🔸در پی انتشار اخباری از مریض‌احوالی میرحسین موسوی، از رهبران جنبش سبز ایران، اردشیر امیرارجمند، مشاور او، تأیید کرد که آقای موسوی «چند روزی است» به بیمارستان منتقل شده است.🔸میرحسین موسوی به همراه همسرش زهرا رهنورد، دیگر رهبر جنبش سبز، هم‌چنان در حصر به سر می‌برد.🔸امیرارجمند که در فرانسه اقامت دارد روز دوشنبه به رادیوفردا گفت که خانه این دو فعال سیاسی دیگر «قابل سکونت نیست»، محل نگهداری آن‌ها پس از انتقال‌شان «نامعلوم» است، و شرایط حصر «دشوارتر» شده است.🔸محل سکونت این دو در حملات بی‌امان اسرائیل به تهران به‌شدت آسیب دیده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 19:06:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9ee232eb373a</link></item><item><title>تیراندازی در دانشگاه پزشکی قزوین دو کشته برجا گذاشت🔸رسانه‌ها در ایران از وقوع حادثه‌ای مرگبار در قزو...</title><description>تیراندازی در دانشگاه پزشکی قزوین دو کشته برجا گذاشت🔸رسانه‌ها در ایران از وقوع حادثه‌ای مرگبار در قزوین خبر می‌دهند که صبح روز دوشنبه اتفاق افتاده و جان دو نفر را گرفته است.🔸به گفته حمیدرضا قافله‌باشی، رئیس دانشگاه علوم پزشکی قزوین، در جریان تیراندازی که «به دلیل خصومت خانوادگی اتفاق افتاده» دو دانشجوی این دانشگاه «که زن و شوهر بودند» جان خود را از دست داده‌اند.🔸بر اساس شرح حادثه از زبان برخی از کاربران شبکه‌های اجتماعی، صبح روز دوشنبه دانشجوی مرد وارد دانشکده دندانپزشکی قزوین می‌شود و «همسر خودش را با سلاح کمری به قتل می‌رساند و پس از ارتکاب جرم به زندگی خود پایان می‌دهد».🔸در سال‌های اخیر به نظر می‌رسد دسترسی مردم در ایران به سلاح گرم بسیار آسان‌تر شده، و در شبکه اجتماعی تلگرام حتی آگهی فروش اسلحه هم می‌توان دید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 18:00:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#acd61274ea0b</link></item><item><title>🔸عباس عراقچی، وزیر خارجه ایران، در شبکه ایکس نوشت: «آتش‌بس میان ایران و آمریکا، بدون هیچ ابهامی، آتش...</title><description>🔸عباس عراقچی، وزیر خارجه ایران، در شبکه ایکس نوشت: «آتش‌بس میان ایران و آمریکا، بدون هیچ ابهامی، آتش‌بسی در تمام جبهه‌ها، از جمله لبنان، است.»🔸او در این پیام، نقض آتش‌بس در هر جبهه‌ای را «به معنای نقض آتش‌بس در تمامی جبهه‌ها» عنوان کرده است.🔸عراقچی آمریکا و اسرائیل را «مسئول پیامدهای هرگونه نقض این آتش‌بس» معرفی کرده است.🔸ایران بارها این موضوع را اعلام کرده که آتش‌بس میان طرفین منازعه در جنگ ایران، باید سایر جبهه‌ها به‌ویژه جبهه لبنان را هم در بر بگیرد.🔸ابوالفضل شکارچی، سخنگوی نیروهای مسلح جمهوری اسلامی نیز به اسرائیل هشدار داده که «تداوم جنایات در لبنان برای نیروهای مسلح ایران قابل تحمل نخواهد بود.»🔸در تازه‌ترین بی‌توجهی به این درخواست جمهوری اسلامی، بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، به ارتش دستور داده اهدافی را در حومه جنوبی بیروت هدف قرار دهد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-06-01 17:14:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#471a4f318ab0</link></item><item><title>🔸مسعود پیاهو، شهروندی که به اتهام ثبت ویدئو از اعتراضات ۱۴۰۴ به ۱۰ سال زندان محکوم شده است، روز دوشن...</title><description>🔸مسعود پیاهو، شهروندی که به اتهام ثبت ویدئو از اعتراضات ۱۴۰۴ به ۱۰ سال زندان محکوم شده است، روز دوشنبه ۱۱ خرداد با انتشار پیامی ویدئویی جدید گفت: «با وجود آنکه در بازنشر آن هیچ نقشی نداشته است، روز سه‌شنبه برای اجرای حکم خود را به زندان معرفی می‌کند.»🔸حسن آقاخانی، وکیل دادگستری، روز یکشنبه از محکومیت موکلش به اتهام ثبت ویدئو از معترضی که در جریان اعتراضات دی‌ماه سال گذشته مقابل مأموران پلیس ایران در خیابان روی زمین نشسته بود، خبر داد.🔸آقاخانی تاکید کرد که مسعود پیاهو قصد انتشار «عمومی» ویدئو را نداشته و آن را در «استوری پرایوت» صفحه اینستاگرام خود منتشر کرده اما سپس شخص دیگری آن را به شکل عمومی منتشر کرد.🔸انتشار این ویدئو از فردی که روز هشتم دی‌ماه و در دومین روز اعتراضات به تنهایی مقابل مأموران انتظامی روی زمین نشسته بود، به شکل گسترده منتشر شد، بازتاب‌های فراوانی ایجاد کرد.🔸تصویر این معترض به یکی از نمادهای اعتراضات دی ماه ۱۴۰۴ تبدیل شد.🔸آقاخانی روز یکشنبه گفت که دادگاه با استناد به «قانون تشدید مجازات جاسوسی و همکاری با رژیم صهیونیستی» آقای پیاهو را به «۱۰ سال حبس» محکوم کرد.@Radiofarda</description><pubDate>2026-06-01 15:54:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cba3bbccd37f</link></item><item><title>رئیس فدراسیون فوتبال ایران: تنگناهای مالی به‌شدت تیم را آزار می‌دهد🔸مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال ا...</title><description>رئیس فدراسیون فوتبال ایران: تنگناهای مالی به‌شدت تیم را آزار می‌دهد🔸مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال ایران، روز یک‌شنبه دهم خرداد به گلایه از مشکلات مالی در بر سر راه آماده‌سازی تیم ملی فوتبال ایران در راه جام جهانی پرداخت.🔸به گزارش خبرگزاری ایرنا، او در این باره توضیح داده که «تیم ملی در شرایط خوبی قرار دارد، اما تنگناهای مالی به‌شدت تیم را آزار می‌دهد. هزینه‌های تیم‌های مختلف ملی دلاری است. وزارت ورزش زیر ۲۰۰ میلیارد به ما کمک کرده است.»🔸رئیس فدراسیون فوتبال ایران دربارهٔ آخرین خبر پیرامون صدور روادید تیم ملی فوتبال برای حضور در جام جهانی ۲۰۲۶ هم گفت: «مسئول برگزاری جام جهانی فیفا است و از نظر ما مسئول دادن ویزا هم فیفا است. وقتی کشوری متعهد به میزبانی می‌شود، یکی از تعهداتی که می‌دهند، صدور ویزا است. در جلساتی که رو در رو با فیفا داشتیم، آنها در این رابطه با ما هم‌نظر هستند.»🔸در فاصله ۱۴ روز تا جام جهانی ۲۰۲۶، بلاتکلیفی ویزای تیم ملی فوتبال ایران ادامه دارد. خبرگزاری مهر گزارش داده که فدراسیون فوتبال با ارسال نامه‌ای تازه به فیفا خواستار تعیین تکلیف فوری این پرونده شده، اما به گفته این خبرگزاری، فیفا تاکنون پاسخی به نامه‌های فدراسیون نداده است.🔸مهدی محمدنبی، سرپرست تیم ملی، دو روز پیشتر از این گفته بود هنوز نه ویزای مکزیک و نه ویزای آمریکا برای اعضای تیم صادر نشده و تیم ملی به روادید چندبار ورود هر دو کشور نیاز دارد. پیشتر نیز مهدی تاج اعلام کرده بود که به‌دلیل مشکل ویزا، محل اردوی تیم ملی از آریزونای آمریکا به تیخوانای مکزیک منتقل شده است.🔸این ابهام در حالی ادامه دارد که به گفته سفیر جمهوری اسلامی در مکزیک، هنوز روشن نیست آمریکا به تیم ملی روادید خواهد داد یا نه؛ موضوعی که می‌تواند برنامه‌های ایران را در روزهای پایانی پیش از جام جهانی با مشکل جدی روبه‌رو کند. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@Radiofarda</description><pubDate>2026-06-01 15:45:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#41664a0e1fe8</link></item><item><title>🔸ارتش اسرائیل روز دوشنبه ۱۱ خرداد تصاویری از ورود نیروهای یگان گشتی گولانی به قلعه تاریخی شقیف (بوفو...</title><description>🔸ارتش اسرائیل روز دوشنبه ۱۱ خرداد تصاویری از ورود نیروهای یگان گشتی گولانی به قلعه تاریخی شقیف (بوفور) در جنوب لبنان را منتشر کرد. 🔸ییسرائیل کاتز، وزیر دفاع اسرائیل، روز یکشنبه از تصرف این دژ راهبردی قرون وسطایی در جنوب لبنان، که پرچم اسرائیل بر فراز آن برافراشته شده است، خبر داده بود.🔸قلعه بوفور یا شقیف بر بخش‌های گسترده‌ای از جنوب لبنان اشراف دارد و به همین دلیل از اهمیت نظامی بالایی برخوردار است.🔸قلعه تاریخی شقیف متعلق به دوران جنگ‌های صلیبی در استان نبطیه در جنوب لبنان است که در فاصله حدود ۱ کیلومتری در جنوب،جنوب شرقی روستای أرنون قرار دارد.🔸صلاح‌الدین ایوبی،‌ نخستین سلطان مصر و شام در سال ۱۱۹۰ قلعه شقیف را فتح کرد، اما ۶۰ سال بعد صلیبی‌ها دوباره آن را بازپس گرفتند. 🔸در سال ۱۲۶۸ سلطان ظاهر رکن‌الدین بیبرس بندقداری در نهایت قلعه را برای نیروهای اسلامی تصرف کرد.🔸قلعه شقیف یکی از نمونه‌های معدودی است که در آن یک قلعه قرون وسطایی در جنگ‌های مدرن نیز دارای ارزش و کاربرد نظامی بوده است، همان‌طور که تاریخ اواخر سده بیستم آن، به‌ویژه در طول جنگ ۱۹۸۲ لبنان این موضوع را نشان داد.@Radiofarda</description><pubDate>2026-06-01 15:28:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0c45823674f9</link></item></channel></RSS>