<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>🔻هانیه شه‌پری دونده ۱۹ ساله اهل ایذه خوزستان در مسابقات دوومیدانی قهرمانی...</title><description>🔻هانیه شه‌پری دونده ۱۹ ساله اهل ایذه خوزستان در مسابقات دوومیدانی قهرمانی جوانان آسیا در هنگ‌کنگ، مدال نقره ماده ۳۰۰۰ متر بامانع را کسب کرد.🔹ملی‌پوش ایران با ثبت زمان ۱۰:۲۶.۳۴ دقیقه ضمن کسب عنوان نایب‌قهرمانی، رکورد ملی بزرگسالان این ماده را نیز شکست. رکورد پیشین با زمان ۱۰:۲۹.۲۴ دقیقه در اختیار خود او بود.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-29 17:44:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#857554b14bca</link></item><item><title>هفته دوم دادگاه متهمان حمله به پوریا زراعتی، مجری ایران‌اینترنشنال، در لندن...</title><description>هفته دوم دادگاه متهمان حمله به پوریا زراعتی، مجری ایران‌اینترنشنال، در لندن آغاز شد. دو متهم در این جلسه درباره نحوه فرار به رومانی پس از حمله و همچنین تماس‌های تلفنی پیش و پس از این حمله، جزییات تازه‌ای ارائه کردند.جزییات بیشتر با شروین شهرستانی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 17:39:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ae6dd63343be</link></item><item><title>عباس عراقچی، وزیر خارجه جمهوری اسلامی درباره تماس تلفنی با بدر البوسعیدی،...</title><description>عباس عراقچی، وزیر خارجه جمهوری اسلامی درباره تماس تلفنی با بدر البوسعیدی، وزیر خارجه عمان، گفت که همبستگی جمهوری اسلامی را با عمان در برابر هرگونه تهدید ابراز کردم و ما درباره تنگه هرمز و مدیریت آینده آن در چارچوب مسئولیت‌های حاکمیتی و حقوق بین‌الملل گفت‌وگو کردیم.https://iranintl.com/202605291343</description><pubDate>2026-05-29 17:31:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#108d8cc5f901</link></item><item><title>یک شهروند با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید با وخامت اوضاع...</title><description>یک شهروند با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید با وخامت اوضاع دارو در ایران دستور جیره‌بندی دارو صادر شده است. بازخوانی پیام این شهروند و ساخت تصویر با هوش مصنوعی انجام گرفته است.</description><pubDate>2026-05-29 17:30:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2dc1568b0fa4</link></item><item><title>سنتکام در شبکه ایکس اعلام کرد نیروهای آمریکایی همچنان به اجرای محاصره...</title><description>سنتکام در شبکه ایکس اعلام کرد نیروهای آمریکایی همچنان به اجرای محاصره بنادر ایران ادامه می‌دهند و از زمان آغاز محاصره دریایی تاکنون، ۱۱۵ کشتی تجاری مجبور به تغییر مسیر شده‌اند.سنتکام تصویری از یک جنگنده نیروی هوایی ایالات متحده بر روی یک ناو جنگی منتشر کرده است.https://iranintl.com/202605293904</description><pubDate>2026-05-29 17:19:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bbb8a6b00689</link></item><item><title>محمدباقر قالیباف درباره مذاکره با آمریکا گفت امتیازها با موشک گرفته می‌شود...</title><description>محمدباقر قالیباف درباره مذاکره با آمریکا گفت امتیازها با موشک گرفته می‌شود و مذاکره صرفا برای تفهیم طرف مقابل است. او تاکید کرد جمهوری اسلامی به اظهارات آمریکا اعتماد ندارد و هر توافقی زمانی موفق است که طرف‌ها از فردای آن برای جنگ آماده‌تر باشند.گفت‌وگو با علی‌حسین قاضی‌زاده، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 17:18:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4082514c1d63</link></item><item><title>برنامه «پاداش برای عدالت» آمریکا برای دریافت اطلاعات درباره شبکه‌های مالی سپاه...</title><description>برنامه «پاداش برای عدالت» آمریکا برای دریافت اطلاعات درباره شبکه‌های مالی سپاه از جمله شرکت‌های پوششی و ناوگان سایه فروش نفت، تا سقف ۱۵ میلیون دلار جایزه تعیین کرد.برنامه «پاداش برای عدالت» اعلام کرد سپاه برای تامین مالی فعالیت‌های تروریستی از این سازوکار استفاده می‌کند.https://iranintl.com/202605298859</description><pubDate>2026-05-29 17:10:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d6610c0abd4b</link></item><item><title>یک موشک نیو گلن متعلق به شرکت بلو اوریجین در جریان آزمایش...</title><description>یک موشک نیو گلن متعلق به شرکت بلو اوریجین در جریان آزمایش روی سکوی پرتاب در کیپ کاناورال فلوریدا منفجر شد و ستون بزرگی از آتش و دود به هوا برخاست. این موشک بدون سرنشین برای چهارمین پرتاب آزمایشی و حمل ماهواره‌های پروژه آمازون لئو به مدار پایین زمین آماده می‌شد. @iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 16:54:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#efe8d9f42ac8</link></item><item><title>بر اساس بیانیه منتشرشده از سوی ارتش اسرائیل، ایال زمیر، رییس ستاد...</title><description>بر اساس بیانیه منتشرشده از سوی ارتش اسرائیل، ایال زمیر، رییس ستاد ارتش این کشور، در بازدید از مواضع ارتش در مزارع شبعا، در خاک لبنان، گفت هر ضربه به حزب‌الله، ضربه‌ای به «محور جمهوری اسلامی» و «سرمایه‌گذاری جمهوری اسلامی در منطقه» است.زمیر افزود ارتش اسرائیل برای هرگونه تحول احتمالی، از جمله در برابر جمهوری اسلامی، در سطح بالایی از آمادگی قرار دارد.او گفت هیچ نقطه‌ای برای حزب‌الله به دژ یا منطقه امن تبدیل نخواهد شد و افزود: «خط زرد ما را محدود نمی‌کند؛ هر جا تهدیدی شناسایی کنیم و هر جا لازم باشد آن را از میان برداریم، اقدام خواهیم کرد.»زمیر همچنین گفت ارتش اسرائیل در صورت نیاز عملیاتی، به پیشروی در مناطق جدید ادامه خواهد داد.رییس ستاد ارتش اسرائیل هدف عملیات‌ها را «تشدید ضربه به حزب‌الله، دور کردن تهدیدها و تقویت دفاع از شهرک‌های شمالی» عنوان کرد و گفت نیروهای اسرائیلی همچنان در حال پیشروی و عملیات هستند.زمیر همچنین گفت از آغاز جنگ تاکنون بیش از هفت هزار و ۵۰۰ عضو حزب‌الله کشته شده‌اند که دو هزار و ۵۰۰ نفر از آن‌ها از زمان آغاز عملیات «غرش شیران» کشته شده‌اند.https://iranintl.com/202605299004</description><pubDate>2026-05-29 16:51:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7201ac66c0bf</link></item><item><title>مرور تعطیلی و بازگشایی بورس ابوظبی در طول جنگ، و مقایسه‌اش با...</title><description>مرور تعطیلی و بازگشایی بورس ابوظبی در طول جنگ، و مقایسه‌اش با مدیریت بورس تهران در همین دوره راهگشاست. وال‌استریت پس از حملات یازده سپتامبر، فقط شش روز تعطیل بود، اما روسیه پس از حمله به اوکراین، بازار مسکو را یک ماه تعطیل کرد. بورس‌های امارات پس از حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی فقط دو روز معاملات را متوقف کردند، در حالیکه بورس تهران، در یک رکورد تاریخی، بیش از هشتاد روز تعطیل بود. در این قسمت چرتکه، محمد ماشین‌چیان رویکرد آمریکایی و روسی به بازار را در مقیاس ایران و امارات بررسی می‌کند.تماشای نسخه کامل «چرتکه» در یوتیوب ایران‌اینترنشنال:https://youtu.be/gPWijjjbR5M@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 16:51:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6ea78b95680d</link></item><item><title>محسن رضایی، مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، گفت: «اگر محاصره دریایی فراتر از...</title><description>محسن رضایی، مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، گفت: «اگر محاصره دریایی فراتر از بازه زمانی معینی ادامه یابد، حمله خواهیم کرد.»او ادامه داد: «سپاه بر پایه جنگ نامتقارن عمل می‌کند و از پهپادهای بسیار مقرون‌به‌صرفه و قایق‌های تندرو به عنوان ابزار اصلی بازدارندگی استفاده می‌کند.»رضایی افزود: «آمریکا در تاریکی به سمت ما می‌آید، در حالی که ما هر حرکت آنها را رصد می‌کنیم.»https://iranintl.com/202605290902</description><pubDate>2026-05-29 16:43:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#158a85e3d959</link></item><item><title>محمدحسن ابوترابی‌فرد، امام جمعه تهران، گفت انسان‌هایی که در «پرتو آموزه‌های وحیانی»...</title><description>محمدحسن ابوترابی‌فرد، امام جمعه تهران، گفت انسان‌هایی که در «پرتو آموزه‌های وحیانی» و «مدرسه انبیا» پرورش یافته‌اند، می‌جنگند و پایگاه‌های آمریکایی را مورد تهاجم قرار می‌دهند.او با اشاره به حمله آمریکا به نقطه‌ای در حاشیه فرودگاه بندرعباس، گفت این اقدام «تعرض به آسمان و زمین ایران» بود و افزود با توان هوافضای سپاه پاسداران به آن «پاسخ سخت و شکننده» داده شد.به گفته ابوترابی‌فرد، اظهارات پنتاگون مبنی بر اینکه آتش‌بس نقض نشده، نشان‌دهنده افزایش «قدرت بازدارندگی» جمهوری اسلامی و «تغییر موازنه قدرت به نفع ایران» است.https://iranintl.com/202605295858</description><pubDate>2026-05-29 16:41:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74ad273de038</link></item><item><title>ابراهیم رضایی، سخنگوی کمیسیون امنیت ملی مجلس، در شبکه ایکس نوشت «مدیریت...</title><description>ابراهیم رضایی، سخنگوی کمیسیون امنیت ملی مجلس، در شبکه ایکس نوشت «مدیریت ایرانی تنگه هرمز در دنیا تثبیت شده است» و کشورها برای عبور شناورهای خود «اجازه می‌گیرند، هزینه‌ها را می‌پردازند و با راهنمایی نیروی دریایی سپاه» از این آبراه عبور می‌کنند.او افزود تنها کسی که این موضوع را «باور نکرده یا نمی‌خواهد باور کند» دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا است و نوشت: «هر چند وقت ارتشش را برای باز کردن تنگه می‌فرستد، آنها می‌آیند و کتک می‌خورند و برمی‌گردند.»رضایی همچنین خطاب به اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، نوشت: «به جای هارت و پورت اضافی به فکر تعظیم به قدرت ایرانی‌ها در خلیج فارس باشید.»بسنت گفته بود که آمریکا اخذ عوارض در تنگه هرمز را تحمل نخواهد کرد.https://iranintl.com/202605299812</description><pubDate>2026-05-29 16:39:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d1d139e64367</link></item><item><title>لطف‌الله دژکام، امام جمعه شیراز گفت: «ولایت فقیه در عصر غیبت، امتداد...</title><description>لطف‌الله دژکام، امام جمعه شیراز گفت: «ولایت فقیه در عصر غیبت، امتداد همان خط ولایت الهی و غدیر است و نظام جمهوری اسلامی بر همین اساس شکل گرفته و استمرار یافته است.»او ادامه داد: «همان‌گونه که در روز غدیر مسیر هدایت برای امت اسلامی تثبیت شد، امروز نیز تداوم این مسیر در قالب ولایت فقیه و رهبری دینی جامعه ادامه دارد.»او افزود: «بدون محوریت ولایت، نظام دینی کارکرد و معنای کامل خود را از دست می‌دهد.»https://iranintl.com/202605297381</description><pubDate>2026-05-29 16:38:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2ab0f605407d</link></item><item><title>پلیس مبارزه با تروریسم لندن جمعه هشتم خرداد اعلام کرد یک شهروند...</title><description>پلیس مبارزه با تروریسم لندن جمعه هشتم خرداد اعلام کرد یک شهروند یونانی به همکاری با سرویس اطلاعاتی جمهوری اسلامی متهم شده است. به گفته پلیس، این پرونده به هدف قرار دادن یک روزنامه‌نگار مستقر در بریتانیا که برای ایران‌اینترنشنال فعالیت می‌کند، مربوط است.بر اساس بیانیه پلیس، ایوانیس آیدینیدیس، ۴۶ ساله، شهروند یونان و ساکن مونیخ آلمان، ۲۶ اردیبهشت در منطقه وست ساسکس از سوی کارآگاهان پلیس مبارزه با تروریسم لندن بازداشت شد.دادگاه وست‌مینستر مجوز ادامه بازداشت او را تا ۹ خرداد صادر کرد و پس از هماهنگی با دادستانی سلطنتی، اتهام‌های مرتبط علیه او ثبت شد.پلیس اعلام کرد بر اساس ارزیابی‌ها، تهدید گسترده‌تری علیه عموم مردم در ارتباط با این پرونده وجود ندارد.هلن فلانگان، فرمانده پلیس مبارزه با تروریسم لندن، گفت: «می‌دانیم این موضوع ممکن است نگرانی‌هایی به‌ویژه در میان افرادی که در رسانه‌های فارسی‌زبان فعالیت می‌کنند ایجاد کند. ما با شماری از سازمان‌ها و افراد همکاری نزدیک داریم تا درباره ایمنی و امنیت به آن‌ها مشاوره و حمایت ارائه دهیم و این شامل فرد و سازمان مرتبط با این پرونده نیز می‌شود.»https://iranintl.com/</description><pubDate>2026-05-29 16:35:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d29a680fc10f</link></item><item><title>یک جوان با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال از افزایش گرانی‌ها و...</title><description>یک جوان با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال از افزایش گرانی‌ها و ناتوانی مالی برای تامین معیشت خود و پدرش روایت می‌کند. بازخوانی پیام این شهروند و ساخت تصویر با هوش مصنوعی انجام گرفته است.</description><pubDate>2026-05-29 16:32:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#54f0bac7a66d</link></item><item><title>محمدباقر قالیباف، رییس هیات مذاکره‌‌کننده جمهوری اسلامی، در شبکه ایکس نوشت: «ما...</title><description>محمدباقر قالیباف، رییس هیات مذاکره‌‌کننده جمهوری اسلامی، در شبکه ایکس نوشت: «ما امتیازات را نه با گفت‌وگو، بلکه با موشک‌‌ها می‌گیریم، در مذاکره فقط آن‌ها را تفهیم می‌کنیم.»او افزود جمهوری اسلامی «هیچ اعتمادی به تضمین‌ها و حرف‌ها» ندارد و تنها رفتارها را معیار قرار می‌دهد. قالیباف تاکید کرد هیچ اقدامی پیش از اقدام طرف مقابل انجام نخواهد شد.قالیباف همچنین نوشت: «پیروز هر توافق، کسی است که از فردای آن بهتر برای جنگ آماده شود.»https://iranintl.com/202605295887</description><pubDate>2026-05-29 16:30:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a733cb7d545</link></item><item><title>پیام‌های رسیده به ایران‌اینترنشنال از تداوم اختلال و محدودیت در دسترسی به...</title><description>پیام‌های رسیده به ایران‌اینترنشنال از تداوم اختلال و محدودیت در دسترسی به اینترنت حکایت دارد. برخی شهروندان می‌گویند این وضعیت نشان‌دهنده نگرانی حکومت از دسترسی آزاد مردم به اطلاعات بدون فیلتر است.جزییات بیشتر با محسن مهیمنی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 16:17:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a0e3f7778e7c</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار نیم‌روزی | جمعه ۸ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار نیم‌روزی | جمعه ۸ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-29 16:05:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#df9bd91b4312</link></item><item><title>🔻پس از حذف یانیک سینر؛ چه کسی قهرمان رولان‌گاروس می‌شود؟حذف غیرمنتظره یانیک...</title><description>🔻پس از حذف یانیک سینر؛ چه کسی قهرمان رولان‌گاروس می‌شود؟حذف غیرمنتظره یانیک سینر، نفر اول جهان و اصلی‌ترین مدعی قهرمانی، معادلات بخش مردان رولان‌گاروس را کاملا تغییر داده است.سینر که در دیدار با خوان مانوئل سروندولو دو ست جلو بود و تنها چهار امتیاز تا پیروزی فاصله داشت، تحت تاثیر گرما و شرایط جسمانی خود بازی را واگذار کرد تا رویای فتح نخستین عنوان رولان‌گاروس و تکمیل گرنداسلم حرفه‌ای‌اش از بین برود.از سوی دیگر، کارلوس آلکاراس، قهرمان دو دوره اخیر مسابقات، نیز به دلیل مصدومیت مچ دست اصلا به پاریس نرسید.در چنین شرایطی، بسیاری از تحلیلگران نشریه اتلتیک، الکساندر زورف را جدی‌ترین گزینه قهرمانی می‌دانند. تنیسور آلمانی که تاکنون سه فینال گرنداسلم را با شکست پشت سر گذاشته، یکی از بهترین بازیکنان حال حاضر روی خاک رس محسوب می‌شود و حالا شاید بهترین فرصت دوران حرفه‌ای خود را برای فتح نخستین گرنداسلم در اختیار داشته باشد.در کنار زورف، نام نواک جوکوویچ نیز به‌عنوان یکی از مدعیان اصلی مطرح شده است. اسطوره صربستانی با ۲۴ عنوان گرنداسلم و چهار قهرمانی در رولان‌گاروس، تجربه‌ای بی‌نظیر در استفاده از فرصت‌های بزرگ دارد. بسیاری معتقدند جوکوویچ ۳۹ ساله این شرایط را بهترین شانس خود برای کسب بیست‌وپنجمین گرنداسلم دوران حرفه‌ای‌اش می‌بیند.کاسپر رود، نایب‌قهرمان دو دوره رولان‌گاروس، نیز همچنان در جمع مدعیان قرار دارد، اما برخی کارشناسان معتقدند مسیر دشوار او در جدول ممکن است انرژی زیادی از این تنیسور نروژی بگیرد. در همین حال، نام‌های غیرمنتظره‌ای مانند لرنر تین آمریکایی و موئیز کوامه ۱۷ ساله فرانسوی نیز به‌عنوان شگفتی‌سازان احتمالی مسابقات مطرح شده‌اند.در مجموع، کارشناسان بر این باورند که با حذف سینر و غیبت آلکاراس، رولان‌گاروس ۲۰۲۶ به یکی از غیرقابل‌پیش‌بینی‌ترین گرنداسلم‌های سال‌های اخیر تبدیل شده و رقابت برای فتح جام موسکتیرها اکنون بیش از هر زمان دیگری هیجان‌انگیز است.🔗وب‌سایت ایران‌اینترنشنال @iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 15:53:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3821c850206d</link></item></channel></RSS>