<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>خبرگزاری‌های فارس و تسنیم، نزدیک به سپاه پاسداران از هدف قرار دادن یک کشتی باربری خبر داده‌اند.در اط...</title><description>خبرگزاری‌های فارس و تسنیم، نزدیک به سپاه پاسداران از هدف قرار دادن یک کشتی باربری خبر داده‌اند.در اطلاعیه نیروی دریایی سپاه پاسداران که عصر دوشنبه - اول ژوئن / ۱۱ خرداد - در این خبرگزاری‌ها منتشر شده آمده است: «درپی حمله متجاوزانه ارتش تروریستی آمریکا به کشتی ایرانی «لیان استار» در محدودهٔ دریای عمان، در یک عملیات مقابله‌به‌مثل، کشتی ام‌اس‌سی ساریسکا - MSC Sariska - متعلق به دشمن آمریکایی-صهیونیستی هدف موشک کروز قرار گرفت. هرگونه تجاوز ارتش آمریکا در منطقه با پاسخ قاطع روبه‌رو خواهد شد.»همزمان سازمان عمليات تجارت دريايی بريتانيا (يوکی‌ام‌تی‌او) اعلام کرده گزارشی از وقوع يک حادثه در ۴۰ مايل دريايی جنوب شرقی بندر ام القصر عراق دريافت کرده است.بر اساس گزارش این سازمان «يک کشتی کانتینربر در حال عبور از خليج فارس بود که در پی اصابت يک پرتابه ناشناس به سمت راست کشتی، انفجار بزرگی رخ داد.»بنابر اطلاعاتی که از کشتی ام‌اس‌سی ساریسکا در وبسایت‌های کشتیرانی موجود است، و آخرین موقعیت جغرافیایی اعلام شده او که حدود ۵ ساعت قبل از انتشار این خبر بوده، خلیج فارس، ثبت شده است.📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-02 02:02:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c637fc4569f7</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ ایتامار بن گویر، وزیر امنیت ملی اسرائیل، از اعلام ترامپ مبنی بر توقف حملاتی که اسرائیل قصد د...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ ایتامار بن گویر، وزیر امنیت ملی اسرائیل، از اعلام ترامپ مبنی بر توقف حملاتی که اسرائیل قصد داشت علیه مناطقی در حومه جنوبی بیروت انجام دهد، انتقاد کرده و گفته است: «وقت آن رسیده که به ترامپ نه بگوییم».این وزیر راست افراطی اسرائیل در برنامه‌ای در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «زمان آن رسیده که آنچه وظیفه می‌طلبد را انجام دهیم و آنچه لازم است حمله به حزب‌الله، آزادسازی جنگجویانمان و بازگرداندن امنیت به شمال است.»او نوشت: «آقای نخست وزیر، شما گفتید که یک نخست وزیر قوی به رئیس جمهور ایالات متحده می‌گوید، در صورت امکان «بله» و در صورت لزوم «نه». اکنون زمان آن است که به دوستمان، رئیس جمهور ترامپ بگوییم «نه».https://bbc.in/4uPbKrm📷 Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-02 01:34:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0e0bfac76c42</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ پس از تهدید نخست وزیر اسرائیل درباره از سرگیری حملات به بیروت، دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمر...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ پس از تهدید نخست وزیر اسرائیل درباره از سرگیری حملات به بیروت، دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا می‌گوید پس از گفت‌وگو با آقای نتانیاهو و همچنین تماس از طریق واسطه‌ها با حزب‌الله بین طرفین توافق حاصل شده که حمله به بیروت متوقف شود. با تهدیدهای مقامات اسرائیلی درباره حمله به بیروت، باعث شد بسیاری حومه جنوبی این شهر را ترک کنند. این در حالیست که ارتش اسرائیل دیروز قلعه استراتژیک و تاریخی شقیف را در جنوب لبنان به تسخیر خود درآورد. پیشروی که مقامات اسرائیلی آن را دست‌آوردی مهم در جنگ با حزب‌الله می‌خوانند. امروز بمباران‌ها در این نواحی ادامه داشت و این ارتش باز به بسیاری از شهرها و روستاها دستور تخلیه اجباری صادر کرد. نفیسه کوهنورد، خبرنگار ارشد خاورمیانه ما از بیروت در گزارشش درباره آخرین‌ها در لبنان می‌گوید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-02 01:02:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5deced9c5225</link></item><item><title>🔻 ارتش اسرائیل از کشته شدن یک سرباز و زخمی شدن هفت نفر دیگر در جنوب لبنان خبر دادارتش اسرائیل اعلام...</title><description>🔻 ارتش اسرائیل از کشته شدن یک سرباز و زخمی شدن هفت نفر دیگر در جنوب لبنان خبر دادارتش اسرائیل اعلام کرد که یک سرباز این کشور در جنوب لبنان کشته شده است.به گفته اسرائیل هفت سرباز دیگر هم «در جریان درگیری‌ها» در جنوب لبنان زخمی شده‌اند.جزییات بیشتری از این خبر منتشر نشده است.https://bbc.in/4u49FGN@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 23:36:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a24a334bdab</link></item><item><title>پادکست برنامه شصت دقیقه دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵این نسخه رادیویی برنامه شصت دقیقه تلویزیون فارسی بی‌بی‌س...</title><description>پادکست برنامه شصت دقیقه دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵این نسخه رادیویی برنامه شصت دقیقه تلویزیون فارسی بی‌بی‌سی است که هرشب بعد از پخش، با حجم کم از اپلیکیشن‌های پادگیر و صفحه تلگرام بی‌بی‌سی فارسی در دسترس است.با هشتگ BBCPersianRadio# با ما در ارتباط باشید @BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 23:17:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aec73d022c8f</link></item><item><title>⭕️ سرخط آخرین خبرهای دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</title><description>⭕️ سرخط آخرین خبرهای دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 23:02:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ccafc817235b</link></item><item><title>🔻لغو سفر وزرای آلمان و نروژ به بیروت در میانه پرواز به‌دلیل «وخامت وضعیت امنیتی»به گزارش خبرگزاری فر...</title><description>🔻لغو سفر وزرای آلمان و نروژ به بیروت در میانه پرواز به‌دلیل «وخامت وضعیت امنیتی»به گزارش خبرگزاری فرانسه، وزرای آلمان و نروژ به‌دلیل «وخامت وضعیت امنیتی» در منطقه مجبور شدند سفر روز دوشنبه خود به لبنان را در میانه پرواز لغو کنند و برگردند.سخنگوی ریم العبلی-رادووان، وزیر توسعه بین‌الملل آلمان، به خبرگزاری فرانسه گفت که وزیر آلمانی و همتای نروژی‌اش، آسموند آوکروست، «به دلایل نظامی» مجبور به لغو سفر و بازگشت به برلین شدند، چرا که هنگام نزدیک شدن به فرودگاه بیروت «وضعیت به‌سرعت رو به وخامت می‌گذاشت».سخنگوی دولت نروژ هم به خبرگزاری فرانسه تایید کرد که این سفر لغو شده است.به گزارش رسانه‌های نروژی، این دو وزیر قصد داشتند برای نشان دادن همبستگی با مردم لبنان این سفر را انجام دهند.به گزارش این رسانه‌ها، وزرای دو کشور قرار بود با جوزف عون، رئیس‌جمهور لبنان، و همچنین گروه‌های جامعه مدنی و آوارگان دیدار کنند.اسرائیل حملات خود به لبنان را گسترش داده است؛ پیشتر هم بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر، دستور حمله به اهدافی در ضاحیه در جنوب بیروت را صادر کرد.از زمان برقراری آتش‌بس میان اسرائیل و لبنان در حدود شش هفته پیش، تبادل آتش میان اسرائیل و حزب‌الله ادامه داشته است و هر دو طرف یکدیگر را به نقض آتش‌بس متهم می‌کنند.پیشتر، ایران به آمریکا و اسرائیل هشدار داد که «نقض آتش‌بس در هر یک از جبهه‌ها، به منزله نقض آن در تمامی جبهه‌ها است.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 22:54:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d8b1b1f90e0d</link></item><item><title>🔻دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، در پستی در شبکه اجتماعی خود، سوشال تروث، نوشت: «گفت‌وگویی بسیار سا...</title><description>🔻دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، در پستی در شبکه اجتماعی خود، سوشال تروث، نوشت: «گفت‌وگویی بسیار سازنده با نخست‌وزیر اسرائیل داشتم و هیچ نیرویی به بیروت اعزام نخواهد شد. همچنین هر نیرویی که در مسیر اعزام بود، بازگشته است.»او همچنین اضافه کرد: «از طریق نمایندگان عالی‌رتبه، گفت‌وگوی بسیار خوبی با حزب‌الله داشتم و آن‌ها موافقت کردند که تمامی تیراندازی متوقف شود؛ اسرائیل به آن‌ها حمله نخواهد کرد و آن‌ها نیز به اسرائیل حمله نخواهند کرد.»آقای ترامپ در پستی دیگری نوشت: «گفت‌وگوها با جمهوری اسلامی ایران به‌سرعت در جریان است.»ساعتی پیش خبرگزاری تسنیم گفت که اطلاع یافته است «با عنایت به اینکه لبنان جزء پیش‌شرط‌های آتش‌بس بوده است و اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است» تیم مذاکره‌کننده ایران «گفت‌وگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند.»📷Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 21:47:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6722f0c6ef8d</link></item><item><title>پادکست جام جهان‌نما، دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵ این برنامه رادیویی را می‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران،...</title><description>پادکست جام جهان‌نما، دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵ این برنامه رادیویی را می‌توانید هرشب ساعت ۲۰ به وقت ایران، روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه ۹۴۶۵ کیلوهرتز بشنوید. تکرار برنامه را هم می‌توانید ساعت ۲۱:۳۰ روی موج متوسط ۷۰۲ کیلوهرتز و موج کوتاه ۵۳۹۵ کیلوهرتز گوش کنید.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 21:26:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#03c86d78a96b</link></item><item><title>🔻اینترنت بین‌الملل در ایران، «۶۰ درصد» پیش از اعتراضات دی استبا بازگشت نسبی دسترسی به اینترنت جهانی...</title><description>🔻اینترنت بین‌الملل در ایران، «۶۰ درصد» پیش از اعتراضات دی استبا بازگشت نسبی دسترسی به اینترنت جهانی در ایران از روز ۵ خرداد، ترافیک اینترنت تا امروز، دوشنبه ۱۱ خرداد، در حدود ۶۰ درصد سطح پیش از اعتراضات دی ماه باقی مانده است.داده‌های شرکت کنتیک در کالیفرنیا که در زمینه اندازه‌گیری ترافیک اینترنت فعالیت می‌کند حاکی است دسترسی به اینترنت بین‌المللی در ایران همچون دوره کوتاه بازگشت اینترنت بعد از اعتراضات، با اختلال همراه است.کاربران اینترنت در ایران با محدودیت‌های بسیاری مواجهند. علاوه بر بی‌ثباتی اینترنت، بسیاری از وبسایت‌ها یا خدمات فیلتر هستند و بدون وی‌پی‌ان در دسترس نیستند.https://bbc.in/4vjnvWG@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 21:02:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#27063b5086e4</link></item><item><title>🔻دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، گفت ایران اطلاع نداده است که تبادل پیام با آمریکا را متوقف کرده اس...</title><description>🔻دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، گفت ایران اطلاع نداده است که تبادل پیام با آمریکا را متوقف کرده است.رئیس‌جمهور آمریکا در گفت‌وگوی تلفنی به شبکه خبری ان‌بی‌سی گفت ایرانی‌ها در مذاکره بهتر از جنگ هستند «اما ما را از این موضوع مطلع نکرده‌اند.»رئیس‌جمهور آمریکا گفت: «این به آن معنا نیست که ما شروع کنیم به بمباران آنجا» اما «محاصره را ادامه می‌دهیم.»او همچنین گفت: «اگر راستش را بخواهید فکر می‌کنم زیاد حرف زده‌ایم. فکر می‌کنم سکوت کردن خیلی خوب است و می‌تواند مدت طولانی ادامه داشته باشد.»ساعتی پیش خبرگزاری تسنیم گفت که اطلاع یافته است «با عنایت به اینکه لبنان جزء پیش‌شرط‌های آتش‌بس بوده است و اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است» تیم مذاکره‌کننده ایران «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند.»📷Getty Imageshttps://bbc.in/4vjnvWG@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 20:21:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c623349fbf9</link></item><item><title>🔻هشدار قرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان شمال اسرائیلقرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان بخش‌های ش...</title><description>🔻هشدار قرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان شمال اسرائیلقرارگاه مرکزی خاتم‌النبیا به ساکنان بخش‌های شمالی و شهرک‌های نظامی اسرائیل هشدار داد در صورت بمباران ضاحیه و بیروت «اگر نمی‌خواهند آسیب ببینند منطقه را ترک نمایند.»بنیامین نتانیاهو امروز در بیانیه‌ای گفت دستور حمله به اهدافی در ضاحیه در جنوب بیروت را صادر کرده است.ضاحیه پایگاه قدرت حزب‌الله در پایتخت لبنان است.ساعتی پیش خبرگزاری تسنیم گفت که اطلاع یافته است «با عنایت به اینکه لبنان جزء پیش‌شرط‌های آتش‌بس بوده است و اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است» تیم مذاکره‌کننده ایران «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند.»در همین حال گزارش شده است که ایران به آخرین پیشنهاد آمریکا هنوز پاسخی نداده است.به گزارش خبرگزاری فارس، سعید آجرلو، عضو تیم رسانه‌ای هیئت مذاکره‌کننده، گفت: «پیشنهاد ارسالی جدید آمریکا در کمیته شش نفره و شورای عالی امنیت ملی در حال بررسی است. از طریق میانجی‌ها متنی به ایران ارسال شده ولی هنوز پاسخی به پیشنهاد جدید آمریکا نداده‌ایم.»آقای آجرلو گفت: «رفع نگرانی های ایران، شرط اصلی پاسخ به این پیشنهاد است. ما به دلیل اینکه نگرانی‌هایی داریم هنوز پاسخی به متن جدید آمریکا ارسال نکردیم.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 19:48:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c1cad27ca84c</link></item><item><title>یاسمین شاه‌کرمی، خواهر امیرمحمد، معترض ۱۴ ساله چند روز پیش بعد از وصل شدن نسبی اینترنت در ایران ویدی...</title><description>یاسمین شاه‌کرمی، خواهر امیرمحمد، معترض ۱۴ ساله چند روز پیش بعد از وصل شدن نسبی اینترنت در ایران ویدیویی از لحظه شناسایی جسد برادرش ۶۰ روز بعد از اعتراضات دی ماه منتشر کرد. امیرمحمد شاه‌کرمی در جریان اعتراضات دی ماه ۱۴۰۴ و کشتار بی‌سابقه معترضان به خانه بازنگشت. خواهر امیرمحمد می‌گوید پیگیری‌های خانواده بی‌نتیجه بود تا اینکه روز ۲۰ دی گوشی امیرمحمد روشن می‌شود و ماموران اطلاعات به خانواده اطلاع می‌دهند که او زنده و در بازداشت است. براساس گفته‌های یاسمین شاه‌کرمی، در پیگیری‌های خانواده از طریق آموزش و پروزش، وضعیت امیرمحمد محرمانه اعلام شده بود. در حالی که خانواده امکان برقراری هیچ تماسی با امیرمحمد را نداشتند، جستجوی آنها در بیمارستان‌ها و سردخانه‌ها هم بی‌نتیجه بوده است. تا اینکه ۶۰ روز بعد، از پزشکی قانونی کهریزک با آنها تماس گرفته می‌شود که برای شناسایی یک جسد مراجعه کنند. یاسمین شاه‌کرمی می‌گوید شواهد نشان می‌دهد برادرش در بازداشت کشته شده است. او می‌گوید «سینه و پهلوی او کبود بود و اثر تیر خلاص بر شقیقه او دیده می‌شد.»@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 19:19:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5f7fc71d5054</link></item><item><title>🔻امیرحسین سعادت، فعال دانشجویی سابق، در تبریز بازداشت شدامیرحسین سعادت، فارغ‌التحصیل مقطع کارشناسی ا...</title><description>🔻امیرحسین سعادت، فعال دانشجویی سابق، در تبریز بازداشت شدامیرحسین سعادت، فارغ‌التحصیل مقطع کارشناسی ارشد دانشگاه علامه طباطبایی و دبیر سابق شورای صنفی این دانشگاه، صبح روز دوشنبه ۱۱ خرداد در شهر تبریز بازداشت شد.بر اساس گزارش‌ها، نیروهای وزارت اطلاعات با ضرب و شتم او را در محل کار بازداشت کردند. مأموران سپس به منزلش رفته و ضمن تفتیش خانه، بخشی از وسایل شخصی او را ضبط کردند.اطلاعاتی درباره دلیل بازداشت یا محل نگهداری او منتشر نشده است.امیرحسین سعادت از فعالان دانشجویی سابق و دبیر پیشین شورای صنفی دانشگاه علامه طباطبایی بوده است.@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 19:11:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b57c62fa66e</link></item><item><title>🔻خبرگزاری ایسنا تصاویری را از ساختمان قدیم مجلس ایران منتشر کرده است که شدت خسارت‌های واردشده به این...</title><description>🔻خبرگزاری ایسنا تصاویری را از ساختمان قدیم مجلس ایران منتشر کرده است که شدت خسارت‌های واردشده به این بنا در حملات آمریکا و اسرائیل را نشان می‌دهد.این ساختمان در ۱۲ اسفند و در چهارمین روز جنگ هدف حمله نظامی قرار گرفت. در تصاویر منتشرشده به نظر می رسد عملیات بازسازی این ساختمان شروع شده است.این بنا که پیش از انقلاب بهمن ۵۷ محل تشکیل مجلس سنا بود، پس از انقلاب میزبان مجلس خبرگان قانون اساسی شد و سپس در اختیار مجلس شورای اسلامی قرار گرفت.پس از انتقال مجلس شورای اسلامی به ساختمان جدیدی که در همان نزدیکی ساخته شده بود، ساختمان پیشین مجلس کاربری‌های متفاوتی پیدا کرد.از جمله، این ساختمان در یک دهه اخیر در اختیار مجمع تشخیص مصلحت نظام قرار گرفت و سالی دو بار هم نشست مجلس خبرگان رهبری در آن برگزار می‌شد.📷ISNAhttps://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 18:54:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c0d8942e496e</link></item><item><title>🔻یاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، بازداشت شدیاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، صبح امروز در تهرا...</title><description>🔻یاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، بازداشت شدیاشار دارالشفا، زندانی سیاسی پیشین، صبح امروز در تهران بازداشت شد.به گزارش خبرگزاری حقوق‌بشری هرانا، یاشار دارالشفا صبح دوشنبه با مراجعه نیروهای امنیتی و پس از تفتیش خانه، بازداشت شد.از علت بازداشت و نهاد بازداشت‌کننده او اطلاعاتی منتشر نشده است.یاشار دارالشفا چندین بار بازداشت و زندانی شده است. او آخرین بار در بهمن ۱۴۰۱ از زندان آزاد شد.https://bbc.in/4xgsxFw@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 18:51:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d62a7bbfbcd</link></item><item><title>🖊بهرنگ تاج‌دین، خبرنگار اقتصادی بی‌بی‌سی فارسیبررسی‌های بانک مرکزی ایران نشان می‌دهد که روند افزایش...</title><description>🖊بهرنگ تاج‌دین، خبرنگار اقتصادی بی‌بی‌سی فارسیبررسی‌های بانک مرکزی ایران نشان می‌دهد که روند افزایش قیمت‌ها در کشور دارد سریع‌تر می‌شود.طبق گزارش ماهانه این نهاد، قیمت کالاها و خدمات مصرفی در مناطق شهری در اردیبهشت‌ماه ۱۴۰۵ به طور متوسط بیش از ۷۷ درصد بالاتر از اردیبهشت پارسال بوده است. به این رقم «تورم نقطه به نقطه» گفته می‌شود و در دست کم دهه‌های اخیر بی‌سابقه است.به گفته بانک مرکزی، قیمت اقلام مصرفی از فروردین تا اردیبهشت امسال به طور میانگین هشت‌ونیم درصد افزایش یافته است که این هم بالاترین رقم تورم ماهانه در آمارهای این نهاد از خرداد ۱۴۰۱ است.این گزارش نشان می‌دهد قیمت مواد غذایی ظرف ۱۲ ماه به طور متوسط ۱۱۹ درصد افزایش یافته؛ یعنی بیشتر از دو برابر شده است.به گفته بانک مرکزی، تنها ظرف دو ماه اول امسال، قیمت لوازم خانگی حدود ۳۵ درصد، هزینه‌های ارتباطات و بهداشت و درمان بیش از ۴۰ درصد، و قیمت دخانیات بیش از ۵۰ درصد بالا رفته است.📷 Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 18:33:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1973a8977021</link></item></channel></RSS>