<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال رادیو فردا</title><item><title>🔸تصاویر منتشر شده از جزیره هون یکی از جزایر حفاظت شده در...</title><description>🔸تصاویر منتشر شده از جزیره هون یکی از جزایر حفاظت شده در دریاچه ارومیه بازگشت پرندگان به این جزیره را نشان می‌دهد.🔸این تصاویر که با موسیقی منتشر شده، روز پنجم خرداد ثبت شده است.🔸رضا رحمانی، دبیر کارگروه نجات دریاچه ارومیه روز سه‌شنبه ۲۲ اردیبهشت گفت کهه تراز دریاچه ارومیه به بالاترین سطح خود در ۶ سال گذشته رسیده و موجب احیای حیات دوباره آن و بازگشت پرندگان مهاجر شده است. 🔸بر اساس گزارش‌ها در پی بارش‌های اخیر وضعیت دریاچه ارومیه در مقایسه زمان‌های مشابه سال‌های گذشته بهتر شده است.🔸کاوه مدنی، مدیر مؤسسه آب، محیط‌زیست و سلامت دانشگاه سازمان ملل، در هفته‌های گذشته با انتشار یک گزارش تصویری از وضعیت دریاچه ارومیه طی یک دهه گذشته گفته بود: «وضعیت دریاچه در فروردین امسال بهتر از چند سال اخیر است اما در صورت عدم تداوم بارندگی‌ها، با شروع فصل گرما، آب دریاچه دوباره تبخیر و دریاچه دوباره خشک خواهد شد.»🔸کاهش تراز آبی و خشکی دریاچه ارومیه در سال‌های اخیر سبب نگرانی کارشناسان و فعالان محیط زیست شده و بحران محیط زیستی پیرامون دریاچه ایجاد کرده بود.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 09:58:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#96cff8b5a845</link></item><item><title>🔸فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام، روز جمعه هشتم خرداد این ادعای تلویزیون جمهوری...</title><description>🔸فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام، روز جمعه هشتم خرداد این ادعای تلویزیون جمهوری اسلامی را رد کرد که گفته بود ایران یک هواپیمای آمریکایی را در نزدیکی بوشهر سرنگون کرده‌ است.🔸به گفتهٔ سنتکام، هیچ هواپیمای آمریکایی سرنگون نشده است. تمام تجهیزات هوایی ایالات متحده تحت کنترل و قابل حسابرسی هستند.🔸در پی انتشار گزارش‌هایی درباره شنیدن صدای انفجار و شلیک در جنوب ایران، رسانه‌های نزدیک به سپاه پاسداران شامگاه پنجشنبه از شلیک به سمت برخی شناورها در تنگه هرمز خبر دادند.🔸برخی رسانه‌ها بامداد جمعه به نقل از مسعود تنگستانی، فرماندار جم، گزارش داده بودند که یک «هواگرد» آمریکایی در آسمان این شهرستان هدف قرار گرفته است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 09:35:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#484d40b86c91</link></item><item><title>🔸وزارت دادگستری آمریکا علیه محمدباقر سعد داوود السعدی شهروند دوتابعیتی عراقی-ایرانی و...</title><description>🔸وزارت دادگستری آمریکا علیه محمدباقر سعد داوود السعدی شهروند دوتابعیتی عراقی-ایرانی و عضو کتائب حزب‌الله کیفرخواستی هشت بندی صادر و او را به مشارکت در توطئه‌های تروریستی از جمله برنامه‌ریزی برای بمب‌گذاری در اروپا و آمریکا متهم کرد.🔸مقام‌های آمریکا می‌گویند السعدی به عنوان مامور کتائب حزب‌الله و سپاه پاسداران فعالیت داشته و در نزدیک به ۲۰ حمله و تلاش برای حمله در سراسر اروپا و ایالات متحده دست داشته است.🔸به گفته دادستان کل ایالات متحده «السعدی مستقیماً در عملیات تروریستی برای حمله به منافع ایالات متحده و اسرائیل در سراسر جهان دست داشته و با دیگران برای برنامه‌ریزی حملات مرگبار در خاک آمریکا همکاری کرده است.» 🔸تصاویر منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی السعدی را در کنار قاسم سلیمانی فرمانده پیشین نیروی قدس سپاه نشان می‌دهد. 🔸وزارت دادگستری آمریکا اعلام کرد که او به تازگی در عراق بازداشت و به آمریکا منتقل شده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 09:16:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7d9f31c46b6f</link></item><item><title>🔸معاون رئیس‌جمهور آمریکا می‌گوید واشینگتن هنوز با ایران به توافق نهایی نرسیده...</title><description>🔸معاون رئیس‌جمهور آمریکا می‌گوید واشینگتن هنوز با ایران به توافق نهایی نرسیده است، اما طرف‌ها به آن نزدیک شده‌اند.🔸جی‌دی ونس روز پنجشنبه هفتم خرداد به خبرنگاران گفت: «نمی‌توانم تضمین کنم که به توافق می‌رسیم، اما در حال حاضر احساس نسبتاً مثبتی دارم».🔸به گفته منابعی که با سایت اکسیوس و خبرگزاری رویترز صحبت کرده‌اند، ایالات متحده و ایران روز پنج‌شنبه به توافقی دست یافتند تا آتش‌بس میان خود را تمدید کرده و محدودیت‌های مربوط به کشتیرانی در تنگه هرمز را لغو کنند؛ این توافق منوط به تأیید دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، است.🔸آقای ونس گفت در مذاکرات با تهران چند موضوع اختلافی وجود دارد، از جمله ذخایر اورانیوم غنی‌شدهٔ ایران و مسئلهٔ غنی‌سازی.🔸او افزود: «دقیقاً نمی‌توان گفت رئیس‌جمهور چه زمانی یا حتی آیا یادداشت تفاهم را امضا خواهد کرد یا نه. ما بر سر چند نکته در متن همچنان در حال رفت‌وبرگشت هستیم».🔸معاون رئیس‌جمهور آمریکا افزود ایالات متحده در موقعیتی است که می‌تواند برنامه هسته‌ای تهران را به‌طور قابل‌توجهی عقب بیندازد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 08:44:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a0244447fcac</link></item><item><title>🔸وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد دور تازه‌ای از تحریم‌ها را علیه افراد،...</title><description>🔸وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد دور تازه‌ای از تحریم‌ها را علیه افراد، شرکت‌ها و کشتی‌های مرتبط با جمهوری اسلامی اعمال کرده است.🔸براساس این بیانیه ۱۷ شرکت در کشورهای مختلف از جمله امارات متحده عربی، قطر، هند، سنگاپور،‌ هنگ کنگ و جزایر مارشال به دلیل همکاری با شبکه‌های مرتبط با جمهوری اسلامی و شرکت «سپهر انرژی جهان نمای پارس» تحریم شده‌اند.🔸وزارت خزانه‌داری آمریکا همچنین هشت نفتکش و کشتی حمل و نقل با پرچم کشورهای مختلف را به فهرست تحریم‌ها اضافه و اعلام کرد که این اقدامات در راستای سیاست فشار حداکثری و مقابله با شبکه‌های دور زدن تحریم‌ها انجام شده است. 🔸در میان افراد تحریم شده نیز نام یک تبعه هند دیده می شود که به گفته آمریکا در شبکه تجارت نفت و پتروشیمی جمهوری اسلامی نقش داشته است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 08:06:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f7b5507212ba</link></item><item><title>📻بشنوید: سرخط خبرها با رادیوفردا، هشتم خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: سرخط خبرها با رادیوفردا، هشتم خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 07:33:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bdd932e95c57</link></item><item><title>🔸در پی انتشار گزارش‌هایی درباره شنیدن صدای انفجار و شلیک در جنوب...</title><description>🔸در پی انتشار گزارش‌هایی درباره شنیدن صدای انفجار و شلیک در جنوب ایران، رسانه‌های نزدیک به سپاه پاسداران شامگاه پنجشنبه از شلیک به سمت برخی شناورها در تنگه هرمز خبر دادند.🔸خبرگزاری فارس مدعی شد که «نیروهای مسلح ایران از مناطق جنوبی کشور به سمت اهداف مشخص عملیات شلیک موشک را اجرایی کردند».🔸این خبرگزاری نزدیک به سپاه گفت که «مقصد دقیق» این موشک‌ها مشخص نیست.🔸پیش‌تر گزارش‌های منتشر شده در شبکه‌های اجتماعی از شنیده شدن صدای انفجار در برخی نقاط استان‌های بوشهر و هرمزگان حکایت داشت.🔸خبرگزاری تسنیم، دیگر رسانه نزدیک به سپاه می‌گوید منشا این صداهایی به «درگیری‌های نظامی در دریا» ارتباط دارد.🔸این خبرگزاری در ادامه به نقل از «مرکز کنترل فرماندهی پدافند هوایی ارتش» اعلام کرد که انفجارها «از سمت دریا و مربوط به تبادل آتش در اخطار به کشتی‌های متخلف در تنگه هرمز بوده است».@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 23:44:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d4ea090d29d0</link></item><item><title>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنجشنبه اعلام کرد بعد از تهدیدات...</title><description>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنجشنبه اعلام کرد بعد از تهدیدات ایالات متحده علیه عمان درباره تنگه هرمز، با سفیر این کشور در واشینگتن گفت‌وگو کرده و از او تضمین گرفته است که «هیچ برنامه‌ای برای دریافت عوارض» در این آبراه حیاتی وجود ندارد.🔸او در یک نشست خبری در کاخ سفید گفت: «به او گفتم که این موضوع از اساس غیرقابل قبول است و او نباید ریسک کند که افراد عمانی یا مؤسسات مالی عمان هدف تحریم قرار بگیرند.»🔸اسکات بسنت ساعاتی قبل در شبکه ایکس هشدار داد که عمان باید بداند دولت آمریکا به‌طور «تهاجمی» هر طرفی را که در تسهیل دریافت عوارض برای عبور از تنگه هرمز نقش داشته باشد، هدف قرار خواهد داد.🔸این تهدید یک روز بعد از آن صورت گرفته که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، با تأکید بر لزوم باز شدن فوری تنگه هرمز بعد از توافق با ایران، عمان را تهدید کرد که اگر قصد کنترل این آبراه را داشته باشد، «نابود می‌شود».@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 22:55:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f955f831dbd5</link></item><item><title>ریشه‌های «اختلاف و آشفتگی» در جمهوری اسلامی در گفت‌وگو با محسن سازگارا🔸رسانه‌های...</title><description>ریشه‌های «اختلاف و آشفتگی» در جمهوری اسلامی در گفت‌وگو با محسن سازگارا🔸رسانه‌های ایران پیامی منسوب به مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، را خطاب به نمایندگان مجلس شورای اسلامی منتشر کردند که در آن می‌گوید «ایجاد تفرقه و تجزیه اجتماعی»، در کنار جنگ و فشار اقتصادی و محاصره، «طرح و نقشهٔ کور دشمن» است.مجتبی خامنه‌ای در این پیام که روز هفتم خرداد منتشر شد، همچنین به تمام کسانی که آن‌ها را «جان‌فدایانی که دل‌شان برای اسلام و انقلاب یا استقلال و سربلندی ایران می‌تپد» نامیده، هشدار داد که «اختلافات غیرموجه و حتی موجه را به تنازع و تفرقه تبدیل نکنند». درباره این بیانیه ارزیابی محسن سازگارا، تحلیلگر و فعال سیاسی ساکن آمریکا، را بشنوید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 21:52:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d71a65c04e8</link></item><item><title>آیا ایران سامانه پدافندی «مجید» را به ارمنستان صادر کرده است؟🔸در رژه...</title><description>آیا ایران سامانه پدافندی «مجید» را به ارمنستان صادر کرده است؟🔸در رژه نظامی روز ۲۵ مه در ایروان پایتخت ارمنستان، یکی از تجهیزات به نمایش درآمده، کنجکاوی‌ها را برانگیخت. یک سامانه پدافندی، مشابه سامانه ارتفاع پست «مجید» در ایران که ارمنستان آن را سامانه «عقرب» معرفی کرده است. این تصویر بار دیگر سوال‌هایی را درباره همکاری‌های دفاعی تهران و ایروان را به میان کشید و این سوال مطرح شد که آیا در راستای این همکاری‌ها ایران سامانه پدافندی مجید خود را به ارمنستان صادر کرده است؟ سیروس عامریان، تحلیلگر نظامی ساکن ولینگتون در نیوزیلند، ارزیابی خود را از این تصاویر و مقایسه با سامانه مجید بیان کرده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 20:55:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f1e22361203e</link></item><item><title>🔸گزارش‌های رسانه‌ای حاکی از آن است که ایالات متحده و ایران به...</title><description>🔸گزارش‌های رسانه‌ای حاکی از آن است که ایالات متحده و ایران به یک توافق اولیه برای تمدید آتش‌بس دست یافته‌اند اما دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، هنوز آن را تأیید نهایی نکرده است. 🔸این خبر را ابتدا وب‌سایت اکسیوس در روز پنجشنبه به نقل از مقام‌های آمریکایی…</description><pubDate>2026-05-28 20:47:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9180aa065614</link></item><item><title>🔸گزارش‌های رسانه‌ای حاکی از آن است که ایالات متحده و ایران به...</title><description>🔸گزارش‌های رسانه‌ای حاکی از آن است که ایالات متحده و ایران به یک توافق اولیه برای تمدید آتش‌بس دست یافته‌اند اما دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، هنوز آن را تأیید نهایی نکرده است.🔸این خبر را ابتدا وب‌سایت اکسیوس در روز پنجشنبه به نقل از مقام‌های آمریکایی اعلام کرد و ساعتی بعد، خبرگزاری‌های رویترز و فرانس‌پرس هم آن را به نقل از منابع خود تأیید کردند. رئیس‌جمهور آمریکا و مقام‌های ایرانی هنوز درباره این گزارش‌ها اظهارنظر نکرده‌اند.🔸بر اساس گزارش آکسیوس، دو طرف بر سر یک تفاهم‌نامه ۶۰ روزه توافق کرده‌اند تا آتش‌بس تمدید شود و مذاکرات درباره برنامه هسته‌ای ایران آغاز گردد؛ اما این طرح همچنان نیاز به امضای نهایی ترامپ دارد.🔸یک مقام آمریکایی به اکسیوس گفت که رئیس‌جمهور آمریکا به میانجی‌ها اطلاع داده که «می‌خواهد چند روز برای فکر کردن درباره آن زمان داشته باشد.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 20:47:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#629a6dab2988</link></item><item><title>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، هفتم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، هفتم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 20:26:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ffa097bf4b63</link></item><item><title>آتش‌بس «نیم‌بند» تا چه زمانی پابرجا خواهد بود؟ گفت‌وگو با سعید جعفری🔸«شکننده»...</title><description>آتش‌بس «نیم‌بند» تا چه زمانی پابرجا خواهد بود؟ گفت‌وگو با سعید جعفری🔸«شکننده» شاید بهترین توصیف برای وضعیت کنونی «نه جنگ نه صلح» میان ایران و آمریکاست. از یک سو صحبت از پیشرفت در مذاکرات است و از سوی دیگر درگیری نظامی شبانه در خلیج فارس. از سویی صحبت از تهیه یک پیش‌نویس درباره تفاهم‌ موقت است و از طرف دیگر ادامه کارزار فشار حداکثری آمریکا بر ایران در همه عرصه‌ها. درباره این وضعیت ارزیابی سعید جعفری روزنامه نگار حوزه بین‌الملل و تحلیلگر ساکن ایتالیا را بشنوید .@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 20:19:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b71d5b399d0</link></item><item><title>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنج‌شنبه در پیامی در شبکه ایکس...</title><description>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنج‌شنبه در پیامی در شبکه ایکس هشدار داد که عمان باید بداند دولت آمریکا به‌طور «تهاجمی» هر طرفی را که در تسهیل دریافت عوارض برای عبور از تنگه هرمز نقش داشته باشد، هدف قرار خواهد داد.🔸او افزود که هر شریک یا طرفی که در تلاش برای اعمال سیستم اخذ عوارض در تنگه هرمز مشارکت کند، با مجازات و تحریم روبه‌رو خواهد شد.🔸این تهدید یک روز بعد از آن صورت گرفته که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، با تأکید بر لزوم باز شدن فوری تنگه هرمز بعد از توافق با ایران، عمان را تهدید کرد که نباید قصد کنترل این آبراه را داشته باشد.🔸او در نشست کابینه خود گفت که تنگه هرمز یک آبراه بین‌المللی است و «عمان هم مثل بقیه رفتار خواهد کرد، وگرنه مجبور می‌شویم آن‌ها را نابود کنیم.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 19:56:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3b3ba83be69b</link></item><item><title>هشدار تازۀ سازمان ملل متحد، دربارۀ تسریع روند گرمایش زمین طی پنج...</title><description>هشدار تازۀ سازمان ملل متحد، دربارۀ تسریع روند گرمایش زمین طی پنج سال آینده🔸با تسریع روند گرمایش زمین و ذوب‌شدن سریع‌تر از انتظار یخچال‌های قطبی، کارشناسان پیش‌بینی می‌کنند متوسط دمای زمین طی پنج سال آینده به بالاترین دماهای ثبت‌شده نزدیک شود. این موضوع را سازمان هواشناسی بریتانیا روز پنجشنبه هفتم خردادماه به نقل از گزارش تازۀ آژانس هواشناسی سازمان ملل متحد اعلام کرد.🔸گزارش سالانۀ سازمان ملل متحد، که وضعیت بارندگی و تغییرات دمای مناطق مختلف را پیش‌بینی می‌کند، می‌گوید متوسط سالانۀ دمای نزدیک سطح زمین، چیزی بین یک و سه‌دهم تا یک و ۹ دهم درجۀ سانتیگراد بالاتر از این دما در دورۀ سال‌های ۱۸۵۰ تا ۱۹۰۰، یعنی دورۀ پیشا صنعتی خواهد بود.🔸ملیسا سی‌بروک، پژوهشگر در دفتر هواشناسی بریتانیا به رویترز گفت: «نشانه‌های خیلی آشکاری از ادامۀ گرمایش زمین وجود دارد و مشخص است که افزایش دمای متوسط زمین همچنان ادامه دارد».در توافق اقلیمی پاریس که یازده سال پیش امضا شد، دولت‌ها متعهد شدند که برای ممانعت از افزایش دمای متوسط جهانی به دمایی بیش از یک‌ونیم درجۀ سانتیگراد بالاتر از دوران پیشا صنعتی تلاش کنند.🔸گزارش سالانۀ سازمان ملل متحد می‌گوید احتمال عبور موقت متوسط دمای نزدیک سطح زمین به دمایی بیش از ۱.۵ درجه بالاتر از دورۀ پیشاصنعتی زیاد است. بر این اساس، این تحول دست‌کم یک سال به‌طول می‌انجامد و از حالا تا چهار سال دیگر بروز خواهد کرد.🔸این گزارش همزمان پیش‌بینی کرده در همین فاصلۀ چهارساله، دمای زمین دست‌کم برای یک سال از دمای متوسط سال ۲۰۲۴ به‌عنوان گرمترین سال ثبت‌شده عبور خواهد کرد.🔸گزارش کامل را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 19:48:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7e592ccc672d</link></item><item><title>🔸 در این کافه فردا در مورد پیش‌بینی‌های اشتباه تمام نشدنی کارشناسان...</title><description>🔸 در این کافه فردا در مورد پیش‌بینی‌های اشتباه تمام نشدنی کارشناسان صدا و سیما، صحبت‌های عجیب پسر یکی از فرماندهان سپاه در مورد کشته شدن پدرش، فیلم همنت، پیشینه قرارداد دارسی و تاریخچه همبرگر(به مناسبت روز جهانی همبرگر) می‌پردازیم.🔸 برای تماس با ما می‌توانید به شناسه کافه فردا در تلگرام صوت و متن بفرستید.📻 کافه فردا</description><pubDate>2026-05-28 19:45:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2572596360dc</link></item><item><title>🔸نسرین ستوده، وکیل و فعال حقوق بشر، در صفحه فیس‌بوک خود اعلام...</title><description>🔸نسرین ستوده، وکیل و فعال حقوق بشر، در صفحه فیس‌بوک خود اعلام کرد که ۱۲ فروردین توسط مأموران وزارت اطلاعات بازداشت و در بازداشتگاه این نهاد مورد ضرب‌وجرح قرار گرفته است.🔸او نوشت مأموران هنگام ورود به بازداشتگاه دست و پایش را بسته و «به خاطر حجاب اجباری» او را کتک زده‌اند؛ به‌طوری که آثار کبودی روی پا و زخم روی صورتش باقی مانده است.🔸ستوده همچنین شرایط بازداشتگاه را «غیرانسانی» توصیف کرد و گفت در آن‌جا «بازار گرفتن اعتراف اجباری داغ بود» و آزادی برخی بازداشت‌شدگان به ضبط ویدئوی اعتراف اجباری مشروط می‌شد.🔸او افزود که ۲۳ اردیبهشت با تشکیل پرونده‌ای جدید به‌طور موقت آزاد شده است.🔸نسرین ستوده در پایان پیام خود با اشاره به حمایت‌های داخلی و بین‌المللی از زندانیان سیاسی در ایران نوشت: «نه به جنگ، نه به استبداد».@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 19:44:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea4ce91814f9</link></item><item><title>ملاقات با لیلی‌ فرهادپور؛ فمینیستی که بازیگر شد🔸لیلی‌ فرهادپور، روزنامه‌نگار و بازیگر...</title><description>ملاقات با لیلی‌ فرهادپور؛ فمینیستی که بازیگر شد🔸لیلی‌ فرهادپور، روزنامه‌نگار و بازیگر ایرانی، را در سال‌های اخیر بیش از همه با شخصیت «مهین» می‌شناسیم، زنی میان‌سال که در فیلم «کیک محبوب من» بدون سانسور رایج جمهوری اسلامی از خودش، زنانگی و نیازهایش می‌گفت. رویا کریمی مجد در ملاقاتی که با خانم فرهادپور داشته، پای صحبت‌های او نشسته است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 19:04:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e7738717b676</link></item><item><title>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنج‌شنبه گفت که ایالات متحده در...</title><description>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز پنج‌شنبه گفت که ایالات متحده در راستای افزایش فشار بر تهران و باز نگه داشتن تنگه هرمز، دسترسی شرکت‌های هواپیمایی ایرانی به اماکن فرود را متوقف خواهد کرد.🔸او در پیامی در شبکه ایکس نوشت که آمریکا «دسترسی هر دو شرکت هواپیمایی ایرانی به اماکن فرود، سوخت‌گیری و فروش بلیت را متوقف خواهد کرد»، اما جزئیات بیشتری ارائه نداد و به نام دو شرکت اشاره نکرد.🔸ایالات متحده پیش‌تر تعدادی از شرکت‌های هواپیمایی ایران ازجمله ایران ایر و ماهان را در فهرست تحریم‌های خود قرار داده است.🔸بسنت هشدار داد: «فقط یک نتیجه رضایت‌بخش در مذاکرات می‌تواند به این روند نزولی پایان دهد.»🔸وزیر خزانه‌داری آمریکا با اشاره به اجرای برنامه «خشم اقتصادی» این وزارتخانه علیه ایران که بعد از برقراری آتش‌بس اجرا می‌شود، اعلام کرد: «نیروهای نظامی آنها حقوق دریافت نمی‌کنند، پلیس سرِ کار حاضر نمی‌شود و جزیره خارک تعطیل شده است. اقتصاد و ارزش پول ایران در وضعیت سقوط آزاد قرار دارد.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-28 17:24:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9cd2ea489d84</link></item></channel></RSS>