<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 ارتش اسرائیل: یک فرمانده حماس پزشک بیهوشی بودارتش اسرائیل روز دوشنبه، اول ژوئن اعلام کرد پزشکی که...</title><description>🔶 ارتش اسرائیل: یک فرمانده حماس پزشک بیهوشی بودارتش اسرائیل روز دوشنبه، اول ژوئن اعلام کرد پزشکی که در بمباران روز شنبه گذشته در دیرالبلح در مرکز نوار غزه جان خود را از دست داد، در واقع در یک جایگاه مهم در شاخه نظامی جنبش مقاومت اسلامی (حماس) داشته است.نیروهای دفاعی اسرائیل (IDF) فرد کشته‌شده را «جمال ابوعون» معرفی کرده‌اند؛ کسی که رئیس بخش بیهوشی در بیمارستان یافا بوده است. ارتش اسرائیل او را "تروریست" و "فرمانده دسته‌ای از شاخه نظامی حماس، یعنی گردان‌های عزالدین قسام" توصیف کرده است.در بیانیه ارتش آمده است: «او نیروهای حماس را هدایت می‌کرد و در طراحی و پیشبرد عملیات علیه نیروهای ارتش اسرائیل و دولت اسرائیل نقش داشت. همچنین در دوره اخیر در تلاش‌های حماس برای تثبیت، بازسازی و تقویت توان خود مشارکت داشته است؛ اقدامی که نقض توافق آتش‌بس محسوب می‌شود.»بر اساس این بیانیه، این پزشک هدف یک "حمله هدفمند" از سوی ارتش اسرائیل بوده و فعالیت‌های او نمونه‌ای دیگر از "استفاده ابزاری حماس از موقعیت‌های غیرنظامی برای پیشبرد فعالیت‌های نظامی" عنوان شده است.گزارش‌ها می‌گویند ابوعون در حمله به یک ایست بازرسی پلیس داخلی حماس کشته شد؛ حمله‌ای که در آن سه نفر دیگر نیز زخمی شدند.در همین حال، آخرین آمار منتشرشده از سوی وزارت بهداشت غزه نشان می‌دهد از زمان آتش‌بس در غزه در ماه اکتبر تاکنون ۹۲۲ نفر کشته و ۲٬۸۱۱ نفر زخمی شده‌اند. همچنین مجموع تلفات از آغاز جنگ تاکنون به ۷۲٬۹۳۸ کشته و ۱۷۲٬۹۱۹ زخمی رسیده است.این وزارتخانه که تحت کنترل گروه تروریستی حماس است، همچنین اعلام کرده از زمان اجرای آتش‌بس در ۱۱ اکتبر ۲۰۲۵ تاکنون ۹۳۲ کشته و ۲٬۸۵۹ زخمی ثبت شده است. در ۲۴ ساعت گذشته نیز دو نفر کشته و ۴۰ نفر زخمی شده‌اند.در ادامه گزارش آمده است از زمان آغاز حمله نظامی اسرائیل پس از حملات ۷ اکتبر ۲۰۲۳ که حدود ۱۲۰۰ کشته و نزدیک به ۲۵۰ گروگان برجای گذاشت (بر اساس آمار رسمی اسرائیل)، تاکنون ۷۲۹۴۱ کشته و ۱۷۲۹۶۷ زخمی در غزه ثبت شده است.علاوه بر سازمان ملل مقام‌های اسرائیل نیز آمار حماس را نزدیک به واقعیت اعلام کرده‌اند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 20:30:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f9525c9c33a3</link></item><item><title>🔶 کارزار روایت‌ها؛ هشتگ "وقتی شما نبودید" از چه می‌گوید؟🔻 گزارشی از آبان سراییجنگ‌ها تنها در آسمان و...</title><description>🔶 کارزار روایت‌ها؛ هشتگ "وقتی شما نبودید" از چه می‌گوید؟🔻 گزارشی از آبان سراییجنگ‌ها تنها در آسمان و بر زمین رخ نمی‌دهند، میدان‌های دیگری هم دارند که در آن بازیگران مختلف می‌کوشند نگرش خود را به روایت مسلط تبدیل کنند.در ساعات اخیر پس از پایان درگیری‌ها و بازگشت نسبی دسترسی به اینترنت، هشتگی با عنوان "وقتی شما نبودید" به یکی از نمودهای این کشمکش‌های روایی تبدیل شده است؛ هشتگی که در نگاه نخست قرار بود برای کاربران داخل ایران روایت کند در روزهایی که به دلیل قطع اینترنت از فضای مجازی محروم بودند، ایرانیان بیرون از مرزهای کشور چه مواضعی داشته‌اند. اما این کارزار به سرعت بستری برای طرح روایتی معکوس شد؛ برآمدن صدای کسانی که در همان روزها زیر چنگال واقعیت جنگ و پیامدهای آن زیستند.قطع گسترده اینترنت در دوماه اخیر، شکافی ارتباط بی‌سابقه‌ای میان ایرانیان ساکن داخل و دیاسپورای خارج ایجاد کرد؛ گسستی که بسیاری از کاربران معتقدند در سایه بی‌خبری از واقعیت جاری در ایران به شکاف روایت‌ها تبدیل شد.در این خلا اطلاعاتی‌، فضای رسانه‌ای وشبکه‌های مجازی در اختیار فارسی‌زبان خارج از کشور به یکی از مهم‌ترین عرصه‌های تولید و گردش روایت‌ها بدل شد؛ از کسانی که حملات را فرصتی برای تغییر سیاسی می‌دانستند تا کسانی که نسبت به پیامدهای انسانی و اجتماعی جنگ هشدار می‌دادند.هشتگ "وقتی شما نبودید" در واقع تلاشی برای بازگرداندن همان لحظات به حافظه جمعی است و هم‌زمان افراد داخل ایران از همین هشتگ استفاده می‌کنند تا بگویند در روزهایی که دیگران از دور درباره جنگ سخن می‌گفتند، آنها در متن واقعه زندگی می‌کردند.در یکی از پست‌های منتشرشده در این هشتگ آمده است: "وقتی شما نبودید، ما هنوز نمی‌توانیم توضیح دهیم در آن روزها چه گذشت. آنچه از وقایع دیدید حتی نوک کوه یخ هم نیست." در پست دیگری کاربری نوشته است: "شما به اسم ما حرف می‌زنید، در حالی که از آنچه اینجا می‌گذرد خبر ندارید."@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 20:17:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#94d828695e61</link></item><item><title>🔶 ژاپن از ایران خواست برای حصول توافق با آمریکا "حداکثر انعطاف‌پذیری" را نشان دهدتاکایچی سانائه، نخس...</title><description>🔶 ژاپن از ایران خواست برای حصول توافق با آمریکا "حداکثر انعطاف‌پذیری" را نشان دهدتاکایچی سانائه، نخست‌وزیر ژاپن، از مسعود پزشکیان، رئیس جمهور ایران خواسته است تا هرچه سریع‌تر با ایالات متحده به توافق برسد و شرایط را برای عبور و مرور آزادانه کشتی‌ها در تنگه هرمز فراهم کند.به گزارش خبرگزاری ژاپنی کیودو، تاکایچی دوشنبه‌شب به مدت ۱۵ دقیقه به صورت تلفنی با پزشکیان گفت‌وگو کرد.او ضمن تأکید بر این موضع که "تنش‌زدایی از طریق گفتگو از بالاترین اهمیت برخوردار است" ابراز امیدواری کرده است که "تهران به نشان دادن حداکثر انعطاف‌پذیری ادامه داده و با واشنگتن به یک توافق نهایی دست یابد".وی بار دیگر خواستار عبور آزادانه و امن کشتی‌های همه کشورها، از جمله ژاپن و سایر کشورهای آسیایی، در سریع‌ترین زمان ممکن از تنگه هرمز شد.دومقام توافق کردند که در تماس نزدیک با یکدیگر در گفت‌وگو باقی بمانند. این گفت‌وگوی تلفنی، اولین گفت‌وگوی آن‌ها در حدود یک ماه گذشته بود؛ آخرین آن‌ها در تاریخ ۳۰ آوریل انجام شده بود.تاکایچی پس از این گفت‌وگوها اعلام کرد که بار دیگر موضع اصولی ژاپن را به دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، منتقل کرده است. وی افزود که همچنین بر هماهنگی با رهبران سایر کشورها از جمله کره جنوبی و فیلیپین در جهت کاهش تنش‌ها در منطقه تأکید کرده است. او گفت که به تلاش‌های دیپلماتیک فعالانه خود ادامه خواهد داد.روایت ایران از گفت‌وگوی پزشکیان و تاکایچی سانائه در رسانه‌ای ایران بازتاب یافته است. بنا بر این روایت، پزشکیان از باور "جمهوری اسلامی ایران به دیپلماسی به عنوان "مؤثرترین راهکار برای حل مسائل" یاد کرده و آمریکا را به "عدول از تعهدات خود و همچنین اقدامات بی‌ثبات‌کننده" اسرائیل متهم کرده که به گفته او "روندهای دیپلماتیک را با چالش مواجه کرده‌اند".پزشکیان همچنین با اشاره به تحولات منطقه، نقض مکرر آتش‌بس در لبنان، تداوم آوارگی شهروندان لبنانی و حمایت‌های سیاسی و نظامی آمریکا از اقدامات رژیم صهیونیستی را نگران‌کننده توصیف کرد و خواستار ایفای مسئولیت مؤثر جامعه جهانی در توقف این روند شد.پزشکیان در ادامه "با تأکید بر اهمیت امنیت و آزادی کشتیرانی در آبراه‌های بین‌المللی" گفته است که "جمهوری اسلامی ایران آمادگی کامل برای تسهیل عبور و مرور دریایی را دارد... و تهران موضوع تردد کشتی‌های مرتبط با ژاپن را با جدیت پیگیری خواهد کرد و تلاش خواهد شد که مسیر عبور کشتی‌های ژاپنی بدون مشکل و با سهولت بیشتری فراهم شود.پزشکیان در ادامه ابراز امیدوار کرده است که "با بازگشت شرایط عادی، زمینه بهره‌گیری از توانمندی‌های فنی و مهندسی ژاپن در پروژه‌های بازسازی و توسعه پالایشگاه‌ها، بنادر و زیرساخت‌های اقتصادی آسیب دیده ایران بیش از پیش فراهم شود".او در ادامه خواستار مساعدت دولت ژاپن برای تسهیل بهره‌برداری از منابع مالی و دارایی‌های ایران در ژاپن به‌منظور تأمین کالاهای اساسی، تجهیزات پزشکی و دارو شد.ژاپن حدود ۹۵ درصد از نفت خود را از خاورمیانه وارد می‌کند که بیشتر آن از تنگه هرمز عبور می کند؛ از آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل علیه ایران، بیش از ۴۰ کشتی ژاپنی در این سوی تنگه منتظر اجازه نیروهای نظامی تهران برای عبور بوده‌اند.مینورو کیهارا دبیر ارشد کابینه ژاپن پس از برقراری آتش‌بس میان ایران و آمریکا، اعلام کرده بود که کاهش تنش واقعی در خاورمیانه از اهمیت بالایی برخوردار است و توکیو انتظار دارد که به زودی از طریق تلاش‌های دیپلماتیک، "توافق نهایی" حاصل شود.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 18:54:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8fd2ea59f61c</link></item><item><title>🔶 هرمز، سوئز، پاناما؛ چرا فقط اولی نمی‌تواند عوارض بگیرد؟🔻گزارشی از Nik Martinحکومت ایران، پس از انت...</title><description>🔶 هرمز، سوئز، پاناما؛ چرا فقط اولی نمی‌تواند عوارض بگیرد؟🔻گزارشی از Nik Martinحکومت ایران، پس از انتشار گزارش‌هایی مبنی بر آغاز دریافت تا دو میلیون دلار از هر کشتی برای "عبور ایمن" از تنگه هرمز، به اخاذی و تهدید امنیت انرژی جهان متهم شد.تنگه هرمز که میان ایران و عمان قرار دارد، حیاتی‌ترین گذرگاه انرژی جهان به شمار می‌رود. پیش از جنگ ایران، یک‌پنجم نفت و گاز مصرفی جهان از این مسیر عبور می‌کرد.جمهوری اسلامی این هزینه‌ها را غرامت جنگی برای خسارت‌های ناشی از حملات آمریکا و اسرائیل به ایران دانسته و همچنین آن را با پرداخت "خدمات ناوبری"، حفاظت از محیط زیست و تقویت امنیت توجیه می‌کند.ایران همچنین اعلام کرده است که در حال تدوین پیش‌نویس یک پروتکل مشترک با عمان است که کشتی‌ها را پیش از عبور از تنگه هرمز، ملزم به اخذ مجوز می‌کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 18:35:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#74e9cd423982</link></item><item><title>🔶 خبرگزاری نزدیک به سپاه: به دلیل تشدید حملات اسرائیل در لبنان تبادل متن‌های توافق با آمریکا متوقف ش...</title><description>🔶 خبرگزاری نزدیک به سپاه: به دلیل تشدید حملات اسرائیل در لبنان تبادل متن‌های توافق با آمریکا متوقف شده استخبرگزاری تسنیم، نزدیک به سپاه پاسداران، که منبع "کسب اطلاع" این خبرگزاری است، نوشته که "با توجه به تداوم جنایات رژیم صهیونیستی در لبنان و با عنایت به اینکه لبنان جزو پیش شرط‌های آتش‌بس بوده است و هم اینک این آتش‌بس در همه جبهه‌ها از جمله لبنان نقض شده است، تیم مذاکره‌کننده ایرانی گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی را متوقف می‌کند".در ادامه خبر تسنیم گفته می‌شود که "توقف فوری عملیات تجاوزکارانه و وحشیانه ارتش اسرائیل در غزه و لبنان و ضرورت عقب‌نشینی کامل از مناطق اشغال شده در لبنان توسط مسئولان و مذاکره‌کنندگان ایرانی مورد تاکید قرار گرفته و تا زمانی که نظر ایران و مقاومت در این زمینه تامین نشود، گفتگویی در کار نخواهد بود".تسنیم همچنین تهدید کرده است که "جبهه مقاومت و ایران عزم خود را برای انسداد کامل تنگه هرمز، و فعال کردن سایر جبهه‌ها از جمله تنگه باب‌المندب، به منظور تنبیه صهیونیست‌ها و حامیانش در دستور کار قرار داده‌اند".منابع دیگر این خبر تهدیدآمیز تسنیم را تأیید نکرده‌اند.روز دوشنبه، مقام‌های مختلف جمهوری اسلامی، از جمله محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس و عباس عراقچی، وزیر خارجه در پیام‌هایی جداگانه در شبکه ایکس، نسبت به"پیامدهای گسترش جنگ در لبنان" هشدار دادند و آن را "نقض آتش‌بس میان آمریکا و ایران" توصیف کردند. آنها در باره جزئیات این "پیامدها" توضیحی ندادند.همزمان سعید آجرلو، عضو تیم رسانه‌ای هیأت مذاکره‌کننده ایران در گفت‌وگو با خبرگزاری فارس، با اشاره به آخرین تحولات مذاکرات، از "بررسی پیشنهاد مکتوب جدید آمریکا در نهادهای عالی تصمیم ساز کشور خبر داد" او گفت که هنوز پاسخی به این پیشنهاد داده نشده است.آجرلو با اشاره به دریافت متن جدید از سوی آمریکا از طریق واسطه‌ها، گفت: «پیشنهاد ارسالی جدید آمریکا در کمیته ۶ نفره و شورای عالی امنیت ملی در حال بررسی است. از طریق میانجی‌ها متنی به ایران ارسال شده ولی هنوز پاسخی به پیشنهاد جدید آمریکا نداده ایم.»او احتمال تغییرات بیشتر در متن مورد مبادله از سوی آمریکا را منتفی نشمرد و در ادامه افزود که "ما به دلیل اینکه نگرانی هایی داریم هنوز پاسخی به متن جدید آمریکا ارسال نکردیم و باید نگرانی های ما رفع شود تا بتواند عوایدی از مذاکرات نصیب ما شود".آجرلو توضیحی در باره این نگرانی‌ها نداده است، ولی جمهوری اسلامی هم در باره مدیریت تنگه هرمز، هم در باره مدت توقف غنی‌سازی اورانیوم و نیز خروج اورانیوم ۶۰‌درصد غنی‌شد، تضمین‌هایی برای درنگرفتن مجدد جنگ اصرار و مصون ماندن نیروهای نیابتی‌اش از حمله، ملاحظاتی دارد که با دیدگاه‌های آمریکا همساز نیست.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 18:19:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#38776c5828ab</link></item><item><title>🔶 دستور نتانیاهو برای حمله ارتش اسرائیل به حومه جنوبی بیروتبنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل روز د...</title><description>🔶 دستور نتانیاهو برای حمله ارتش اسرائیل به حومه جنوبی بیروتبنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل روز دوشنبه دستور حمله به حومه جنوبی بیروت، که تحت کنترل حزب‌الله است، را صادر کرد. این اقدام نشانه‌ای از تشدید بیشتر جنگی است که تلاش‌های میانجی‌گری برای حل‌وفصل مناقشه میان آمریکا و ایران را پیچیده‌تر کرده است.پس از هشدار اسرائیل، مردم شروع به ترک حومه جنوبی بیروت، معروف به ضاحیه، کردند. این تازه‌ترین موج آوارگی در درگیری‌ای است که تاکنون بیش از یک میلیون نفر را در لبنان از خانه‌هایشان رانده است.نتانیاهو در یک پیام ویدئویی گفت: «وضعیتی را نخواهیم پذیرفت که حزب‌الله به شهرها و شهروندان ما حمله کند، اما مقرهای تروریستی آن در بیروت، در ضاحیه، از حملات مصون بماند.»او همچنین گفت که اسرائیل به گسترش عملیات زمینی خود در لبنان ادامه می‌دهد. نیروهای اسرائیلی در جنوب لبنان منطقه‌ای را که خود "منطقه امنیتی" می‌نامند ایجاد کرده‌اند و می‌گویند هدفشان محافظت از شمال اسرائیل در برابر حملات حزب‌الله است.همزمان با پیام ویدئویی، دفتر بنیامین نتانیاهو اعلام کرد که او و یسرائیل کاتس، وزیر دفاع اسرائیل، به ارتش این کشور دستور داده‌اند که به "اهداف تروریستی" در حومه جنوبی بیروت حمله کند.در بیانیه دفتر نتانیاهو آمده است که این دستور در پی "نقض‌های مکرر آتش‌بس" از سوی حزب‌الله و همچنین "حملات علیه شهرها و شهروندان ما" صادر شده است.این دستور پس از تشدید درگیری‌ها در جنوب لبنان طی آخر هفته صادر شد؛ جایی که نیروهای اسرائیلی موفق به تصرف قلعه بوفور، دژی تاریخی با قدمتی حدود ۹۰۰ سال، شدند.حزب‌الله که در سال ۱۹۸۲ با حمایت سپاه پاسداران انقلاب اسلامی ایران تأسیس شد، اعلام کرد که نیروهایش ساعت یک بامداد دوشنبه چند موشک به سوی زیرساخت‌های نظامی اسرائیل در شهر طبریه شلیک کرده‌اند. این گروه همچنین گفت که این حملات و سایر عملیات‌هایش پاسخی به نقض آتش‌بس از سوی اسرائیل بوده است.یسرائیل کاتس نیز هشدار داد: «اگر در شمال اسرائیل آرامش وجود نداشته باشد، در بیروت نیز آرامشی وجود نخواهد داشت.»مقام‌های لبنانی می‌گویند از دوم مارس، زمانی که حزب‌الله در حمایت از ایران و در واکنش به حملات آمریکا و اسرائیل به ایران، به سوی اسرائیل آتش گشود، بیش از ۳۴۰۰ نفر در لبنان در نتیجه حملات اسرائیل کشته شده‌اند.در مقابل، اسرائیل اعلام کرده است که در همین بازه زمانی، ۲۴ سرباز و ۴ غیرنظامی اسرائیلی جان خود را از دست داده‌اند.اسرائیل در هفته‌های نخست جنگ، حومه جنوبی بیروت را به شدت بمباران کرده بود. با این حال، از زمان اعلام آتش‌بس لبنان توسط دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، در ۱۶ آوریل، تنها دو بار این منطقه را هدف حمله قرار داده است؛ هرچند درگیری‌ها در جنوب لبنان همچنان ادامه داشته‌اند.این درگیری‌ها در ۲ مارس آغاز شد؛ زمانی که حزب‌الله در حمایت از ایران، که تحت حملات آمریکا و اسرائیل قرار گرفته بود، به سوی اسرائیل آتش گشود.در همین حال، مقام‌های جمهوری اسلامی از وزیر خارجه گرفته تا رئیس مجلس به آمریکا و اسرائیل نسبت به پیامدهای گسترش جنگ هشدار داده‌اند و نقض آتش‌بس را مانع حصول توافق با آمریکا خوانده‌اند. اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه ایران، اعلام کرد که حملات اسرائیل در لبنان از جمله عواملی است که روند دیپلماتیک برای پایان دادن به جنگ میان آمریکا و ایران را به تأخیر انداخته است. او بار دیگر تأکید کرد که برقراری آتش‌بس در لبنان بخشی جدایی‌ناپذیر از هرگونه توافق احتمالی است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 17:48:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#41272f759b97</link></item><item><title>🔶 ابراز نگرانی وزیر خارجه آلمان از تشدید درگیری‌ها در لبنان؛ لغو سفر وزیر آلمان به دلایل امنیتیوزیر...</title><description>🔶 ابراز نگرانی وزیر خارجه آلمان از تشدید درگیری‌ها در لبنان؛ لغو سفر وزیر آلمان به دلایل امنیتیوزیر خارجه آلمان با صدور بیانیه‌ای پیشروی بیشتر ارتش اسرائیل در جنوب لبنان را "موجب نگرانی جدی" توصیف کرد. او با اشاره به این که عملیات اسرائیل واکنشی به حملات مداوم حزب‌الله به شمال اسرائیل است؛ خواهان آن شد که این حملات هرچه زودتر متوقف شوند.یوهان واده‌فول از همه طرف‌های درگیر در این مناقشه به‌طور فوری خواسته است که تمامی اقدامات خصمانه را متوقف کرده و به آتش‌بس مورد توافق بازگردند.رئیس دستگاه دیپلماسی آلمان ابراز نگرانی کرد که هرگونه تشدید بیشتر تنش‌ها می‌تواند وضعیت از پیش بحرانی را وخیم‌تر کند و موج‌های جدیدی از آوارگی در داخل لبنان به راه بیاندازد.واده‌فول در ادامه بیانیه خود، ضمن تاکید بر "نگرانی‌ها و منافع امنیتی مشروع" اسرائیل، می‌گوید: «اما زمانی که غیرنظامیان بهای تشدید درگیری‌های نظامی را می‌پردازند و بخش‌هایی از لبنان به‌طور دائمی غیرقابل سکونت می‌شوند، این امر در بلندمدت امنیت بیشتری برای اسرائیل به همراه نخواهد داشت.»او از اسرائیل خواسته است که در اقدامات خود علیه حزب‌الله باید از غیرنظامیان و همچنین زیرساخت‌های غیرنظامی محافظت کند.از نظر وزیر خارجه آلمان "کلید ثبات لبنان، تقویت دولت لبنان است" امری که شامل "اقدام قاطع دولت لبنان علیه حزب‌الله و اعمال انحصاری حق استفاده از زور توسط این دولت در سراسر قلمرو کشور می‌شود".واده‌فول مذاکرات مستقیم میان دولت‌های لبنان و اسرائیل در واشنگتن را "یک گام تاریخی" توصیف کرده و آن را "راه درست و موفقیت‌آمیز در راستای یک راه‌حل دیپلماتیک پایدار برای حفاظت از غیرنظامیان در هر دو سوی "خط آبی" (مرز تعیین‌شده میان لبنان و اسرائیل)و حصول صلحی پایدار می‌داند.واده‌فول در انتهای بیانیه خود زنهار می‌دهد که "حزب‌الله نباید این روند صلح را بیش از این تضعیف کند".در همین حال منابع خبری از لغو سفر وزیر توسعه آلمان به لبنان به دلیل وخامت اوضاع امنیتی خبرداده‌اند.ریم آلابالی رادوان، وزیر توسعه امور اقتصادی و همکاری‌های بین‌المللی آلمان (از حزب SPD)، سفر خود به لبنان را که برای امروز برنامه‌ریزی شده بود، به دلایل امنیتی لغو کرد.بر اساس اطلاعات رادیو سراسری آلمان (دویچلندفونک) هواپیمای رادوان پس از یک توقف کوتاه برای سوخت‌گیری در قبرس، به برلین بازخواهد گشت. علت این تصمیم، تشدید ناگهانی و حاد اوضاع امنیتی منطقه اعلام شده است. صبح امروز، بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، به ارتش این کشور دستور داد تا اهدافی را در ضاحیه جنوبی بیروت (پایتخت لبنان) نیز مورد حمله قرار دهند.ارتش اسرائیل در روزهای گذشته پیشروی خود را در جنوب لبنان به سمت شمال ادامه داده است. بنا بر اعلام مقامات لبنانی، از ابتدای ماه مارس تاکنون بیش از ۲,۰۰۰ نفر در پی حملات اسرائیل کشته و بیش از یک میلیون نفر نیز آواره شده‌اند. شمار قربانیان نظامی و غیرنظامی اسرائیل نیز به ۲۴ نفر می‌رسد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 16:51:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8bd0dd6b90e7</link></item><item><title>🔶 مهاجرت خالص به آلمان تقریباً به نصف کاهش یافته استبر اساس تازه‌ترین آمارها، در سال گذشته میلادی (۲...</title><description>🔶 مهاجرت خالص به آلمان تقریباً به نصف کاهش یافته استبر اساس تازه‌ترین آمارها، در سال گذشته میلادی (۲۰۲۵) شمار افرادی که به آلمان مهاجرت کرده‌اند، به شکل چشمگیری کمتر از سال ۲۰۲۴ بوده است.اداره فدرال آمار آلمان اعلام کرد که "مهاجرت خالص" به این کشور با ۴۵ درصد کاهش، از ۴۳۰ هزار نفر در سال ۲۰۲۴، به ۲۳۵ هزار نفر در سال گذشته رسیده است."مهاجرت خالص" یعنی تفاوت تعداد افرادی که وارد یک کشور می‌شوند با تعداد افرادی که از آن کشور خارج می‌شوند. این عدد نشان می‌دهد جمعیت یک کشور بر اثر مهاجرت واقعاً چقدر افزایش یا کاهش یافته است.طبق نتایج نهایی، در سال ۲۰۲۵ در مجموع حدود یک میلیون و ۴۸۰ هزار نفر وارد آلمان و یک میلیون و ۲۵۰ هزار نفر از این کشور خارج شده‌اند. در نتیجه، شمار مهاجران واردشده به آلمان ۱۳ درصد کاهش یافته، در حالی که تعداد کل مهاجران خارج‌شده نزدیک به دو درصد کمتر شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 16:12:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e6fad72f8b42</link></item><item><title>🔶 تهدیدات ایران علیه آمریکا و اسرائیل در ارتباط با "نقض آتش‌بس"محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسل...</title><description>🔶 تهدیدات ایران علیه آمریکا و اسرائیل در ارتباط با "نقض آتش‌بس"محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و سرپرست هیات مذاکره‌کننده ایران با آمریکا در پست جدیدی در شبکه ایکس اسرائیل را تهدید کرد که "هزینه جنایات در لبنان را پرداخت خواهد کرد".او "اعمال محاصرهٔ دریایی (علیه ایران) و تشدید جنایات جنگی در لبنان توسط اسرائیل" را "شواهد روشن عدم پایبندی آمریکا به آتش بس" توصیف کرد.در آتش بسی که پس از جنگ ۴۰ روزه میان ایران و آمریکا برقرار شد، خاموش‌شدن سلاح‌ها در لبنان هم مورد بحث بود، اما اسرائیل و حزب‌الله به این تفاهم پایبند نمانده‌اند و حملات متقابل ادامه یافته است. ایران محاصره دریایی سواحل خود از سوی آمریکا را نیز که در واکنش به بستن تنگه هرمز صورت گرفته، نقض مفاد آتش‌بس می‌داند.قالیباف با اشاره به اینکه "هر انتخابی، هزینه‌ای دارد و صورتحساب آن هم از راه میرسد"، نوشت: «همه چیز در نهایت سر جای خودش قرار خواهد گرفت.» او توضیح بیشتری در این باره نداد.همزمان عباس عراقچی، وزیر خارجه جمهوری اسلامی ایران نیز در پستی در شبکه ایکس با عنوان "برای توجه فوری"، با بیان این که "آتش‌بس میان ایران و ایالات متحده، بدون هیچ ابهامی، آتش‌بسی در تمامی جبهه‌ها، از جمله لبنان، محسوب می‌شود"، نقض آن در هر یک از جبهه‌ها را "به منزله نقض آن در تمامی جبهه‌ها" اعلام کرد.او ایالات متحده و اسرائیل را مسئول پیامدهای هرگونه نقض آتش بس دانست، ولی معلوم نکرد که این "پیامدها" چه خواهند بود.علاوه بر تداوم تبادل آتش در لبنان میان اسرائیل و حزب‌‌الله، در منطقه خلیج فارس و دریای عمان نیز آتش‌بس میان ایران و آمریکا شکننده است و درگیری‌های پراکنده میان دو طرف گاه و بی‌گاه جریان دارد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 16:03:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d497623d23d8</link></item><item><title>🔶 وزیر دفاع اسرائیل: تا حملات حزب‌الله متوقف نشود، در بیروت آرامشی نخواهد بود وزیر دفاع اسرائیل روز...</title><description>🔶 وزیر دفاع اسرائیل: تا حملات حزب‌الله متوقف نشود، در بیروت آرامشی نخواهد بود وزیر دفاع اسرائیل روز دوشنبه گفت اگر حملات حزب‌الله ادامه یابد، "در بیروت نیز آرامشی وجود نخواهد داشت". او تأکید کرد که اسرائیل قصد دارد منطقه‌ای تحت کنترل نظامی خود در محدوده رود لیتانی در جنوب لبنان ایجاد کند. در بیانیه‌ای که از سوی یسرائیل کاتس منتشر شد، آمده است: «ضاحیه در بیروت هیچ تفاوتی با شهرک‌های شمال اسرائیل ندارد؛ اگر در شمال آرامش نباشد، در بیروت نیز آرامش نخواهد بود.» "ضاحیه" در حومه جنوبی بیروت و یکی از پایگاه‌های اصلی حزب‌الله است؛ منطقه‌ای که وزیر دفاع اسرائیل پیش‌تر در همان روز دستور حمله به آن را صادر کرده بود. بیانیه کاتس می‌افزاید: «در عین حال، ارتش اسرائیل به عملیات آتشباری و مانورهای نظامی علیه نیروها و زیرساخت‌های حزب‌الله در لبنان ادامه می‌دهد تا تهدیدها را از نیروهای ارتش اسرائیل و ساکنان اسرائیل دور کند و منطقه لیتانی را به منطقه‌ای تحت کنترل امنیتی ارتش اسرائیل، عاری از سلاح و نیروهای تروریستی، تبدیل کند.» اسرائیل و حزب‌الله به‌طور مکرر یکدیگر را به نقض مفاد آتش‌بس متهم می‌کنند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 15:21:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ab73d9640763</link></item><item><title>🔶 سپاه پاسداران از عبور ۱۵ کشتی از تنگه هرمز خبر داد روابط عمومی نیروی دریایی سپاه روز دوشنبه با انت...</title><description>🔶 سپاه پاسداران از عبور ۱۵ کشتی از تنگه هرمز خبر داد روابط عمومی نیروی دریایی سپاه روز دوشنبه با انتشار اطلاعیه‌ای اعلام کرد در ۲۴ ساعت گذشته ۱۵ فروند کشتی، از جمله ۴ نفتکش، از تنگه هرمزعبور کرده‌اند. طبق این اطلاعیه، عبور این کشتی‌ها "پس از کسب مجوز با هماهنگی و تأمین امنیت نیروی دریایی سپاه" صورت گرفته است. خبرگزاری بلومبرگ اخیرا در گزارشی با استناد به داده‌های کشتیرانی نوشته بود از میان ۱۰۹ کشتی بزرگ با ظرفیت حمل ۷۰۰ هزار بشکه یا بیشتر که پس از آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران و بسته شدن تنگه هرمز، گرفتار شده بودند تا کنون ۲۹ کشتی موفق به گذر از این آبراه شده‌اند. مدیرعامل شرکت "شورون" روز جمعه به تلویزیون بلومبرگ گفته بود که برخی از کشتی‌هایی که از تنگه عبور می‌کنند، اخیراً هدف حمله قرار گرفته‌اند. طبق این گزارش چند تن از فعالان بازار کشتیرانی اظهار داشته‌اند که برخی از کشتی‌هایی که از این مسیر عبور کرده‌اند متعلق به شرکت‌هایی هستند که از زمان آغاز جنگ تاکنون از تنگه عبور نکرده بودند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 15:10:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c7284e6194a</link></item><item><title>🔶 توقیف اموال ۱۸ تن در استان سمنان به اتهام "همکاری با دشمن" رییس کل دادگستری استان سمنان از توقیف د...</title><description>🔶 توقیف اموال ۱۸ تن در استان سمنان به اتهام "همکاری با دشمن" رییس کل دادگستری استان سمنان از توقیف دارایی‌‌های ۱۸ شهروند به اتهام "همکاری با دشمن" خبر داد. رسانه‌های داخلی روز دوشنبه ۱۱ خرداد به نقل از محمدصادق اکبری گزارش دادند تا کنون دارایی‌های منقول و غیرمنقول و همچنین حساب‌های بانکی ۴۰ نفر در این استان به اتهام "همکاری با سرویس‌های جاسوسی آمریکا و اسرائیل" توقیف شده است. پس از آغاز جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران در روز نهم اسفند سال گذشته، قوه قضائیه جمهوری اسلامی اموال صدها شهروند ایرانی را توقیف کرده است. برخی از حقوقدانان مستقل بر این باورند که هرچند قوانین ایران در بعضی جرائم امنیتی یا موارد مربوط به اموال حاصل از ارتکاب جرم، امکان توقیف یا مصادره دارایی‌ها را پیش‌بینی کرده‌، اما ضبط تمامی اموال افراد صرفاً بر پایه اتهام "همکاری با دشمن" با چالش‌های حقوقی جدی مواجه است. وکلای دادگستری تاکید دارند که این احکام غالباً بدون طی کردن روند قانونی دادرسی عادلانه، حق دفاع متهم، و اطلاع‌رسانی قبلی صادر و اجرا می‌شوند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 14:51:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#80e477d78161</link></item><item><title>📸 صدمین زادروز مریلین مونرو؛ افسانه‌ای که هنوز زنده استصد سال پیش مریلین مونرو، ستاره هالیوود و یکی...</title><description>📸 صدمین زادروز مریلین مونرو؛ افسانه‌ای که هنوز زنده استصد سال پیش مریلین مونرو، ستاره هالیوود و یکی از شناخته‌شده‌ترین نمادهای فرهنگ عامه در قرن بیستم، چشم به جهان گشود. او اول ژوئن ۱۹۲۶ در لس آنجلس به دنیا آمد و نورما جین مورتنسون نام گرفت.بیش از شش دهه از مرگ مریلین مونرو می‌گذرد، اما او همچنان به‌عنوان "سمبل جذابیت جنسی" در فرهنگ عامه شناخته می‌شود و زندگی پر فراز و نشیبش همچنان توجه مخاطبان را به خود جلب می‌کند.انستیتوی فیلم آمریکا، مریلین مونرو را در رتبه ششم فهرست بزرگ‌ترین بازیگران زن دوران طلایی هالیوود قرار داده است.درخشش او از دهه‌های ۱۹۵۰ و ۱۹۶۰ آغاز شد. ایفای نقش شخصیت "بلوند اغواگر سربه‌هوا" در چندین فیلم معروف به شهرتش کمک کرد، اما استعداد بازیگری‌اش فراتر از این کلیشه بود. فیلم‌های او تا زمان مرگش بیش از ۲۰۰ میلیون دلار در گیشه فروش داشتند. @dw_farsi</description><pubDate>2026-06-01 14:32:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5735bb77d849</link></item></channel></RSS>