<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>منابع مصری به «العربیه»: مصر خلیل الحیه، رئیس دفتر سیاسی جنبش حماس...</title><description>منابع مصری به «العربیه»: مصر خلیل الحیه، رئیس دفتر سیاسی جنبش حماس را برای تکمیل بحث در مورد دور دوم مذاکرات دعوت کرد.</description><pubDate>2026-05-30 19:12:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7b8a66c8e11</link></item><item><title>روسیه:حمله پهپادی اوکراین نیروگاه اتمی زاپروژیا را هدف گرفت.@Alarabiya_far</title><description>روسیه:حمله پهپادی اوکراین نیروگاه اتمی زاپروژیا را هدف گرفت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 19:08:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e945c6dda812</link></item><item><title>خبرنگار العربیه: حمله هوایی اسرائیل شهرک «میدون» در منطقه البقاع در شرق...</title><description>خبرنگار العربیه: حمله هوایی اسرائیل شهرک «میدون» در منطقه البقاع در شرق لبنان را هدف قرار داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 19:08:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c87dd7bb74b5</link></item><item><title>ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا «سنتکام»، شنبه نهم خرداد، تصاویری از عملیات پروازی...</title><description>ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا «سنتکام»، شنبه نهم خرداد، تصاویری از عملیات پروازی جنگنده‌های پنهانکار F-35B بر عرشه ناو آبی‌خاکی تهاجمی تریپولی [USS Tripoli (LHA-7)] در جریان عبور آن از دریای عرب و در پشتیبانی از محاصره دریایی اعمال شده بر بنادر ایران، منتشر کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 18:13:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0244dfa5c2b9</link></item><item><title>ارتش لبنان شنبه نهم خرداد از زخمی شدن دو سرباز آن بر...</title><description>ارتش لبنان شنبه نهم خرداد از زخمی شدن دو سرباز آن بر اثر حمله هوایی اسرائیل خبر داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 17:44:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#17282ce0057d</link></item><item><title>ارتش اسرائیل: برای احتمال شلیک شدن موشک‌ها از لبنان در آماده‌باش هستیم.@Alarabiya_far</title><description>ارتش اسرائیل: برای احتمال شلیک شدن موشک‌ها از لبنان در آماده‌باش هستیم.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 17:22:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#63d92b4c1bf0</link></item><item><title>خبرنگار العربیه: حملات هوایی اسرائیل شهرک‌های «زبدین»، «دیرالزهرانی» و «الکفور» در جنوب...</title><description>خبرنگار العربیه: حملات هوایی اسرائیل شهرک‌های «زبدین»، «دیرالزهرانی» و «الکفور» در جنوب لبنان را هدف قرار داد. از صبح امروز [شنبه نهم خرداد] تاکنون 25 بار آژیرهای خطر در شمال اسرائیل فعال شدند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 17:22:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cb07b73589e8</link></item><item><title>تصاویر منتشر شده حاکی از ویرانی‌های گسترده در شهر صور واقع در...</title><description>تصاویر منتشر شده حاکی از ویرانی‌های گسترده در شهر صور واقع در جنوب لبنان در پی حملات هوایی شدید ارتش اسرائیل به این شهر است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 16:36:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3df3d17fc1e2</link></item><item><title>ارتش لبنان اعلام کرد دو سرباز این کشور در پی حمله هوایی...</title><description>ارتش لبنان اعلام کرد دو سرباز این کشور در پی حمله هوایی اسرائیل زخمی شدند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 16:18:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3feef2f72563</link></item><item><title>مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا اعلام کرد ماموریت توماس باراک به عنوان...</title><description>مارکو روبیو، وزیر خارجه آمریکا اعلام کرد ماموریت توماس باراک به عنوان فرستاده ویژه آمریکا در سوریه به پایان رسیده است.روبیو شنبه در شبکه اجتماعی «ایکس» از نقش باراک در دوره ماموریتش در سوریه قدردانی کرد و او را از چهره‌های «ارزشمند» دولت آمریکا در این پرونده دانست.وزیر خارجه آمریکا اضافه کرد باراک با وجود پایان ماموریتش در این سمت، همچنان در دولت دونالد ترامپ «یک نقش رهبری» در پرونده‌های سوریه و عراق ایفا خواهد کرد.به گفته روبیو، «تجربه، روابط و آشنایی» باراک با دستورکار «اول آمریکا» همچنان در پیشبرد اهداف دولت آمریکا در منطقه مورد استفاده قرار خواهد گرفت.https://ara.tv/90a4r</description><pubDate>2026-05-30 16:16:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8db9b14939a5</link></item><item><title>عمان اعلام کرد یک «شیء شناور مشکوک به مین دریایی» را در...</title><description>عمان اعلام کرد یک «شیء شناور مشکوک به مین دریایی» را در آب‌های سرزمینی خود شناسایی کرده است.مقام‌های عمانی پس از شناسایی این شیء هشدارهای امنیتی و دریانوردی لازم را به کشتی‌ها و ملوانان حاضر در این منطقه ابلاغ کردند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 15:44:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95d020dc6803</link></item><item><title>گروه «کتائب حزب‌الله» در عراق با تاکید بر مواضع پیشین خود اعلام...</title><description>گروه «کتائب حزب‌الله» در عراق با تاکید بر مواضع پیشین خود اعلام کرد: «اسلحه خود را تحویل نخواهیم داد.» این گروه در ادامه بیانیه خود افزود: «آمادگی داریم تا پهپادها و موشک‌های آن دسته از گروه‌هایی را که تصمیم به کنار گذاشتن سلاح‌هایشان گرفته‌اند، تحویل بگیریم.»@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 15:40:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8fe3f2b72e1e</link></item><item><title>روسیه اعلام کرد در اعتراض به نزدیک‌شدن ارمنستان به اتحادیه اروپا سفیر...</title><description>روسیه اعلام کرد در اعتراض به نزدیک‌شدن ارمنستان به اتحادیه اروپا سفیر خود در ایروان را برای رایزنی‌ به مسکو فراخوانده است.ارمنستان که در منطقه قفقاز جمعیتی سه میلیونی دارد، اقتصادش به روسیه وابسته بوده و متحد رسمی مسکو است. با این وجود، ایروان طی سال‌های گذشته اقدام به گسترش روابط با غرب کرده است.اتحادیه اقتصادی اوراسیا به رهبری روسیه که متشکل از چند جمهوری سابق شوروی است، جمعه اعلام کرد عضویت ارمنستان را به دلیل تلاش این کشور برای پیوستن به اتحادیه اروپا بررسی خواهد کرد و از ایروان خواست در این زمینه همه‌پرسی برگزار کند.نظرسنجی‌ها نشان می‌دهد حزب نیکول پاشینیان، نخست‌وزیر ارمنستان که از نزدیکان به غرب است، از اپوزیسیون نزدیک به روسیه پیشی گرفته است.ارمنستان می‌گوید روسیه در جریان درگیری با جمهوری آذربایجان نتوانست از ایروان حمایت کند. دو کشور سال‌ها بر سر منطقه ناگورنو-قره‌باغ اختلاف داشتند. جمهوری آذربایجان سال 2023 کنترل کامل این منطقه را دوباره به دست گرفت.روسیه می‌گوید کشورهای غربی با هدف تضعیف نفوذ مسکو در جمهوری‌های سابق شوروی، در امور ارمنستان دخالت می‌کنند.https://ara.tv/vz43n</description><pubDate>2026-05-30 15:40:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#681dc3797a6a</link></item><item><title>مذاکرات ایران و آمریکا بدون پیشرفت قابل توجه ادامه دارد و گزارش‌هایی...</title><description>مذاکرات ایران و آمریکا بدون پیشرفت قابل توجه ادامه دارد و گزارش‌هایی ازاختلاف‌های داخلی در ایران درباره ماهیت توافق با آمریکا منتشر شده است. در همین زمینه، مقام‌های آمریکایی به روزنامه «نیویورک تایمز» گفتند جریان‌های تندرو در ایران مانع دستیابی به توافق می‌شوند.این روزنامه گزارش داد مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهور ایران، بر سر «تبلیغات و پوشش ضد مذاکراتی» رسانه‌های دولتی، وارد رویارویی با این رسانه‌ها شده است.به نوشته نیویورک تایمز، افرادی مانند ابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی و سیاست خارجی مجلس، و علی باقری‌کنی، معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی ایران، با توافق مخالفت کرده و در روند دستیابی به آن مانع‌تراشی می‌کنند.این روزنامه اضافه کرد علی باقری‌کنی تنها عضو شورای عالی امنیت ملی ایران بود که از امضای نامه‌ای خطاب به مجتبی خامنه‌ای، رهبر ایران، در حمایت از مذاکرات خودداری کرد.https://ara.tv/p0eve</description><pubDate>2026-05-30 15:32:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#62392b4a3c9e</link></item><item><title>خبرنگار «العربیه» گزارش داد جنگنده‌های ارتش اسرائیل شهرک «زوطر شرقی» در جنوب...</title><description>خبرنگار «العربیه» گزارش داد جنگنده‌های ارتش اسرائیل شهرک «زوطر شرقی» در جنوب لبنان را هدف قرار داده و یک پهپاد اسرائیلی به یک خودرو وانت باری در جاده حبوش – «دیرالزهرانی» در منطقه نبطیه واقع در جنوب لبنان حمله کرده است. همچنین، گزارش‌هایی از زخمی شدن سه نفر در پی حمله پهپادی به اطراف بیمارستان نبطیه منتشر شد.ارتش اسرائیل شنبه نهم خرداد از ساکنان چند شهرک در جنوب لبنان خواست منازل خود را تخلیه کرده و به شمال رودخانه زهرانی منتقل شوند.نیروهای هوایی و پهپادی اسرائیل همچنین دو حمله پیاپی به شهرک صریفا انجام دادند. در جریان یک حمله‌ هوایی دیگر شهرک انصار هدف قرار گرفت و سه حمله نیز شهرک «کفر تبنیت» را هدف قرار داد. همچنین شهرک‌های ریحان، سجد و القطرانی در منطقه جزین از نیمه‌شب تا بامداد امروز هدف قرار گرفتند.از سوی دیگر، «حزب‌الله» شنبه اعلام کرد شهرک «کریات شمونه» در شمال اسرائیل و در نزدیکی مرز لبنان را هدف حمله موشکی قرار داد.حزب‌الله همچنین اعلام کرد بامداد جمعه یک پهپاد اسرائیلی از نوع «هرمس 450 - زیک» را در آسمان شهرک زوطر شرقی با موشک زمین به هوا هدف قرار داد.https://ara.tv/toju0</description><pubDate>2026-05-30 15:09:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b984a2e69721</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد واشینگتن به محاصره بنادر ایران...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد واشینگتن به محاصره بنادر ایران و کنترل تنگه هرمز ادامه خواهد داد. او گفت فشار بر ایران تا دستیابی به توافقی که آمریکا قابل‌قبول بداند، ادامه خواهد داشت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 14:53:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0436b3ce1324</link></item><item><title>رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی گفت ذخایر اورانیوم ایران از...</title><description>رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی گفت ذخایر اورانیوم ایران از محورهای اختلاف تهران و واشینگتن است. او خاطرنشان کرد آژانس برای کمک به حل این مسئله آماده است و یک بازه 60 روزه می‌تواند مسیر توافق را هموار کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 14:48:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d5126605e02</link></item><item><title>محسن رضایی، مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، رهبر ایران، در توییتی دونالد ترامپ،...</title><description>محسن رضایی، مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، رهبر ایران، در توییتی دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا را به «خیانت» در دیپلماسی متهم کرد. رضایی مدعی است خواسته‌های ترامپ «زیاده‌خواهی» است و برخلاف وعده رئیس‌جمهوری آمریکا، محاصره دریایی ایران ادامه دارد.هم‌زمان، خبرگزاری «تسنیم» که نزدیک به سپاه پاسداران است، به نقل از یک «منبع آگاه» نوشت محاصره دریایی ایران همچنان ادامه دارد و ملوانان ایرانی از سوی فرماندهی مرکزی آمریکا (سنتکام) هشدار دریافت کرده‌اند از خط محاصره عبور نکنند، در غیر این صورت با شلیک آتش مواجه خواهند شد.آمریکا شنبه تأکید کرد توانایی ازسرگیری جنگ با ایران را دارد. کاخ سفید اعلام کرد دونالد ترامپ فقط در صورتی با تهران به توافق خواهد رسید که تمام شروط مورد نظرش برآورده شود.کاخ سفید پیش‌تر از نزدیک بودن تصمیم‌گیری ترامپ درباره توافق با ایران خبر داده بود. با این حال، رئیس‌جمهور آمریکا پس از نشست دو ساعته روز جمعه با مشاورانش در «اتاق وضعیت» کاخ سفید، تاکنون تصمیم نهایی خود را اعلام نکرده است.https://ara.tv/yr99f</description><pubDate>2026-05-30 14:31:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#72e991007d59</link></item></channel></RSS>