<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️در پی تشدید تنش‌ها در ایالت نیوجرسی آمریکا، پلیس ایالتی این ایالت...</title><description>♦️در پی تشدید تنش‌ها در ایالت نیوجرسی آمریکا، پلیس ایالتی این ایالت با سپرهای ضدشورش برای دومین شب متوالی مقابل معترضان ضد اداره مهاجرت و گمرک آمریکا (ICE) در اطراف مرکز بازداشت «دیلینی هال» مستقر شد.به گزارش رویترز، فرماندار نیوجرسی روز جمعه به پلیس ایالتی دستور داد کنترل امنیت اطراف مرکز بازداشت مهاجران «دیلینی هال» در نیوآرک را در دست بگیرد؛ مرکزی که در روزهای اخیر به محل درگیری میان معترضان و ماموران مهاجرت آمریکا تبدیل شده است.میکی شریل، فرماندار نیوجرسی، گفت این تصمیم برای کاهش تنش‌ها و جلوگیری از خشونت بیشتر اتخاذ شده و هدف آن، حفظ همزمان حق تجمع و امنیت عمومی است.رویترز گزارش داد اعتراض‌ها پس از آن شدت گرفت که شماری از بازداشت‌شدگان مهاجر از طریق تماس با خانواده‌های خود، از اعتصاب غذا و اعتراض به شرایط نگهداری خبر دادند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 07:21:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e1000670819</link></item><item><title>♦️یک مقام ارشد دولت دونالد ترامپ در گفتگو با «آکسیوس»، با اشاره...</title><description>♦️یک مقام ارشد دولت دونالد ترامپ در گفتگو با «آکسیوس»، با اشاره به روند کند دیپلماسی و پافشاری کاخ سفید بر اعمال اصلاحات ساختاری در پیش‌نویس توافق احتمالی با تهران اعلام کرد که ارزیابی‌ها نشان می‌دهد دریافت پاسخ از سوی مقامات جمهوری اسلامی دست‌کم سه روز زمان خواهد برد؛ این مقام آمریکایی با لحنی کنایه‌آمیز درباره دلیل این تاخیر چندروزه در ابلاغ تصمیم نهایی تهران به واشنگتن گفت: «آن‌ها عملا در غارها هستند و از ایمیل استفاده نمی‌کنند.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 05:47:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9bfcccde6f54</link></item><item><title>♦️بنای یادبود لینکلن در واشنگتن‌دی‌سی، روز شنبه و در بیستمین هفته پیاپی،...</title><description>♦️بنای یادبود لینکلن در واشنگتن‌دی‌سی، روز شنبه و در بیستمین هفته پیاپی، شاهد گردهمایی ایرانیان در حمایت از مردم داخل کشور بود. حاضران در این تجمع با سر دادن شعار، خواستار آزادی فوری زندانیان سیاسی شده و اعتراض شدید خود را به صدور و اجرای احکام اعدام و همچنین وضعیت بحرانی و سرکوب شدید اینترنت در ایران اعلام کردند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 05:43:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c909c50b13de</link></item><item><title>♦️«آکسیوس» در گزارشی اختصاصی به نقل از مقام‌های ارشد دولت آمریکا نوشت...</title><description>♦️«آکسیوس» در گزارشی اختصاصی به نقل از مقام‌های ارشد دولت آمریکا نوشت که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، در جریان جلسه روز جمعه در «اتاق وضعیت» کاخ سفید، خواهان اعمال چندین اصلاحیه و تغییر در متن پیش‌نویس توافقی شده است که فرستادگان او پیش‌تر با همتایان ایرانی خود به آن دست یافته بودند. به گفته دو مقام آمریکایی، اگرچه ترامپ به دنبال دستیابی به این توافق است و انتظار دارد به‌زودی نهایی شود، اما اصرار دارد چند نکته کلیدی که برای او اهمیت حیاتی دارد، به‌ویژه در موضوع مواد هسته‌ای ایران و نحوه بازگشایی تنگه هرمز، تقویت و سخت‌تر شود. این درخواست ترامپ، دور جدیدی از رفت‌وبرگشت‌های دیپلماتیک میان طرفین را آغاز کرده است که احتمال دارد چندین روز به طول بینجامد. در همین راستا، یک مقام کاخ سفید پس از پایان جلسه به خبرنگاران گفت که ترامپ «تنها توافقی را امضا خواهد کرد که برای آمریکا خوب باشد، خطوط قرمز او را برآورده کند و تضمین کند که ایران هرگز به سلاح هسته‌ای دست نخواهد یافت.»بر اساس گزارش آکسیوس، یادداشت تفاهم کنونی شامل تعهد ایران به عدم تلاش برای دستیابی به سلاح هسته‌ای است و یک بازه زمانی ۶۰ روزه را برای مذاکره درباره تعهدات هسته‌ای تهران و کاهش تحریم‌های آمریکا تعیین می‌کند که اولین موضوعات آن، نحوه دفع ذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران و محدود کردن غنی‌سازی بیشتر است؛ اما ترامپ خواستار افزودن جزئیات مشخص‌تر درباره زمان‌بندی و چگونگی تحویل این مواد هسته‌ای به ایالات متحده شده است. یک مقام ارشد آمریکایی با اشاره به روند کند پاسخ‌دهی تهران اعلام کرد به ترامپ گفته شده حدود سه روز زمان می‌برد تا ایرانی‌ها پاسخ دهند، چرا که به تعبیر او «آن‌ها عملا در غارها هستند و از ایمیل استفاده نمی‌کنند.» آکسیوس در پایان خاطرنشان کرد در حالی که رسانه‌های دولتی ایران مدعی شده‌اند تهران در این توافق میلیاردها دلار از دارایی‌های مسدودشده خود را دریافت خواهد کرد، کاخ سفید این ادعا را به شدت تکذیب کرده و مقام ارشد دولت ترامپ تأکید کرده است: «توافق حاصل خواهد شد، اما حاضرالوقوع بودن آن بستگی به شرایط دارد؛ ما حاضریم منتظر بمانیم تا رئیس‌جمهوری آنچه را که می‌خواهد به دست آورد.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 05:27:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#249b6154c4e0</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، روز شنبه، در گفتگو با «فاکس‌نیوز» با...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، روز شنبه، در گفتگو با «فاکس‌نیوز» با انتقاد از سیاست‌های جنگی گذشته واشنگتن گفت: «وقتی به اتفاقات عراق نگاه می‌کنید، ما خیلی بد عمل کردیم و کاری که انجام دادیم بسیار احمقانه بود. ما از همان ابتدا اصلا نباید آنجا می‌بودیم و در مورد ایران هم نباید این‌طور می‌شد، اما ایران این توانایی را دارد؛ اگر ما ۹ ماه پیش با بمب‌افکن‌های ب۲ به آن‌ها حمله نکرده بودیم، دقیقا در همین لحظه به سلاح هسته‌ای دست پیدا کرده بودند و در آن صورت شما دیگر اسرائیل و احتمالا خاورمیانه‌ای نداشتید.»رئیس‌جمهوری آمریکا در ادامه درباره استراتژی نظامی خود و عدم نابودی کامل زیرساخت‌های نظامی ایران افزود: «ما ارتش آن‌ها را تا حدی به حال خود رها کردیم، چون فکر می‌کنیم ارتش آن‌ها تا اندازه‌ای میانه‌رو است، اما در مقابل، بخش‌های دیگر رهبری آن‌ها را که میانه‌رو نبودند، از بین بردیم؛ شاید شنیدن این موضوع برای مردم تعجب‌آور باشد، اما در جنگ‌های گذشته اشتباهاتی رخ داد که همه را نابود می‌کردند و بعد با کشوری طرف می‌شدید که تا ۴۰ سال بازسازی نمی‌شد، مثل اتفاقی که در عراق افتاد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 05:27:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#af481f813886</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه در گفتگوی اختصاصی با شبکه...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه در گفتگوی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس‌نیوز» درباره شروط واشنگتن در مذاکره با تهران گفت: «این یک پیروزی کامل برای ماست و ما مجبور بودیم این کار را انجام دهیم. دو مسئله وجود دارد؛ شماره یک، تنگه هرمز باید فورا باز شود و این مسیر باید آزاد و بدون عوارضی باشد. شماره دو این است که آن‌ها نمی‌توانند سلاح هسته‌ای داشته باشند؛ کل ماجرا همین است و بسیار ساده است و بعد از آن، ما از آنجا خارج خواهیم شد. ما حتی نیازی به این تنگه نداریم، چون خودمان بیشترین نفت را داریم؛ ما اکنون بیشتر از مجموع عربستان سعودی و روسیه نفت تولید می‌کنیم. ما ابرقدرت نفتی هستیم، بسیار بزرگ‌تر از عربستان سعودی و حتی روسیه.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 05:07:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f966b43c425a</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه در گفتگو با «فاکس‌نیوز» در...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه در گفتگو با «فاکس‌نیوز» در اظهاراتی قاطع با اشاره به حمله نظامی کشورش علیه جمهوری اسلامی گفت: «اگر ما ۹ ماه پیش با بمب‌افکن‌های ب۲ به آن‌ها حمله نکرده بودیم، دقیقا در همین لحظه به سلاح هسته‌ای دست پیدا کرده بودند و اکنون داستان کاملا متفاوت بود. آن‌ها احتمالا از آن استفاده می‌کردند و در آن صورت شما دیگر اسرائیل را نداشتید و احتمالا خاورمیانه‌ای هم باقی نمی‌ماند.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 04:59:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8ff663c5ea8</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، در گفتگویی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده، در گفتگویی اختصاصی با شبکه خبری «فاکس نیوز»، با اشاره به روند رایزنی‌های جاری، وضعیت گفتگوها را مثبت ارزیابی کرد و گفت: «ما به امضای یک توافق بسیار خوب با تهران نزدیک هستیم. اگر نتوانیم به یک توافق خوب و ایده‌آل دست پیدا کنیم، قطعا بازخواهیم گشت و کار را از طریق نظامی تمام خواهیم کرد.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 04:51:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e9739d46501</link></item><item><title>♦️روزنامه «نیویورک‌تایمز» روز شنبه، ۹ خردادماه، در گزارشی به نقل از سه...</title><description>♦️روزنامه «نیویورک‌تایمز» روز شنبه، ۹ خردادماه، در گزارشی به نقل از سه مقام رسمی گزارش داد که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، شروط مربوط به چارچوب توافق احتمالی برای پایان دادن به جنگ در ایران را سخت‌تر کرده و متن اصلاح‌شده این پیشنهاد را برای بررسی به تهران فرستاده است. اگرچه جزئیات دقیق تغییرات ایجادشده در متن توافق هنوز کاملا مشخص نیست، اما دو مقام مسئول اعلام کرده‌اند که ترامپ به شدت نگران بندهای مربوط به آزادسازی دارایی‌های مسدودشده ایران است؛ موضوعی که او پیش از این بارها به خاطر انجام آن در توافق هسته‌ای بیش از یک دهه گذشته، از باراک اوباما به شدت انتقاد کرده بود. به گفته یک مقام آگاه، ترامپ که از طولانی شدن روند پاسخ‌دهی تهران به پیشنهادهای آمریکا خسته شده، این شروط سرسختانه‌تر را با هدف اعمال فشار مضاعف بر تهران تنظیم کرده تا روند پذیرش چارچوب کلی توافق را سرعت ببخشد؛ پیشنهادی که براساس ادعای نیویورک‌تایمز هم‌اکنون برای تایید نهایی به دست مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، رسیده است.بر اساس این گزارش، از آنجایی که دسترسی و ارتباط با رهبر جمهوری اسلامی دشوار است، هرگونه تغییر جدید در این یادداشت تفاهم می‌تواند به معنای تاخیرهای طولانی‌تر در مسیر دیپلماسی باشد. ترامپ روز جمعه نیز جلسه‌ای دو ساعته را با مشاوران ارشد خود در «اتاق وضعیت» کاخ سفید برای بررسی راه‌های پایان دادن به جنگ برگزار کرد که بدون صدور هیچ بیانیه‌ای پایان یافت. چارچوب این توافق در واقع به معنای پایان یافتن کارزار نظامی مشترک آمریکا و اسرائیل علیه ایران در ازای رفع محاصره تنگه هرمز از سوی تهران است؛ شاه‌راه حیاتی انتقال نفت و گاز که پیش از آغاز بمباران‌ها در ۹ اسفندماه برای تجارت بین‌المللی باز بود. با این حال، مقامات می‌گویند برخی از پیچیده‌ترین مسائل، از جمله آینده برنامه هسته‌ای ایران، به دورهای بعدی گفتگوها موکول شده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 04:48:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8dd324d75b05</link></item><item><title>♦️روابط‌عمومی سپاه بامداد یکشنبه، ۱۰ خردادماه، اعلام کرد یک پهپاد «ام‌کیو۱» (MQ1)...</title><description>♦️روابط‌عمومی سپاه بامداد یکشنبه، ۱۰ خردادماه، اعلام کرد یک پهپاد «ام‌کیو۱» (MQ1) ارتش آمریکا را منهدم کرده است. خبرگزاری فارس نوشت: «این پهپاد با ورود به آب‌های سرزمینی ایران قصد انجام عملیات خصمانه داشت که بلافاصله در رصد و هدف موشک‌های پدافند سپاه قرار گرفت و سرنگون شد».@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 04:26:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#47f2eb37db84</link></item><item><title>♦️براساس اعلام وزارت کشور فرانسه، به دنبال بروز ناآرامی‌ها و شورش‌های خیابانی...</title><description>♦️براساس اعلام وزارت کشور فرانسه، به دنبال بروز ناآرامی‌ها و شورش‌های خیابانی در جریان جشن قهرمانی تیم فوتبال پاریس سن ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا، دست‌کم ۴۱۶ نفر در سراسر این کشور بازداشت شده‌اند که ۲۸۳ تن از این بازداشت‌ها تنها در شهر پاریس صورت گرفته است. بر اساس گزارش برونو روتایو، وزیر کشور فرانسه، در جریان این درگیری‌های شدید ۷ مامور پلیس مجروح شده‌اند که حال یکی از آن‌ها وخیم گزارش شده است. این آشوب‌ها زمانی به پا شد که حدود ۲۰ هزار هوادار پس از پیروزی پاریس سن ژرمن مقابل آرسنال در ضربات پنالتی، در خیابان شانزلیزه تجمع کردند و گروهی از آنها با روشن کردن مواد آتش‌زا، تخریب مغازه‌ها و آتش‌افروزی با نیروهای امنیتی درگیر شدند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 04:20:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9abcb0f6c39c</link></item><item><title>♦️اورشلیم پست در یک یادداشت تحلیلی و انتقادی، رویکرد دیپلماتیک جمهوری اسلامی...</title><description>♦️اورشلیم پست در یک یادداشت تحلیلی و انتقادی، رویکرد دیپلماتیک جمهوری اسلامی ایران در قبال واشنگتن را به یک «بازی زمان‌بر و حساب‌شده» تشبیه کرده که در آن پیشرفت‌های ظاهری فورا جای خود را به ابهامات ساختگی می‌دهند. نویسنده این تحلیل با کنایه به بیانیه اخیر وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی ایران مبنی بر اینکه «رسیدن به نتیجه در بخش بزرگی از موضوعات درست است، اما هیچ‌کس نمی‌تواند ادعای امضای قریب‌الوقوع توافق را داشته باشد»، تاکید می‌کند که تهران با متهم کردن سیاست‌گذاران آمریکایی به «تزلزل نهادینه‌شده و تغییر مداوم مواضع»، عملا در حال اجرای هنرمندانه استراتژی «عدم توافق» است. این در حالی است که مواضع و شروط اصلی دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، کاملا روشن، ثابت و غیرقابل مذاکره بوده است؛ شروطی شامل تعهد قطعی ایران به عدم توسعه تسلیحات هسته‌ای و نابودی اورانیوم ۶۰ درصد غنی‌شده، بازگشایی کامل و بدون هزینه تنگه هرمز برای کشتیرانی بین‌المللی، و پاک‌سازی تمام مین‌های این آبراهه که تا زمان تحقق آن، محاصره نیروی دریایی آمریکا هرگز برچیده نخواهد شد. بنابراین، ادعای وجود تناقض یا ابهام در موضع واشنگتن، صرفا سرپوشی برای خرید زمان تلوتلو خوران دیپلماتیک است.این گزارش، مهارت مذاکره‌کنندگان ایرانی را به سنت دیرینه چانه‌زنی در بازارهای سنتی و فروش فرش‌های مجلل تشبیه می‌کند؛ فرآیندی طولانی، فرسایشی و خسته‌کننده که قیمت‌های نجومی اولیه و تظاهر به سوءتفاهم در آن، تنها با هدف فرسوده کردن طرف مقابل انجام می‌شود. حکومت ایران که طی ۴۷ سال گذشته با پنهان‌کاری، فناوری سانتریفیوژ و نقشه‌های هسته‌ای را به‌طور غیرقانونی به دست آورده، اکنون که به مرز حساس غنی‌سازی ۶۰ درصدی رسیده و تنها یک گام تا مواد لازم برای سلاح هسته‌ای فاصله دارد، دوباره به خصلت ساختاری خود یعنی «وقت‌کشی مداوم» روی آورده است. در این تحلیل آمده است که پیوند زدن هر توافق به یک گره کور جدید و درخواست مهلت‌های ۳۰ تا ۶۰ روزه، نشان می‌دهد که سیستم فکری تهران تمایلی به گفتن یک «بله یا خیر» ساده ندارد. نویسنده در نهایت با تاکید بر اینکه حتی دونالد ترامپ نیز با منطق تجاری آمریکایی خود نمی‌تواند این بازی پیچیده و ریشه‌دار در سنت‌های جاده ابریشم را پیش ببرد، نتیجه می‌گیرد که تنها راه متوقف کردن جاه‌طلبی‌های هسته‌ای تهران، رها کردن کامل میز مذاکرات فرسایشی و اعمال اهرم‌های فشار حداکثری و قاطع نظامی است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 04:15:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#445c73501705</link></item><item><title>♦️کانیه وست، رپر سرشناس آمریکایی، در جریان یک کنسرت بزرگ در ورزشگاه...</title><description>♦️کانیه وست، رپر سرشناس آمریکایی، در جریان یک کنسرت بزرگ در ورزشگاه المپیک آتاتورک استانبول، با حضور بیش از ۱۱۸ هزار تماشاگر بلیت‌فروشی‌شده به صحنه رفت و رکورد جدیدی را در صنعت موسیقی جهان ثبت کرد. این ابر رویداد که بر روی یک صحنه منحصربه‌فرد کروی‌شکل و با به‌کارگیری صدها نیروی فنی و فناوری‌های پیشرفته صوتی و تصویری برگزار شد، هزاران تن از دوستداران موسیقی را از سراسر ترکیه و کشورهای مختلف جهان به استانبول کشاند. هجوم بی‌سابقه جمعیت در ساعت‌های منتهی به برنامه، ایستگاه‌های مترو پایتخت گردشگری ترکیه را با ازدحام و اختلال شدید مواجه کرد. کانیه وست با تقدیر از استقبال پرشور هوادارانش، مستقیما از روی صحنه اعلام کرد: «می‌خواهم این را به همه بگویم؛ ما همین حالا رکورد ۱۱۸ هزار نفری را شکستیم. این پرجمعیت‌ترین اجرای استادیومی در تمام دوران است».رسانه‌های ترکیه با انتخاب تیتر «کانیه وست روی صحنه اعلام کرد: رکورد ۱۱۸ هزار نفری شکسته شد»، این کنسرت را یکی از بزرگ‌ترین و باشکوه‌ترین رویدادهای هنری سال‌های اخیر این کشور توصیف کرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 03:49:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c624a8c5734a</link></item><item><title>♦️براساس تصاویری که به تازگی در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده، در جریان...</title><description>♦️براساس تصاویری که به تازگی در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده، در جریان مرمت تخت مرمر در کاخ گلستان در روز ۱۸ فروردین‌ماه، مرمت‌گران قطعه «سر فرشته» یکی از مجسمه‌های تاریخی این عمارت را که جدا شده بود، در میان آوار و قطعات شکسته‌شده پیدا کردند.در همین رابطه، جبار آوج، مسئول موزه‌های کاخ گلستان، در گفتگو با رکنا اعلام کرد در اثر امواج ناشی از انفجار جنگ اخیر، خساراتی به تزیینات معماری، آیینه‌کاری‌ها، گچ‌بری‌ها و ارسی‌های چوبی این مجموعه وارد کرده است. به گفته او، اگرچه در حال حاضر امکان بازدید عمومی از کاخ وجود ندارد اما هیچ‌یک از آثار موزه‌ای آسیب ندیده‌اند. آوج همچنین تاکید کرد که اقدامات حفاظت اضطراری برای تثبیت شرایط و جلو‌گیری از خسارات ثانویه ناشی از بارندگی‌ها انجام شده و مجموعه در وضعیت پایدار قرار دارد تا پس از پایان مرحله آسیب‌شناسی، وارد فاز مرمت جامع شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 03:13:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#40ef1f8126c2</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه با انتشار تصویر گرافیکی تولیدشده...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه با انتشار تصویر گرافیکی تولیدشده با هوش مصنوعی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال»، توجه رسانه‌ها را به خود جلب کرد. در این تصویر ترامپ در جامه یک فرمانده نظامی ارشد با نشان عقاب طلایی آمریکا به تصویر کشیده شده که با انگشت به مخاطب اشاره می‌کند. در پس‌زمینه این طرح، نمادهای قدرت نظامی ایالات متحده از جمله جنگنده‌های پیشرفته در حال صعود و ناوشکن‌ها در کنار کشتی‌های بادبانی تاریخی با پرچم برافراشته آمریکا در میان موج‌های خروشان دریا دیده می‌شوند. ترامپ در حاشیه این تصویر نوشت: «شما دارید گیج و سردرگم می‌شوید».@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 02:41:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7749079581dd</link></item><item><title>♦️همزمان با آشوب، آتش‌سوزی و تنش در خیابان‌های پاریس به دنبال جشن...</title><description>♦️همزمان با آشوب، آتش‌سوزی و تنش در خیابان‌های پاریس به دنبال جشن قهرمانی پاریس سن ژرمن در دیدار نهایی لیگ قهرمانان اروپا، مارین لوپن، رهبر حزب «اجتماع ملی»، با انتشار پیامی تند در شبکه اجتماعی اکس، به شدت از وضعیت امنیت عمومی انتقاد کرد. این چهره سرشناس سیاسی با اشاره به جو رعب و وحشت حاکم بر خیابان‌ها، بر لزوم برخورد قاطع با برهم‌زنندگان نظم عمومی تاکید کرد. لوپن در موضع‌گیری صریح خود نوشت: «فقط در فرانسه است که پیروزی یک باشگاه فوتبال باعث بروز شورش می‌شود. فقط در فرانسه است که هر کسی احساس می‌کند مجبور است در شب پیروزی، خود را در خانه حبس کند تا با خشونت مواجه نشود.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 02:25:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3fd3d0d6f844</link></item><item><title>♦️فارس تصاویر رونمایی از شناور تندروی هجومی جدید سپاه با نام «۲۷...</title><description>♦️فارس تصاویر رونمایی از شناور تندروی هجومی جدید سپاه با نام «۲۷ رجب» در تجمع حکومتی میدان انقلاب تهران را منتشر کرد. این خبرگزاری وابسته به سپاه نوشت که این شناور به قابلیت پرتاب دو فروند موشک کروز دریاپایه با برد ۷۰۰ کیلومتر و قدرت مانور و عملیات در موج با ارتفاع ۳ متر مجهز است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 01:57:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a9082767c9f8</link></item><item><title>♦️به گزارش رویترز، جشن قهرمانی پاریس سن ژرمن پس از پیروزی در...</title><description>♦️به گزارش رویترز، جشن قهرمانی پاریس سن ژرمن پس از پیروزی در دیدار نهایی لیگ قهرمانان اروپا، شنبه شب به درگیری، آتش‌سوزی و تنش در خیابان‌های پاریس کشیده شد.بر اساس این گزارش، پلیس فرانسه پس از آنکه در برخی مناطق مرکزی پاریس هدف شلیک مواد آتش‌زا قرار گرفت، برای متفرق کردن گروهی از هواداران از گاز اشک‌آور استفاده کرد.پاریس سن ژرمن زیر نظر لوئیس انریکه موفق شد در یک مسابقه نهایی نفس‌گیر در بوداپست، تیم آرسنال را در ضربات پنالتی با نتیجه ۴ بر ۳ شکست دهد و عنوان قهرمانی خود را حفظ کند. این پیروزی پس از تساوی ۱-۱ در وقت‌های اضافه رقم خورد تا نماینده فرانسه جایگاه خود را به عنوان قدرت برتر فوتبال اروپا تثبیت کند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 01:44:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6861cf5f82ae</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه، با انتشار پیامی در شبکه...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری ایالات متحده، روز شنبه، با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال»، به دیدار اخیر براندون جانسون، شهردار شیکاگو با رهبر کاتولیک‌های جهان در واتیکان واکنش نشان داد. ترامپ با به اشتراک گذاشتن تصاویر این دیدار، نوشت: «یک نفر باید به پاپ توضیح دهد که شهردار شیکاگو فردی بی‌فایده است و اینکه ایران نمی‌تواند سلاح هسته‌ای داشته باشد».@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 01:35:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f42233e2318e</link></item><item><title>♦️به گزارش فارس، خبرگزاری وابسته به سپاه، اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه...</title><description>♦️به گزارش فارس، خبرگزاری وابسته به سپاه، اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه روز شنبه با محمد اکرمی‌نیا، سخنگوی ارتش جمهوری اسلامی دیدار و گفتگو کرد. براساس این گزارش، بقایی در این دیدار گفت: «قدرت و اقتدار نیروهای مسلح پشتوانه محکم وزارت خارجه در صیانت از منافع ایران در عرصه دیپلماسی است».@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 01:24:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60928d2c7f23</link></item></channel></RSS>