<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>رادیو فردا</title><item><title>🔸ارتش جمهوری اسلامی ایران روز شنبه در بیانیه‌ای اعلام کرد یک پهپاد...</title><description>🔸ارتش جمهوری اسلامی ایران روز شنبه در بیانیه‌ای اعلام کرد یک پهپاد را در آسمان قشم ساقط کرده است.🔸در این بیانیه آمده است که پدافند ارتش بامداد روز شنبه نهم خرداد یک فروند پهپاد «اوربیتر دشمن متجاوز» را رهگیری و با «شلیک موفق» ساقط کرده است.🔸ارتش جمهوری اسلامی می‌گوید این پهپاد «آمریکایی- اسرائیلی» بوده است.🔸سنتکام و ارتش اسرائیل هنوز واکنشی به این خبر نشان نداده‌اند. 🔸این خبر در حالی منتشر شده است که وزیر دفاع ایالات متحده روز شنبه هشدار داد که ارتش این کشور برای ازسرگیری جنگ با ایران حتی «بیش از آنچه لازم است توانایی» دارد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 13:42:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dffe39634378</link></item><item><title>🔸پلیس و مقامات فرودگاه مونیخ به خبرگزاری فرانسه گفتند که پروازها در...</title><description>🔸پلیس و مقامات فرودگاه مونیخ به خبرگزاری فرانسه گفتند که پروازها در این فرودگاه روز شنبه نهم خرداد به دلیل «مشاهده یک پهپاد مشکوک»، حدود یک ساعت به حالت تعلیق درآمد.🔸سخنگوی پلیس گفت که دو خلبان کمی پس از ساعت ۹ صبح از وقوع حادثه‌ای مشکوک که ظاهراً پهپاد بود، خبر دادند و با هماهنگی کنترل ترافیک هوایی آلمان، مقامات امنیتی سپس تصمیم به بستن باند فرودگاه‌ها گرفتند.🔸به گفته سخنگوی فرودگاه، پروازها ساعت ۱۰:۰۵ صبح از سر گرفته شد.🔸سخنگوی فرودگاه مونیخ گفت که «جستجوی گسترده توسط سرویس‌های اورژانس هیچ تهدیدی» برای امنیت عمومی پیدا نکرد.🔸سال گذشته نیز فرودگاه مونیخ آلمان پس از مشاهده چندین پهپاد مشکوک به‌دلایل امنیتی تعطیل شد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 13:15:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0bd09a8b44a1</link></item><item><title>سازمان اطلاعات دانمارک «تهدید تروریستی ایران» را بزرگ‌تر از گذشته ارزیابی کرد🔸سازمان...</title><description>سازمان اطلاعات دانمارک «تهدید تروریستی ایران» را بزرگ‌تر از گذشته ارزیابی کرد🔸سازمان اطلاعات دانمارک روز جمعه، هشتم خردادماه، در بیانیه‌ای اعلام کرد که ایران، در پی تحولات جهانی اخیر، در حال حاضر نقش پررنگ‌تری در تهدید تروریستی علیه این کشور اسکاندیناوی ایفا می‌کند.🔸رئیس سازمان امنیت و اطلاعات ملی دانمارک گفت که سطح کلی تهدید از طرف ایران برای کشورش همچنان چهار از مقیاسی پنج درجه‌ای است، اما در عین حال تأکید کرد که در سال‌های اخیر ماهیت این تهدیدها «به‌طور قابل‌توجهی تغییر کرده است».🔸فین بورخ آندرسن در بیانیه‌ رسمی خود می‌گوید: «در سال گذشته، عوامل دولتی اهمیت فزاینده‌ای در تهدیدات تروریستی پیدا کرده‌اند. ارزیابی ما این است که این موضوع به‌ویژه درباره ایران صدق می‌کند؛ کشوری که به‌طور خاص تهدیدی برای منافع اسرائیلی و یهودی و همچنین برخی مخالفان ایرانی در اروپا، از جمله دانمارک، محسوب می‌شود.»🔸او افزود: «تهدید ناشی از ایران از سرویس‌های اطلاعاتی این کشور سرچشمه می‌گیرد که برای برنامه‌ریزی و اجرای حملات از شبکه‌های مجرمانه و همچنین جذب نیرو در اروپا استفاده می‌کنند».🔸در کشور همسایه دانمارک، سوئد، سازمان امنیت این کشور (ساپو) نیز ایران را متهم کرده که از باندهای تبهکار برای انجام «اقدامات خشونت‌آمیز» علیه منافع اسرائیلی و چهره‌های مخالف ایرانی در سوئد استفاده می‌کند، ادعایی که ایران رد کرده است.🔸به گفته سازمان ملی امنیت و اطلاعات دانمارک، تشدید خصومت میان ایران و اسرائیل در سال‌های اخیر، به‌ویژه پس از آغاز حملات اسرائیل و ایالات متحده علیه ایران در ۹ اسفند پارسال، بر سطح تهدید علیه کشورهای شمال اروپا و به‌طور کلی کشورهای غربی تأثیر گذاشته است.🔸سازمان امنیت و اطلاعات دانمارک همچنین افزود که در گذشته، تهدیدها عمدتاً از سوی «بازیگران غیردولتی» مانند افراط‌گرایان خشونت‌طلب هدایت می‌شد، و با وجود افزایش نقش بازیگران دولتی، تهدید از سوی دیگر گروه‌ها همچنان پابرجاست.🔸همزمان با انتشار بیانیه رسمی دانمارک، پلیس بریتانیا روز جمعه اعلام کرد یک شهروند یونانی به اتهام همکاری با یک سرویس اطلاعاتی خارجی که به گفته پلیس «گمان می‌رود متعلق به ایران باشد» دادگاهی شد.🔸اتهام او تلاش برای هدف قرار دادن یک روزنامه‌نگار شاغل در شبکه تلویزیونی ایران اینترنشنال عنوان شده است. در بیانیه پلیس بریتانیا نام این روزنامه‌نگار ذکر نشده است. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 12:55:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f7d7e3a6ddfb</link></item><item><title>هِگسِت از متحدان آسیایی آمریکا خواست برای مهار چین هزینه‌های دفاعی خود...</title><description>هِگسِت از متحدان آسیایی آمریکا خواست برای مهار چین هزینه‌های دفاعی خود را بالا ببرند🔸پیت هگست، وزیر دفاع آمریکا، روز شنبه، ۹ خرداد، در نشست امنیتی شانگری‌لا در سنگاپور از متحدان آسیایی واشینگتن خواست برای مقابله با افزایش سریع توان نظامی چین، هزینه‌های دفاعی خود را افزایش دهند.🔸او هشدار داد که «دوران یارانه دادن آمریکا با هدف دفاع از کشورهای ثروتمند پایان یافته است».🔸هگست در سخنرانی خود در این نشست، که از مهم‌ترین گردهمایی‌های سالانه مقام‌های دفاعی، نظامی و دیپلماتیک آسیا به شمار می‌رود، گفت درباره «افزایش تاریخی توان نظامی چین و گسترش فعالیت‌های نظامی آن در منطقه و فراتر از آن» نگرانی جدی وجود دارد. او افزود که تسلط هر قدرت هژمونیک بر اقیانوس آرام، موازنه قدرت منطقه‌ای را برهم خواهد زد.🔸وزیر دفاع آمریکا گفت واشینگتن از متحدان و شرکای آسیایی خود انتظار دارد هزینه‌های دفاعی‌شان را به ۳.۵ درصد تولید ناخالص داخلی‌شان افزایش دهند. او در عبارتی کنایه‌آمیز گفت: «شانگری‌لای کمتر، کشتی‌های بیشتر، زیردریایی‌های بیشتر» و تأکید کرد که متحدان آمریکا خواهان ثبات هستند، نه تشدید تنش.🔸هگست همچنین با تکرار موضع دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، گفت آمریکا دیگر حاضر نیست هزینه دفاع از کشورهای ثروتمند را به‌تنهایی بپردازد. او گفت: «ما شریک می‌خواهیم، نه تحت‌الحمایه» و افزود که اتحاد نیرومند زمانی معنا دارد که همه طرف‌ها «در بازی سهمی داشته باشند» و «سواری مجانی» در کار نباشد.🔸با این حال، رئیس پنتاگون درباره روابط واشینگتن و پکن لحنی نسبتاً محتاطانه داشت و گفت روابط دو کشور «بهتر از سال‌های گذشته» است و تماس‌های نظامی میان دو طرف برای مدیریت تنش‌ها بیشتر شده است.🔸وزیر دفاع ایالات متحده روز شنبه در بخش دیگری از سخنان خود درباره جنگ خاورمیانه گفت ایالات متحده آماده است در صورت شکست دیپلماسی، حملات علیه ایران را از سر بگیرد. 🔸نسخه کامل این گزارش را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 12:22:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#31c95d19b112</link></item><item><title>🔸بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، روز جمعه گفت نیروهای این کشور در عمق...</title><description>🔸بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، روز جمعه گفت نیروهای این کشور در عمق جنوب لبنان پیشروی کرده‌اند؛ همزمان هیئت‌های نظامی اسرائیل و لبنان در واشینگتن مذاکرات امنیتی برگزار کردند.🔸نتانیاهو اعلام کرد که نیروهای اسرائیلی از رودخانه لیتانی که حدود ۳۰ کیلومتر در شمال مرز لبنان و اسرائیل امتداد دارد، فراتر رفته‌اند.🔸روز جمعه، خبرگزاری رسمی لبنان از حملات هوایی اسرائیل به بیش از ۲۰ نقطه در جنوب این کشور خبر داد؛ این حملات پیش و پس از صدور هشدارهای ارتش اسرائیل برای تخلیه هشت شهرک صورت گرفت و به موج دیگری از آوارگی مردم این کشور دامن زد.🔸به گزارش خبرگزاری فرانسه، اسرائیل در همین روز حملات سنگین خود به جنوب لبنان را ادامه داد و وزارت بهداشت لبنان اعلام کرد در حملات اسرائیل به شهر صور ۱۱ نفر کشته شده‌اند.🔸در همین حال، ژوزف عون، رئیس جمهور لبنان، در تماسی تلفنی با مارکو روبیو، وزیر امور خارجه ایالات متحده، بر «لزوم به کارگیری تمام تلاش‌ها برای دستیابی به آتش‌بس» تأکید کرد.RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 11:56:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fc23b107fdf1</link></item><item><title>🔸تصاویر پهپادی، کشتی‌های تنگه هرمز را در نور صبحگاهی روز شنبه نهم...</title><description>🔸تصاویر پهپادی، کشتی‌های تنگه هرمز را در نور صبحگاهی روز شنبه نهم خرداد نشان می‌دهد، در حالی که پیت هگست، وزیر دفاع ایالات متحده، اعلام کرده که ایالات متحده آماده است در صورت عدم دستیابی به توافق، حملات به ایران را از سر بگیرد.🔸چهار نهاد مالی و انرژی جهان روز پنجشنبه با اشاره به محاصره تنگه هرمز نسبت به خطرات فزاینده‌ برای امنیت سوخت، شرایط بازار و تاب‌آوری گسترده‌تر اقتصاد جهانی هشدار دادند.🔸در پی حملات مشترک آمریکا و اسرائیل به ایران در نهم اسفند سال گذشته و آغاز جنگ، نیروهای نظامی ایران تنگه هرمز را مسدود کردند. 🔸آمریکا در واکنش به اقدام ایران در بستن تنگه هرمز، یک محاصره دریایی بر بنادر و کشتیرانی ایران اعمال کرده است که بر مبنای آن ورود و خروج هر کشتی از مبدأ یا به مقصد بنادر ایران ممنوع است.🔸قبل از شروع جنگ، ترافیک کشتیرانی از طریق این تنگه به ​​طور متوسط ​​۱۲۵ تا ۱۴۰ بار در روز بود. حدود ۲۰ هزار دریانورد همچنان در صدها کشتی در خلیج فارس سرگردان هستند.RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 11:34:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#84feedbc392d</link></item><item><title>🔸ایالات متحده روز شنبه هشدار داد که برای ازسرگیری جنگ با ایران...</title><description>🔸ایالات متحده روز شنبه هشدار داد که برای ازسرگیری جنگ با ایران حتی «بیش از آنچه لازم است توانایی» دارد.🔸این هشدار پس از آن صادر شد که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد هرگونه توافق صلح باید بر اساس خط قرمزهای او باشد، از جمله اینکه تهران هرگز نتواند به سلاح‌های هسته‌ای دست یابد.🔸کاخ سفید اشاره کرده بود که ترامپ پس از هفته‌ها پیام‌های متناقض در ارتباط با مذاکرات شکننده، به تصمیم‌گیری در مورد یک توافق اولیه نزدیک شده است، هرچند تهران وجود هرگونه توافق نهایی برای پایان دادن به درگیری در خاورمیانه را که اقتصاد جهانی را تکان داده است، تکذیب کرد.🔸در همین حال، پیت هگست، رئیس پنتاگون، روز شنبه به وقت محلی در جریان شرکت در یک نشست بزرگ دفاعی آسیا در سنگاپور گفت که واشینگتن در صورت تمایل می‌تواند جنگ را از سر بگیرد.🔸او گفت: «توانایی ما برای شروع مجدد در صورت نیاز به گونه‌ای است که بیش از حد توانایی داریم و انبار‌های مهمات ما برای این کار کاملاً مناسب هستند، هم در آنجا و هم در سراسر جهان؛ چرا که ما میان مهمات پیشرفته و مهمات فراوان‌تر تعادل برقرار کرده‌ایم.»RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 10:15:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c7d49ecc5d86</link></item><item><title>🔸جلسه دونالد ترامپ با مشاوران ارشدش که طبق وعده او قرار بود...</title><description>🔸جلسه دونالد ترامپ با مشاوران ارشدش که طبق وعده او قرار بود نتیجه چند هفته مذاکره را روشن کند پس از بیش از دو ساعت بدون اعلام نتیجه به پایان رسید.🔸بامداد شنبه، نهم خردادماه، روزنامه نیویورک تایمز به نقل از یک مقام ارشد دولت که به نامش اشاره نکرد نوشت که ترامپ در این جلسه به نتیجه‌ای درباره تفاهم‌نامه با تهران نرسیده است.🔸رئیس‌جمهور آمریکا پیشتر اعلام کرده بود که روز جمعه در اتاق وضعیت کاخ سفید جلسه‌ای با حضور مشاورانش برگزار خواهد کرد تا تصمیم نهایی درباره توافق با ایران را اتخاذ کند.🔸ترامپ گفت که که توافق پایان دادن جنگ باید شامل مواردی مانند تعهد ایران به باز شدن تنگه هرمز و نابودی ذخایر اورانیوم باشد.🔸با این حال ساعتی بعد سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی در واکنش به این پیام دونالد ترامپ دربارهٔ محتوای توافق میان آمریکا و ایران اعلام کرد که تفاهم میان دو کشور هنوز نهایی نشده است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 08:58:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#29154aff5f65</link></item><item><title>🔸مرکز عملیات تجارت دریایی بریتانیا و فرماندهی مرکزی نیروهای دریایی آمریکا روز...</title><description>🔸مرکز عملیات تجارت دریایی بریتانیا و فرماندهی مرکزی نیروهای دریایی آمریکا روز جمعه هشتم خرداد در اطلاعیه‌ای مشترک به شناورها هشدار دادند که فعالیت‌ها در محدوده تنگه هرمز با خطرات حساس امنیتی همراه است.🔸در این اطلاعیه با اشاره به ادامه محاصره دریایی بنادر ایران و عملیات‌ها در خلیج فارس، خلیج عمان، شمال دریای عرب و تنگه هرمز، به هواپیماها و کشتی‌هایی که قصد عبور از منطقه مشخص شده را دارند، توصیه شده تا با احتیاط حرکت کنند و در صورت امکان از پیمایش در این منطقه خودداری کنند.🔸این اطلاعیه به کشتی‌هایی که با انجام یا شرکت در انتقال کشتی به کشتی، محاصره را نقض می‌کنند، هشدار داده است که در حال نقض محاصره هستند و اگر فوراً از نیروهای محاصره‌کننده پیروی نکنند شامل اقدامات اجرایی شده و هدف قرار خواهند گرفت.🔸این اطلاعیه با تاکید بر اینکه وضعیت کنونی تا اطلاع ثانوی ادامه خواهد داشت، هشدار داد هر شناوری که از دستورهای نیروهای آمریکا پیروی نکند، ممکن است تهدیدی قریب‌الوقوع تلقی شود و مطابق حقوق بین‌الملل هدف اقدام متناسب نظامی قرار گیرد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 08:30:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3d1f7c3505b1</link></item><item><title>📻بشنوید: سرخط خبرها با رادیوفردا، نهم خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: سرخط خبرها با رادیوفردا، نهم خرداد ۱۴۰۵‌@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-30 07:33:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#24f61fc092da</link></item><item><title>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز جمعه اعلام کرد که ایالات متحده...</title><description>🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، روز جمعه اعلام کرد که ایالات متحده در چارچوب بخش اقتصادی جنگ دولت دونالد ترامپ علیه جمهوری اسلامی، «یک میلیارد دلار» از دارایی‌های رمزارزی مرتبط با ایران را توقیف کرده است.🔸او اواخر فروردین خبر داده بود که آمریکا بیش از ۳۴۰ میلیون دلار رمزارز را به‌ظن ارتباط با ایران مسدود کرد.🔸آقای بسنت پیش از این گفته است که بعد از برقراری آتش‌بس، به دستور دونالد ترامپ برنامه «خشم اقتصادی» را علیه حکومت ایران اجرا می‌کند و در این چارچوب تا به حال ده‌ها صرافی، کشتی، شرکت و فرد حقیقی به فهرست تحریم‌های وزارت خزانه‌داری افزوده شده‌اند.🔸وزیر خزانه‌داری آمریکا همچنین روز جمعه گفت که هرگونه کاهش یا لغو محاصره مالی و اقتصادی آمریکا علیه ایران، به‌صورت تدریجی انجام خواهد شد.🔸او اعلام کرد: «خواهیم دید... هر چیزی که برداشته شود، به‌آرامی و مرحله‌به‌مرحله برداشته خواهد شد.»@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 23:36:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d591fd586081</link></item><item><title>آیا توافق موقت ایران و آمریکا در آستانهٔ رسیدن به مرحلهٔ پایانی...</title><description>آیا توافق موقت ایران و آمریکا در آستانهٔ رسیدن به مرحلهٔ پایانی است؟🔸با وجود انتشار گزارش‌های ضدونقیض از تهران و واشینگتن دربارهٔ احتمال یک توافق موقت، کاخ سفید هنوز به‌طور شفاف اعلام نکرده است که آیا دو کشور به توافق نزدیک شده‌اند یا نه.🔸اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، به خبرنگاران گفته است مذاکرات همچنان ادامه دارد و تأکید کرده که دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، «توافق بدی» را برای ایالات متحده نخواهد پذیرفت.🔸همزمان، گزارش‌هایی منتشر شده که نشان می‌دهد ایران و آمریکا پیرامون یک توافق موقت ۶۰ روزه برای تمدید آتش‌بس و احیای مذاکرات هسته‌ای به جمع‌بندی رسیده‌اند.🔸انتشار این گزارش‌ها اختلاف دیدگاه‌ها در دولت ترامپ و میان جمهوری‌خواهان را برجسته کرده است. منتقدان می‌گویند کاخ سفید در شرایطی موضع نرم‌تری در قبال تهران در پیش گرفته که تنش‌ها در تنگه هرمز همچنان ادامه دارد.🔸برای درک بهتر آن‌چه ممکن است پشت صحنه در جریان باشد، رادیو اروپای آزاد/رادیو آزادی با الکساندر گری، رئیس دفتر شورای امنیت ملی در دورهٔ نخست ریاست‌جمهوری دونالد ترامپ و مدیرعامل کنونی شرکت مشاوره ژئوپلیتیک «امریکن گلوبال استراتجیز»، گفت‌وگو کرده است.🔸متن کامل این گفت‌وگو را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 23:18:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2d3a595d5686</link></item><item><title>🔸رؤسای آژانس بین‌المللی انرژی، صندوق بین‌المللی پول، بانک جهانی و سازمان تجارت...</title><description>🔸رؤسای آژانس بین‌المللی انرژی، صندوق بین‌المللی پول، بانک جهانی و سازمان تجارت جهانی روز پنج‌شنبه برای بررسی واکنش نهادهای خود به پیامدهای جنگ در خاورمیانه دیدار کردند. این موضوع در بیانیه مشترکی که روز جمعه منتشر شد، اعلام شده است.🔸این نهادها در بیانیه خود با اشاره به محاصره در تنگه هرمز، هشدار دادند: «اگر جریان حمل‌ونقل دریایی به حالت عادی بازنگردد، کاهش سریع و ادامه‌دار ذخایر جهانی نفت، همزمان با اوج تقاضای تابستانی در نیمکره شمالی، خطرات فزاینده‌ای برای امنیت سوخت، شرایط بازار و تاب‌آوری گسترده‌تر اقتصاد جهانی ایجاد خواهد کرد.»🔸در ادامه این بیانیه آمده است که این نهادها همچنین گزینه‌هایی را برای «تقویت بیشتر حمایت جمعی از طریق اقدامات چندجانبه و دوجانبه» بررسی کرده‌اند.🔸در پی حملات مشترک آمریکا و اسرائیل به ایران در نهم اسفند سال گذشته و آغاز جنگ، نیروهای نظامی ایران تنگه هرمز را مسدود کردند. این آبراه محل عبور حدود ۲۰ درصد از نفت و گاز در جهان بود و اختلال در حرکت کشتی‌ها باعث افزایش قیمت نفت و کمبود گاز و سایر محصولات نفتی در برخی کشورها شد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 22:36:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b25fd0d3bc03</link></item><item><title>🔸سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی در واکنش به پیام دونالد ترامپ دربارهٔ...</title><description>🔸سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی در واکنش به پیام دونالد ترامپ دربارهٔ محتوای توافق میان آمریکا و ایران اعلام کرد که تفاهم میان دو کشور هنوز نهایی نشده است.🔸اسماعیل بقائی روز جمعه گفت: «تبادل پیام‌ها البته ادامه دارد، ولی تفاهم نهایی نشده است.»🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا ساعتی پیش اعلام کرد که توافق پایان دادن جنگ باید شامل مواردی مانند تعهد ایران به باز شدن تنگه هرمز و نابودی ذخایر اورانیوم باشد.🔸به گزارش رسانه‌های ایران، بقائی دربارهٔ وضعیت تنگه هرمز با اشاره به واقع شدن آن در آب‌های سرزمینی ایران و عمان گفت که دو کشور «باید ساز و کارهایی را اتخاذ کنند که هم منافع و امنیت ملی خودشان به عنوان کشورهای ساحلی حفظ شود و هم این‌که به جامعه جهانی این اطمینان را بدهند که کشتی‌رانی از این مسیر به صورت ایمن انجام می‌شود.»🔸او همچنین مدعی شد که مدیریت تنگه هرمز به ایران و عمان مرتبط است. این در حالی است که رئیس‌جمهور و وزیر خزانه‌داری آمریکا اخیرا عمان را تهدید کرده‌اند که نباید تلاشی برای کنترل این آبراه و اخذ عوارض از کشتی‌ها داشته باشد.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 22:35:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4235dda34f73</link></item><item><title>ادامه فشار حداکثری آمریکا با تمرکز بر صادرات نفت ایران؛ گفت‌وگو با...</title><description>ادامه فشار حداکثری آمریکا با تمرکز بر صادرات نفت ایران؛ گفت‌وگو با دالغا خاتین‌اغلو🔸در حالیکه ایران و آمریکا درگیر یک روند دیپلماتیک برای دسترسی به یک تفاهم اولیه هستند، اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در بیانیه‌ای گفت: «اجازه نخواهیم داد دولت ایران درآمدهای نفتی خود را برای بازسازی نیروهای مسلح و توانایی‌های نظامی‌اش افزایش دهد». در همین راستا وزارت خارجه آمریکا روز هفتم خرداد، چندین نهاد، فرد و کشتی را که «ستون فقرات اقتصاد غیرقانونی نفت ایران» نامیده، تحریم کرد. دالغا خاتین اغلو خبرنگار و تحلیلگر حوزه انرژی در باکو به رادیوفردا از میزان اثرگذاری این «کارزار فشار حداکثری» می‌گوید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 22:20:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fa65247ab869</link></item><item><title>🔸خبرگزاری رویترز روز جمعه به نقل از یک منبع ایرانی نوشت که...</title><description>🔸خبرگزاری رویترز روز جمعه به نقل از یک منبع ایرانی نوشت که بین تهران و واشینگتن یک تفاهم سیاسی صورت گرفته اما هنوز نهایی نشده و همچنین توافق با ایران شامل نابودی مواد هسته‌ای نیست.🔸دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا ساعتی پیش اعلام کرد که توافق پایان دادن جنگ باید شامل مواردی مانند تعهد ایران به باز شدن تنگه هرمز و نابودی ذخایر اورانیوم باشد.🔸منبع ایرانی به رویترز گفته است که تفاهم بین واشینگتن و تهران شامل موضوع هسته‌ای نیست و اظهارات آقای ترامپ درباره نابودی اورانیوم ایران را رد کرده است.🔸خبرگزاری فارس، نزدیک به سپاه پاسداران، نیز به نقل از یک منبع ایرانی دیگر اظهارنظر رئیس‌جمهور ایالات منحده دربارهٔ توافق احتمالی با ایران، را «آمیخته‌ای از راست و دروغ» خوانده است.🔸این منبع گفته که در متن توافق بندی درباره باز شدن تنگه هرمز بدون دریافت عوارض وجود ندارد و تفاهم بر سر نابودی دخایر اورانیوم ایران را نیز «بی‌اساس» دانسته است.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 20:43:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#376786325b6a</link></item><item><title>تفاهم احتمالی آمریکا و ایران به معنی پایان «نه جنگ، نه صلح»...</title><description>تفاهم احتمالی آمریکا و ایران به معنی پایان «نه جنگ، نه صلح» است؟ گفت‌وگو با علی واعظ🔸علی واعظ، مدیربخش ایران در گروه بین‌المللی بحران در ژنو سوییس ساعتی بعد از اعلام رئیس‌جمهور آمریکا درباره قصدش برای اتخاذ تصمیم نهایی درباره توافق با ایران به رادیوفردا می‌گوید تفاهم میان دو کشور بسیار محتمل است اما دست یافتن به توافق جامع به فاکتورهایی بستگی دارد که دستیابی به آن را دشوارتر می‌کند.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 20:28:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3bbc371115c4</link></item><item><title>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، هشتم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</title><description>📻بشنوید: ایستگاه ۱۹ با رادیوفردا، هشتم خرداد ۱۴۰۵@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 20:20:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4907e01ea732</link></item><item><title>آیا اسرائیل برای سومین جنگ احتمالی با ایران آماده می‌شود؟🔸هم‌زمان با تحویل...</title><description>آیا اسرائیل برای سومین جنگ احتمالی با ایران آماده می‌شود؟🔸هم‌زمان با تحویل هواپیماهای جدید سوخت‌رسان آمریکایی به ارتش اسرائیل، ستاد پشت جبهه این کشور به رسانه‌ها گفته تدارکاتش برای «سومین جنگ احتمالی» با ایران به‌صورتی ادامه دارد که بتوان جامعه را با بیشترین سرعت برای جنگی دیگر آماده کرد.🔸در این میان، رسانه‌های اسرائیل «نگرانی» کشورشان از توافق احتمالی آمریکا و ایران را بازتاب داده و نوشته‌اند جنگ اخیر اهداف اسرائیل را محقق نکرد.🔸افسران ارشد اسرائیل در گفت‌وگوهای هم‌زمان با رسانه‌های این کشور در روز هفتم خرداد، گفتند از مسئولان کشوری و نظامی فرمان گرفته‌اند تا اقدامات لازم برای دفاع از مردم و پشت جبهه اسرائیل را برای سومین جنگ احتمالی با ایران انجام دهند.🔸به گزارش شبکه کان، افسران یادشده گفتند دستور دارند به‌‎گونه‌ای شرایط را مهیا کنند که جامعه در بخش دفاعی و پشت جبهه مانند یک خودرو بتواند به سرعت از «صفر به صد» برسد.🔸آن‌ها افزودند برنامه‌ریزی جنگ بعدی باید محرمانه پیش رود و هیچ اطلاعی از آن به عوامل و افرادی در جامعه اسرائیل درز نکند تا بیشترین غافلگیری برای کشور هدف را به همراه داشته باشد.🔸بر اساس این گزارش، در آن صورت، پشت جبهه اسرائیل نخواهد توانست از قبل به مردم هشداری برای تدارکات و آمادگی بدهد و از این رو، «شرایط باید از حالا به گونه‌ای فراهم شود که در کمترین بازه زمانی بتوان از زندگی عادی روزانه وارد فاز جنگ شدید شد و آماده دفاع بود».🔸گزارش کامل را در وب‌سایت رادیوفردا بخوانید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 19:46:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3b9616086b9d</link></item><item><title>چشم‌انداز دسترسی به اینترنت برای شهروندان ایرانی در گفت‌وگو با اشکان خسروپور🔸بعد...</title><description>چشم‌انداز دسترسی به اینترنت برای شهروندان ایرانی در گفت‌وگو با اشکان خسروپور🔸بعد از آنکه دولت در ایران دستور «بازگشایی» اینترنت را صادر کرد و به ۸۸ روز سیاست قطع دسترسی همگانی به اینترنت پایان داد، حالا بخشی از کاربران ایرانی به مدد ابزار مختلف مقابله با فیلترینگ و وی‌پی‌ان به فضای اینترنت جهانی بازمی‌گردند. شورای اطلاع رسانی دولت در بیانیه‌ای که روز هشتم خرداد منتشر کرده یک «اقلیت پرهیاهو» را متهم کرده است که «جلوی دسترسی به اینترنت ایستاد». آیا این رویکرد حاکی از اختلاف در حاکمیت جمهوری اسلامی در زمینه دسترسی به اینترنت است؟ وضعیت کنونی «دسترسی» را چگونه باید توصیف کرد. ارزیابی اشکان خسروپور پژوهشگر سیاست‌گذاری اینترنت در فرانسه را در این زمینه بشنوید.@RadioFarda</description><pubDate>2026-05-29 19:43:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0903da43d73b</link></item></channel></RSS>