<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>بی‌بی‌سی فارسی</title><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ خط اتوبوس‌ معروف لهستانی به شماره ۶۶۶ به مقصد شهر هِل - جهنم - که سه سال پیش و به دنبال اعتر...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ خط اتوبوس‌ معروف لهستانی به شماره ۶۶۶ به مقصد شهر هِل - جهنم - که سه سال پیش و به دنبال اعتراضات گروه‌های مذهبی تعطیل شده بود، مجددا فعال خواهد شد.مسیحیان محافظه‌کار ادعا کرده بودند که شماره این خط اتوبوس که پیوندهایی با شیطان در کتاب مقدس دارد، همراه با نام مقصد، شیطان‌پرستی را ترویج می‌دهد. مسیر این تفریحگاه ساحلی دریای بالتیک به یک شوخی در بین گردشگران انگلیسی‌زبان تبدیل شده بود. این سرویس توسط فلیکس‌باس، که مزایای بازاریابی ارائه سرویس شش-شش-شش به هل که فقط با یک حرف ال نوشته می‌شود، احیا می‌شود.📷PKS GDYNIA/Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 08:34:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#981dba8600ed</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ مطالعه‌ای که توسط دانشمندان آمریکایی انجام شده است، نشان داده است که مصرف روزانه یک قرص می‌ت...</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ مطالعه‌ای که توسط دانشمندان آمریکایی انجام شده است، نشان داده است که مصرف روزانه یک قرص می‌تواند طول عمر بیماران مبتلا به سرطان پیشرفته پانکراس را تقریبا دو برابر کند. کارشناسان این دارو که داراکسونراسیب نام دارد، را به عنوان یک عامل تغییر دهنده در خصوص این سرطان توصیف کرده‌اند. این آزمایش شامل ۵۰۰ نفر بود که سرطان آنها به سایر اندام‌هایشان گسترش یافته بود. این مطالعه نشان داد که میانگین زمان بقا برای کسانی که قرص را مصرف کرده‌اند کمی بیش از یک سال بود، در حالی که این زمان برای کسانی که شیمی درمانی دریافت کرده بودند، حدود شش ماه و نیم بود. این داروی جدید همچنین عوارض جانبی کمتری ایجاد می‌کند.سرطان پانکراس به دلیل اینکه اغلب دیر تشخیص داده می‌شود و درمان آن دشوار است، میزان مرگ و میر بالایی دارد.📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 08:04:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9c5b3e4b4b14</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ دانشمندان در حال بررسی این هستند که اگر بدن انسان به‌طور مداوم در معرض چنین گرمایی قرار بگیرد،...</title><description>‌ ‌ ‌ دانشمندان در حال بررسی این هستند که اگر بدن انسان به‌طور مداوم در معرض چنین گرمایی قرار بگیرد، چه اتفاقی در درون آن رخ می‌دهد.یک پژوهش در دانشگاه کالیفرنیای جنوبی بررسی کرده است که زمانی که دمای روزانه به بیش از ۳۲ درجه سانتی‌گراد رسید، چه اتفاقی برای چند هزار آمریکایی ساکن در ایالت‌ها و اقلیم‌های مختلف رخ داد.با استفاده از آزمایش‌های خون، این تیم سن زیستی ۳۶۰۰ شرکت‌کننده را با سن واقعی آن‌ها اندازه‌گیری کرد و آن را با شاخص گرما مقایسه کرد. یون‌یانگ چوی، پژوهشگر فوق‌دکتری و نویسنده این مطالعه، می‌گوید تاثیر این وضعیت بر بدن افراد شگفت‌آور بود، افرادی که بیشتر در معرض دماهای بالاتر قرار داشتند، سریع‌تر پیر می‌شدند.📷📸GettyImages/ AFP via Getty Images@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 07:34:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#57378631ab68</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ دولت ایتالیا به‌دلیل ارائه مشوق‌ها و معافیت‌های مالیاتی مورد انتقاد قرار گرفته است. این کشور ب...</title><description>‌ ‌ ‌ دولت ایتالیا به‌دلیل ارائه مشوق‌ها و معافیت‌های مالیاتی مورد انتقاد قرار گرفته است. این کشور با این کار ثروتمندان فرانسوی و ساکنان خارجی فرانسه را به ترک این کشور ترغیب کرده و هدف انتقاد دولت فرانسه قرار گرفته است.همچنین در پی آسیب‌هایی که جنگ در خاورمیانه به کشورهای حوزه خلیج فارس وارد کرده، ایتالیا بیش از پیش به مقصدی جذاب برای ثروتمندان تبدیل شده است.https://trib.al/eoPjpM1📷Getty/ John Laurenson@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 06:30:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#619208603514</link></item><item><title>‌ ‌ ‌ ‌ مقامات بهداشتی در جمهوری دموکراتیک کنگو، بهبودی چهار نفر از مبتلایان ابولا را جشن گرفته‌اند....</title><description>‌ ‌ ‌ ‌ مقامات بهداشتی در جمهوری دموکراتیک کنگو، بهبودی چهار نفر از مبتلایان ابولا را جشن گرفته‌اند. آنها جزو اولین کسانی هستند که در شیوع فعلی بهبود یافته و مرخص شده‌اند. در مراسمی در بونیا، با حضور تدروس آدهانوم گبریسوس، مدیر کل سازمان بهداشت جهانی، از کارکنان بهداشتی بهبود یافته به خاطر شجاعت‌شان تقدیر شد. آقای تدروس گفت که بازماندگان ثابت کردند که شیوع بیماری قابل توقف است.مقامات کنگو نیز تاکید کردند که این بهبودیافتگان نشان دادند که چگونه تشخیص و درمان زودهنگام می‌تواند شانس زنده ماندن را بهبود بخشد. در همین حال، در برزیل، مقامات می‌گویند که در حال بررسی دومین مورد مشکوک به ابولا هستند.در صورت تایید، موارد در ریودوژانیرو و ایالت سائوپائولو اولین موارد خارج از آفریقا از زمان شیوع اخیر این بیماری خواهد بود.📷 Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 05:33:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c0b47019a704</link></item><item><title>‌ ‌ انتخابات رياست جمهوری کلمبيا پس از آنکه در رأی‌گيری روز يکشنبه - ۱۰ خرداد - هيچ نامزدی موفق به ک...</title><description>‌ ‌ انتخابات رياست جمهوری کلمبيا پس از آنکه در رأی‌گيری روز يکشنبه - ۱۰ خرداد - هيچ نامزدی موفق به کسب اکثريت مطلق آرا نشد، به دور دوم در ۲۱ ژوئن (سه هفته دیگر) کشيده شد. در اين مرحله، يک نامزد چپ‌گرا و يک نامزد راست‌گرا که در دو سوی طيف سياسی قرار دارند،…</description><pubDate>2026-06-01 04:29:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61aea1b32a36</link></item><item><title>‌ ‌ انتخابات رياست جمهوری کلمبيا پس از آنکه در رأی‌گيری روز يکشنبه - ۱۰ خرداد - هيچ نامزدی موفق به ک...</title><description>‌ ‌ انتخابات رياست جمهوری کلمبيا پس از آنکه در رأی‌گيری روز يکشنبه - ۱۰ خرداد - هيچ نامزدی موفق به کسب اکثريت مطلق آرا نشد، به دور دوم در ۲۱ ژوئن (سه هفته دیگر) کشيده شد. در اين مرحله، يک نامزد چپ‌گرا و يک نامزد راست‌گرا که در دو سوی طيف سياسی قرار دارند، با يکديگر رقابت خواهند کرد.آبلاردو د لا اسپريا، نامزد راست‌گرا و از ستايش‌گران دونالد ترامپ، در دور نخست بيشترين رأی را به دست آورد و پس از او ايوان سپدا، سناتور چپ‌گرا و متحد گوستاوو پترو، رئيس‌جمهور کنونی کلمبيا، قرار گرفت.کارزار انتخاباتی با موجی از خشونت همراه بود؛ از جمله حملات پهپادی، آدم ربايی، قتل و ترور يک نامزد رياست‌جمهوری در جريان يک گردهمايی انتخاباتی در سال گذشته.هر دو نامزد ديدگاه‌های متفاوتی درباره نحوه حل درگيری مسلحانه داخلی کلمبيا دارند؛ بحرانی که دهه‌ها ادامه داشته و در سال‌های اخير بار ديگر شدت گرفته است.در رأی گيری روز يکشنبه، هيچ يک از دو نامزد نتوانست بيش از ۵۰ درصد آرا را برای پيروزی مستقيم کسب کند.https://bbc.in/4ee3V8C📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 04:28:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea21828cf5e1</link></item><item><title>‌‌‌ ‌ مايک پنس، معاون پيشين رئيس جمهوری آمريکا، به شدت از صندوق ۱/۸ ميليارد دلاری دولت دونالد ترامپ...</title><description>‌‌‌ ‌ مايک پنس، معاون پيشين رئيس جمهوری آمريکا، به شدت از صندوق ۱/۸ ميليارد دلاری دولت دونالد ترامپ برای پرداخت غرامت به افرادی که مدعی‌اند در دولت‌های پيشين به ناعادلانه‌ترين شکل تحت پيگرد قرار گرفته‌اند، انتقاد کرد. دولت ترامپ اوايل ماه جاری از ايجاد صندوقی…</description><pubDate>2026-06-01 03:49:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#55bc7b0a7ff1</link></item><item><title>‌‌‌ ‌ مايک پنس، معاون پيشين رئيس جمهوری آمريکا، به شدت از صندوق ۱/۸ ميليارد دلاری دولت دونالد ترامپ...</title><description>‌‌‌ ‌ مايک پنس، معاون پيشين رئيس جمهوری آمريکا، به شدت از صندوق ۱/۸ ميليارد دلاری دولت دونالد ترامپ برای پرداخت غرامت به افرادی که مدعی‌اند در دولت‌های پيشين به ناعادلانه‌ترين شکل تحت پيگرد قرار گرفته‌اند، انتقاد کرد.دولت ترامپ اوايل ماه جاری از ايجاد صندوقی با عنوان «مقابله با سوءاستفاده سياسی از دستگاه قضايی» خبر داد تا به گفته مقام‌ها، «قربانيان پيگردهای سياسی» بتوانند درخواست غرامت کنند.اما آقای پنس که در دولت نخست ترامپ معاون او بود، اين طرح را «از همان ابتدا ايده‌ای اشتباه» توصيف کرد و گفت بايد کنار گذاشته شود.بسياری از حاميان دونالد ترامپ که در ارتباط با یورش به ساختمان کنگره آمريکا در ۶ ژانويه ۲۰۲۱ تحت پيگرد قرار گرفتند، گفته‌اند قصد دارند برای دريافت غرامت اقدام کنند.مایک پنس که در زمان حمله در ساختمان کنگره حضور داشت و شورشيان او را به خشونت و حتی دار زدن تهديد کرده بودند، در گفت وگو با شبکه ان‌بی‌سی اين صندوق را «عميقا توهين‌آميز» خواند.https://trib.al/SWCYEwf📷Reuters@BBCPersian</description><pubDate>2026-06-01 03:32:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#16c4b189efb9</link></item></channel></RSS>