<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>🔺گزارش روزنامه شرق از بحران خاموش ترک درمان در ایران▪️روزنامه شرق در...</title><description>🔺گزارش روزنامه شرق از بحران خاموش ترک درمان در ایران▪️روزنامه شرق در گزارشی از گسترش پدیده‌ای نوشت که آن را «بحران خاموش ترک درمان» نامیده است؛ وضعیتی که در آن بیماران به دلیل افزایش هزینه‌ها، درمان‌‌ و مراقبت از بیماری‌های مزمن را به تعویق می‌اندازند یا به‌کلی کنار می‌گذارند.▪️بر اساس این گزارش، فشار همزمان تورم درمانی، کاهش قدرت خرید خانوارها، رشد قیمت دارو و تجهیزات پزشکی و پوشش محدود بیمه‌ها باعث شده درمان برای بسیاری از خانواده‌ها از یک حق ضروری به کالایی وابسته به توان مالی تبدیل شود.▪️در بخش دیابت، شرق به نقل از رئیس انجمن دیابت ایران نوشت قیمت نوار تست قند خون در ماه‌های اخیر چهار برابر شده است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155757.html</description><pubDate>2026-05-31 13:38:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#340fc411e556</link></item><item><title>آغاز عملیات گسترده ارتش اسرائیل در محور «قلعه بوفور» و «وادی سلوقی»...</title><description>آغاز عملیات گسترده ارتش اسرائیل در محور «قلعه بوفور» و «وادی سلوقی» در جنوب لبنان؛ارتش اسرائیل از آغاز یک عملیات لشکری گسترده توسط فرماندهی شمال در منطقه «قلعه بوفورت» و «دره سلوقی» در جنوب لبنان خبر داد. این عملیات با هدف انهدام زیرساخت‌های نظامی، از بین بردن نیروهای حزب‌الله، تقویت کنترل عملیاتی در جنوب لبنان و رفع تهدید مستقیم از منطقه «انگشت جلیل» و شهرک «مطله» آغاز شده است.این تحرکات از چند روز گذشته آغاز شده و طی آن نیروهای پیاده و زرهی گسترده‌ای از جمله «تیپ گولانی»، «تیپ ۷»، «تیپ گیفعاتی»، «تیپ آتش» و «یگان چندبعدی» تحت فرماندهی لشکر ۳۶ و با هدایت اطلاعاتی سازمان اطلاعات نظامی (آمان)، عملیات تهاجمی خود را برای گسترش خط دفاعی پیش‌رو آغاز کرده‌اند.تمرکز اصلی این فعالیت‌ها بر به دست گرفتن کنترل ارتفاعات بوفور و منطقه وادی سلوقی، ضربه سنگین به سازمان تروریستی حزب‌الله و انهدام زیرساخت‌های کلیدی این گروه است که تحت حمایت جمهوری اسلامی در این ارتفاعات ساخته شده بودند؛ مواضعی که حزب‌الله از آن‌ها برای هدایت نبردها و اجرای حملات متعدد استفاده می‌کرد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 13:28:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#26e12a8cd86e</link></item><item><title>روزنامه «اسرائیل هیوم» با استناد به سه منبع دیپلماتیک از عبور «دهها»...</title><description>روزنامه «اسرائیل هیوم» با استناد به سه منبع دیپلماتیک از عبور «دهها» کشتی حامل نفت و گاز مایع قطر از تنگه هرمز با هماهنگی آمریکا و جمهوری اسلامی طی هفته گذشته خبر داد.بر اساس این گزارش، برخی از کشتی‌های حامل نفت و گاز قطر برای گذشتن از تنگه هرمز به جمهوری اسلامی عوارض پرداخت کرده‌اند.پیشتر ایالات متحده آمریکا هشدار داده بود هرگونه «باج‌دهی دریایی» به جمهوری اسلامی ریسک تحریمها را در پی دارد و محاصره دریایی امکان عبور این کشتیی‌ها به بازارهای جهانی را نخواهد داد. اما اسرائیل هیوم می‌نویسد آمریکا مانع عبور کشتی‌های حامل ال‌ان‌جی و نفت قطر که به جمهوری اسلامی عوارض پرداخت کرده‌اند، نشده است.معاون نخست‌وزیر قطر روز گذشته اعلام کرده بود که با دریافت عوارض دائمی جمهوری اسلامی برای عبور کشتی‌ها از تنگه هرمز مخالف است، اما به‌صورت مقطعی می‌شود درباره این موضوع مذاکره کرد تا آرامش به بازارهای جهانی انرژی بازگردد.قطر یک پنجم گاز مایع مصرفی جهان را تامین می‌کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 12:57:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6391cbc99892</link></item><item><title>بر اساس مصوبه جدید شورای شهر تهران، هزینه خدمات مرتبط با خاکسپاری...</title><description>بر اساس مصوبه جدید شورای شهر تهران، هزینه خدمات مرتبط با خاکسپاری در بهشت‌زهرا به‌طور میانگین حدود ۴۰ درصد افزایش یافته و در برخی موارد رشد تعرفه‌ها به ۵۰ درصد رسیده است.روزنامه دنیای اقتصاد گزارش داد نرخ خدماتی از جمله حمل متوفی، تغسیل، تکفین، تدفین و برگزاری مراسم افزایش یافته است. بر اساس این مصوبه، هزینه انتقال هر متوفی از سطح شهر تهران تا شعاع ۱۰ کیلومتری ۵۰ درصد افزایش داشته است.این افزایش تعرفه‌ها در شرایطی اعمال می‌شود که خانوارهای ایرانی، به‌ویژه در تهران، با فشار همزمان هزینه مسکن، خوراک، درمان، حمل‌ونقل و خدمات عمومی روبه‌رو هستند.افزایش هزینه خاکسپاری نشان می‌دهد بحران اقتصادی و کاهش قدرت خرید، حتی آخرین مراحل زندگی و هزینه‌های پس از مرگ را نیز برای خانواده‌ها سنگین‌تر کرده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 12:41:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d9d34538bc0f</link></item><item><title>هزاران کودک اسرائیلی که در مناطق واقع در امتداد مرز لبنان زندگی...</title><description>هزاران کودک اسرائیلی که در مناطق واقع در امتداد مرز لبنان زندگی می‌کنند، به دلیل حملات راکتی و پهپادی حزب‌الله مجبور شدند در خانه بمانند.فرماندهی جبهه داخلی اسرائیل به‌دلیل این حملات اعلام کرد که مؤسسات آموزشی در این مناطق تعطیل خواهند بود.بر اساس این اعلام، با این حال، در برخی مناطق شمال اسرائیل، فعالیت‌های آموزشی فقط در داخل ساختمان یا در منطقه‌ای که بتوان در زمان مناسب به پناهگاه رسید، مجاز است.هم‌زمان با گسترش عملیات ارتش اسرائیل در جنوب لبنان، حزب‌الله لبنان چندین راکت و پهپاد به سوی شمال اسرائیل شلیک کرده است.ارتش اسرائیل اعلام کرده است که با گسترش عملیات خود در جنوب لبنان، برای افزایش احتمالی حملات گروه تروریستی حزب‌الله آماده می‌شود.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 12:35:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4a4556736b56</link></item><item><title>🔺بازگشت اینترنت در ایران؛ اتصال هست، اعتماد و دسترسی آزاد نه▪️با وجود...</title><description>🔺بازگشت اینترنت در ایران؛ اتصال هست، اعتماد و دسترسی آزاد نه▪️با وجود اعلام رسمی بازگشت اینترنت بین‌الملل، گزارش‌های داخلی و خارجی روزهای اخیر تصویر متفاوتی نشان می‌دهند: فیلترینگ سنگین، اختلال در پیام‌رسان‌ها، محدودیت اپ‌استورها و ناپایداری ارتباط دیتاسنترها همچنان ادامه دارد. ترافیک اینترنت ایران هنوز به نصف سطح عادی هم نرسیده است.▪️نت‌بلاکس در آخرین ارزیابی خود اعلام کرده شرایط فعلی به دوران میان اعتراضات دی‌ماه و جنگ اخیر شباهت دارد و نه به وضعیت پیش از بحران.▪️در همین حال وبسایت دیجیاتو سطح دسترسی را حدود ۸۶ درصد برآورد کرده، اما شرکت کنتیک حجم ترافیک واقعی را تنها ۴۰ درصد وضعیت پیش از قطعی ارزیابی می‌کند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/internet-returns-to-iran-but-there-is-no-trust-and-no-free-access/8155756.html</description><pubDate>2026-05-31 11:58:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#68526be6a2ab</link></item><item><title>🔺جمهوری چک احتمالاً به هدف هزینه دفاعی ناتو نمی‌رسد؛ افزایش فشار بر...</title><description>🔺جمهوری چک احتمالاً به هدف هزینه دفاعی ناتو نمی‌رسد؛ افزایش فشار بر ناتو▪️نخست‌وزیر جمهوری چک می‌گوید کشورش احتمالاً امسال به هدف ناتو برای رساندن هزینه‌های نظامی به دو درصد تولید ناخالص داخلی نخواهد رسید.▪️آندری بابیش در گفت‌وگو با فایننشال‌تایمز گفت دولتش «تمام تلاش خود را» برای تحقق تعهدات ناتو انجام می‌دهد، اما با کسری بودجه ناشی از هزینه‌های دولت پیشین روبه‌رو است.▪️ناتو در نشست لاهه در سال ۲۰۲۵ توافق کرد اعضا تا سال ۲۰۳۵ سالانه پنج درصد تولید ناخالص داخلی خود را برای دفاع و امنیت اختصاص دهند؛ سه‌ونیم درصد برای نیازهای اصلی دفاعی و یک‌ونیم درصد برای حوزه‌هایی مانند زیرساخت، امنیت سایبری، آمادگی غیرنظامی و تقویت صنایع دفاعی.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/czech-republic-likely-to-miss-nato-defence-spending-target-pm-tells-ft/8155755.html</description><pubDate>2026-05-31 11:16:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9fb06ca210db</link></item><item><title>🔺آیا جنگ عامل اصلی دو برابر شدن کسری گاز ایران است؟▪️معاون رئیس‌جمهوری...</title><description>🔺آیا جنگ عامل اصلی دو برابر شدن کسری گاز ایران است؟▪️معاون رئیس‌جمهوری ایران می‌گوید آسیب به زیرساخت‌های گاز ایران در جنگ ۳۹ روزه، کسری گاز کشور را بیش از دو برابر کرده است.▪️به گفته اسماعیل سقاب اصفهانی، با احتساب کسری ۴۵ میلیارد متر مکعبی گاز در سال گذشته، در حال حاضر با ناترازی ۱۰۰ میلیارد متر مکعبی گاز مواجه هستیم.▪️این رقم عظیم کسری گاز، معادل تقریباً دو برابر کل مصرف گاز ترکیه است. ایران دومین دارنده بزرگ ذخایر گازی جهان، به خاطر تاخیر در توسعه پروژه‌های گازی، هدررفت گسترده انرژی و عدم توسعه انرژی‌های جایگزین با بحران شدید کسری گاز مواجه است.▪️وابستگی بسیار زیاد به سوخت گاز به همراه رشد اندک تولید باعث شده کسری گاز ایران هر سال افزایش یابد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/is-war-the-main-factor-in-iran-s-doubling-of-gas-deficit/8155754.html</description><pubDate>2026-05-31 10:44:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#167a405cb5ac</link></item><item><title>نیروی انتظامی تهران کافه‌ای در خیابان ولیعصر را که در آن برنامه‌های...</title><description>نیروی انتظامی تهران کافه‌ای در خیابان ولیعصر را که در آن برنامه‌های موسیقی اجرا می‌شد، به بهانه آن چه «فعالیت‌های مروج فرقه‌های انحرافی» خواند، پلمب کرد.مرکز اطلاع‌رسانی پلیس جمهوری اسلامی در اطلاعیه‌ای نوشت: «این کافه با برگزاری برنامه‌هایی با ظاهر موسیقی غربی، بستری برای حرکات نابهنجار، و آنچه که ماموران توصیف کرده‌اند "تحرکات شیطانی" فراهم آورده بود.»نیروی انتظامی جمهوری اسلامی نام این کافه را ذکر نکرد اما ادعا کرد که «مشتریان این کافه، شامل دختران و پسران جوان، در وضعیتی غیرطبیعی و با حرکاتی عجیب و غریب، که از آن به عنوان “شیطانی” یاد شده، مشاهده گردیدند.»پیشتر نیز بسیاری از کافه‌ها و اماکن کسب و کار به اتهام‌های مشابه پلمب شده‌ بودند اما جمهوری اسلامی سرکوب‌ شهروندان را از زمان اعتراضات دی‌ماه گذشته تاکنون شدت بیشتری داده است.موج تازه اعدام‌ها، صدور احکام سنگین و بازداشت‌ها نگرانی فعالان و نهادهای حقوق بشری را برانگیخته است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 10:30:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3f8e7d67b366</link></item><item><title>معاون رئیس‌جمهوری ایران می‌گوید آسیب به زیرساخت‌های گاز ایران در جنگ ۳۹...</title><description>معاون رئیس‌جمهوری ایران می‌گوید آسیب به زیرساخت‌های گاز ایران در جنگ ۳۹ روزه، کسری گاز کشور را بیش از دو برابر کرده است.اسماعیل سقاب اصفهانی در ادامه گفت طی جنگ اخیر، زیرساخت‌های گاز کشور با کاهش ۵۵ میلیارد متر مکعبی مواجه شد و تولید سالانه از ۲۹۷ میلیارد به ۲۴۲ میلیارد متر مکعب رسید.به گفته او، با احتساب کسری ۴۵ میلیارد متر مکعبی گاز در سال گذشته، در حال حاضر با ناترازی ۱۰۰ میلیارد متر مکعبی گاز مواجه هستیم.این رقم عظیم کسری گاز، معادل تقریباً دو برابر کل مصرف گاز ترکیه است. ایران دومین دارنده بزرگ ذخایر گازی جهان است، اما به خاطر تاخیر در توسعه پروژه‌های گازی، هدررفت گسترده انرژی و عدم توسعه انرژی‌های جایگزین با بحران شدید کسری گاز مواجه است.او همچنین از کسری روزانه ۳۰ میلیون لیتری بنزین خبر داد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 10:15:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d033d9e2368b</link></item><item><title>دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی از تشکیل ۷۵ پرونده قضایی...</title><description>دادستان عمومی و انقلاب مرکز استان مرکزی از تشکیل ۷۵ پرونده قضایی و صدور دستور توقیف اموال افرادی خبر داد که بنا بر ادعای او با شبکه‌های «معاند» خارج از کشور «ارتباط مستقیم داشته‌» و «تلاش داشتند تا فضای آرام جامعه را ملتهب کنند.»بر اساس این اعلام، پرونده‌ها در دادسرای اراک و شعب تخصصی در حال رسیدگی است و دارایی‌های متهمان با هدف توقیف و ضبط «به نفع ملت» بررسی می‌شود. دادستان مرکز استان مرکزی مدعی شد این افراد با اقدامات «ضدامنیتی» و همکاری با «دشمنان»، در پی «التهاب‌آفرینی در جامعه» بوده‌اند.این اعلام در ادامه موج تازه برخوردهای قضایی با افراد متهم به همکاری با رسانه‌ها و شبکه‌های خارج از کشور مطرح می‌شود.روز گذشته نیز مقام‌های قضایی از توقیف اموال ۷۴ نفر در استان گلستان و ۳۴ نفر در خراسان جنوبی با اتهام‌های مشابه خبر داده بودند. در این گزارش‌ها، حساب‌های بانکی، خودروها و اموال ثبتی از جمله دارایی‌های مشمول توقیف اعلام شده‌اند. جزئیات مستقلی در این باره منتشر نشده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 10:07:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d91d25f61094</link></item><item><title>بدر عبدالعاطی، وزیر خارجه مصر و رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی...</title><description>بدر عبدالعاطی، وزیر خارجه مصر و رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، در یک تماس تلفنی تحولات منطقه‌ای و آخرین تحولات مذاکرات واشنگتن-تهران را مورد بحث قرار دادند.بر اساس بیانیه وزارت خارجه مصر، این تماس شامل بررسی آخرین تحولات مسیر مذاکرات میان ایالات متحده و حکومت ایران و تلاش‌ها برای دستیابی به توافقی بود که «نگرانی‌های همه طرف‌ها را در نظر بگیرد».وزیر خارجه مصر بر «ضرورت افزایش تلاش‌های دیپلماتیک و حمایت از روند رسیدن به توافقی میان دو طرف آمریکایی و ایرانی» تأکید کرد؛ تفاهمی که بتواند به «کاهش تنش و جلوگیری از تشدید بحران کمک کرده و امنیت و ثبات منطقه‌ای و بین‌المللی را تقویت کند».همچنین دو طرف همچنین نتایج نشست یازدهم کنفرانس بازنگری معاهده عدم اشاعه سلاح‌های هسته‌ای را که در نیویورک برگزار شد، بررسی کردند.در این تماس، وزیر خارجه مصر ابراز تأسف کرد که این کنفرانس نتوانست به توافقی درباره سند نهایی دست یابد و تأکید کرد که مصوبات کنفرانس‌های بازنگری قبلی همچنان معتبر هستند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 09:35:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f10df581b58f</link></item><item><title>ارتش اسرائیل اعلام کرد که یک سرباز این نیرو در حمله پهپادی...</title><description>ارتش اسرائیل اعلام کرد که یک سرباز این نیرو در حمله پهپادی حزب‌الله در جنوب لبنان در شامگاه شنبه کشته شده است.در گزارش ارتش اسرائیل، این سرباز کشته‌شده، گروهبان یکم مایکل تیوکین، ۲۱ ساله، از واحد شناسایی تیپ گیواتی و اهل اشکلون، معرفی شده است.ارتش اسرائیل اعلام کرد که این حمله حدود ساعت ۱۰:۳۰ شامگاه شنبه رخ داد و در جریان آن، یک پهپاد که توسط حزب‌الله هدایت می‌شد، به موضعی که نیروهای تیپ گیواتی در آن مشغول فعالیت بودند، اصابت کرد.در نتیجه انفجار، چهار سرباز دیگر نیز به‌طور سطحی زخمی شدند که آنان برای درمان به بیمارستان منتقل شدند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 09:12:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e854c2f2b06</link></item><item><title>🔺اکسیوس و نیویورک‌تایمز: ترامپ شروط توافق احتمالی با تهران را سخت‌گیرانه‌تر کرده...</title><description>🔺اکسیوس و نیویورک‌تایمز: ترامپ شروط توافق احتمالی با تهران را سخت‌گیرانه‌تر کرده است▪️اکسیوس و نیویورک‌تایمز گزارش دادند دونالد ترامپ خواستار سخت‌گیرانه‌تر شدن شروط چارچوب توافق احتمالی با جمهوری اسلامی شده و نسخه اصلاح‌شده را برای بررسی به تهران فرستاده است.▪️اکسیوس نوشت ترامپ از تیم خود خواسته چند بند از متنی را که فرستادگانش با طرف‌های ایرانی روی آن کار کرده بودند، اصلاح کنند؛ به‌ویژه بندهای مربوط به برنامه هسته‌ای و مواد هسته‌ای ایران.▪️نیویورک‌تایمز نیز گزارش داد ترامپ از کندی پاسخ جمهوری اسلامی به پیشنهادهای آمریکا ناراضی بوده و نسبت به بخش‌هایی از توافق که می‌تواند به آزادسازی دارایی‌های ایران مربوط باشد، نگرانی داشته است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/trump-tightens-terms-of-potential-deal-with-iran/8155753.html</description><pubDate>2026-05-31 08:59:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#88cc4c477e5f</link></item><item><title>Farsi VOA pinned an audio file</title><description>Farsi VOA pinned an audio file</description><pubDate>2026-05-31 08:45:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#357b1c764606</link></item><item><title>🔴📢‌ پادکست خبری شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵🛜در صورتی که با مشکل اینترنت...</title><description>🔴📢‌ پادکست خبری شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵🛜در صورتی که با مشکل اینترنت مواجه هستید میتوانید اخبار صدای آمریکا را از نسخه‌های پادکست خبری ما روزانه دنبال کنید و یا اخبار را از نسخه سبک وب‌سایت ما پیگیر باشید:https://ir.voanews.com/lite📡بروزترین فرکانسهای ماهواره‌ای را نیز میتوانید از صفحه زیر پیگیری کنید:https://ir.voanews.com/satellite🔔دیگر شبکه‌های اجتماعی ما را هم را هم از لینک زیر دنبال کنید:https://linktr.ee/voafarsiما را به اشتراک بگذارید@farsivoa</description><pubDate>2026-05-31 08:45:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a2f138661878</link></item><item><title>آژانس بین‌المللی انرژی اتمی اعلام کرد که یک پهپاد به ساختمان توربین...</title><description>آژانس بین‌المللی انرژی اتمی اعلام کرد که یک پهپاد به ساختمان توربین نیروگاه هسته‌ای زاپوریژیا در جنوب شرقی اوکراین اصابت کرده است.این نهاد وابسته به سازمان ملل متحد یکشنبه اعلام کرد که از سوی این نیروگاه هسته‌ای مطلع شده که این حمله باعث ایجاد حفره‌ای در دیوار ساختمان نیروگاه شده است.رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، نگرانی شدید خود را درباره این حادثه ابراز کرد و گفت: «حمله به تأسیسات هسته‌ای مانند بازی کردن با آتش است.»آژانس در پیامی در شبکه ایکس اعلام کرد که تیم این نهاد در این نیروگاه تحت کنترل روسیه درخواست دسترسی کرده است تا ساختمان توربین آسیب‌دیده را از نزدیک بررسی کند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 08:40:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#541cc402d624</link></item><item><title>ارتش ایالات متحده اعلام کرد در حمله‌ای تازه به یک شناور در...</title><description>ارتش ایالات متحده اعلام کرد در حمله‌ای تازه به یک شناور در شرق اقیانوس آرام، سه مرد کشته شدند؛ حمله‌ای که دومین مورد از این نوع در دو روز گذشته به شمار می‌رود.فرماندهی جنوبی ارتش آمریکا روز شنبه در پیامی در شبکه ایکس گفت اطلاعات به‌دست‌آمده نشان می‌داد این شناور در مسیرهای مورد استفاده برای قاچاق مواد مخدر در شرق اقیانوس آرام حرکت می‌کرد و در عملیات قاچاق مواد مخدر نقش داشت.این فرماندهی افراد کشته‌شده را «نارکوتروریست» خواند و اعلام کرد در جریان این عملیات هیچ نیروی آمریکایی آسیب ندیده است.این حمله دومین عملیات مشابه ارتش آمریکا در دو روز گذشته است. رویترز نوشته این حمله تازه‌ترین مورد از مجموعه حملاتی است که طی ماه‌های اخیر علیه شناورهای مظنون به ارتباط با قاچاق مواد مخدر انجام شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 08:20:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#41e33a10673b</link></item><item><title>⚡️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در مصاحبه‌ای با لارا ترامپ از فاکس‌نیوز که...</title><description>⚡️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در مصاحبه‌ای با لارا ترامپ از فاکس‌نیوز که از او پرسید «یک توافق خوب» با جمهوری اسلامی چگونه است؟ گفت «خب، اول از همه هیچ توافقی آن‌قدر خوب نیست که رسانه‌ها آن را خوب پوشش دهند. اما ما در حال دستیابی به یک توافق عالی هستیم...؛ در غیر این صورت دوباره برمی‌گردیم و از طریق اقدام نظامی کار را تمام می‌کنیم.»آقای ترامپ گفت: «اما رسیدن به توافق سریع‌تر خواهد بود. احتمالاً از نظر انسانی هم بهتر است. جنبه مثبتی هم دارد؛ جان افراد زیادی را نجات می‌دهد، چه از طرف مقابل باشند و چه از هر طرف دیگر.»او افزود: «ما به یک توافق بسیار خوب نزدیک شده‌ایم و اگر بتوانیم آن را نهایی کنیم، عالی است. در غیر این صورت، دوباره سراغ «وزارت جنگ» می‌رویم، همان‌طور که ما آن را می‌نامیم. و این رویکرد بسیار موفق بوده است. ونزوئلا را دیدید؛ آن یک پیروزی یک‌روزه بود و این مورد هم عملاً همین حالا یک پیروزی محسوب می‌شود. ما اساساً نیروهای نظامی آن‌ها را شکست داده‌ایم.»آقای ترامپ گفت: «من ترجیح می‌دهم به توافق برسیم، زیرا می‌توانیم بلافاصله پس از امضای توافق، تنگه را بازگشایی کنیم.»@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 06:08:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ef8e7a26fa7</link></item><item><title>🔺رئيس‌جمهوری آمریکا: با ارتش جمهوری اسلامی تا حدی کاری نداشتیم چون فکر...</title><description>🔺رئيس‌جمهوری آمریکا: با ارتش جمهوری اسلامی تا حدی کاری نداشتیم چون فکر می‌کنیم تا حدودی میانه‌رو است▪️دونالد تراامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا گفت جمهوری اسلامی باید تنگه هرمز را باز کند و نباید سلاح هسته‌ای داشته باشد. آقای ترامپ در مصاحبه‌ای تلویزیونی با لارا ترامپ که شنبه‌شب از فاکس‌نیوز پخش شد گفت که او برای توافق با جمهوری اسلامی «هیچ عجله‌ای» ندارد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8155752.html@FarsiVOA</description><pubDate>2026-05-31 04:54:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0ccb446979da</link></item></channel></RSS>