<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>نمایندگان مجلس شورای اسلامی در بیانیه‌ای از پیام مکتوب منتسب به مجتبی خامنه‌ای «قدردانی» کرده و آن ر...</title><description>نمایندگان مجلس شورای اسلامی در بیانیه‌ای از پیام مکتوب منتسب به مجتبی خامنه‌ای «قدردانی» کرده و آن را «دقیق، متقن، جامع و راهگشا» خواندند.در بخشی از بیانیه نمایندگان مجلس آمده: «به خود می‌بالیم که از نعمت ولایت برخورداریم و عهد خود را با امام انقلاب تازه می‌کنیم.»https://iranintl.com/202606013286</description><pubDate>2026-06-01 15:19:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb294444facb</link></item><item><title>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- دوشنبه ۱۱ خرداد:🔹از مشهد پیام می‌دم، همه‌چی گرون شده،...</title><description>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- دوشنبه ۱۱ خرداد:🔹از مشهد پیام می‌دم، همه‌چی گرون شده، من ۴ تا بچه دارم، دیشب گوشی‌ام رو فروختم که بتونم خرج زندگی‌ام رو بدم، دیگه چیزی ندارم، دستم شکسته و دادرسی ندارم.🔹دو ماه و نیم است که انسولین خودکاری آپیدرا برای من دیابتی پیدا نمی‌شه. یک ماه هست که سِرُم نمکی پیدا نمی‌شه.🔹دو ورق قرص اعصاب خریدم شد یک میلیون تومان.🔹رفتم داروخانه سه قلم قرص ضروری خریدیم شد ۴ میلیون تومان.🔹گوشی آیفون ۱۵ رو با هزار بدبختی خریدم. حالا افتاده زمین و ال‌سی‌دی‌اش شکسته. جرات نمی‌کنم برم قیمت کنم چه برسه به اینکه درستش کنم.🔹از شیراز: یک شانه تخم‌مرغ و یک پنیر جمعاً شد یک میلیون تومان. دیگه با این قیمتای سرسام‌آور نمی‌شه زندگی کرد.🔹وضعیت جوری شده که من دانشجوی لیسانس کامپیوتر برای اینکه شهریه‌ام رو بدم مجبورم لپ‌تاپی که باهاش کارای دانشگاهی و روزمره‌ام رو انجام می‌دم رو بفروشم.🔹درمانگاه خاتم رودهن برای عکس opg دندان ۹۹۰ هزار تومان هزینه می‌گیرد. همین خدمات پارسال ۳۵۰ هزار تومان بود.🔹من یه سوپر مارکت کوچیک دارم، قیمت اجناس هر چند روز افزایش پیدا می‌کنه و به جایی رسیده که دیگه مردم توان خرید ندارند. حتی خود من هم دیگه توان خرید اجناس جدید برای مغازه رو ندارم. 🔹هزینه باشگاه عادی از یک میلیون و خورده‌ای شده نزدیک سه میلیون تومان.🔹از رشت: امروز بعد یکسال رفتم یه کتونی معمولی بخرم دیدم شده ۳ میلیون. واقعا از شدت غصه قلبم درد گرفت. ما چه گناهی کردیم که عمرمون با این حکومت قاتل باید هدر بشه. تمام زندگیمون فقط شده حسرت. دویدن و هرگز نرسیدن.</description><pubDate>2026-06-01 15:15:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fe80e9b7dd93</link></item><item><title>صالح اسکندری، عضو جریان اصولگرای «شریان» در گفت‌وگو با خبرگزاری فارس، وابسته به سپاه پاسداران، از را...</title><description>صالح اسکندری، عضو جریان اصولگرای «شریان» در گفت‌وگو با خبرگزاری فارس، وابسته به سپاه پاسداران، از راه‌اندازی پویش «فعال شدن قطع داوطلبانه دسترسی به اینترنت بین‌الملل»، خبر داد و اعلام کرد هدف این پویش «افزایش امنیت سایبری خانواده‌ها و صیانت از حریم خصوصی شهروندان» است. او با اشاره به جنگ اخیر گفت تهدیدهای سایبری و رهگیری داده‌ها به یکی از مهم‌ترین چالش‌های امنیتی تبدیل شده‌اند.اسکندری افزود کاربران باید حق داشته باشند در صورت تمایل، دسترسی خود به اینترنت بین‌الملل را قطع کرده و تنها از خدمات داخلی و شبکه ملی اطلاعات استفاده کنند. به گفته او، این پویش به دنبال محدودسازی اجباری اینترنت نیست، بلکه هدف آن فراهم کردن حق انتخاب برای شهروندان است.جمهوری اسلامی پس از حدود سه ماه قطعی اینترنت بین‌الملل، در روزهای اخیر آن را وصل کرده اما همچنان از فیلترینگ شدید و گسترده، برای جلوگیری از اتصال شهروندان به آن استفاده می‌کند.https://iranintl.com/202606010996</description><pubDate>2026-06-01 15:03:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7192311c6378</link></item><item><title>عباس عراقچی، وزیر خارجه در ایکس نوشت: «آتش‌بس میان جمهوری اسلامی و ایالات متحده، بدون هیچ ابهامی، آت...</title><description>عباس عراقچی، وزیر خارجه در ایکس نوشت: «آتش‌بس میان جمهوری اسلامی و ایالات متحده، بدون هیچ ابهامی، آتش‌بسی در تمامی جبهه‌ها، از جمله لبنان محسوب می‌شود و نقض آتش‌بس در هر یک از جبهه‌ها، به منزله نقض آن در تمامی جبهه‌ها است.» او آمریکا و اسرائیل را مسئول پیامدهای نقض آتش‌بس خواند.پیش‌تر سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی، ادامه حملات اسرائیل به لبنان را «غیر قابل تحمل» خوانده بود. iranintl.com/202606017992</description><pubDate>2026-06-01 14:50:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7fe578f6f69</link></item><item><title>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، در جریان اعتراض‌های دی‌ماه در رشت، یک جوان ۱۹ ساله هنگام...</title><description>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، در جریان اعتراض‌های دی‌ماه در رشت، یک جوان ۱۹ ساله هنگام سپر شدن برای حفاظت از برادرش هدف گلوله قرار گرفت و مجروح شد. هم‌زمان روایت‌ها از کشته‌شدن امین پیرو با شلیک ماموران در زندان لاکان حکایت دارد.فرنوش فرجی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 14:48:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9ec35a5023a8</link></item><item><title>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی، از بیانیه‌های کشورهای اروپایی در محکومیت حمله...</title><description>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی، از بیانیه‌های کشورهای اروپایی در محکومیت حمله سپاه پاسداران به کویت به‌شدت انتقاد کرد.لی‌لی نیکفر، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 14:39:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#603b3aea13f8</link></item><item><title>کایا کالاس، مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا در نشست خبری مشترک با وزیر خارجه پاکستان در اسلام‌آباد،...</title><description>کایا کالاس، مسئول سیاست خارجی اتحادیه اروپا در نشست خبری مشترک با وزیر خارجه پاکستان در اسلام‌آباد، گفت که این اتحادیه آماده است به تلاش‌ها برای دستیابی به راه‌حلی پایدار برای درگیری آمریکا و جمهوری اسلامی کمک کند. او افزود: «میانجی‌گری پاکستان میان آمریکا و جمهوری اسلامی به جلوگیری از بازگشت به یک جنگ تمام‌عیار کمک کرده است.» iranintl.com/202606015317</description><pubDate>2026-06-01 14:32:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6288d45de07b</link></item><item><title>امیرمهدی کشاورز، فوتبالیست ۱۷ ساله، در جریان انقلاب ملی ایرانیان علیه جمهوری اسلامی، جمعه ۱۹ دی‌ماه...</title><description>امیرمهدی کشاورز، فوتبالیست ۱۷ ساله، در جریان انقلاب ملی ایرانیان علیه جمهوری اسلامی، جمعه ۱۹ دی‌ماه ۱۴۰۴، در اعتراضات زیباشهر (محمدیه) در قزوین، با شلیک دو گلوله جنگی از سوی نیروهای سرکوب، به قتل رسید.</description><pubDate>2026-06-01 14:29:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#92be3ab7990f</link></item><item><title>رییس‌جمهور فرانسه خبر داد که شب گذشته در تماس تلفنی با ترامپ اعلام کرده تلاش‌های او برای دستیابی سری...</title><description>رییس‌جمهور فرانسه خبر داد که شب گذشته در تماس تلفنی با ترامپ اعلام کرده تلاش‌های او برای دستیابی سریع به توافق با جمهوری اسلامی، فرصتی منحصربه‌فرد برای ایجاد چارچوب امنیتی جدید با مشارکت همه طرف‌های ذی‌ربط و دستیابی به ثبات پایدار در منطقه فراهم می‌کند. امانوئل مکرون در حساب ایکس خود نوشت که فرانسه آماده است توانمندی‌های خود به‌ویژه در بخش هسته‌ای را در مذاکرات گسترده‌تر با جمهوری اسلامی پس از توافق اولیه احتمالی، ارائه دهد. iranintl.com/202606011591</description><pubDate>2026-06-01 14:27:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7a3137fff41</link></item><item><title>نشست سالانه انجمن آزادی اسلو دوشنبه در پایتخت نروژ آغاز به کار کرد. برنامه‌های امسال این انجمن بر چا...</title><description>نشست سالانه انجمن آزادی اسلو دوشنبه در پایتخت نروژ آغاز به کار کرد. برنامه‌های امسال این انجمن بر چالش‌های ناشی از حکومت‌های اقتدارگرا و نقض حقوق بشر در ایران متمرکز است.مهران عباسیان، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 14:14:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d58531df840d</link></item><item><title>سرخط خبرهای دوشنبه ۱۱ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای دوشنبه ۱۱ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 14:13:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b9056a55b943</link></item><item><title>ابوالفضل شکارچی، سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی، با اشاره به حملات اسرائیل به لبنان، گفت که...</title><description>ابوالفضل شکارچی، سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی، با اشاره به حملات اسرائیل به لبنان، گفت که تداوم این حملات برای ما «قابل تحمل» نخواهد بود. او اضافه کرد که این حملات در حالی ادامه دارد که «حکام کشورهای غربی، راهکار سکوت یا حمایت از این جنایات را در پیش گرفته‌اند.» iranintl.com/202606018938</description><pubDate>2026-06-01 14:08:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f3c8bb860c73</link></item><item><title>جشن قهرمانی آرسنال در لیگ برتر فوتبال انگلستان، یکشنبه ۱۰ خرداد، با حضور صدها هزار هوادار این تیم در...</title><description>جشن قهرمانی آرسنال در لیگ برتر فوتبال انگلستان، یکشنبه ۱۰ خرداد، با حضور صدها هزار هوادار این تیم در لندن برگزار شد. این قهرمانی تاریخی پس از ۲۲ سال انتظار به دست آمد.آیدین مقیمی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 14:07:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e5ecf8fc1939</link></item><item><title>پیام‌های رسیده به مدیا بات ایران‌اینترنشنال از گسترده‌تر شدن موج تعدیل و اخراج نیروها، تداوم تعطیلی...</title><description>پیام‌های رسیده به مدیا بات ایران‌اینترنشنال از گسترده‌تر شدن موج تعدیل و اخراج نیروها، تداوم تعطیلی کسب‌وکارها و تعویق در پرداخت حقوق کارگران خبر می‌دهد.لیلا سعادتی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 14:05:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9c767d34faf9</link></item><item><title>🔻علیرضا فغانی با حضور در جام جهانی ۲۰۲۶ به نخستین داور تاریخ فوتبال جهان تبدیل خواهد شد که در چهار د...</title><description>🔻علیرضا فغانی با حضور در جام جهانی ۲۰۲۶ به نخستین داور تاریخ فوتبال جهان تبدیل خواهد شد که در چهار دوره جام جهانی قضاوت کرده است.🔹او سه دوره نخست را به‌عنوان نماینده ایران در جام‌های جهانی ۲۰۱۴، ۲۰۱۸ و ۲۰۲۲ تجربه کرد، اما این بار با پرچم استرالیا در بزرگ‌ترین رویداد فوتبال جهان حاضر خواهد شد.🔹فغانی پس از مهاجرت به استرالیا و کنار گذاشته شدن از فهرست بین‌المللی داوران ایران، اکنون به‌عنوان نماینده استرالیا در مسابقات فیفا فعالیت می‌کند.🔹فغانی سال گذشته قضاوت فینال جام جهانی باشگاه‌ها را بر عهده داشت و در حال حاضر هم یکی از گزینه‌های فیفا برای قضاوت در فینال جام جهانی محسوب می‌شود. با این حال، انتشار تصاویر دست دادن او با دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، پس از آن مسابقه، واکنش تند رسانه‌های حکومتی را به دنبال داشت.🔹همچنین قوه قضاییه از توقیف اموال علیرضا فغانی به‌دلیل مخالفت با جمهوری اسلامی خبر داده بود.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-06-01 14:00:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a1f0b8b79cf2</link></item><item><title>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، با اشاره به دستور خود برای حمله به ضاحیه بیروت، تاکید کرد که ار...</title><description>بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، با اشاره به دستور خود برای حمله به ضاحیه بیروت، تاکید کرد که ارتش اسرائیل فعالیت‌های خود در جنوب لبنان را نیز گسترش خواهد داد. او افزود که حزب‌الله در حال فرار است و ما مصممیم امنیت را به ساکنان شمال بازگردانیم، همانطور که به ساکنان جنوب دادیم. نتانیاهو تاکید کرد که اسرائیل اجازه نخواهد داد حزب‌الله به شهرها و شهروندان این کشور حمله کند و ستادهای فرماندهیش در ضاحیه بیروت باقی بماند. iranintl.com/202606011873</description><pubDate>2026-06-01 13:57:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e4f8170ce16</link></item><item><title>یسرائیل کاتز، وزیر دفاع اسرائیل گفت که اگر در شمال اسرائیل آرامش برقرار نشود، بیروت نیز آرام نخواهد...</title><description>یسرائیل کاتز، وزیر دفاع اسرائیل گفت که اگر در شمال اسرائیل آرامش برقرار نشود، بیروت نیز آرام نخواهد ماند.یسرائیل کاتز تاکید کرد که رودخانه لیتانی نیز به منطقه حائل امنیتی تحت کنترل اسرائیل در جنوب لبنان اضافه خواهد شد. پیش‌تر نتانیاهو دستور حمله به اهدافی در ضاحیه بیروت را صادر کرده بود. iranintl.com/202606016075</description><pubDate>2026-06-01 13:55:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d1e3e3acb2d</link></item><item><title>بر اساس گزارش اختصاصی ایران‌اینترنشنال و به نقل از یک منبع آگاه، مسعود پزشکیان در نامه‌ای رسمی خطاب...</title><description>بر اساس گزارش اختصاصی ایران‌اینترنشنال و به نقل از یک منبع آگاه، مسعود پزشکیان در نامه‌ای رسمی خطاب به دفتر مجتبی خامنه‌ای، درخواست کناره‌گیری فوری از سمت خود را مطرح کرده است.گفت‌وگو با مرتضی کاظمیان، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 13:51:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bdb56bad2e4f</link></item><item><title>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- دوشنبه ۱۱ خرداد:🔹یک بسته قطره اشک‌آور، نوافن، سلکسیب...</title><description>🗣روایت شما از بحران اقتصادی و زندگی در آتش‌بس- دوشنبه ۱۱ خرداد:🔹یک بسته قطره اشک‌آور، نوافن، سلکسیب و استامینوفن ۵۰۰ خریدم شد ۳ میلیون و ۱۰۰ هزار تومان.🔹از شیراز: رفتیم میوه‌فروشی، ۴ نوع میوه از هر کدوم ۴ یا ۵ تا عدد خریدیم شد ۵ میلیون تومان.🔹از کرج پیام می‌دهم؛ همه چیز گرون است، هیچ پولی برایمان نمانده، کار نیست، زندگی خیلی سخت شده.🔹از مشهد: یک کفش ورزشی که طرح های‌کپی هم هست در سرای ایرانی بالای ۱۰ میلیون تومان قیمت دارد.🔹یک پنیر‌ پیتزای‌ ساده‌ شده‌ ۳۲۰‌ هزار‌ تومان.🔹از همدان: یک کافی‌شاپ بروی خرجش می‌شود ۸۰۰ هزار تومان. یک لباس خریدم یک میلیون و ۴۰۰ هزار تومان.🔹قیمت چسب میخچه پا شده ۲۰۰ هزار تومان. کالاهایی گران شده که در تصور نمی‌گنجد.🔹از زرقان: شرایط زندگی واقعا خیلی سخت شده. مخصوصا مایی که بچه کوچک داریم. پوشک از ۲۵۰ هزار تومان شده یک میلیون و ۵۰۰ هزار تومان.🔹من یک کنکوری‌ام. از اول سال تحصیلی رسما تعطیل بودیم. بعد از ۱۸ و ۱۹ دی و ریخته شدن خون دوستان و عزیزانمان دیگر نتوانستیم درس بخوانیم.🔹دانشجوی دکتری هستم؛ کلاس‌ها آنلاین، نت ضعیف و کیفیت آموزش پایین است. امتحان ept هفته‌ گذشته به بدترین شکل ممکن و با قطع‌ و وصلی زیاد برگزار شد. احراز هویت با سختی انجام می‌شد.🔹وضعیت اقتصاد عجیب است. هر چی کار می‌کنیم اجاره خانه و مغازه می‌دهیم. چیزی برای باقی مخارج زندگی باقی نمی‌ماند.🔹از سمنان: رفتم دکتر پایم رو گچ گرفتم، شد ۶ میلیون تومان.🔹از اراک: همه چیز خیلی گران است، زندگی خیلی سخت شده، مردم نگران، بلاتکلیف و نا آرام هستند، آینده مشخص نیست. داریم برای حداقل‌ها تلاش می‌کنیم، دلخوشی‌های مردم از بین رفته و بحران‌های روانی در حال افزایش است. صدای هیچ‌کس هم به هیچ جا نمی‌رسد.</description><pubDate>2026-06-01 13:50:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b6d95aa29769</link></item><item><title>سپاه پاسداران اعلام کرد «مبدا» حمله ارتش آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک استان هرمزگان را ه...</title><description>سپاه پاسداران اعلام کرد «مبدا» حمله ارتش آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک استان هرمزگان را هدف قرار داده است.حسین آقایی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، ۵ مورد از نقض آتش‌بس موقت میان جمهوری اسلامی و آمریکا را بررسی می‌کند@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 13:50:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b3c674038f89</link></item></channel></RSS>