<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال شهبانو فرح پهلوی</title><item><title>‏نوروزتان پیروز - Happy Nowruz</title><description>‏نوروزتان پیروز - Happy Nowruz</description><pubDate>2026-03-21 01:08:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c3ffda477594</link></item><item><title>هم ‌میهنان عزیزم, نوروز، بزرگترین جشن باستانی ما ایرانیان، و کهن ترین جشن سال نو در جهان، این بار بر...</title><description>هم ‌میهنان عزیزم, نوروز، بزرگترین جشن باستانی ما ایرانیان، و کهن ترین جشن سال نو در جهان، این بار برای ما ایرانیان معنایی خاص و عمیق تر از سال های گذشته دارد. نوروز امسال همزمان با رستاخیزی بزرگ برای باز پس گیری آزادی و سربلندی ملی ایرانیان, و پس از بزرگترین کشتار خیابانی رژیمی واپسگرا است که هزاران جوان ایران را از خانواده هایشان گرفت. من با همدلی و مهر به خانواده هایی که عزیزان خود را از دست داده اند می اندیشم و برای آنان آرامش و شکیبایی آرزو میکنم و از صمیم قلب در سوگ بازماندگان این جاوید نامان میهن شریک هستم. امید و آرزوی نوروزی من برای هم میهنانم این است که از این پس نیروی آنان تنها صرف سازندگی ایران و بازگرداندن آن به خانواده ملل پیشرفته جهان باشد. باشد که یک بار دیگر نام ایران و ایرانی با همان احترام و سربلندی که در گذشته ای نه چندان دور با آن شناخته میشد طنین افکند. آرزوی دیگر من هم دیدن سرور و شادی هم میهنانم، بزودی در ایرانی آزاد و سربلند است. امید دارم که نوروز امسال همه این آرزوها را، همراه با پیروزی نهایی نور بر تاریکی به ارمغان بیاورد.پاینده ایران فرح پهلوی</description><pubDate>2026-03-19 09:44:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f9fdd32bab2d</link></item><item><title>چهارشنبه سوری ۲۵۸۴</title><description>چهارشنبه سوری ۲۵۸۴</description><pubDate>2026-03-18 00:21:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bbdb0715b69c</link></item><item><title>هم‌میهنان عزیزم،امسال خانواده‌های ده‌ها هزار جاویدنام انقلاب ملی، نخستین چهارشنبه‌سوری را بدون حضور...</title><description>هم‌میهنان عزیزم،امسال خانواده‌های ده‌ها هزار جاویدنام انقلاب ملی، نخستین چهارشنبه‌سوری را بدون حضور عزیزان خود برگزار می‌کنند.من به عنوان یک مادر، یک همسر، و یک ایرانی به خانواده‌های داغدارِ جان ‌باختگان میهن می‌گویم درد و رنج شما درد و رنج من و ملت بزرگ ایران است. عزیزانِ شما، بهترین فرزندان ایران‌زمین و افتخار یک ملت بزرگ و باستانی هستید. فداکاری و شجاعت آنها و شهامت و صبوری شما را ارج می‌گذاریم.آیین ملیِ چهارشنبه ‌سوری یادآور ایستادگی نیاکان ما بر سنت و فرهنگ ملی ما و نماد پیروزی نور بر تاریکی است. من امسال این سنت میهنی را به یاد خانوادها‌ی دادخواه و ده‌ها هزار جاویدنام «انقلاب شیروخورشید» برگزار می‌کنم؛ جوانانی که سیاوش‌وار، بی‌‌گناه بر خاک افتادند.باور راسخ دارم که نور بر تاریکی پیروز است و آتش مقدسِ آگاهی ملی و میهن‌پرستی، نگهبان ایران خواهد بود.پاینده ایران</description><pubDate>2026-03-17 19:39:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8fae9bde459b</link></item><item><title>بدینوسیله به اطلاع هم میهنان میرساند که از این تاریخ آقای داریوش شفا به سمت رییس دفتر مخصوص من منصوب...</title><description>بدینوسیله به اطلاع هم میهنان میرساند که از این تاریخ آقای داریوش شفا به سمت رییس دفتر مخصوص من منصوب و مشغول انجام وظایف خود میشود. فرح پهلوی</description><pubDate>2026-03-12 02:17:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#568f0e296365</link></item><item><title>در هر لحظه از این روزهای دشوار، اندوه مادران، پدران، خواهران، برادران و دوستان قربانیان و زخمی‌شدگان...</title><description>در هر لحظه از این روزهای دشوار، اندوه مادران، پدران، خواهران، برادران و دوستان قربانیان و زخمی‌شدگان حوادث اخیر ایران با من بوده است. از صمیم قلب و با تمام وجود، خود را شریک غم و رنج آنان می‌دانم و برای تمامی مجروحان شفای عاجل و بازگشت به آغوش خانواده‌هایشان را آرزو می‌کنم.هرگز فراموش نمی‌کنم که هزاران نفر از فرزندان این سرزمین همچنان در زندان‌ها به سر می‌برند و در رنج و بی‌عدالتی روزگار می‌گذرانند. اندیشه آنان نیز پیوسته با من است.گرچه دور از وطن و دور از شما هستم، اما به هر یک از ایرانیان آزادی‌خواه که با شجاعت و امید برای آینده‌ای روشن ایستادگی می‌کنند، افتخار می‌کنم. ایمان دارم که نور بر تاریکی پیروز خواهد شد و ایران ما روزی نه چندان دور به آزادی آرامش و سربلندی خواهد رسید.فرح پهلوی</description><pubDate>2026-02-12 19:52:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#115242c4189b</link></item><item><title>2026 Editionhttps://xoeditions.com/livres/memoires/</title><description>2026 Editionhttps://xoeditions.com/livres/memoires/</description><pubDate>2026-02-04 23:14:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c383d9671904</link></item></channel></RSS>