<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>یک منبع آگاه به ایران‌اینترنشنال خبر داد مسعود پزشکیان با ارسال نامه‌ای...</title><description>یک منبع آگاه به ایران‌اینترنشنال خبر داد مسعود پزشکیان با ارسال نامه‌ای رسمی به دفتر مجتبی خامنه‌ای خواستار کناره‌گیری از سمت خود شده است.براساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، پزشکیان در این نامه هشدار داده ساختار اداره کشور عملا از مسیرهای رسمی خارج شده و بخش‌های اصلی حاکمیت تحت کنترل کامل طیفی از فرماندهان سپاه پاسداران قرار گرفته است.گفت‌وگو با مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 20:48:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7d6531e953b</link></item><item><title>سایت امتداد گزارش داد مسعود پیاهو، شهروندی که تصویر نشستن یک معترض...</title><description>سایت امتداد گزارش داد مسعود پیاهو، شهروندی که تصویر نشستن یک معترض مقابل نیروهای سرکوب در اعتراضات بازار در دی ۱۴۰۴ را ثبت کرده بود، به اتهام «همکاری با اسرائیل» به ۱۰ سال حبس محکوم شده است.حسن آقاخانی، وکیل این شهروند، عنوان کرده است موکل او این فیلم کوتاه را به صورت ناخودآگاه از آن صحنه ضبط کرده و قصد انتشار آن را نداشته و صرفا برای تعداد محدودی از دوستانش در استوری خصوصی اینستاگرام منتشر کرده است.به گزارش امتداد و به نقل از وکیل مسعود پیاهو، حکم ۱۰ سال حبس در شعبه ۹ دیوان تایید شده و به اجرای احکام رفته است و این شهروند باید خود را به زندان معرفی کند.https://iranintl.com/202605316094</description><pubDate>2026-05-31 20:45:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4c0777fa1ed2</link></item><item><title>ویدیوی منتشرشده در شبکه‌های اجتماعی، دود غلیظ ناشی از آتش‌سوزی را در...</title><description>ویدیوی منتشرشده در شبکه‌های اجتماعی، دود غلیظ ناشی از آتش‌سوزی را در حوالی اتوبان ستاری تهران در روز یک‌شنبه ۱۰ خرداد نشان می‌دهد.جلال ملکی، سخنگوی سازمان آتش‌نشانی شهرداری تهران، در این‌باره گفت: مقادیری لاستیک و روغن در پارکینگ ساختمانی نگهداری می‌شده که به دلایل نامشخص دچار آتش‌سوزی شده است. این حادثه مصدومیت و تلفات جانی نداشته است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 20:21:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ed4c281e386d</link></item><item><title>تیتر اول با نیوشا صارمی، یکشنبه ۱۰ خرداد@iranintltv</title><description>تیتر اول با نیوشا صارمی، یکشنبه ۱۰ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 20:11:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0b8e708667b</link></item><item><title>یک منبع آگاه به ایران اینترنشنال خبر داد که مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری...</title><description>یک منبع آگاه به ایران اینترنشنال خبر داد که مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، با ارسال نامه‌ای رسمی به دفتر مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، خواستار کناره‌گیری از سمت خود شد.بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، پزشکیان در این نامه که طی ساعات گذشته ارسال شده، با لحنی کم‌سابقه و انتقادی هشدار داده است که ساختار اداره کشور عملاً از مسیرهای رسمی خارج شده و بخش‌های اصلی حاکمیت تحت کنترل کامل طیفی خاص از فرماندهان سپاه پاسداران قرار گرفته است.هنوز روشن نیست که مجتبی خامنه‌ای با استعفای رئیس‌جمهوری موافقت خواهد کرد یا خیر، اما محتوای نامه از شکافی عمیق و بی‌سابقه در بالاترین سطوح قدرت در جمهوری اسلامی حکایت دارد.پزشکیان در این نامه تأکید کرده که رئیس‌جمهوری و دولت عملاً از روند تصمیم‌گیری‌های کلان و حیاتی کشور کنار گذاشته شده‌اند و خلأ ناشی از این وضعیت، زمینه را برای در دست گرفتن امور توسط جریان‌های افراطی در سپاه پاسداران فراهم کرده است. او همچنین تصریح کرده که در چنین شرایطی امکان اداره دولت و انجام مسئولیت‌های قانونی خود را ندارد و به همین دلیل خواستار کناره‌گیری فوری شده است.https://iranintl.com/</description><pubDate>2026-05-31 20:07:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9d554aff72bb</link></item><item><title>دنی دانون، سفیر اسرائیل در سازمان ملل، در شبکه اجتماعی ایکس نوشت:...</title><description>دنی دانون، سفیر اسرائیل در سازمان ملل، در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: «درست در زمانی که یهودی‌ستیزی دوباره در حال افزایش است و نفرت از اسرائیل حتی از سوی برخی مسئولان منتخب نیز تشویق می‌شود، ما با قامتی استوار ایستاده‌ایم.»او افزود: «هیچ‌کس نمی‌تواند ما را وادار کند پرچم‌های اسرائیل را پایین بیاوریم؛ نه در نیویورک و نه در هیچ جای دیگری در جهان.»https://iranintl.com/202605317796</description><pubDate>2026-05-31 19:50:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a773bd63a190</link></item><item><title>ایران‌اینترنشنال به اسنادی محرمانه دست یافته که نشان می‌دهد چین از طرق...</title><description>ایران‌اینترنشنال به اسنادی محرمانه دست یافته که نشان می‌دهد چین از طرق شرکت‌هایی در خاک این کشور، ترکیه و امارات، به سپاه پاسداران در تامین مواد شیمیایی برای ساخت موشک بالستیک کمک می‌کند. این همکاری در ازای نفت و از طریق ستاد پورجعفری سپاه انجام می‌شود.گزارشی از مجتبا پورمحسن@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 19:41:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#09da973daae7</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | یکشنبه ۱۰ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | یکشنبه ۱۰ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-31 19:39:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#329a31493415</link></item><item><title>فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) با انتشار تصاویری، جزئیاتی از فعالیت یک...</title><description>فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) با انتشار تصاویری، جزئیاتی از فعالیت یک ناو هواپیمابر آمریکایی که اکنون نزدیک ایران هستند منتشر و آن را «شهری روی دریا» توصیف کرد.در حالی که به دلیل آتش‌بس جاری با جمهوری اسلامی، عملیات‌ها محدودتر شده‌اند، مقامات آمریکایی می‌گویند نیروی دریایی ایالات متحده همچنان آماده است در صورت نیاز حملات را افزایش دهد.سنتکام نوشت: «یک ناو هواپیمابر نیروی دریایی آمریکا در اصل یک شهر مستقل روی دریاست. با طولی حدود سه زمین فوتبال و بیش از ۵۰۰۰ ملوان در آن، برای اینکه عملیات به‌طور روان پیش برود، حضور و همکاری همه نیروها—چه در عرشه و چه زیر آن—ضروری است.»ویدئوهای منتشرشده در پستی در شبکه اجتماعی ایکس نشان می‌دهد ملوانان در حال انجام وظایف مختلف روی این ناو هستند؛ از تهیه غذا گرفته تا هدایت هواپیماها روی عرشه.https://iranintl.com/202605319516</description><pubDate>2026-05-31 19:32:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#37dd29ef07ff</link></item><item><title>سی‌بی‌اس نیوز به نقل از منابع آگاه اعلام کرد دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری...</title><description>سی‌بی‌اس نیوز به نقل از منابع آگاه اعلام کرد دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری ایالات متحده، جمعه اصلاحاتی را در متن تفاهم‌نامه اعمال کرد و نسخه جدید را برای تایید به تهران ارسال کرد، اما هنوز پاسخی از سوی جمهوری اسلامی دریافت نشده است.گزارش مرضیه حسینی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 19:17:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5202787bcca6</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در گفت‌وگو با فاکس‌نیوز درباره ایران اعلام...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در گفت‌وگو با فاکس‌نیوز درباره ایران اعلام کرد: لایه اول و دوم حکومت آن‌ها از بین رفته و اکنون با لایه سوم روبه‌رو هستیم. شاید آن‌ها دیده‌اند برای بقیه چه اتفاقی افتاد و می‌بینند ترامپ آماده انجام چه اقداماتی است.بسنت افزود: اگر ترامپ با این توافق موافقت کند، همین حالا به رهبران جمهوری اسلامی می‌گویم که او این توافق را هم از نظر نظامی و هم از نظر اقتصادی اجرا خواهد کرد. آزادی کشتیرانی در خلیج فارس از طریق تنگه هرمز باید به وضعیت پیشین بازگردد.او درباره اینکه آیا ترامپ «کار را تمام خواهد کرد» گفت: اگر «تمام کردن کار» یعنی اطمینان از باز بودن تنگه هرمز، در اختیار گرفتن اورانیوم با غنای بالا و نداشتن سلاح هسته‌ای از سوی جمهوری اسلامی، پس کار تمام شده است.بسنت تاکید کرد: چه از طریق مداخله نظامی، چه محاصره یا فشار اقتصادی، این نخستین بار در ۴۷ سال گذشته است که ایرانی‌ها درباره نداشتن سلاح هسته‌ای گفت‌وگو می‌کنند. این موضوع پیش‌تر ممنوعه بود و اکنون برای نخستین بار روی میز مذاکره قرار گرفته است.https://iranintl.com/202605310994</description><pubDate>2026-05-31 19:05:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#afb8792c4051</link></item><item><title>سی‌ان‌ان گزارش داد تهران پس از خارج کردن سریع زرادخانه‌های موشکی مدفون...</title><description>سی‌ان‌ان گزارش داد تهران پس از خارج کردن سریع زرادخانه‌های موشکی مدفون خود، در موقعیتی قرار گرفته که می‌تواند تعداد بیشتری موشک دوربرد به سمت اسرائیل و دیگر کشورهای خاورمیانه شلیک کند؛ موضوعی که به گفته کارشناسان، محدودیت‌های راهبرد بمباران آمریکا را نشان می‌دهد.بر اساس این گزارش، حملات آمریکا و اسرائیل در هفته‌های گذشته با هدف تخریب جاده‌ها و مسدود کردن ورودی تونل‌ها انجام شد تا دسترسی تهران به سایت‌های زیرزمینی موشکی محدود شود.تصاویر ماهواره‌ای بررسی‌شده توسط سی‌ان‌ان نشان می‌دهد جمهوری اسلامی با استفاده از تجهیزات ساده‌ای مانند بولدوزر و کامیون‌های حمل‌ونقل توانسته این مسیرها را دوباره بازسازی کند. کارشناسان می‌گویند این موضوع نشان می‌دهد توان موشکی ایران تنها با هدف قرار دادن ورودی تونل‌ها قابل از بین بردن نیست.https://iranintl.com/202605315236</description><pubDate>2026-05-31 18:36:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fc0068d235f5</link></item><item><title>در ادامه گزارش‌ها از موج گسترده بیکاری در ایران، سایت کاریابی «جاب‌...</title><description>در ادامه گزارش‌ها از موج گسترده بیکاری در ایران، سایت کاریابی «جاب‌ ویژن» اعلام کرد نیمی از مخاطبان یک نظرسنجی در این سایت بیکار شده‌اند. بر اساس این نظرسنجی، ۵۲ درصد از کارجویان اعلام کردند در پی جنگ شغل خود را از دست داده‌اند.خبرگزاری ایلنا نیز از اخراج گسترده کارگران در مجتمع‌های پتروشیمی ماهشهر و بندر امام گزارش داد.گفت‌وگو با فواد کیخسروی، فعال کارگری@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 18:31:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0b7633830b5</link></item><item><title>همزمان با تورم سنگین خوراکی‌ها و تشدید بحران معیشت در ایران، مقام‌های...</title><description>همزمان با تورم سنگین خوراکی‌ها و تشدید بحران معیشت در ایران، مقام‌های حوزه بهداشت و سلامت درباره پیامدهای کاهش مصرف خوراکی‌های مغذی برای سلامت خانوارها هشدار دادند.گفت‌وگو با کیارش آرامش، پزشک و متخصص پزشکی اجتماعی و اخلاق زیستی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 18:22:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c4a5113ad235</link></item><item><title>مسعود پزشکیان با بیان اینکه «محدودیت‌ها و فشارهای خارجی در حوزه اقتصادی...</title><description>مسعود پزشکیان با بیان اینکه «محدودیت‌ها و فشارهای خارجی در حوزه اقتصادی پیچیدگی‌های خاصی را برای اداره کشور ایجاد کرده است» گفت: شرایط کشور عادی و ساده نیست.او با اشاره به ضرورت تقویت «تاب‌آوری» مردم گفت: واقعیت‌های موجود باید با جامعه در میان گذاشته شود تا آنها بتوانند نقش خود را در مواجهه با چالش‌ها ایفا کنند.پزشکیان اضافه کرد: «جامعه باید نسبت به الزامات و هزینه‌های مقاومت آگاه باشد».https://iranintl.com/202605313966</description><pubDate>2026-05-31 18:19:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#06ff6f02186c</link></item><item><title>سرخط خبرهای یکشنبه ۱۰ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای یکشنبه ۱۰ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 18:06:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#baa11b576c5f</link></item><item><title>دونالد ترامپ در تروث‌سوشال اعلام کرد که تام باراک، سفیر ایالات متحده...</title><description>دونالد ترامپ در تروث‌سوشال اعلام کرد که تام باراک، سفیر ایالات متحده در ترکیه، به عنوان فرستاده ویژه ریاست‌جمهوری در امور عراق و سوریه منصوب شده است.ترامپ افزود: همزمان با پیشبرد همکاری راهبردی ما با دولت‌های سوریه و عراق، روابط ما با آن‌ها همچنان در حال گسترش است.https://iranintl.com/202605311800</description><pubDate>2026-05-31 18:02:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3d305345a34a</link></item><item><title>اسماعیل کوثری، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس، با تاکید بر اینکه «پرونده...</title><description>اسماعیل کوثری، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس، با تاکید بر اینکه «پرونده هسته‌ای از روی میز مذاکره با آمریکا برداشته شده است»، گفت: «مذاکرات برای پایان دادن به جنگ در حال انجام است اما به توافق نهایی نرسیده‌ایم و می‌دانیم که نتیجه‌ای نخواهند داشت.»او افزود: «جمهوری اسلامی اکنون در حال مذاکره در مورد جلوگیری از تکرار جنگ، پرداخت غرامت، خروج نیروهای آمریکایی از منطقه و لغو محاصره دریایی است.»کوثری اضافه کرد: «بسیاری از کشورها کنترل ایران بر تنگه را پذیرفته‌اند.»https://iranintl.com/202605310064</description><pubDate>2026-05-31 17:30:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ac096938dfc</link></item><item><title>در حالی که تورم سنگین خوراکی‌ها موجب تشدید بحران معیشت در ایران...</title><description>در حالی که تورم سنگین خوراکی‌ها موجب تشدید بحران معیشت در ایران شده است، علیرضا نوری قزلجه، وزیر جهاد کشاورزی، گفت کالاهای اساسی با «قیمت‌های متعادل» در کشور عرضه می‌شوند.گفت‌وگو با اشکان نظام‌آبادی، روزنامه‌نگار اقتصادی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 17:29:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3e7d0abbcd7b</link></item><item><title>قهرمانی پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا با ناآرامی در خیابان‌های پاریس همراه...</title><description>قهرمانی پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا با ناآرامی در خیابان‌های پاریس همراه شد. پلیس فرانسه اعلام کرد بیش از ۴۰۰ نفر در جریان درگیری‌های پس از جشن هواداران بازداشت شدند و نیروهای امنیتی در اطراف شانزه‌لیزه و مرکز شهر از گاز اشک‌آور استفاده کردند. @iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 17:28:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6e9698664a8e</link></item></channel></RSS>