<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در گفت‌وگو با فاکس‌نیوز درباره ایران اعلام...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، در گفت‌وگو با فاکس‌نیوز درباره ایران اعلام کرد: لایه اول و دوم حکومت آن‌ها از بین رفته و اکنون با لایه سوم روبه‌رو هستیم. شاید آن‌ها دیده‌اند برای بقیه چه اتفاقی افتاد و می‌بینند ترامپ آماده انجام چه اقداماتی است.بسنت افزود: اگر ترامپ با این توافق موافقت کند، همین حالا به رهبران جمهوری اسلامی می‌گویم که او این توافق را هم از نظر نظامی و هم از نظر اقتصادی اجرا خواهد کرد. آزادی کشتیرانی در خلیج فارس از طریق تنگه هرمز باید به وضعیت پیشین بازگردد.او درباره اینکه آیا ترامپ «کار را تمام خواهد کرد» گفت: اگر «تمام کردن کار» یعنی اطمینان از باز بودن تنگه هرمز، در اختیار گرفتن اورانیوم با غنای بالا و نداشتن سلاح هسته‌ای از سوی جمهوری اسلامی، پس کار تمام شده است.بسنت تاکید کرد: چه از طریق مداخله نظامی، چه محاصره یا فشار اقتصادی، این نخستین بار در ۴۷ سال گذشته است که ایرانی‌ها درباره نداشتن سلاح هسته‌ای گفت‌وگو می‌کنند. این موضوع پیش‌تر ممنوعه بود و اکنون برای نخستین بار روی میز مذاکره قرار گرفته است.https://iranintl.com/202605310994</description><pubDate>2026-05-31 19:05:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#afb8792c4051</link></item><item><title>سی‌ان‌ان گزارش داد تهران پس از خارج کردن سریع زرادخانه‌های موشکی مدفون...</title><description>سی‌ان‌ان گزارش داد تهران پس از خارج کردن سریع زرادخانه‌های موشکی مدفون خود، در موقعیتی قرار گرفته که می‌تواند تعداد بیشتری موشک دوربرد به سمت اسرائیل و دیگر کشورهای خاورمیانه شلیک کند؛ موضوعی که به گفته کارشناسان، محدودیت‌های راهبرد بمباران آمریکا را نشان می‌دهد.بر اساس این گزارش، حملات آمریکا و اسرائیل در هفته‌های گذشته با هدف تخریب جاده‌ها و مسدود کردن ورودی تونل‌ها انجام شد تا دسترسی تهران به سایت‌های زیرزمینی موشکی محدود شود.تصاویر ماهواره‌ای بررسی‌شده توسط سی‌ان‌ان نشان می‌دهد جمهوری اسلامی با استفاده از تجهیزات ساده‌ای مانند بولدوزر و کامیون‌های حمل‌ونقل توانسته این مسیرها را دوباره بازسازی کند. کارشناسان می‌گویند این موضوع نشان می‌دهد توان موشکی ایران تنها با هدف قرار دادن ورودی تونل‌ها قابل از بین بردن نیست.https://iranintl.com/202605315236</description><pubDate>2026-05-31 18:36:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fc0068d235f5</link></item><item><title>در ادامه گزارش‌ها از موج گسترده بیکاری در ایران، سایت کاریابی «جاب‌...</title><description>در ادامه گزارش‌ها از موج گسترده بیکاری در ایران، سایت کاریابی «جاب‌ ویژن» اعلام کرد نیمی از مخاطبان یک نظرسنجی در این سایت بیکار شده‌اند. بر اساس این نظرسنجی، ۵۲ درصد از کارجویان اعلام کردند در پی جنگ شغل خود را از دست داده‌اند.خبرگزاری ایلنا نیز از اخراج گسترده کارگران در مجتمع‌های پتروشیمی ماهشهر و بندر امام گزارش داد.گفت‌وگو با فواد کیخسروی، فعال کارگری@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 18:31:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b0b7633830b5</link></item><item><title>همزمان با تورم سنگین خوراکی‌ها و تشدید بحران معیشت در ایران، مقام‌های...</title><description>همزمان با تورم سنگین خوراکی‌ها و تشدید بحران معیشت در ایران، مقام‌های حوزه بهداشت و سلامت درباره پیامدهای کاهش مصرف خوراکی‌های مغذی برای سلامت خانوارها هشدار دادند.گفت‌وگو با کیارش آرامش، پزشک و متخصص پزشکی اجتماعی و اخلاق زیستی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 18:22:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c4a5113ad235</link></item><item><title>مسعود پزشکیان با بیان اینکه «محدودیت‌ها و فشارهای خارجی در حوزه اقتصادی...</title><description>مسعود پزشکیان با بیان اینکه «محدودیت‌ها و فشارهای خارجی در حوزه اقتصادی پیچیدگی‌های خاصی را برای اداره کشور ایجاد کرده است» گفت: شرایط کشور عادی و ساده نیست.او با اشاره به ضرورت تقویت «تاب‌آوری» مردم گفت: واقعیت‌های موجود باید با جامعه در میان گذاشته شود تا آنها بتوانند نقش خود را در مواجهه با چالش‌ها ایفا کنند.پزشکیان اضافه کرد: «جامعه باید نسبت به الزامات و هزینه‌های مقاومت آگاه باشد».https://iranintl.com/202605313966</description><pubDate>2026-05-31 18:19:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#06ff6f02186c</link></item><item><title>سرخط خبرهای یکشنبه ۱۰ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای یکشنبه ۱۰ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 18:06:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#baa11b576c5f</link></item><item><title>دونالد ترامپ در تروث‌سوشال اعلام کرد که تام باراک، سفیر ایالات متحده...</title><description>دونالد ترامپ در تروث‌سوشال اعلام کرد که تام باراک، سفیر ایالات متحده در ترکیه، به عنوان فرستاده ویژه ریاست‌جمهوری در امور عراق و سوریه منصوب شده است.ترامپ افزود: همزمان با پیشبرد همکاری راهبردی ما با دولت‌های سوریه و عراق، روابط ما با آن‌ها همچنان در حال گسترش است.https://iranintl.com/202605311800</description><pubDate>2026-05-31 18:02:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3d305345a34a</link></item><item><title>اسماعیل کوثری، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس، با تاکید بر اینکه «پرونده...</title><description>اسماعیل کوثری، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس، با تاکید بر اینکه «پرونده هسته‌ای از روی میز مذاکره با آمریکا برداشته شده است»، گفت: «مذاکرات برای پایان دادن به جنگ در حال انجام است اما به توافق نهایی نرسیده‌ایم و می‌دانیم که نتیجه‌ای نخواهند داشت.»او افزود: «جمهوری اسلامی اکنون در حال مذاکره در مورد جلوگیری از تکرار جنگ، پرداخت غرامت، خروج نیروهای آمریکایی از منطقه و لغو محاصره دریایی است.»کوثری اضافه کرد: «بسیاری از کشورها کنترل ایران بر تنگه را پذیرفته‌اند.»https://iranintl.com/202605310064</description><pubDate>2026-05-31 17:30:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ac096938dfc</link></item><item><title>در حالی که تورم سنگین خوراکی‌ها موجب تشدید بحران معیشت در ایران...</title><description>در حالی که تورم سنگین خوراکی‌ها موجب تشدید بحران معیشت در ایران شده است، علیرضا نوری قزلجه، وزیر جهاد کشاورزی، گفت کالاهای اساسی با «قیمت‌های متعادل» در کشور عرضه می‌شوند.گفت‌وگو با اشکان نظام‌آبادی، روزنامه‌نگار اقتصادی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 17:29:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3e7d0abbcd7b</link></item><item><title>قهرمانی پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا با ناآرامی در خیابان‌های پاریس همراه...</title><description>قهرمانی پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا با ناآرامی در خیابان‌های پاریس همراه شد. پلیس فرانسه اعلام کرد بیش از ۴۰۰ نفر در جریان درگیری‌های پس از جشن هواداران بازداشت شدند و نیروهای امنیتی در اطراف شانزه‌لیزه و مرکز شهر از گاز اشک‌آور استفاده کردند. @iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 17:28:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6e9698664a8e</link></item><item><title>در حالی که مذاکرات جمهوری اسلامی و آمریکا برای تمدید آتش‌بس ادامه...</title><description>در حالی که مذاکرات جمهوری اسلامی و آمریکا برای تمدید آتش‌بس ادامه دارد، رسانه‌های آلمان می‌گویند گره اصلی گفت‌وگوها دیگر فقط برنامه هسته‌ای نیست، بلکه میلیاردها دلار دارایی بلوکه‌شده ایران در خارج از کشور است.علی حسن‌پور، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 17:27:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7d12a4990eda</link></item><item><title>🔻رئال مادرید بار دیگر در صدر فهرست ارزشمندترین باشگاه‌های فوتبال جهان از...</title><description>🔻رئال مادرید بار دیگر در صدر فهرست ارزشمندترین باشگاه‌های فوتبال جهان از نگاه فوربس قرار گرفت؛ پس از آن‌که در فصل ۲۵-۲۰۲۴ به رکورد درآمد سالانه ۱.۲۷ میلیارد دلار رسید. این رقم از درآمد ۱.۲۳ میلیارد دلاری تیم دالاس کابویز در NFL در سال ۲۰۲۴ نیز بیشتر است.🔹بر اساس محاسبات فوربس (بدون در نظر گرفتن تورم)، یک رکورد جدید درآمد سالانه برای یک تیم ورزشی محسوب می‌شود.🔹رئال مادرید در پنج سال اخیر و در مجموع ۱۰ سال از ۱۳ سال گذشته، ارزشمندترین باشگاه فوتبال جهان بوده است.🔹با وجود قهرمانی پیاپی بارسلونا در لالیگا و پاری‌سن‌ژرمن در لیگ قهرمانان اروپا، اما در خارج از زمین، رئال مادرید همچنان معیار فوتبال جهان و حتی ورزش جهان به‌شمار می‌رود؛ با ارزشی معادل ۹.۵ میلیارد دلار، یعنی ۲ میلیارد دلار بیشتر از رقیب سنتی، بارسلونا.🔹رتبه بندی ارزشمندترین باشگاه‌های فوتبال دنیا در سایت ببینید.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-31 17:17:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95b53b8c7935</link></item><item><title>سی‌بی‌اس نیوز گزارش داد میانجی‌ها تا صبح یکشنبه همچنان درباره یک یادداشت...</title><description>سی‌بی‌اس نیوز گزارش داد میانجی‌ها تا صبح یکشنبه همچنان درباره یک یادداشت تفاهم میان جمهوری اسلامی و آمریکا در حال گفت‌وگو هستند.یک منبع آگاه اعلام کرد دونالد ترامپ روز جمعه اصلاحاتی در متن این یادداشت ایجاد کرده و نسخه ویرایش‌شده برای تایید به تهران ارسال شده اما تاکنون پاسخی دریافت نشده است.این سومین دور اصلاحاتی است که ترامپ در پیشنهاد آمریکا اعمال کرده؛ پیشنهادی که از طریق میانجی‌ها میان واشینگتن و تهران رد و بدل شده و این روند تحت هدایت پاکستان انجام می‌شود.این منبع اعلام کرد تغییرات آمریکا تا حدی قابل توجه بوده، هرچند جزئیات آن هنوز منتشر نشده و برای نهایی شدن توافق نیز ضرب‌الاجل مشخصی وجود ندارد.https://iranintl.com/202605318495</description><pubDate>2026-05-31 17:16:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c8550ed6a6aa</link></item><item><title>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال، ویدیوهایی به دست...</title><description>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال، ویدیوهایی به دست ما رسیده که خودروهای زیادی را در آرامستان شهر در ۲۰ دی ۱۴۰۴ نشان می‌دهد. به گفته شاهدان، جمعیت زیادی برای خاکسپاری جاویدنام خود در این روز به آرامستان آمدند.</description><pubDate>2026-05-31 17:11:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fa37e70cb1c3</link></item><item><title>🗣کارزار مردمی ایران اینترنشنال درباره جاوید‌نامان رشت - یکشنبه ۱۰ خرداد 🔹جمعیت...</title><description>🗣کارزار مردمی ایران اینترنشنال درباره جاوید‌نامان رشت - یکشنبه ۱۰ خرداد 🔹جمعیت عظیم معترضین از خیابان رودباری حرکت کردند و با شعار «رشت رو گرفتیم» به خیابان معلم و سپس استانداری رسیدند. گاز اشک‌آور شیمیایی و ازدحام شدید، باعث خفگی و بیهوشی برخی شد. حوالی ساعت ۱۰ شب تیراندازی گسترده نیروهای امنیتی آغاز شد و مردم را به رگبار بستند. 🔹در جاده تهران بین باغ رضوان و سراوان یک سوله هست که با پرچم قرمز، سفید و سبز رنگ شده و هیچ علامتی ندارد. پیکرهای جوانان رشت را در تاریخ ۱۸ و ۱۹ دی به آنجا انتقال می‌دادند. 🔹یکی از محل‌های کشتار استانداری رشت بود، به‌طوریکه نیروهای بسیج و سپاه مردم را به سمت استانداری هدایت کردند و با باز شدن در استانداری به مردم شلیک می‌کردند.🔹شب ۱۸ دی‌ماه شاهد بودیم که در محله‌ای مابین دانای علی و سام، یگان ویژه به تابلو بالای مغازه شلیک کردند و همین اتفاق منجر به اتصال برق شد و مغازه آتش گرفت. چون خودم در رشته برق سررشته دارم، مطمئنم که آتش گرفتن مغازه به‌دلیل همان شلیک به تابلو و اتصال برق بود. 🔹صبح ۱۹ دی‌ماه دوستم زنگ زد و گفت در شهرداری فاجعه اتفاق افتاده و رفتیم. اولین چیزی که دیدم حجم دود و آتشی بود که هنوز زبانه می‌کشید. وانت‌ها و مأمورین شهرداری گوشه‌گوشه خیابان از خستگی نشسته بودند. چند وانت شهرداری را دیدم که از خیابان شهرداری بیرون می‌آمدند با دو رفتگر که عقبش نشسته بودند. عقب وانت پر بود ولی رویش را پارچه کشیده بودند. بعدها فهمیدم آن‌ها جنازه بچه‌هایمان بود. روی دیوار آثار دست‌های خونی بود که بعد پاک کردند. 🔹در میدان شهرداری رشت، دقیقا در همان خیابانی که ۱۸ و ۱۹ دی چندین نفر کشته دادیم، یک ون گشت ارشاد گذاشته‌اند و دوباره به حجاب‌ها گیر می‌دهند.🔹در شهرداری رشت، اینقدر خون روی زمین بود که هنوز وقتی یادم میاد، تمام وجودم مالامال درد میشه، مثلا رد دست‌های خونی که روی دیوارها نقش بسته بود. 🔹 به پدرومادرهای جاویدنامان رشت می‌گفتن باید برای تحویل جنازه هم پول پرداخت کنید که بسته به شرایط مالی خانواده مبلغ تعیین میشد (اگر وضع مالی خوب بود، بالای یک میلیارد، ولی در غیراینصورت حدود ۵۰۰ میلیون تومان.) جاویدنام‌های عزیزمون رو نمیذاشتن حتی غسل بدن و بشورن. پیکرها رو در حالی که غرق خون بودند و با لباس دفن می‌کردند.</description><pubDate>2026-05-31 16:54:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d3d3e63c045d</link></item><item><title>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، مجید فرخزاد ممشلی، ۳۷ ساله و...</title><description>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، مجید فرخزاد ممشلی، ۳۷ ساله و پدر یک کودک ۵ ساله، شامگاه ۱۸ دی‌ماه در خیابان پیروزی تهران هدف شلیک مستقیم قرار گرفت و به دلیل خون‌ریزی شدید و تاخیر در انتقال به بیمارستان جان باخت. پیکر او سحرگاه بیست‌ودوم دی‌ماه، حدود ساعت چهار صبح، تحت تدابیر شدید امنیتی و به‌صورت مخفیانه در مینودشت به خاک سپرده شد.گفت‌وگو با فرنوش فرجی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 16:51:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ad886f959f31</link></item><item><title>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال، ویدیوهایی به دست...</title><description>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال، ویدیوهایی به دست ما رسیده که جمعیت گسترده مردم معترض این شهر را در ۱۸ دی ۱۴۰۴ نشان می‌دهد.</description><pubDate>2026-05-31 16:49:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb340f1b6d4f</link></item><item><title>مروری بر روزنامه‌های ایران، یکشنبه ۱۰ خرداد، با مجتبی هاشمی، روزنامه‌نگار@iranintltv</title><description>مروری بر روزنامه‌های ایران، یکشنبه ۱۰ خرداد، با مجتبی هاشمی، روزنامه‌نگار@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 16:38:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d9289b7a5d38</link></item><item><title>ویدیوهای رسیده به ایران‌اینترنشنال، مراسم چهلم ماهان و امیررضا حیدری، دو پسرعموی...</title><description>ویدیوهای رسیده به ایران‌اینترنشنال، مراسم چهلم ماهان و امیررضا حیدری، دو پسرعموی جاویدنام را نشان می‌دهد که در ۱۸ دی‌ماه در محله پاسداران تهران به ضرب گلوله کشته شدند.امیررضا، ۳۰ ساله و ماهان هم ۲۱ سال سن داشت. مادر ماهان در مراسم چهلم آنها خطاب به پسرش فریاد زد: «خوشت باشد که در این راه رفتی. من ناراحت نیستم که در این راه کشته شدی.»</description><pubDate>2026-05-31 16:34:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8d90aa04e6a9</link></item><item><title>گزارش‌ها از پرداخت نشدن مطالبات کشاورزان از سوی دولت و قاچاق گندم...</title><description>گزارش‌ها از پرداخت نشدن مطالبات کشاورزان از سوی دولت و قاچاق گندم از ایران به کشورهای همسایه خبر می‌دهد.گفت‌وگو با آرش آزرمی، دبیر بخش اقتصادی ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 16:33:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2642bd52f324</link></item></channel></RSS>