<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>با گذشت نزدیک به پنج ماه از اعتراضات دی‌ماه، همچنان روایت‌ها و...</title><description>با گذشت نزدیک به پنج ماه از اعتراضات دی‌ماه، همچنان روایت‌ها و اسامی تازه‌ای از جان‌باختگان منتشر می‌شود. سودا اکرمی‌فرد، ۱۶ ساله، ۱۹ دی‌ماه در مارلیک کرج با شلیک گلوله جنگی جان خود را از دست داده است.گفت‌وگو با سمیرا عینی، مادر سودا اکرمی‌فرد از جان‌باختگان اعتراضات دی‌ماه@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 20:58:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a421c94da595</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | شنبه ۹ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | شنبه ۹ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-30 20:51:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4f571da32acc</link></item><item><title>حسین علایی، فرمانده پیشین نیروی دریایی سپاه، گفت سه روز پیش از...</title><description>حسین علایی، فرمانده پیشین نیروی دریایی سپاه، گفت سه روز پیش از جنگ اخیر به علی شمخانی گفته بود طرح آمریکا و اسرائیل این است که با هدف قرار دادن خامنه‌ای، جنگ دیگری را آغاز کنند.به گفته او، شمخانی در پاسخ گفته بود: «نمی‌توانند خامنه‌ای را پیدا کنند.»حامیان جمهوری اسلامی تاکید دارند که خامنه‌ای از پناهگاه استفاده نمی‌کرد.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 20:42:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b1f2055ae1ee</link></item><item><title>مهدی محمدی، مشاور محمدباقر قالیباف نوشت: «بر خلاف عملیات روانی گسترده رسانه‌های...</title><description>مهدی محمدی، مشاور محمدباقر قالیباف نوشت: «بر خلاف عملیات روانی گسترده رسانه‌های غربی، هیچ توافقی نهایی نشده است.»او افزود: «جمهوری اسلامی در موضع قدرت است، توافق صرفا یک تاکتیک برای خرید زمان و منابع است نه استراتژی صلح‌طلبانه، و سرنوشت نبرد را ما تعیین خواهیم کرد.»https://iranintl.com/202605308903</description><pubDate>2026-05-30 20:41:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f0240737f8be</link></item><item><title>🔻در فاصله ۱۲ روز تا جام جهانی، خبرگزاری مهر گزارش داده که...</title><description>🔻در فاصله ۱۲ روز تا جام جهانی، خبرگزاری مهر گزارش داده که فدراسیون فوتبال در پی ابهام صادر نشدن ویزای تیم ملی «با ارسال نامه‌ای جدید به فیفا خواستار تعیین تکلیف فوری این پرونده شده است.»🔹به نوشته خبرگزاری مهر فیفا پاسخی به نامه‌های فدراسیون فوتبال نمی‌دهد.🔹روز گذشته مهدی محمدنبی، سرپرست تیم ملی گفت که نه ویزای مکزیک و نه ویزای آمریکا صادر نشده است.🔹به گفته او، «در آخرین مذاکرات اعلام شده است که «پروسه اداری، به احتمال بسیار زیاد، در همین هفته انجام می‌شود.»🔹سرپرست تیم ملی گفت: «ایمیلی به فیفا زدیم تا بدانیم چه روزی ویزاها صادر می‌شود. ما هم به ویزای مولتی مکزیک نیاز داریم و هم به ویزای مولتی آمریکا.»🔹پیش‌تر، مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال، گفته بود برای حل مشکل ویزا، کمپ تیم ملی از آریزونای آمریکا به تیخوانای مکزیک تغییر کرده است.🔹از سوی دیگر، ابوالفضل پسندیده، سفیر جمهوری اسلامی در مکزیک در حاشیه سفر به شهر تیخوانا که محل اصلی کمپ تیم ملی برای جام جهانی است گفت که هنوز مشخص نیست که آمریکا به تیم ملی ویزا می‌دهد یا نه.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 20:13:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9a162d6a0da8</link></item><item><title>تیتر اول با نیوشا صارمی، شنبه ۹ خرداد@iranintltv</title><description>تیتر اول با نیوشا صارمی، شنبه ۹ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 20:07:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9c522df7db67</link></item><item><title>بر اساس گزارش‌ها پیمان دستجردی کرمانشاهی، ۳۲ساله و فیلمبردار، روز ۳۱ فروردین...</title><description>بر اساس گزارش‌ها پیمان دستجردی کرمانشاهی، ۳۲ساله و فیلمبردار، روز ۳۱ فروردین با اتهام‌های «تبلیغ علیه نظام، همکاری با اسرائیل از طریق انتشار استوری، توهین به مقدسات و توهین به رهبری» بازداشت و به زندان لاکان رشت منتقل شده و از وضعیت او اطلاعی در دست نیست.او پیش‌تر نیز در ابتدای جنگ آمریکا و اسرائیل با جمهوری اسلامی، به‌دلیل انتشار استوری‌های اینستاگرامی بازداشت و پس از مدتی با قرار وثیقه آزاد شده بود.https://iranintl.com/202605303854</description><pubDate>2026-05-30 20:05:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fcf0d41afbe5</link></item><item><title>جمهوری اسلامی از ایجاد نهادی می‌گوید که در آن کشتی‌ها برای عبور...</title><description>جمهوری اسلامی از ایجاد نهادی می‌گوید که در آن کشتی‌ها برای عبور از تنگه هرمز باید از نهاد مورد نظر مجوز بگیرند. ایالات متحده و برخی منتقدان این سازوکار را خطرناک‌ ارزیابی کرده‌اند.مهدی بیگی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، در «پیوست» به این موضوع می‌پردازد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 19:43:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3fcd94427e23</link></item><item><title>خبرگزاری آسوشیتدپرس به نقل از یک مقام آمریکایی خبر داد که ناوگان...</title><description>خبرگزاری آسوشیتدپرس به نقل از یک مقام آمریکایی خبر داد که ناوگان آمریکا یک کشتی تجاری با پرچم گامبیا را که تلاش داشت محاصره بنادر ایران را بشکند، متوقف کرده و از کار انداختند. بر اساس این گزارش، این کشتی از سوی هواپیماهای آمریکایی از کار انداخته شد و نیروهای آمریکایی وارد آن نشدند. روز شنبه پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، در حاشیه نشست «گفت‌وگوی شانگری‌لا» در سنگاپور، درباره محاصره بنادر و سواحل جنوبی ایران گفت که محاصره دریایی ادامه دارد و این اقدام موثر بوده و کنترل تنگه هرمز در اختیار آمریکا است.https://iranintl.com/202605306829</description><pubDate>2026-05-30 19:36:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8acba2f14fbd</link></item><item><title>نواف سلام، نخست‌وزیر لبنان گفت این کشور در حال حاضر با سخت‌ترین...</title><description>نواف سلام، نخست‌وزیر لبنان گفت این کشور در حال حاضر با سخت‌ترین مرحله در تاریخ خود روبه‌رو است.نواف سلام تاکید کرد که تصمیم جنگ و صلح باید فقط در اختیار دولت باشد. پیش‌تر نواف سلام بر ضرورت خلع سلاح حزب‌الله از سوی خود لبنانی‌ها و و بازگرداندن انحصار سلاح به دولت تاکید کرده بود.https://iranintl.com/202605308844</description><pubDate>2026-05-30 19:30:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e66762fd0621</link></item><item><title>در حالی که وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد واشینگتن آماده ازسرگیری حملات...</title><description>در حالی که وزیر جنگ آمریکا اعلام کرد واشینگتن آماده ازسرگیری حملات فوری به ایران در صورت شکست دیپلماسی است، به نظر می‌رسد سپاه با دو مرحله‌ای کردن توافق، ترامپ را در تله پایان جنگ بدون دستاورد نقد در مورد برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی انداخته است.گزارشی از مجتبا پورمحسن@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 19:27:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ce7a861d9c44</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست امنیتی دریای سیاه در اودسای اوکراین خواستار...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست امنیتی دریای سیاه در اودسای اوکراین خواستار حمایت جهانی از مردم ایران برای تغییر رژیم جمهوری اسلامی شد. او گفت تهران و مسکو معماران مشترک بی‌ثباتی در نظم جهانی هستند.گفت‌وگو با نوید محبی، تحلیل‌گر سیاسی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 19:20:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e5fd56ef976b</link></item><item><title>🔻دبیر سازمان لیگ اعلام کرد که نمایندگان فوتبال ایران برای فصل آینده...</title><description>🔻دبیر سازمان لیگ اعلام کرد که نمایندگان فوتبال ایران برای فصل آینده مسابقات آسیایی، بر اساس جدول لیگ برتر معرفی می شوند: «با توجه به وضعیت کشور در دوران جنگ و کمک به روند آماده‌سازی تیم ملی برای جام جهانی، امکان برگزاری ادامه رقابت‌های بیست و پنجمین دوره لیگ برتر وجود نداشت.»🔹به گفته محمدرضا کشوری‌فرد، کنفدراسیون فوتبال آسیا مهلت لازم را نداد که پس از برگزاری مسابقات لیگ برتر نمایندگان ایران برای حضور در لیگ‌های آسیایی معرفی شوند.🔹او گفت: «ما هم طبق قانون و عرف جهان فوتبال مجبور شدیم برای معرفی نمایندگان ایران به جدول ثابت مانده لیگ برتر رجوع کنیم. با توجه به مهلت تعیین شده تا ۱۰ خرداد ۱۴۰۵ براساس جدول فعلی لیگ برتر باشگاه ها به ای‌اف‌سی معرفی می شوند.»🔹با توجه به جدول لیگ برتر در پایان هفته بیست و دوم، تیم‌های استقلال و تراکتور نمایندگان ایران در لیگ نخبگان آسیا و سپاهان،‌ نماینده ایران در سطح ۲ لیگ قهرمانان آسیا خواهند بود.🔹این تصمیم که از مدتها پیش به عنوان راه‌حل نهایی سهمیه آسیا شناخته می‌شد، درحالی اعلام شده که در هفته‌های گذشته جنجال‌های زیادی دراین‌باره به راه افتاده بود@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 19:19:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ab0f5b3e139</link></item><item><title>سرخط خبرهای شنبه ۹ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای شنبه ۹ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 19:06:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a8672c6a4269</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا، در جنوب...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا، در جنوب اوکراین، گفت مردم ایران برای ساختن آینده کشور خود آماده‌اند و از جهان نمی‌خواهند آینده ایران را برای آنان رقم بزند، بلکه خواستار آن هستند که جامعه جهانی در کنار ملت ایران بایستد. او در بخش دیگری از سخنانش، با اشاره به خروج اجباری خود از ایران در ۱۰ سالگی، گفت که با وجود گذشت ۴۷ سال، هرگز امید خود را به آزادی ایران از دست نداده و همواره صدای مردمی بوده است که امکان بیان خواسته‌هایشان را نداشته‌اند. @iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 19:00:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f2a6df13a338</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، هشدار داد در صورت ناکامی تلاش‌های دیپلماتیک،...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، هشدار داد در صورت ناکامی تلاش‌های دیپلماتیک، ایالات متحده آماده ازسرگیری حملات علیه جمهوری اسلامی است. او تاکید کرد مذاکرات ادامه خواهد یافت، اما حکومت ایران نباید به سلاح هسته‌ای دست پیدا کند.ارزیابی بیشتر با اردوان روزبه، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 18:55:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bbd45da44d68</link></item><item><title>قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا در بیانیه‌ای اعلام کرد که هرگونه اقدام شناورهای نظامی...</title><description>قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا در بیانیه‌ای اعلام کرد که هرگونه اقدام شناورهای نظامی جهت مداخله در مدیریت تنگه هرمز یا ایجاد اختلال در تردد، مورد هدف نیروهای مسلح جمهوری اسلامی قرار خواهد گرفت. در این بیانیه آمده: «هرگونه تخلف از این ضوابط، امنیت تردد آن‌ها را با مخاطره جدی مواجه خواهد کرد.» قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا اعلام کرد کلیه کشتی‌ها، شناورهای تجاری و نفتکش‌ها صرفا ملزم به تردد از مسیرهای تعیین‌شده و اخذ مجوز از نیروی دریایی سپاه پاسداران هستند.https://iranintl.com/202605309807</description><pubDate>2026-05-30 18:54:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#56223015f2b0</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا، اوکراین، خواستار...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا، اوکراین، خواستار حمایت جهانی از مردم ایران برای تغییر حکومت جمهوری اسلامی شد. او با فاقد مشروعیت دانستن مقام‌های جمهوری اسلامی، مذاکره با این حکومت را «وقت‌کشی پرهزینه» خواند.گفت‌وگو با فروغ کنعانی، پژوهشگر جامعه‌شناسی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 18:49:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#83be719ab2ee</link></item><item><title>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری اعلام کرد بنیامین نقدی، زندانی سیاسی و از...</title><description>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری اعلام کرد بنیامین نقدی، زندانی سیاسی و از معترضان دی‌ماه، از سوی دادگاه انقلاب شیراز به اتهام «افسادفی‌الارض»، به اعدام محکوم شد.این وکیل دادگستری به کانال امتداد گفت که بنیامین نقدی در شب سیزدهم دی ۱۴۰۴ در شیراز، به دلیل «شعله‌ور نمودن یک دستگاه کپسول آتش‌نشانی» به سمت مامورین نیروی انتظامی بازداشت شده بود. مصطفی نیلی افزود پس از پایان تحقیقات مقدماتی کیفرخواست بنیامین نقدی با اتهام‌های «محاربه، عضویت در گروه‌های به هم‌زننده امنیت، اجتماع و تبانی به قصد انجام جرم علیه امنیت و فعالیت تبلیغی علیه نظام» صادر شد و نسبت به اتهام ایراد صدمه جسمانی به ماموران و حمل سلاح سرد منع تعقیب صادر شد. نیلی، وکیل دادگستری گفت که در جلسه دادگاه، قضات تمامی اتهامات را مصداق افسادفی‌الارض تشخیص دادند و بر همین مبنا حکم اعدام برای بنیامین نقدی صادر کردند.https://iranintl.com/202605305615</description><pubDate>2026-05-30 18:33:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#08422b9a982d</link></item></channel></RSS>