<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>🔻ﺣﺰب ﻣﺸﺮوﻃﻪ اﯾﺮان (ﻟﯿﺒﺮال دﻣﻮﮐﺮات) در اعلامیه‌ای ﻣﻨﻊ ورود ﭘﺮﭼﻢ ﺷﯿﺮ و...</title><description>🔻ﺣﺰب ﻣﺸﺮوﻃﻪ اﯾﺮان (ﻟﯿﺒﺮال دﻣﻮﮐﺮات) در اعلامیه‌ای ﻣﻨﻊ ورود ﭘﺮﭼﻢ ﺷﯿﺮ و ﺧﻮرﺷﯿﺪ ﺑﻪ ورزﺷﮕﺎه‌ﻫﺎی ﺟﺎم‌ﺟﻬﺎﻧﯽ ٢٠٢۶ را محکوم کرد و آن را «بی‌اﺣﺘﺮاﻣﯽ ﺑﻪ ﻫﻮﯾﺖ ﺗﺎرﯾﺨﯽ، ﻣﻠﯽ و ﻓﺮﻫﻨﮕﯽ ﻣﻠﺖ اﯾﺮان» دانست: «از فیفا اﻧﺘﻈﺎر دارﯾﻢ ﮐﻪ ﺑﻪ اﺻﻮل ﺑﯽ ﻃﺮﻓﯽ، آزادی ﺑﯿﺎن و اﺣﺘﺮام ﺑﻪ ﻫﻮﯾﺖ ﻣﻠﺖﻫﺎ ﭘﺎﯾﺒﻨﺪ ﺑﺎﺷﺪ.»🔹ﺣﺰب ﻣﺸﺮوﻃﻪ اﯾﺮان (ﻟﯿﺒﺮال دﻣﻮﮐﺮات) گفته که «ﺑﺎ ﻧﮕﺮاﻧﯽ ﻋﻤﯿﻖ» ﮔﺰارش‌ﻫﺎی ﻣﺮﺑﻮط ﺑﻪ ﻣﺤﺪودﯾﺖ ﯾﺎ ﻣﻨﻊ ورود ﭘﺮﭼﻢ ﺗﺎرﯾﺨﯽ ﺷﯿﺮ و ﺧﻮرﺷﯿﺪ اﯾﺮان ﺑﻪ ورزﺷﮕﺎه‌ﻫﺎی ﺟﺎم ﺟﻬﺎﻧﯽ ﻓﻮﺗﺒﺎل را دﻧﺒﺎل ﻣﯽ‌ﮐﻨﺪ.🔹دو هفته پیش، وبسایت اتلتیک به نقل از منابعی، گزارش داد که راهنمای رسمی فیفا برای ورزشگاه‌ها در جام جهانی، ممنوعیت این پرچم خواهد بود.🔹ﺣﺰب ﻣﺸﺮوﻃﻪ اﯾﺮان در اعلامیه‌ اعتراضی خود به این تصمیم فیفا نوشته: «ﭘﺮﭼﻢ ﺷﯿﺮ و ﺧﻮرﺷﯿﺪ، ﻧﻤﺎد ﭼﻨﺪ ﺻﺪ ﺳﺎﻟﻪ ﻣﻠﺖ اﯾﺮان و ﺑﺨﺸﯽ ﺟﺪاﯾﯽ ﻧﺎﭘﺬﯾﺮ از ﺗﺎرﯾﺦ، ﺗﻤﺪن و ﻫﻮﯾﺖ ﻫﺰاران ﺳﺎﻟﻪ ﻣﻠﯽ اﯾﺮاﻧﯿﺎن اﺳﺖ. در ﺳﺎلﻫﺎی اﺧﯿﺮ، ده ﻫﺎ ﻫﺰ ار ﺗﻦ از ﻓﺮزﻧﺪان اﯾﺮان در راه آزادی، ﻋﺪاﻟﺖ و رﻫﺎﯾﯽ از اﺳﺘﺒﺪاد ﺟﺎن ﺧﻮد را از دﺳﺖ داده‌اﻧﺪ.»🔹جزییات بیشتر را در سایت بخوانید.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-31 11:54:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d5b01ca3266c</link></item><item><title>نرگس فلاح، سرپرست پیشین اداره محیط زیست بندرانزلی به سایت رویداد ۲۴...</title><description>نرگس فلاح، سرپرست پیشین اداره محیط زیست بندرانزلی به سایت رویداد ۲۴ گفت: «تالاب انزلی امروز از یک اکوسیستم آبی، در برخی نقاط به دشت و جنگل تبدیل شده است.»او افزود: «آنچه امروز در انزلی رخ می‌دهد، حاصل دهه‌ها مدیریت ناهماهنگ و نگاه پروژه‌ای به محیط زیست است.»او ادامه داد: ««تالاب انزلی مثل بیماری است که رگ‌های قلبش گرفته؛ ابتدا باید راه تنفسش باز شود و بعد سراغ برنامه‌های بلندمدت رفت.»https://iranintl.com/202605312955</description><pubDate>2026-05-31 11:46:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d48a9d590195</link></item><item><title>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، علی داوری، ۲۱ ساله، روز ۱۹...</title><description>بر اساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، علی داوری، ۲۱ ساله، روز ۱۹ دی‌ماه در جریان اعتراضات در خیابان جی اصفهان، هنگامی که برای کمک به مجروحان رفته بود، با شلیک مستقیم گلوله به قلبش جان باخت.به گفته یک منبع آگاه، پس از مجروح شدن علی، دو نفر او را به درمانگاهی در منطقه «خانه‌اصفهان» منتقل کردند، اما به پزشکان اجازه داده نشد او را درمان کنند.این منبع گفت پس از آن، مردم، علی داوری را به بیمارستان منتقل کردند، اما شدت جراحات ناشی از اصابت گلوله به قلب او باعث شد جانش را از دست بدهد.https://iranintl.com/202605313073</description><pubDate>2026-05-31 11:30:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a74a9b497f49</link></item><item><title>ایرانیان ساکن ملبورن با برگزاری تجمعی در مرکز این شهر، یاد جان‌باختگان...</title><description>ایرانیان ساکن ملبورن با برگزاری تجمعی در مرکز این شهر، یاد جان‌باختگان اعتراضات را گرامی داشتند و بر حمایت از زندانیان سیاسی و مخالفت با اعدام و سرکوب تاکید کردند. شرکت‌کنندگان این تجمع را در راستای همبستگی با مردم ایران و ادامه مسیر دادخواهی عنوان کردند.گزارش علیرضا محبی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 11:27:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#242c09d94ea4</link></item><item><title>اقتصادنیوز گزارش داد همزمان با افزایش پرداخت‌های اقساطی در ایران، خدمات ارتباطی...</title><description>اقتصادنیوز گزارش داد همزمان با افزایش پرداخت‌های اقساطی در ایران، خدمات ارتباطی نیز به جمع خریدهای قسطی پیوسته است. بر اساس این گزارش، همراه اول و ایرانسل امکان پرداخت مرحله‌ای قبض، بسته اینترنت و برخی خدمات اپراتوری را برای مشترکان فراهم کرده‌اند.ایرانسل از سرویس اعتباری با بازپرداخت چهارماهه خبر داده و همراه اول نیز برای مشترکانی با بدهی بالاتر از سقف مشخص، امکان تقسیط فراهم کرده است.https://iranintl.com/202605312783</description><pubDate>2026-05-31 11:20:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bec731211cae</link></item><item><title>ایرانیان ساکن ملبورن با برگزاری تجمعی در مرکز این شهر، یاد جان‌باختگان...</title><description>ایرانیان ساکن ملبورن با برگزاری تجمعی در مرکز این شهر، یاد جان‌باختگان اعتراضات دی‌ماه را گرامی داشتند. یکی از شرکت‌کنندگان با در دست داشتن پلاکاردی به یاد جان‌باختگان «انقلاب ملی» به علیرضا محبی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گفت صدای دادخواهی خانواده‌های جاویدنامان هستیم.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 11:19:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8cdf2d7f49e4</link></item><item><title>رسانه‌های ایران گزارش دادند نخستین جلسه سومین سال فعالیت مجلس دوازدهم به‌صورت...</title><description>رسانه‌های ایران گزارش دادند نخستین جلسه سومین سال فعالیت مجلس دوازدهم به‌صورت مجازی برگزار شد و در آن ۱۸۷ نماینده به‌صورت مجازی و ۱۴ نماینده به‌صورت حضوری سوگند یاد کردند.بنا بر این گزارش، این جلسه با حضور محمدباقر قالیباف و شماری از اعضای هیات رییسه مجلس برگزار شد.https://iranintl.com/202605317783</description><pubDate>2026-05-31 11:18:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#db070d172199</link></item><item><title>🗣روایت شما از زندگی پس از جنگ - یکشنبه ۱۰ خرداد 🔹دخترم...</title><description>🗣روایت شما از زندگی پس از جنگ - یکشنبه ۱۰ خرداد 🔹دخترم مبتلا به بیماری سلیاک است. هزینه مواد غذایی بدون‌گلوتن، مکمل‌ها و آزمایش‌های ضروری بسیار بالا رفته و فشار زیادی به خانواده‌ها وارد می‌کند. 🔹گرونی بیداد می‌کنه، یه موتور معمولی شده ۴۰۰ تا ۵۰۰ میلیون تومان. ما جوان‌ها نباید موتور برامون آرزو شه.🔹واقعا گرونی خسته‌مون کرده. چقدر باید کار کنیم و پول نداشته باشیم. نودل ۴۰ هزار تومانی شده ۱۰۸ هزار تومان. 🔹سه ماهه به پدرم حقوق ندادن و ما از پس‌اندازی که داشتیم استفاده می‌کنیم که چیز کمی ازش باقی مونده. سر کار هم بهش میگن همینه که هست و اگر نمی‌خواین، استعفا بدین. 🔹همین الان در خونه‌مون رو یک پسر خیلی جوان زد و گفت اومدم خونه‌تون رو تمیز کنم. رندوم در خونه‌ها رو می‌زد. دلم سوخت، کی این‌قدر کمبود شغل و فقر زیاد شد. 🔹این‌قدر اجناس گرون شده و حقوق‌ها کم هستن که من می‌ترسم یه کیک ساده بگیرم و از اون طرف یه جای دیگه کم بیارم. ما فقط یه زندگی عادی خواستیم.</description><pubDate>2026-05-31 11:14:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1c84af608a0c</link></item><item><title>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال، ویدیوهایی از آتش‌سوزی...</title><description>در پی راه‌اندازی کارزار مردمی رشت از سوی ایران‌اینترنشنال، ویدیوهایی از آتش‌سوزی بازار این شهر در ۱۸ دی ۱۴۰۴ به دست ما رسیده است. در این شب ماموران اجازه مهار آتش به آتش‌نشان‌ها ندادند، معترضان در میان شعله‌های آتش گرفتار شدند و کسانی که راه فرار پیدا می‌کردند با گلوله ماموران کشته می‌شدند.</description><pubDate>2026-05-31 11:09:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#55bda06d999a</link></item><item><title>پاری‌سن‌ژرمن با پیروزی برابر آرسنال در ضربات پنالتی، برای دومین سال پیاپی...</title><description>پاری‌سن‌ژرمن با پیروزی برابر آرسنال در ضربات پنالتی، برای دومین سال پیاپی قهرمان لیگ قهرمانان اروپا شد. اما جشن هواداران در برخی نقاط پاریس به ناآرامی و درگیری انجامید و پلیس فرانسه از بازداشت بیش از ۳۲۰ نفر و استفاده از گاز اشک‌آور خبر داد. درگیری‌ها عمدت اطراف شانزه‌لیزه و مناطق مرکزی شهر رخ داد.گفت‌وگو با احسان اکبری، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 11:01:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8b3c8ce5e3a6</link></item><item><title>ویدیویی که به تازگی منتشرشده، لحظه حملات هوایی به بیت علی خامنه‌ای...</title><description>ویدیویی که به تازگی منتشرشده، لحظه حملات هوایی به بیت علی خامنه‌ای در محدود پاستور تهران را در نهم اسفند ۱۴۰۴ نشان می‌دهد.</description><pubDate>2026-05-31 10:56:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9f9c251d23e0</link></item><item><title>ایرانیان مقیم ملبورن استرالیا در یکی دیگر از آخر هفته‌های اعتراضی ایرانیان...</title><description>ایرانیان مقیم ملبورن استرالیا در یکی دیگر از آخر هفته‌های اعتراضی ایرانیان خارج از کشور، با حضور در مرکز این شهر و در حمایت و همبستگی با مردم ایران، سرود «ای‌ایران» را هم‌خوانی کردند. گزارش علیرضا محبی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال @iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 10:55:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4487d536f2d6</link></item><item><title>عبدالحسین خسروپناه، دبیر شورای عالی انقلاب فرهنگی، در همایشی تحت عنوان «حکمت...</title><description>عبدالحسین خسروپناه، دبیر شورای عالی انقلاب فرهنگی، در همایشی تحت عنوان «حکمت سیاسی ابراهیم رئیسی» گفت: «رئیسی اهل عقل، سکون و سکوت بود و در نهایت به عشق رسید.»او افزود: «مقصود من از سکوت، سکوت عرفانی و سکون عرفانی است که کنایه از آرامش دارد و این نصیب هر کسی نمی‌شود.» خسروپناه ادامه داد: «خیلی سلوک و آداب سلوک لازم است تا این سکون و سکوت حاصل گردد و رئیسی این ویژگی را داشت.»https://iranintl.com/202605312204</description><pubDate>2026-05-31 10:50:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#df3ebe6e4f77</link></item><item><title>ایرانیان ساکن ملبورن با برگزاری تجمعی در مرکز این شهر، یاد جان‌باختگان...</title><description>ایرانیان ساکن ملبورن با برگزاری تجمعی در مرکز این شهر، یاد جان‌باختگان اعتراضات دی‌ماه را گرامی داشتند. یکی از شرکت‌کنندگان در گفت‌وگو با علیرضا محبی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، با اشاره به حمایت از مردم داخل ایران، تاکید کرد که هر هفته در تجمعات شرکت می‌کند تا صدای خانواده‌های جان‌باختگان باشد.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 10:43:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#aaded3ded571</link></item><item><title>علی زینی‌وند، معاون سیاسی وزارت کشور گفت در حال حاضر سیاست رسمی...</title><description>علی زینی‌وند، معاون سیاسی وزارت کشور گفت در حال حاضر سیاست رسمی نظام این است که در تریبون‌های رسمی و در جاهایی که نماینده سیاست رسمی نظام هستند، هیچ‌گونه صحبت «تندی» که انسجام را به هم بزند صورت نگیرد، ما هم به عنوان شورای امنیت کشور این را به کل ارکان ابلاغ کردیم. او افزود: «صدا و سیما خودش باید محور انسجام باشد و در حال حاضر هم هست، در هر صورت قاعدتا هر حرکتی که انسجام را خدشه‌دار کند در این شرایط کار غیرمفیدی است و حتما باید پاسخگو باشد.»https://iranintl.com/202605317197</description><pubDate>2026-05-31 10:37:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#67becfb4a969</link></item><item><title>ویدیوهایی که تازه از شامگاه ۱۸ دی تهران به ایران‌اینترنشنال رسیده، جمعیت...</title><description>ویدیوهایی که تازه از شامگاه ۱۸ دی تهران به ایران‌اینترنشنال رسیده، جمعیت گسترده مردم معترض را در تجریش نشان می‌دهد. در برخی ویدیوها شلیک‌های پیاپی اسلحه و فریاد مردم به گوش می‌رسد.</description><pubDate>2026-05-31 10:34:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f52af9d5286a</link></item><item><title>مجید نصیرپور، نماینده سراب در مجلس گفت: «اگر احیانا بار دیگر خیانتی...</title><description>مجید نصیرپور، نماینده سراب در مجلس گفت: «اگر احیانا بار دیگر خیانتی نسبت به میز مذاکره صورت گیرد، نیروهای مسلح ما با پشتیبانی دولت، با تمام قدرت پاسخ لازم را خواهند داد.»او افزود: «مطمئنم که به‌زودی جشن پیروزی و اقتدار خود را برگزار خواهیم کرد.» این نماینده مجلس ادامه داد: «مذاکراتی که در شورای عالی امنیت ملی انجام می‌شود، تا زمانی که به تصویب رهبری نظام نرسد، قابل اجرا نیست.»https://iranintl.com/202605318925</description><pubDate>2026-05-31 10:07:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3e724858e9db</link></item><item><title>ویدیوی ارسال شده به ایران‌اینترنشنال نشان می‌دهد گروهی از ایرانیان شنبه ۹...</title><description>ویدیوی ارسال شده به ایران‌اینترنشنال نشان می‌دهد گروهی از ایرانیان شنبه ۹ خرداد در سن‌خوزه کالیفرنیا در آمریکا، علیه جمهوری اسلامی در خیابان‌های شهر کاروان خودرویی به راه انداختند و پرچم‌های شیروخورشید به دست گرفتند.</description><pubDate>2026-05-31 10:00:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a31f9339daf1</link></item><item><title>ویدیوهای رسیده به ایران‌اینترنشنال نشان می‌دهند گروهی از ایرانیان مقیم آلمان روز...</title><description>ویدیوهای رسیده به ایران‌اینترنشنال نشان می‌دهند گروهی از ایرانیان مقیم آلمان روز شنبه ۹ خرداد، علیه اعدام‌های جمهوری اسلامی و در حمایت از شاهزاده رضا پهلوی، در شهر هانوفر تجمع کردند.</description><pubDate>2026-05-31 09:50:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0eea1986e6c7</link></item><item><title>روزنامه خراسان، نزدیک به محمدباقر قالیباف، رییس مجلس در مقاله‌ای نوشت بعید...</title><description>روزنامه خراسان، نزدیک به محمدباقر قالیباف، رییس مجلس در مقاله‌ای نوشت بعید است مذاکرات جمهوری اسلامی و آمریکا به نتیجه برسد و پیش‌‎بینی کرد جنگ ادامه خواهد داشت.خراسان اظهارات و واکنش‌های دونالد ترامپ، رییس‌جمهور آمریکا را با هدف کنترل بازرهای مالی ارزیابی کرد.این روزنامه ضمن اشاره به اظهارات اخیر ترامپ درباره رفع محاصره دریایی جمهوری اسلامی نوشت: «پست ترامپ، قبل از تعطیلات آخر هفته، موجی از خوش‌بینی به بازارهای جهانی تزریق کرد و قیمت نفت برنت را به حدود ۸۴ دلار رساند.»این روزنامه نوشت نزدیکان رییس‌جمهور آمریکا با اظهارات «امیدوارکننده» او در آستانه تعطیلات آخر هفته با نوسان‌گیری در بازارهای مالی سودهای کلانی به‌دست آوردند.نویسنده خراسان افزود: «توافقی اولیه و موقت محتمل است که البته آن هم نه مولود رسیدن به باوری برای حل تنش، بلکه بیشتر محصول اولویت‌ها و مدیریت تنش از سوی دو طرف است و بعید است که به توافقی جامع ختم شود.»https://iranintl.com/202605314559</description><pubDate>2026-05-31 09:48:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4b68922b1c37</link></item></channel></RSS>