<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️به گزارش رویترز، مقامات عراقی روز دوشنبه، ۱۱ خردادماه، اعلام کردند یک کشتی باری به نام «ساریسکا» د...</title><description>♦️به گزارش رویترز، مقامات عراقی روز دوشنبه، ۱۱ خردادماه، اعلام کردند یک کشتی باری به نام «ساریسکا» در فاصله ۷۴ کیلومتر (۴۰ مایل دریایی) در جنوب شرقی بندر «ام‌قصر» عراق در خلیج فارس، هدف دو انفجار پی‌درپی قرار گرفته است. بر اساس بیانیه‌ای که شبکه خبر صداوسیما اعلام شد، نیروی دریایی سپاه مسئولیت این حمله را بر عهده گرفت و اعلام کرد که این کشتی را در یک «عملیات تلافی‌جوئی» با «یک موشک کروز» هدف قرار داده است. پیش از این، سازمان تجارت دریایی بریتانیا (UKMTO) گزارش داده بود که یک پرتابه به سمت راست کشتی برخورد و انفجار بزرگی ایجاد کرده است؛ مقامات عراقی نیز تایید کردند که انفجار دوم ناشی از یک حمله پهپادی بوده و آتش‌سوزی ناشی از این حملات در نهایت بر روی عرشه کشتی تحت کنترل درآمده است. @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 03:21:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#392bfd0ae64d</link></item><item><title>♦️به گزارش خبرگزاری فارس، سعید آجرلو، عضو تیم رسانه‌ای هیئت مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی، با تشریح جزئ...</title><description>♦️به گزارش خبرگزاری فارس، سعید آجرلو، عضو تیم رسانه‌ای هیئت مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی، با تشریح جزئیات آخرین پیشنهاد ارسالی آمریکا به تهران مدعی شد که واشنگتن در جدیدترین ویرایش متنی خود از موضع اولیه مبنی بر انتقال یا دفع مواد هسته‌ای ایران عقب‌نشینی کرده است. او با اشاره به اینکه در مراحل نخست مذاکرات، آمریکایی‌ها خواستار انتقال مواد غنی‌شده به ایالات متحده بودند و ایران این درخواست را رد کرد، افزود که در متن اخیر صرفا عباراتی چون «تعیین تکلیف»، «سرنوشت مواد» یا «حل‌وفصل مسئله» مطرح شده است. آجرلو به تداوم اختلافات درباره تنگه هرمز نیز اشاره کرد. @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 02:57:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f3cd37b17e2b</link></item><item><title>♦️به گزارش روزنامه ایران، وزارت آموزش عمومی مکزیک (SEP) به طور رسمی اعلام کرد که فرایند صدور مجوزهای...</title><description>♦️به گزارش روزنامه ایران، وزارت آموزش عمومی مکزیک (SEP) به طور رسمی اعلام کرد که فرایند صدور مجوزهای حرفه‌ای و موقت پزشکی برای کادر درمانی تیم‌های ملی خارجی آغاز شده اما پرونده کادر پزشکی تیم ملی ایران هنوز به تأیید نهایی نرسیده و در دست بررسی است. بر اساس آیین‌نامه نظارتی دولت مکزیک، اداره کل مشاغل حرفه‌ای این کشور (DGP) به منظور قانونمند کردن خدمات درمانی در طول مسابقات، مجوزهای موقتی با اعتبار سه ماهه صادر می‌کند. این بازه زمانی، نه تنها روزهای برگزاری مسابقات (از ۲۲ خرداد تا ۱۴ تیر ۱۴۰۵) را پوشش می‌دهد، بلکه بازه اردویی پیش از جام جهانی و ریکاوری (احیا) پس از آن را نیز تضمین می‌کند.«خوزه عمر سانچس مولینا»، رئیس این اداره کل، اعلام کرده است که در مرحله دوم این طرح، پزشکان ۱۲ تیم بزرگ جهان از جمله اسپانیا، اروگوئه، کلمبیا، ژاپن، سوئد و کره جنوبی مجوزهای رسمی خود را دریافت کرده‌اند. با این حال، نام ایران در این فهرست دیده نمی‌شود؛ مقامات مکزیکی تأکید کرده‌اند که پرونده کادر درمانی ایران کماکان باز است و صدور اعتبارنامه‌ها منوط به تکمیل و ارائه کامل مدارک و مستندات پزشکی از سوی فدراسیون فوتبال جمهوری اسلامی ایران خواهد بود. روزنامه ایران می‌نویسد، حالا فدراسیون فوتبال که درگیر حل بحران ویزای چندبار ورود بازیکنان به آمریکاست، باید هرچه سریع‌تر فرایند ارسال و تکمیل مدارک پزشکی کاروان خود را به سرانجام برساند و اگر فدراسیون نتواند در مدت زمان اعلامی مجوز فعالیت پزشکان تیم را بگیرد، احتمالا شاهد استفاده از پزشکان مکزیکی در کمپ تیم ایران خواهیم بود. @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 02:41:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#893b59d08734</link></item><item><title>♦️بانک مرکزی نرخ تورم نقطه به نقطه در اردیبهشت ماه را ۷۷.۲ درصد اعلام کرد.بنابر اعلام روابط عمومی با...</title><description>♦️بانک مرکزی نرخ تورم نقطه به نقطه در اردیبهشت ماه را ۷۷.۲ درصد اعلام کرد.بنابر اعلام روابط عمومی بانک مرکزی، شاخص بهای کالاها و خدمات مصرفی در مناطق شهری ایران (شاخص تورم) در اردیبهشت ماه ۱۴۰۵ به عدد ۶۶۷.۵ رسید که نسبت به ماه قبل معادل ۸.۵ درصد افزایش داشت.نرخ تورم در ۱۲ ماه منتهی به اردیبهشت ماه ۱۴۰۵ نیز نسبت به ۱۲ ماه منتهی به اردیبهشت ماه ۱۴۰۴ معادل ۵۳.۹ درصد شد. @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 02:36:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e1309d914d7f</link></item><item><title>♦️جعفر پناه‌پور، محیط‌‌بان و عکاس حیات وحش، روز دوشنبه ۱۱ خردادماه، ویدیویی از یک پلنگ ایرانی را که...</title><description>♦️جعفر پناه‌پور، محیط‌‌بان و عکاس حیات وحش، روز دوشنبه ۱۱ خردادماه، ویدیویی از یک پلنگ ایرانی را که در میان پوشش گیاهی پارک ملی گلستان دیده می‌شود، در اینستاگرام منتشر کرد.پارک ملی گلستان یکی از مهم‌ترین زیستگاه‌های این گونه ارزشمند به شمار می‌رود و نقش مهمی در حفاظت از آن دارد.پلنگ ایرانی در فهرست گونه‌های در معرض خطر قرار دارد و پارک ملی گلستان با تنوع زیستی کم‌نظیر خود، از مهم‌ترین مناطق حفاظت‌شده کشور برای حفظ و بقای این گونه محسوب می‌شود. @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 02:21:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#452de2e12918</link></item><item><title>♦️رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، در گفتگو با «الجزیره» در پاسخ به سوالی درباره طر...</title><description>♦️رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی، در گفتگو با «الجزیره» در پاسخ به سوالی درباره طرح دونالد ترامپ مبنی بر خارج کردن اورانیوم غنی‌شده از ایران گفت: «این کار دشوار است، اما غیرممکن نیست.» گروسی با اشاره به چالش‌های فنی این اقدام توضیح داد: «انتقال این مواد آسان نیست، زیرا به شکل گاز است و آلودگی بالایی دارد. بنابراین عملیات ساده‌ای نخواهد بود، اما با این حال قابل انجام است.» او همچنین به گزینه‌های جایگزین دیگر اشاره کرد و افزود: «گزینه‌های دیگری نیز وجود دارد که پیش‌تر مورد بررسی قرار گرفته‌اند، مانند رقیق‌سازی این مواد. از آنجا که ایران اکنون اورانیوم را تا ۶۰ درصد غنی‌سازی کرده و به درجه نظامی (۹۰ درصد) بسیار نزدیک شده است، رقیق‌سازی آن به سطوح بسیار پایین‌تر می‌تواند مدیریت این پرونده را آسان‌تر کند.» @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 01:56:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1f64f948c623</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال» درباره جزئیات رایزن...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال» درباره جزئیات رایزنی‌های خود برای توقف درگیری‌ها در لبنان نوشت: «امروز گفتگویی با بنیامین نتانیاهو داشتم و از او خواستم که دست به یک حمله بزرگ در بیروت نزند، او نیروهایش را بازگرداند.» ترامپ افزود: «من همچنین گفتگویی با نمایندگان رهبران حزب‌الله داشتم و آن‌ها موافقت کردند که شلیک به سمت اسرائیل و سربازانش را متوقف کنند. به همین ترتیب، اسرائیل هم موافقت کرد که شلیک به سمت آن‌ها را متوقف کند.» رئیس‌جمهوری آمریکا در پایان پیام خود با ابراز امیدواری نسبت به پایداری این وضعیت نوشت: «ببینیم این وضعیت چقدر دوام می‌آورد. امیدوارم که برای همیشه باشد». @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 01:28:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ac4c0800c06</link></item><item><title>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در گفتگوی تلفنی با شبکه خبری «ای‌بی‌سی نیوز» اعلام کرد که به نظر...</title><description>♦️دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در گفتگوی تلفنی با شبکه خبری «ای‌بی‌سی نیوز» اعلام کرد که به نظر او، توافق با تهران برای تمدید آتش‌بس و بازگشایی تنگه هرمز «طی هفته آینده» حاصل خواهد شد. ترامپ روز دوشنبه در گفتگو با جاناتان کارل، خبرنگار ارشد این شبکه در واشنگتن، با ابراز خوش‌بینی گفت: «اوضاع خوب به نظر می‌رسد.» رئیس‌جمهوری آمریکا با اشاره به تنش‌های اخیر افزود: «امروز مشکل کوچکی پیش آمد، اما همان‌طور که احتمالا پیش‌تر متوجه شدید، من خیلی سریع آن را برطرف کردم.» او توضیح داد که این مشکل ناشی از ناراحتی و عصبانیت مقام‌های ایران از حملات اسرائیل به لبنان بوده است؛ ترامپ در تشریح نحوه حل این بحران گفت: «من با حزب‌الله صحبت کردم و گفتم تیراندازی نکنید؛ با بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل هم صحبت کردم و گفتم تیراندازی نکنید، و هر دو طرف شلیک به یکدیگر را متوقف کردند.» @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 01:21:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3659b611a3fd</link></item><item><title>♦️مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال، در گفتگو با صداوسیما در پاسخ به ابهامات و نگرانی‌ها درباره ناامنی...</title><description>♦️مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال، در گفتگو با صداوسیما در پاسخ به ابهامات و نگرانی‌ها درباره ناامنی شهر «تیخوانا» در مکزیک و حضور گسترده گروه‌های بزرگ مخدر در این منطقه گفت: «ما کار به موادفروش‌ها نداریم و نمی‌خواهیم بروم آنجا اصلاحشان کنیم». تاج با رد آمارهای مربوط به ناامنی این شهر مدعی شد که طبق گفتگوهایش با سفیر و استاندار منطقه، شرایط مناسب است و افزود: «در همه‌جا جرم و جنایت هست.» @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 01:13:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ac14fc9776a3</link></item><item><title>♦️خبرگزاری رسمی عربستان سعودی، واس، گزارش داد که تلاش‌های محافظت از حیات وحش در این کشور، به ثبت نخس...</title><description>♦️خبرگزاری رسمی عربستان سعودی، واس، گزارش داد که تلاش‌های محافظت از حیات وحش در این کشور، به ثبت نخستین تولد یک کره‌خر وحشی آسیایی در خاک این پادشاهی پس از گذشت بیش از ۱۰۰ سال منجر شده است. این رویداد بی‌سابقه که در «منطقه حفاظت‌شده پادشاهی شاهزاده محمد بن سلمان» رخ داده، نشانه‌ای از بازگشت این گونه نایاب به صحراهای شبه‌جزیره عربستان سعودی پس از یک قرن غیبت است. این کره نر در ژوئن ۲۰۲۵ متولد شد و خبر آن پس از بقای موفقیت‌آمیز در ۱۲ ماه نخست زندگی‌اش (که حیاتی‌ترین دوره برای این گونه مهدد به انقراض است) اکنون به صورت رسمی اعلام شد.این طرح بخشی از برنامه احیای حیات وحش عربستان سعودی است که با انتقال ۷ حیوان از این گونه از اردن در سال ۲۰۲۴ آغاز شد و هدف آن اسکان مجدد ۲۳ گونه جانوری بومی در زیستگاه‌های تاریخی‌شان است. بر اساس هشدار اتحادیه بین‌المللی حفاظت از طبیعت (IUCN) پیش‌بینی می‌شود تعداد این حیوان تا سال ۲۰۵۰ حدود ۹۰ درصد کاهش یابد. @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 01:05:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#87427f338444</link></item><item><title>♦️ به گزارش فارس، خبرگزاری وابسته به سپاه، محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی روز دوشنبه، در ت...</title><description>♦️ به گزارش فارس، خبرگزاری وابسته به سپاه، محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی روز دوشنبه، در تماس تلفنی با نبیه بری، رئیس مجلس لبنان با تاکید به اینکه «پیوند جمهوری اسلامی و لبنان ناگسستنی است» گفت: «جان ما و شما یکی است و چنانچه توافقی برای پایان جنگ بین ایران و آمریکا شکل بگیرد، این آتش‌بس شامل توقف حملات در همه جبهه‌ها به‌ویژه لبنان خواهد بود.» قالیباف با اشاره به اینکه در دو روز گذشته توقف حملات اسرائیل با جدیت دنبال شده است، گفت در صورت تداوم این حملات، تهران نه‌تنها روند گفتگوها را متوقف می‌کند، بلکه در برابر این اقدامات خواهد ایستاد. براساس این گزارش، در مقابل، رئیس مجلس لبنان با تقدیر از تلاش‌های جمهوری اسلامی، تاکید کرد که لبنان هرگز مواضع تهران را در این مرحله حساس فراموش نخواهد کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-02 00:44:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#70610c016df4</link></item><item><title>♦️مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال، در گفتگو با صداوسیما، با اشاره به هزینه‌های سنگین ارزی و دشواری‌ها...</title><description>♦️مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال، در گفتگو با صداوسیما، با اشاره به هزینه‌های سنگین ارزی و دشواری‌های هماهنگ کردن بازی‌های تدارکاتی برای تیم ملی اعلام کرد: «ما ۱۰۰ هزار دلار به مالی دادیم که بیاید. پول هواپیمایشان را دادیم، پول هتلشان را هم دادیم. در این شرایط بازی هماهنگ کردن خیلی سخت است». بر اساس گزارش‌ها، تیم ملی که تاکنون موفق به بازی با هیچ‌کدام از تیم‌های راه‌یافته به جام جهانی نشده و پس از لغو مسابقات با اسپانیا، پرتغال، مقدونیه و آنگولا، حتی ناچار به انجام بازی درون‌تیمی و دیدار با گامبیا (تیم ۱۱۶ دنیا) شده بود، قرار است روز پنجشنبه ۱۴ خرداد در آنتالیا به مصاف مالی برود. @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 00:35:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c5e136a2ec20</link></item><item><title>♦️خبرگزاری صداوسیما، روز دوشنبه، به نقل از روابط عمومی سپاه قم اعلام کرد که دو عضو این نهاد به نام‌ه...</title><description>♦️خبرگزاری صداوسیما، روز دوشنبه، به نقل از روابط عمومی سپاه قم اعلام کرد که دو عضو این نهاد به نام‌های «حسین رمضانیان فردویی» و «محمد اویسی»، بر اثر «انفجار پرتابه‌های باقی‌مانده از جنگ اخیر» در جبهه‌های دفاعی این استان کشته شده‌اند. پیش از این نیز، سپاه انصارالمهدی زنجان، ۱۱ اردیبهشت خبر داد که حین «عملیات خنثی‌سازی مهمات عمل‌نکرده» جنگ چهل روزه، ۱۴ نفر از نیروهایش کشته شده‌اند. بر این اساس، تعداد تلفات سپاه در دوره آتش‌بس موقت جاری میان واشنگتن با تهران، دستکم به ۱۶ نفر افزایش یافت. @indypersian</description><pubDate>2026-06-02 00:09:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a234c0ba0cfa</link></item><item><title>♦️به گزارش انتخاب، با افزایش بارندگی‌ها و بهبود چشمگیر ورودی آب، میزان پرشدن مخزن سد امیرکبیر (کرج)...</title><description>♦️به گزارش انتخاب، با افزایش بارندگی‌ها و بهبود چشمگیر ورودی آب، میزان پرشدن مخزن سد امیرکبیر (کرج) به حدود ۷۰ درصد ظرفیت خود رسیده است که این موضوع پس از سال‌ها خشکسالی و کاهش مداوم ذخایر، «نویدبخش بهبود وضعیت منابع آبی» برای میلیون‌ها ساکن پایتخت و استان البرز است. این سد با ظرفیت بیش از ۱۸۰ میلیون مترمکعب، از اصلی‌ترین منابع تامین آب شرب تهران و کرج به شمار می‌رود و اگرچه افت محسوس سال‌های گذشته را تا حدی جبران کرده، اما کارشناسان حوزه آب همچنان تاکید دارند که این بهبود نسبی نباید موجب غفلت از مدیریت مصرف و ضرورت صرفه‌جویی در جامعه شود. @indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:49:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc55c9a46a9e</link></item><item><title>♦️ روابط عمومی سپاه، روز دوشنبه، ۱۱ خردادماه، با انتشار تصاویری از شلیک موشک، خبر از هدف قرار دادن ی...</title><description>♦️ روابط عمومی سپاه، روز دوشنبه، ۱۱ خردادماه، با انتشار تصاویری از شلیک موشک، خبر از هدف قرار دادن یک کشتی «با مالکیت آمریکا و اسرائیل» در محدوده دریای عمان داد. سپاه نوشت: در پی حمله ارتش آمریکا به کشتی ایرانی «لیان استار» در محدوده دریای عمان، نیروی دریایی سپاه طی یک عملیات مقابله به مثل، کشتی «msc. sariska» با مالکیت امریکا و اسرائیل را با موشک کروز مورد هدف قرار داد. نیروی دریایی سپاه اعلام کرد: «هر گونه حمله امریکا در این منطقه با پاسخ قاطع روبرو خواهد شد».@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:45:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d9b188e87ff</link></item><item><title>♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه اعلام کرد در گفتگوی تلفنی با دونال...</title><description>♦️بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه اعلام کرد در گفتگوی تلفنی با دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، به او گفته است که در صورت ادامه حملات حزب‌الله، اسرائیل اهدافی را در بیروت هدف قرار خواهد داد.دفتر نخست‌وزیر اسرائیل روز دوشنبه در بیانیه‌ای به نقل از نتانیاهو اعلام کرد: «امشب با رئیس‌جمهوری ترامپ صحبت کردم و به او گفتم اگر حزب‌الله حمله به شهرها و شهروندان ما را متوقف نکند، اسرائیل اهداف تروریستی را در بیروت هدف قرار خواهد داد.» نتانیاهو افزود: «موضع ما در این زمینه تغییری نکرده است.»او همچنین تاکید کرد ارتش اسرائیل به عملیات خود در جنوب لبنان طبق برنامه ادامه خواهد داد.این اظهارات ساعاتی پس از آن مطرح شد که ترامپ در شبکه اجتماعی تروث سوشال از توافق برای توقف درگیری‌ها میان اسرائیل و حزب‌الله خبر داد و اعلام کرد نیروهای اسرائیلی که به گفته او در مسیر حمله به بیروت بودند، بازگردانده شده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:29:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e6b14ea7f0c2</link></item><item><title>♦️ویدیویی از لحظه حمله هوایی به «شرکت تولید پنجره دوجداره آسا» در جریان جنگ اخیر ایران و آمریکا و اس...</title><description>♦️ویدیویی از لحظه حمله هوایی به «شرکت تولید پنجره دوجداره آسا» در جریان جنگ اخیر ایران و آمریکا و اسرائیل مورد توجه کاربران شبکه‌های اجتماعی قرار گرفته است.رسانه‌های رسمی ایران، روز ۲۵ اسفند ماه سال گذشته از حمله به این شرکت تولیدی خبر داده بودند، اما به دلیل قطع اینترنت در ۸۸ روز گذشته، تصاویر این حمله به تازگی منتشر شده است.گزارش شده است که دو حمله پیاپی این کارخانه را هدف قرار داده اما دوربین‌های مداربسته فقط تصاویر حمله اول را ثبت کردند.به گزارش خبرگزاری دولتی دانشجو، پس از حملات هوایی تولید این کارخانه که حدود ۱۰۰ کارگر داشت، به دلیل خسارات گسترده متوقف شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:19:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bf20858b2ad7</link></item><item><title>♦️با گذشت چند روز از وصل شدن تدریجی اینترنت در ایران، ویدیوها، تصاویر و اسناد تازه‌ای از جزئیات قتل...</title><description>♦️با گذشت چند روز از وصل شدن تدریجی اینترنت در ایران، ویدیوها، تصاویر و اسناد تازه‌ای از جزئیات قتل و مراسم چهلم امیرحسین (شایان) شکاری، از جان‌باختگان اعتراضات ملی دی‌ماه ۱۴۰۴ در رشت به دست ایندیپندنت فارسی رسیده است.در ویدیوهای ارسالی، لحظاتی از زندگی ورزشی او، در کنار حضور هم‌تیمی‌ها، دوستان، اقوام و اهالی رشت بر مزارش دیده می‌شود که با گل‌ها، شمع‌ها، عکس‌های شخصی و یادبودهایی از دوران زندگی‌اش آذین شده است.امیرحسین (شایان) شکاری، متولد ۳۰ تیر ۱۳۸۴ و ساکن رشت، عضو پیشین تیم ملی نوجوانان تکواندو ایران بود و سابقه نایب‌قهرمانی آسیا را در کارنامه داشت. تصاویر رسیده به ایندیپندنت فارسی، بخشی از مدال‌ها، احکام قهرمانی و افتخارات ورزشی او را نیز نشان می‌دهد.بر اساس اطلاعات دریافتی، امیرحسین روز ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات ملی در رشت هدف شلیک نیروهای حکومتی قرار گرفت و جان باخت. منابع مطلع گفته‌اند او در محدوده فلکه رازی و حوالی پارک کشاورز، پس از تعقیب از سوی نیروهای سرکوبگر، در یک کوچه هدف شلیک مستقیم گلوله جنگی قرار گرفت. همزمان، تصویری از برگه پزشکی قانونی که به دست ایندیپندنت فارسی رسیده نیز نشان می‌دهد علت مرگ او «اصابت جسم پرتابه‌شونده به سر و گردن» ثبت شده است.منابع نزدیک به خانواده شکاری همچنین به ایندیپندنت فارسی گفته‌اند که پس از کشته شدن این ورزشکار جوان، نهادهای امنیتی ضمن اعمال فشارهای گسترده، به پدر او پیشنهاد مالی هنگفتی ارائه کردند تا امیرحسین به‌عنوان «شهید حکومتی» و از نیروهای حامی جمهوری اسلامی معرفی شود، اما پدرش آن را رد کرد.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:15:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8b37f5f3c38</link></item><item><title>♦️اعلام دونالد ترامپ مبنی بر موافقت بنیامین نتانیاهو با توقف گسیل نظامیان به بیروت، در شامگاه دوشنبه...</title><description>♦️اعلام دونالد ترامپ مبنی بر موافقت بنیامین نتانیاهو با توقف گسیل نظامیان به بیروت، در شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه، با واکنش منفی چند چهره شاخص سیاسی در اسرائیل مواجه شد.ایتامار بن‌گویر، وزیر امنیت ملی اسرائیل، با انتقاد از این تصمیم گفت: «زمان آن رسیده که به ترامپ نه بگوییم.»همزمان نفتالی بنت، نخست‌وزیر پیشین اسرائیل، نیز در پیامی دولت این کشور را به ناتوانی در حفظ امنیت متهم کرد. او با اشاره به حوادث امنیتی در اورشلیم، بیت‌شمش، لبنان و غزه نوشت: «مکان‌ها متفاوت هستند، اما داستان یکی است؛ دولتی که کنترل بر حاکمیت اسرائیل را از دست داده است.» بنت همچنین گفت: «هرج‌ومرج در همه‌جا دیده می‌شود و ما امنیت را به شهروندان اسرائیل بازخواهیم گرداند.»یائیر لاپید، رهبر مخالفان دولت اسرائیل، نیز با انتقاد از نتانیاهو، تصمیم او را «اعلام تبدیل اسرائیل به یک دولت تحت‌الحمایه کامل» توصیف کرد.این واکنش‌ها پس از آن مطرح شد که ترامپ در پیامی در شبکه اجتماعی تروث سوشال اعلام کرد پس از گفتگو با بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، نیروهای اسرائیلی به بیروت اعزام نخواهند شد. @indypersian</description><pubDate>2026-06-01 23:00:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c3a19c4e793</link></item><item><title>♦️اسماعیل قاآنی، فرمانده نیروی قدس سپاه پاسداران، شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه هشدار داد ادامه عملیات...</title><description>♦️اسماعیل قاآنی، فرمانده نیروی قدس سپاه پاسداران، شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه هشدار داد ادامه عملیات اسرائیل در لبنان و غزه می‌تواند به گسترش دامنه درگیری‌ها و تاثیرگذاری بر مسیرهای راهبردی کشتیرانی در منطقه منجر شود.قاآنی در پیامی که رسانه‌های دولتی ایران منتشر کرده‌اند، نوشت جنگ اسرائیل در لبنان و غزه «در سایه حمایت‌های وقیحانه آمریکا، عزم محور مقاومت را برای توسعه پشتیبانی‌ها از هر دو جبهه، اقدام برای فعال‌سازی سایر جبهه‌ها و همسان‌سازی وضعیت ترافیکی تنگه باب‌المندب با تنگه هرمز رقم خواهد زد.»فرمانده نیروی قدس سپاه همچنین هشدار داد که ادامه عملیات اسرائیل در جنوب لبنان و غزه، این کشور را با واکنش‌های گسترده‌تری از سوی حزب‌الله و گروه‌های فلسطینی روبه‌رو خواهد کرد.اظهارات قاآنی در حالی مطرح می‌شود که طی روزهای اخیر مقام‌های جمهوری اسلامی و نهادهای نزدیک به حاکمیت بارها نسبت به ادامه حملات اسرائیل در لبنان هشدار داده و از احتمال گشوده شدن جبهه‌های جدید در منطقه سخن گفته‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 22:56:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f21e1c4f59cd</link></item></channel></RSS>