<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️دونالد ترامپ با انتشار ویدیویی تولیدشده با هوش مصنوعی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال»، هواپیمای اختصا...</title><description>♦️دونالد ترامپ با انتشار ویدیویی تولیدشده با هوش مصنوعی در شبکه اجتماعی «تروث سوشال»، هواپیمای اختصاصی ریاست‌جمهوری آمریکا، «ایر فورس وان»، را به تصویر کشید که در میان حلقه‌ای از جنگنده‌های نظامی و بمب‌افکن‌های استراتژیک هسته‌ای ایالات متحده در حال پرواز است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 02:36:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#464c0dacd2a8</link></item><item><title>♦️به گزارش آذربایجان آنلاین، در پی بارش‌های مناسب ماه‌های اخیر، سطح آب تالاب «قوری‌گول» به وضعیت مطل...</title><description>♦️به گزارش آذربایجان آنلاین، در پی بارش‌های مناسب ماه‌های اخیر، سطح آب تالاب «قوری‌گول» به وضعیت مطلوب رسیده و شرایط زیستگاهی این منطقه نسبت به سال‌های گذشته بهبود چشمگیری یافته است. بر اساس این گزارش، توسعه نیزارها و افزایش امنیت این زیستگاه طبیعی در آذربایجان شرقی، موجب احیای تدریجی تالاب و بازگشت گونه‌های ارزشمند، کمیاب و مهاجر شده است. رویدادی امیدوارکننده که تاثیر مستقیم و مثبت بارندگی‌ها را بر زیست‌بوم منطقه نشان می‌دهد. در همین راستا، حضور پرندگان شاخصی مانند فلامینگو و اردک سرسفید که از مهم‌ترین نشانه‌های سلامت زیست‌بوم تالاب‌ها به شمار می‌روند، در قوری‌گول ثبت شده است. همچنین در ماه‌های اخیر پرندگان دیگری نظیر آنقوت، چنگر، چوب‌پا و درنا نیز در این پهنه آبی مشاهده شده‌اند که تاییدی بر افزایش تنوع زیستی و بهبود شرایط طبیعی منطقه است. تالاب قوری‌گول از مهم‌ترین زیستگاه‌های پرندگان مهاجر در شمال‌غرب ایران محسوب می‌شود.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 01:49:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0a0621548938</link></item><item><title>♦️فارس، خبرگزاری وابسته به سپاه، یکشنبه‌شب، ۱۰ خردادماه، از شنیده‌شدن صدای انفجار در محله باغ ابریشم...</title><description>♦️فارس، خبرگزاری وابسته به سپاه، یکشنبه‌شب، ۱۰ خردادماه، از شنیده‌شدن صدای انفجار در محله باغ ابریشم کرمانشاه خبر داد. سازمان آتش نشانی کرمانشاه اعلام کرد: «وقوع یک حادثه ناشی از انفجار گاز در محله باغ ابریشم باعث ایجاد آتش‌سوزی در یک واحد مسکونی و سرایت آن به ساختمان‌ مجاور شد که ۲ مجروح برجا گذاشت». فارس همزمان از «نشت و انفجار شدید گاز» در یک مجتمع ۴۰ واحدی واقع در فاز یک اندیشه تهران خبر داده بود که دست‌کم ۴ نفر در آن مجروح شدند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 01:35:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ff4ce6e17481</link></item><item><title>♦️به گزارش «امتداد»، مسعود پیاهو، عکاسی که تصویر نشستن یک معترض مقابل نیروهای سرکوب جمهوری اسلامی را...</title><description>♦️به گزارش «امتداد»، مسعود پیاهو، عکاسی که تصویر نشستن یک معترض مقابل نیروهای سرکوب جمهوری اسلامی را در دی‌ماه ۱۴۰۴ ثبت کرده بود، به «همکاری با اسرائیل» متهم و به «۱۰ سال حبس» محکوم شد؛ حکمی که در شعبه ۹ دیوان تایید شده و به اجرای احکام رفته است. براساس اعلام حسن آقاخانی، وکیل مسعود پیاهو، او این فیلم کوتاه را به صورت ناخودآگاه ضبط کرده و بدون قصد انتشار، صرفا برای تعداد محدودی از دوستانش در روایتگر خصوصی اینستاگرام منتشر کرده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 01:21:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#655d2084e2cd</link></item><item><title>♦️وزیر دادگستری لبنان روز یکشنبه، ۱۰ خردادماه، در گفتگوی اختصاصی با «العربیه» با انتقاد شدید از عملک...</title><description>♦️وزیر دادگستری لبنان روز یکشنبه، ۱۰ خردادماه، در گفتگوی اختصاصی با «العربیه» با انتقاد شدید از عملکرد نظامی حزب‌الله اعلام کرد: «حزب‌الله لبنان را به جنگ‌هایی می‌کشاند که خود انتخاب نکرده است و با شلیک ۶ موشک، جنگ همه‌جانبه را به کشور بازگرداند. اکنون زمان آن فرا رسیده است که این گروه به ماجراجویی‌های خود پایان دهد و از گزینه دولت حمایت کند. چرا که سلاح حزب‌الله به بهانه‌ای برای تهاجم به لبنان تبدیل شده است.» او با تاکید بر ضرورت خلع سلاح این گروه افزود: «حزب‌الله باید سلاح خود را به دولت تحویل دهد و این به معنای تسلیم شدن نیست. اگر حزب‌الله سلاحش را تحویل دهد، دولت در مذاکرات قوی‌تر خواهد بود، در حالی که در وضعیت فعلی، این گروه توانایی دولت برای مذاکره از موضع قدرت را مختل کرده است. حزب‌الله پیش از این نیز لبنانی‌ها را در سوریه قربانی کرد و نبردها را صرفا در راستای منافع خود پیش می‌برد. در حال حاضر دیپلماسی مناسب‌ترین راه است».@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 01:05:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7179e149d332</link></item><item><title>♦️مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال ایران، روز یکشنبه در پاسخ به نگرانی‌ها درباره صدور ویزای بازیکنان ت...</title><description>♦️مهدی تاج، رئیس فدراسیون فوتبال ایران، روز یکشنبه در پاسخ به نگرانی‌ها درباره صدور ویزای بازیکنان تیم ملی فوتبال برای سفر به آمریکا گفت: «میزبان ما فیفا است و فیفا در واقع مسئول برگزاری مسابقات و از نظر ما مسئول دادن ویزا است، نه دولت آمریکا. چرا که وقتی کشوری می‌خواهد میزبانی را عهده‌دار شود، متعهد به انجام یک‌سری کارها می‌شود که یکی از آن‌ها صادر کردن ویزا است و باید این حداقل‌های قانونی را رعایت و مراعات کنند. من خودم امیدوارم با توجه به مسئولیتی که فیفا پذیرفته و صحبت‌های رخ‌به‌رخی که ما از نزدیک با مسئولین فیفا داشته‌ایم، این کار اتفاق بیفتد و مشکلی در این زمینه وجود نداشته باشد.»همزمان، عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی، در گفتگو با خبرگزاری صداوسیما با اشاره به آخرین وضعیت صدور ویزا برای اعضای تیم ملی فوتبال ایران گفت: «دیروز [شنبه] دوستان ما در ترکیه با سفارت مکزیک تماس‌های نزدیکی داشتند. سفارت مکزیک در آنکارا از انگشت‌نگاری [اعضای تیم ملی] صرف‌نظر کرده و بنابر هماهنگی قرار شد به گونه‌ای جلو برود که همه ویزاها صادر بشود.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 00:55:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b55514c50993</link></item><item><title>♦️امانوئل مکرون، رئیس‌جمهور فرانسه، روز یکشنبه با انتشار پیامی در اکس از دیدارهای دیپلماتیک خود با ش...</title><description>♦️امانوئل مکرون، رئیس‌جمهور فرانسه، روز یکشنبه با انتشار پیامی در اکس از دیدارهای دیپلماتیک خود با شاهزاده محمد بن سلمان، ولیعهد عربستان سعودی، هیثم بن طارق، سلطان عمان، محمد بن زاید، رئیس امارات متحده عربی و عبدالفتاح السیسی، رئیس‌جمهوری مصر، خبر داد و درباره رایزنی‌های خود پیرامون بحران ایران نوشت: «من به همه آن‌ها یک پیام واحد را منتقل کردم. حیاتی است که توافق میان ایالات متحده و ایران به سرعت حاصل شود و این فرصت باید همین حالا مغتنم شمرده شود. اولویت اصلی باید برقراری آتش‌بس و بازگشایی فوری تنگه هرمز، بدون هیچ‌گونه قید و شرط و مطابق با قوانین بین‌المللی باشد. پس از آن، گفتگوها باید برای دستیابی به یک توافق جامع و محکم در مورد سایر موضوعات، به‌ویژه برنامه‌های هسته‌ای، بالستیک و ثبات منطقه‌ای ادامه یابد؛ فرانسه نیز آماده است تا نقش کامل خود را برای ازسرگیری ترافیک دریایی از طریق ماموریت مستقل چندملیتی با بریتانیا و حمایت از این گفتگوها ایفا کند.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 00:30:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#93bfbe440177</link></item><item><title>♦️«مرکز مشترک اطلاعات دریایی» (JMIC) در جدیدترین گزارش ارزیابی امنیتی خود، سطح تهدیدات برای امنیت کش...</title><description>♦️«مرکز مشترک اطلاعات دریایی» (JMIC) در جدیدترین گزارش ارزیابی امنیتی خود، سطح تهدیدات برای امنیت کشتیرانی تجاری در منطقه دریایی خاورمیانه به‌ویژه تنگه هرمز را «بحرانی» اعلام کرد. بر اساس این گزارش، حجم تردد کشتی‌های تجاری در تنگه هرمز در بازه زمانی ۱۱ اسفند تا ۱۰ خرداد به شدت کاهش یافته و شناورها ناچار به تغییر مسیر به سمت آب‌های ساحلی عمان شده‌اند. این نهاد بین‌المللی همچنین با اشاره به صدور هشدار ناوریا ۹ (NAVAREA IX) درباره رویت یک مین شناور در این آب‌راه حیاتی، نسبت به تداوم خطر مین‌گذاری در مسیرهای تردد و اختلالات شدید و مداوم در سیستم‌های موقعیت‌یاب جهانی (GNSS) هشدار داد طبق آمارهای ارائه‌شده، میانگین تردد روزانه کشتی‌ها در تنگه هرمز به تنها ۳ تا ۴ ترانزیت در روز سقوط کرده است؛ با این حال، گزارش تصریح می‌کند که جریان ترافیک دریایی در خلیج عدن و دریای سرخ جنوبی کماکان پایدار است و در ۷۲ ساعت گذشته هیچ حمله تاییدشده‌ای علیه کشتی‌های تجاری در این مناطق ثبت نشده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 00:27:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c45d07be90ff</link></item><item><title>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی، روز یکشنبه در گفتگو با خبرگزاری صداوسیما با اشاره به آ...</title><description>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی، روز یکشنبه در گفتگو با خبرگزاری صداوسیما با اشاره به آخرین وضعیت صدور ویزا برای اعضای تیم ملی فوتبال ایران گفت: «دیروز [شنبه] دوستان ما در ترکیه با سفارت مکزیک تماس‌های نزدیکی داشتند. سفارت مکزیک در آنکارا از انگشت‌نگاری [اعضای تیم ملی] صرف‌نظر کرده و بنابر هماهنگی قرار شد به گونه‌ای جلو برود که همه ویزاها صادر بشود.» او گفت:‌ «هرچه به ما بیشتر فشار آوردند، بیشتر جنگیدیم».پیش از این، دکتر جمشید ایرانی، وکیل دیوان عالی آمریکا، از صدور «مجوز موقت و مشروط برای ورود» (Parole) به بازیکنان تیم ملی فوتبال ایران خبر داد. این وکیل در پیامی که در صفحه فیسبوک خود به اشتراک گذاشت، با اشاره به تحقیق و پی بردن به تصمیم واشنگتن در قبال کاروان ورزشی ایران توضیح داد که وزارت امور خارجه آمریکا برای اعضای تیم ملی «ویزای معمولی» صادر نخواهد کرد، بلکه ورود آن‌ها به خاک این کشور در قالب این طرح مشروط خواهد بود که امتیازات ویزای عادی را ندارد.این تحولات درحالی رخ می‌دهد که تا روز جمعه هشتم خرداد ماه، وضعیت ویزای اعضای تیم ملی فوتبال مردان جمهوری اسلامی ایران، در کمتر از دو هفته به آغاز جام جهانی، با ابهاماتی روبه‌رو بود.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 00:02:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a8328f436de</link></item><item><title>♦️به گزارش تسنیم، خبرگزاری وابسته به سپاه، یکشنبه‌شب «نشت و انفجار شدید گاز» در یک مجتمع ۴۰ واحدی وا...</title><description>♦️به گزارش تسنیم، خبرگزاری وابسته به سپاه، یکشنبه‌شب «نشت و انفجار شدید گاز» در یک مجتمع ۴۰ واحدی واقع در فاز یک اندیشه، دست‌کم ۴ مجروح برجای گذاشت. بر اساس اعلام سازمان آتش‌نشانی، این حادثه در طبقه سوم این مجتمع رخ داده و با توجه به شدت انفجار و ارزیابی‌های اولیه در محل، احتمال افزایش شمار مجروحان وجود دارد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-31 23:48:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#94c841cc3fa9</link></item><item><title>♦️احمد الشرع، رئیس‌جمهوری سوریه، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، در تماس تلفنی با دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور...</title><description>♦️احمد الشرع، رئیس‌جمهوری سوریه، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، در تماس تلفنی با دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، درباره روابط دوجانبه، آخرین تحولات سیاسی و امنیتی منطقه و راه‌های تقویت همکاری‌های مشترک گفتگو کرد.بر اساس بیانیه دفتر ریاست‌جمهوری سوریه، دو طرف در این تماس راه‌های حمایت از ثبات سوریه و کمک به روند بهبود اقتصادی این کشور در مرحله پیش رو را مورد بررسی قرار دادند.احمد الشرع در این گفتگو بر اهمیت تداوم حمایت‌های بین‌المللی از سوریه در دوره بازسازی و احیای کشور تاکید کرد و گفت لغو تحریم‌های باقی‌مانده آمریکا علیه سوریه گامی اساسی برای احیای اقتصاد، جذب سرمایه‌گذاری و بهبود شرایط معیشتی شهروندان سوری است.دفتر ریاست‌جمهوری سوریه همچنین اعلام کرد در این تماس تلفنی، آخرین تحولات منطقه‌ای و «مسائل مورد اهتمام مشترک دو کشور» نیز مورد بحث و تبادل نظر قرار گرفت.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 23:14:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c79d99edb0a</link></item><item><title>♦️خبرگزاری حکومتی تسنیم، شامگاه یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از یک «منبع مطلع» گزارش داد در پی پیشنه...</title><description>♦️خبرگزاری حکومتی تسنیم، شامگاه یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از یک «منبع مطلع» گزارش داد در پی پیشنهاد اصلاحیه‌های جدید از سوی دونالد ترامپ به متن تفاهم احتمالی میان تهران و واشنگتن، ایران نیز اصلاحیه‌های خود را بر متن اعمال خواهد کرد.این منبع با اشاره به گزارش رسانه‌های آمریکایی درباره تغییرات پیشنهادی رئیس‌جمهوری آمریکا به تسنیم گفت: «تبادل متن‌ها همچنان ادامه دارد و ایران نیز قاعدتا اصلاحیه‌های خود را درباره متن اعمال خواهد کرد و هنوز هیچ چیز نهایی نیست.»خبرگزاری تسنیم که به عنوان منبعی برای بازتاب دیدگاه‌ه هسته‌های نزدیک به قدرت در ایران شناخته می‌شود، به نقل از این منبع آگاه تاکید کرد: «ملاک برای ایران متنی است که خودمان آن را قبول داشته باشیم و اعمال اصلاحیه از سوی ترامپ به معنای پذیرش آن از جانب ایران نیست.»این منبع مطلع همچنین تصریح کرد: «ایران برای وضعیت عدم تفاهم نیز کاملا آمادگی دارد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:57:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#23c55e105a20</link></item><item><title>♦️شهر هاربین، مرکز استان هیلونگ‌جیانگ در شمال شرقی چین، عصر روز یکشنبه دهم خرداد ماه، با طوفان تندری...</title><description>♦️شهر هاربین، مرکز استان هیلونگ‌جیانگ در شمال شرقی چین، عصر روز یکشنبه دهم خرداد ماه، با طوفان تندری شدید و کم‌سابقه همراه با بادهای بسیار قدرتمند مواجه شد.بر اساس گزارش‌ رسانه‌های محلی، سرعت تندبادها در برخی نقاط به ۳۷.۵ متر بر ثانیه رسید که موجب شکل‌گیری توده‌های گسترده گردوغبار در سطح شهر شد.وزش شدید باد و گردوغبار ناشی از آن، دید افقی را به شدت کاهش داد و بخش‌هایی از هاربین را در تاریکی فرو برد. تصاویر منتشرشده در شبکه‌های اجتماعی، آسمان تیره و شرایط نامساعد جوی در این شهر را نشان می‌دهد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:40:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#47f07d0bc529</link></item><item><title>♦️رسانه اسرائیل هیوم در گزارشی به نقل از مقام‌های پیشین و کنونی موساد، مدعی شده است که اعتراضات دی‌م...</title><description>♦️رسانه اسرائیل هیوم در گزارشی به نقل از مقام‌های پیشین و کنونی موساد، مدعی شده است که اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ که ابتدا از بازار تهران آغاز شد و به سرعت به دیگر شهرها گسترش یافت، زمان‌بندی برنامه‌ریزی‌شده برای حمله اسرائیل و آمریکا به ایران را تغییر داد و باعث شد این عملیات زودتر از موعد مورد نظر موساد آغاز شود.بر اساس این گزارش، شاخه‌ای محرمانه در موساد که از سال ۲۰۲۱ برای «عملیات نفوذ» و جنگ روانی علیه جمهوری اسلامی ایجاد شده، پیش از آغاز جنگ، ماه مه ۲۰۲۶ (اردیبهشت/ خرداد ۱۴۰۵) را زمان آمادگی برای اقدام نظامی بعدی تعیین کرده بود. اما اعتراضات بازار تهران که به گفته این گزارش «از پایگاه اجتماعی سنتی حکومت» برخاست، معادلات را تغییر داد.یک منبع آگاه به اسرائیل هیوم گفت که همین اعتراض‌ها به عاملی شتاب‌دهنده تبدیل شد و دونالد ترامپ را متقاعد کرد زودتر از آنچه موساد انتظار داشت وارد کارزار علیه ایران شود. به گفته او، «جنگ خیلی زود آغاز شد، چون پس از سرکوب خشونت‌بار اعتراض‌ها، هنوز سازوکار ترس مانع بازگشت مردم به خیابان بود.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:25:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#66da0b5f988b</link></item><item><title>♦️وزارت گردشگری و آثار باستانی مصر، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، اعلام کرد یک هیئت باستان‌شناسی مصری مو...</title><description>♦️وزارت گردشگری و آثار باستانی مصر، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، اعلام کرد یک هیئت باستان‌شناسی مصری موفق به کشف مجموعه‌ای از آثار تاریخی در محوطه گورستان «پانهسی» در منطقه المطرية واقع در عین‌شمس در شرق قاهره شده است.بر اساس اعلام این وزارتخانه، این مجموعه شامل نخستین اثاثیه تدفینی تقریبا کامل کشف‌شده در این منطقه، به همراه تعدادی آثار نادر و چندین گوشواره فلزی است که احتمال می‌رود از طلا ساخته شده باشند.مقام‌های مصری می‌گویند این کشف جدید می‌تواند به روشن شدن رازهای بیشتری از گورستان باستانی هلیوپولیس، یکی از مهم‌ترین مراکز مذهبی مصر باستان، کمک کند.وزارت گردشگری و آثار باستانی مصر در بیانیه‌ای تاکید کرد این دستاورد نشان‌دهنده موفقیت ماموریت‌های باستان‌شناسی مصری در بازخوانی و تفسیر تاریخ فرهنگی هلیوپولیس است؛ شهری که از آن به عنوان یکی از قدیمی‌ترین و مهم‌ترین شهرهای مذهبی جهان باستان یاد می‌شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:17:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#397c0caa9ac1</link></item><item><title>♦️خبرگزاری حکومتی تسنیم، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از یک منبع آگاه در دولت گزارش داد اخبار و...</title><description>♦️خبرگزاری حکومتی تسنیم، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، به نقل از یک منبع آگاه در دولت گزارش داد اخبار و شایعات منتشرشده درباره استعفای مسعود پزشکیان، رئیس‌جمهوری ایران، صحت ندارد.این منبع آگاه تاکید کرد پزشکیان استعفایی نداده، امروز مشغول انجام امور و برنامه‌های کاری خود بوده و برنامه‌های آتی او نیز طبق روال برگزار خواهد شد.تسنیم به نقل از این منبع نوشت، این اخبار با هدف «خبرسازی برای کسب اطلاعات امنیتی به نفع موساد و سیا و اختلاف‌افکنی و شکستن انسجام در ایران» منتشر می‌شود.همزمان با انتشار این گزارش، رسانه‌های داخلی ایران تصاویری از حضور پزشکیان در مراسمی دولتی در شامگاه یکشنبه را منتشر کردند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:15:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#00da5f8b26a0</link></item><item><title>♦️دادستانی بحرین، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، اعلام کرد در چارچوب تحقیقات مربوط به آنچه «تشکیلات مرتبط...</title><description>♦️دادستانی بحرین، روز یکشنبه دهم خرداد ماه، اعلام کرد در چارچوب تحقیقات مربوط به آنچه «تشکیلات مرتبط با سپاه پاسداران ایران» خوانده شده، اموال و دارایی‌های اعضای این گروه توقیف و حساب‌های بانکی آنها مسدود شده است.به گزارش رسانه‌های بحرینی، رئیس دادسرای جرایم تروریستی این کشور گفت تحقیقات نشان داده اعضای این تشکیلات به جمع‌آوری منابع مالی و انتقال بخشی از آن به خارج از بحرین اقدام کرده‌اند.دادستانی بحرین افزود، در جریان بازرسی‌ها، اسناد و مدارکی مرتبط با فعالیت‌های مالی این گروه کشف شده و بر همین اساس دستور توقیف اموال و مسدودسازی حساب‌های بانکی افراد تحت تعقیب صادر شده است.مقام‌های بحرینی همچنین اعلام کردند تحقیقات درباره این پرونده همچنان ادامه دارد و اقدامات قانونی علیه متهمان در دست پیگیری است.بحرین پیش‌تر از بازداشت ده‌ها نفر در ارتباط با تشکیلاتی مرتبط با سپاه پاسداران ایران خبر داده بود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 22:01:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6f976c6c06a8</link></item><item><title>♦️دوا لیپا، خواننده بریتانیایی-آلبانیایی و کالوم ترنر، بازیگر بریتانیایی، روز یکشنبه دهم خرداد ماه د...</title><description>♦️دوا لیپا، خواننده بریتانیایی-آلبانیایی و کالوم ترنر، بازیگر بریتانیایی، روز یکشنبه دهم خرداد ماه در مراسمی خصوصی در لندن ازدواج کرده‌اند.به گزارش مجله ووگ، این مراسم در ساختمان تاریخی «اولد ماریلبون تاون هال» در لندن و با حضور جمع محدودی از اعضای خانواده و دوستان نزدیک برگزار شد. دوا لیپا در این مراسم لباسی سفید از برند اسکیاپارلی بر تن داشت و کالوم ترنر نیز با کت‌وشلواری کلاسیک در کنار او حاضر شد.ووگ نوشت این مراسم آغاز جشن‌های ازدواج این زوج است و قرار است طی روزهای آینده جشن بزرگ‌تری با حضور مهمانان سرشناس در جزیره سیسیل ایتالیا برگزار شود.دوا لیپا و کالوم ترنر از اوایل سال ۲۰۲۴ وارد رابطه شدند و در سال ۲۰۲۵ نامزدی خود را تایید کردند. این زوج در ماه‌های گذشته بارها در رویدادهای عمومی و هنری در کنار یکدیگر دیده شده بودند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 21:35:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8da49b1f5749</link></item><item><title>⭕️دانشمندان می‌گویند اوزمپیک ممکن است مغز را هم بازسازی کند📌داروهایی مانند اوزمپیک ممکن است مدارهایی...</title><description>⭕️دانشمندان می‌گویند اوزمپیک ممکن است مغز را هم بازسازی کند📌داروهایی مانند اوزمپیک ممکن است مدارهایی را در مغز تغییر دهند که نه‌تنها در میزان اشتها، که در میزان و کیفیت احساسات و سایر امیال انسانی نیز نقش دارند♦️نشریه واشنگتن‌پست در گزارش تازه‌ای که منتشر کرده به بررسی ارتباط داروی کاهش وزن اوزمپیک با تغییرات مغزی پرداخته است.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 21:20:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#83528f8c6c6d</link></item><item><title>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه ایران، روز یکشنبه در گفتگو با خبرنگاران گفت گفتگوها و تبادل پیام‌ها ب...</title><description>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه ایران، روز یکشنبه در گفتگو با خبرنگاران گفت گفتگوها و تبادل پیام‌ها با طرف آمریکایی همچنان ادامه دارد و تا زمانی که مذاکرات به نتیجه مشخصی نرسد، نمی‌توان درباره آن قضاوت کرد.وزیر امورخارجه افزود: «هر آنچه که الان گفته می‌شود گمانه‌زنی است و نباید به آن اهمیت داد.»اظهارات وزیر امور خارجه ایران در حالی مطرح می‌شود که رسانه‌های آکسیوس و نیویورک‌تایمز در گزارش‌هایی از سخت‌تر کردن شرایط در متن توافق احتمالی از سوی دونالد ترامپ خبر داده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-31 21:08:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e59a84dd66b9</link></item></channel></RSS>