<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال وحید آنلاین</title><item><title>رسانه‌های ایران از کشته شدن یک دانشجوی زن در دانشکده دندانپزشکی قزوین به ضرب گلوله خبر داده‌اند.میزا...</title><description>رسانه‌های ایران از کشته شدن یک دانشجوی زن در دانشکده دندانپزشکی قزوین به ضرب گلوله خبر داده‌اند.میزان، خبرگزاری قوه قضائیه، از قول دادستان قزوین نوشت: «بررسی‌های اولیه نشان می‌دهد این دو دانشجو که در آستانه فارغ‌التحصیلی قرار داشتند، در مرحله متارکه از یک رابطه عاطفی بوده و پیش از این نیز اختلافات خانوادگی شدیدی با یکدیگر داشتند. صبح امروز، مرد جوان با یک قبضه سلاح کلت جنگی وارد محوطه درمانگاه شده و چهار گلوله به ناحیه سینه دانشجوی دختر شلیک کرده است. شدت جراحات وارده به‌حدی بوده که متأسفانه وی در همان محل جان خود را از دست می‌دهد.در اطلاعیه دانشگاه علوم پزشکی قزوین در این باره آمده است: «انگیزه این واقعه، مسایل شخصی و خانوادگی بوده و ارتباطی با فرآیندهای اداری یا محیط آموزشی دانشکده ندارد.»به گفته حمیدرضا قافله باشی، رئیس دانشگاه علوم پزشکی قزوین، «این تیراندازی به دلیل خصومت‌ خانوادگی اتفاق افتاده و دو دانشجو که زن و شوهر بودند در اثر شلیک جان خود را از دست داده‌اند.»@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 19:05:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c8e4e600dca</link></item><item><title>هم‌زمان با تشدید حملات نظامی اسراییل به لبنان، مقام‌های جمهوری اسلامی بار دیگر تاکید کردند که هرگونه...</title><description>هم‌زمان با تشدید حملات نظامی اسراییل به لبنان، مقام‌های جمهوری اسلامی بار دیگر تاکید کردند که هرگونه آتش‌بس میان ایران و آمریکا باید شامل همه جبهه‌های درگیری، به‌ویژه لبنان، باشد و هشدار دادند ادامه حملات به این کشور می‌تواند پیامدهایی در پی داشته باشد.بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسراییل، روز دوشنبه ۱۱ خرداد ۱۴۰۵، اعلام کرد که به ارتش این کشور دستور داده است اهداف متعلق به حزب‌الله در ضاحیه، حومه جنوبی بیروت، را هدف قرار دهد. او در یک پیام ویدیویی گفت: «هیچ وضعیتی وجود نخواهد داشت که حزب‌الله شهرها و شهروندان ما را هدف قرار دهد اما مقرهای تروریستی آن در ضاحیه بیروت از حمله مصون بماند.»دفتر نخست‌وزیر اسراییل در بیانیه‌ای اعلام کرد نتانیاهو و یسراییل کاتس، وزیر دفاع این کشور، در پی آنچه «نقض مکرر آتش‌بس از سوی حزب‌الله» و «حملات علیه شهرها و شهروندان اسراییل» خوانده شده، به ارتش دستور حمله به «اهداف تروریستی» در حومه جنوبی بیروت را داده‌اند.نتانیاهو همچنین گفت عملیات زمینی ارتش اسراییل در لبنان در حال گسترش است. اسراییل در جنوب لبنان منطقه‌ای امنیتی ایجاد کرده و می‌گوید هدف از آن جلوگیری از حملات حزب‌الله به مناطق شمالی این کشور است.در واکنش به این تحولات، عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی، در شبکه ایکس نوشت: «آتش‌بس میان ایران و آمریکا، بدون هیچ ابهامی، آتش‌بسی در تمام جبهه‌ها، از جمله لبنان، است.» او افزود نقض آتش‌بس در هر جبهه‌ای «به معنای نقض آتش‌بس در تمامی جبهه‌ها» خواهد بود.عراقچی همچنین آمریکا و اسراییل را مسوول پیامدهای هرگونه نقض این آتش‌بس دانست. جمهوری اسلامی پیش از این نیز بارها اعلام کرده بود که آتش‌بس میان ایران و آمریکا باید سایر جبهه‌های درگیری، به‌ویژه لبنان، را نیز در بر بگیرد.ابوالفضل شکارچی، سخنگوی نیروهای مسلح جمهوری اسلامی، نیز به اسراییل هشدار داد که «تداوم جنایات در لبنان برای نیروهای مسلح ایران قابل تحمل نخواهد بود.»هم‌زمان، محمدباقر قالیباف، رییس مجلس شورای اسلامی و رییس هیات مذاکره‌کننده ایران با آمریکا، با اشاره به آنچه «محاصره دریایی و تشدید جنایات جنگی در لبنان» خواند، این اقدامات را «شواهد آشکار عدم پایبندی آمریکا به آتش‌بس» توصیف کرد.قالیباف در پیامی به زبان انگلیسی در شبکه ایکس، بدون اشاره به جزییات بیشتر، نوشت: «هر انتخابی بهایی دارد و زمان پرداخت آن فرا می‌رسد. همه‌چیز در نهایت سر جای خود قرار خواهد گرفت.»این اظهارات در حالی مطرح می‌شود که عملیات نظامی اسراییل علیه حزب‌الله، از گروه‌های مورد حمایت جمهوری اسلامی در منطقه، شدت گرفته است. با وجود تاکید مکرر تهران بر ضرورت گنجاندن لبنان در هر توافق آتش‌بس میان ایران و آمریکا، این مطالبه تاکنون محقق نشده است.اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی، نیز روز دوشنبه در نشست خبری هفتگی خود گفت: «ما تاکید کردیم و کماکان تاکید داریم بر این نکته که آتش‌بس در لبنان بخش لاینفک هرگونه آتش‌بس و هرگونه توافق نهایی برای خاتمه جنگ است.»او همچنین حملات اسراییل به لبنان را از عوامل ایجاد تاخیر در روند دیپلماتیک برای پایان دادن به جنگ میان ایران و آمریکا دانست و بار دیگر بر ضرورت برقراری آتش‌بس در لبنان به عنوان بخشی جدایی‌ناپذیر از هر توافق نهایی تاکید کرد.@VahidHeadlineتازه‌تر:خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، گزارش داد که جمهوری اسلامی در واکنش به ادامه حملات اسراییل به لبنان و آنچه «نقض آتش‌بس در همه جبهه‌ها» خوانده شده، روند گفت‌وگوها و تبادل پیام با آمریکا از طریق میانجی‌ها را متوقف خواهد کرد.تسنیم همچنین مدعی شده است که ایران و گروه‌های هم‌پیمان آن در «جبهه مقاومت» در حال بررسی اقداماتی از جمله انسداد تنگه هرمز و فعال‌سازی سایر جبهه‌ها از جمله تنگه باب‌المندب هستند. این گزارش می‌گوید این اقدامات با هدف واکنش به حملات اسراییل و حامیان آن در دستور کار قرار گرفته است.@VahidHeadlineارتش اسرائیل در بیانیه‌ای به ساکنان منطقه ضاحیه در جنوب بیروت هشدار داد و از آن‌ها خواست برای حفظ جان خود این منطقه را تخلیه کنند.در این بیانیه آمده است اگر حزب‌الله به شلیک راکت به سوی شهرها و شهرک‌های اسرائیل ادامه دهد، ارتش اسرائیل اهدافی را در ضاحیه جنوبی هدف قرار خواهد داد.در ادامه تاکید شده است دولت اسرائیل با مردم لبنان در حال جنگ نیست، بلکه با سازمان تروریستی حزب‌الله می‌جنگد.@VahidOOnLineدر پی اعلام خبرگزاری تسنیم مبنی بر توقف «گفتگوها و تبادل متون از طریق میانجی» میان تهران و واشنگتن، بهای جهانی نفت بیش از ۵ درصد افزایش یافت و به بالاترین سطح خود در هفته‌های اخیر رسید.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 19:08:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3cf395778aa7</link></item><item><title>«حمید سلیمیان» در حال نواختن تنبک#حمید_سلیمیان، متأهل و پدر یک پسر چهارماهه شامگاه ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در...</title><description>«حمید سلیمیان» در حال نواختن تنبک#حمید_سلیمیان، متأهل و پدر یک پسر چهارماهه شامگاه ۱۸ دی‌ماه ۱۴۰۴ در جریان اعتراضات در زرین‌شهر اصفهان با شلیک مستقیم گلوله جنگی جان خود را از دست داد.حمید سلیمیان راننده یکی از شرکت‌های فولاد بود و به گفته نزدیکانش به موسیقی علاقه فراوانی داشت او تنبک و سنتور می‌نواخت.@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 19:10:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fff6a8f738b2</link></item><item><title>هم‌زمان با صدور هشدار تخلیه از سوی ارتش اسراییل برای ساکنان حومه جنوبی بیروت، فرمانده قرارگاه مرکزی...</title><description>هم‌زمان با صدور هشدار تخلیه از سوی ارتش اسراییل برای ساکنان حومه جنوبی بیروت، فرمانده قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا به ساکنان مناطق شمالی اسراییل هشدار داد که در صورت عملی شدن تهدیدهای اسراییل علیه لبنان، برای جلوگیری از آسیب، این مناطق را ترک کنند.علی عبداللهی، فرمانده قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا، اعلام کرد بنیامین نتانیاهو «در ادامه شرارت‌های خود در منطقه»، ضاحیه و بیروت را به بمباران تهدید کرده و برای ساکنان این مناطق هشدار تخلیه صادر کرده است.او افزود: «با توجه به نقض مکرر آتش‌بس توسط اسراییل، در صورت عملی شدن این تهدید، به ساکنان بخش‌های شمالی و شهرک‌های نظامی در سرزمین‌های اشغالی هشدار می‌دهیم اگر نمی‌خواهند آسیب ببینند منطقه را ترک کنند.»@VahidHeadline📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 19:44:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#26e86ee87ceb</link></item><item><title>ترامپ: محاصره را حفظ می‌کنیمتوییت‌های خبرنگار NBC، ترجمه ماشین:تازه: رئیس‌جمهور ترامپ به من گفت که د...</title><description>ترامپ: محاصره را حفظ می‌کنیمتوییت‌های خبرنگار NBC، ترجمه ماشین:تازه: رئیس‌جمهور ترامپ به من گفت که درباره گزارش‌ها مبنی بر تعلیق مذاکرات ایران با آمریکا، چیزی از ایران نشنیده است؛ اما اگر درست باشد، اشکالی ندارد:«فکر می‌کنم اگر حقیقت را بخواهید، زیادی حرف زده‌ایم. به نظرم سکوت کردن خیلی خوب خواهد بود، و این می‌تواند برای مدتی طولانی باشد.»او ادامه داد: «این به آن معنا نیست که قرار است برویم و همه‌جا آنجا بمب بریزیم. فقط سکوت می‌کنیم. محاصره را حفظ می‌کنیم. محاصره یک تکه فولاد است.»آیا می‌تواند آن‌ها را آن‌قدر منتظر بگذارد تا کوتاه بیایند؟«فکر می‌کنم تا هر وقت که بخواهند می‌توانم صبر کنم. آن‌ها دارند ثروت هنگفتی از دست می‌دهند...»همچنین وقتی از نویسنده کتاب «هنر معامله» درباره گزارش‌های تعلیق مذاکرات پرسیدم به نظر می‌رسید با اکراه نوعی احترام برای مذاکره‌کنندگان ایرانی قائل است:«این حرف مناسبی است، چون آن‌ها مذاکره‌کنندگان بهتری هستند تا جنگجو.»GarrettHaakeالان هم:ترامپ و نتانیاهو دارند تلفنی صحبت میکنند.J74wabx📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 20:15:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d8cfaed5fb09</link></item><item><title>ترامپ: اسرائیل و حزب‌الله پذیرفتند حمله‌ها متوقف شودترجمه ماشین:من تماس بسیار سازنده‌ای با نخست‌وزیر...</title><description>ترامپ: اسرائیل و حزب‌الله پذیرفتند حمله‌ها متوقف شودترجمه ماشین:من تماس بسیار سازنده‌ای با نخست‌وزیر اسرائیل، بی‌بی نتانیاهو، داشتم و هیچ نیرویی به بیروت اعزام نخواهد شد؛ و هر نیرویی هم که در مسیر بوده، همین حالا بازگردانده شده است.همچنین، از طریق نمایندگان بلندپایه، تماس بسیار خوبی با حزب‌الله داشتم و آن‌ها پذیرفتند که همه تیراندازی‌ها متوقف شود — اینکه اسرائیل به آن‌ها حمله نکند و آن‌ها هم به اسرائیل حمله نکنند.رئیس‌جمهور دونالد جی. ترامپrealDonaldTrump📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 21:08:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#29b50980cfb3</link></item><item><title>ترامپ: مذاکرات با جمهوری اسلامی ایران با سرعتی بالا ادامه دارد.از توجه شما به این موضوع سپاسگزارم!رئ...</title><description>ترامپ: مذاکرات با جمهوری اسلامی ایران با سرعتی بالا ادامه دارد.از توجه شما به این موضوع سپاسگزارم!رئیس‌جمهور دونالد جی. ترامپrealDonaldTrump این دفعه گفت "جمهوری اسلامی ایران"📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 21:15:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e69a7ae96f5</link></item><item><title>قاآنی: ادامه حملات به لبنان و غزه، باب‌المندب را به تنگه هرمز تبدیل خواهد کرداسماعیل قاآنی، فرمانده...</title><description>قاآنی: ادامه حملات به لبنان و غزه، باب‌المندب را به تنگه هرمز تبدیل خواهد کرداسماعیل قاآنی، فرمانده نیروی قدس سپاه پاسداران، شامگاه دوشنبه ۱۱ خرداد ماه در پیامی که رسانه‌های دولتی ایران منتشر کرده‌اند، نوشت جنگ اسرائیل در لبنان و غزه «در سایه حمایت‌های وقیحانه آمریکا، عزم محور مقاومت را برای توسعه پشتیبانی‌ها از هر دو جبهه، اقدام برای فعال‌سازی سایر جبهه‌ها و همسان‌سازی وضعیت ترافیکی تنگه باب‌المندب با تنگه هرمز رقم خواهد زد.»فرمانده نیروی قدس سپاه همچنین هشدار داد که ادامه عملیات اسرائیل در جنوب لبنان و غزه، این کشور را با واکنش‌های گسترده‌تری از سوی حزب‌الله و گروه‌های فلسطینی روبه‌رو خواهد کرد.@VahidOOnLine📡 @VahidOnline</description><pubDate>2026-06-01 23:21:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19800df07db6</link></item></channel></RSS>