<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران وایر</title><item><title>در پی تشدید تعدیل نیرو در منطقه ویژه اقتصادی ماهشهر و بندر...</title><description>در پی تشدید تعدیل نیرو در منطقه ویژه اقتصادی ماهشهر و بندر امام، دبیر اجرایی خانه کارگر بندر امام از اخراج گسترده کارگران در شرکت‌های پیمانکاری خبر داد و نسبت به دور زدن قوانین کار و تضعیف امنیت شغلی هشدار داد.بیشتر: https://iranwire.com/fa/news-1/153086@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-31 11:49:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#edda15b65ef0</link></item><item><title>سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک (PET) در ارزیابی جدید خود اعلام کرده...</title><description>سازمان اطلاعات و امنیت دانمارک (PET) در ارزیابی جدید خود اعلام کرده است که جمهوری اسلامی در پی تحولات اخیر جهانی، نقش پررنگ‌تری در «تهدیدهای امنیتی علیه دانمارک» ایفا می‌کند.بیشتر: https://iranwire.com/fa/news-1/153085@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-31 11:28:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5e27e91fdc32</link></item><item><title>همزمان با تشدید برخوردهای امنیتی و قضایی پس از جنگ اخیر، مقام‌های...</title><description>همزمان با تشدید برخوردهای امنیتی و قضایی پس از جنگ اخیر، مقام‌های قضایی در استان‌های گلستان و مرکزی از مصادره یا آغاز روند مصادره اموال ۱۴۹ نفر متهم به همکاری با «دشمن» خبر داده‌اند.بیشتر: https://iranwire.com/fa/news-1/153084@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-31 10:49:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f798039d8f8d</link></item><item><title>رسانه‌های آمریکایی گزارش داده‌اند که دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، خواستار بازنگری و...</title><description>رسانه‌های آمریکایی گزارش داده‌اند که دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، خواستار بازنگری و سخت‌گیرانه‌تر شدن برخی مفاد توافق پیشنهادی با ایران شده و به همین دلیل متن اصلاح‌شده برای بررسی دوباره به تهران ارسال شده است.بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153083@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-31 09:51:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#51b17265f58c</link></item><item><title>رئیس انجمن روانپزشکی ایران از کمبود داروهای مورد استفاده در درمان اختلالات...</title><description>رئیس انجمن روانپزشکی ایران از کمبود داروهای مورد استفاده در درمان اختلالات روانی از جمله افسردگی، اختلال دوقطبی و اسکیزوفرنی خبر داد و نسبت به تشدید این وضعیت در ماه‌های آینده هشدار داد.بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153081@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-31 09:36:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fcb88c9ce702</link></item><item><title>🎥 محمدرضا فغانی داور سابق فوتبال ملی ایران در بخش گفت‌وگوی ویژه...</title><description>🎥 محمدرضا فغانی داور سابق فوتبال ملی ایران در بخش گفت‌وگوی ویژه جام جهانی، با یادآوری روزهای کودکی و نوجوانی‌اش می‌گوید که او و برادرش علیرضا فغانی، این مسابقات را همیشه از زاویه نگاه داور نگاه می‌کردند. پدر محمدرضا و علیرضا فغانی داور سابق فوتبال ایران بود و هر دو نیز راه او را رفتند. محمدرضا اما می‌گوید که وقتی علیرضا تازه به سنین نوجوانی رسیده بود، به او و پدرش گفت که روزی فینال جام جهانی را قضاوت خواهد کرد. حالا برادرش با یادآوری روزهایی که در نوجوانی و جوانی کنار او فقط به عنوان تفریح داوری را دنبال می‌کرد در گفت‌وگو با ایران وایر می‌کوید: «علیرضا شاید هنوز شانس رسیدن به این رویا را داشته باشد.» گفت‌وگوی کامل ایران وایر با محمدرضا فغانی را در کانال یوتیوب ایران وایر ببینید.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-31 00:18:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d8c9044fbd5f</link></item><item><title>🎥 یک شهروندخبرنگار با ارسال یک فایل صوتی به ایران‌وایر از سردرگمی...</title><description>🎥 یک شهروندخبرنگار با ارسال یک فایل صوتی به ایران‌وایر از سردرگمی شهروندان پس از انتشار اخبار متناقض درباره مذاکره با ایران و ایالات متحده صحبت کرده است. او‌ می‌گوید شهروندان نمی‌دانند کدام خبر را باور کنند چون هر رسانه یک چیز متفاوت می‌گوید اما حامیان حکومت از آنچه رسانه‌های خارجی درباره مذاکره می‌گویند نهایت سو‌استفاده را می‌کنند و هر شب در تجمع‌های خود علیه خبرهای طرف دیگر مذاکره شعار سر می‌دهند.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 23:27:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c983e84d0703</link></item><item><title>سنتکام روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵ با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد نیروهای...</title><description>سنتکام روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵ با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد نیروهای آمریکایی روز ۲۹ مه کشتی «ام/وی لیان استار» را در حالی که در آب‌های بین‌المللی به سمت یک بندر ایرانی در دریای عمان در حرکت بود، شناسایی کردند.بر اساس این بیانیه، نیروهای آمریکایی بیش از ۲۰ بار به خدمه این کشتی هشدار دادند و به آنها اطلاع دادند که در حال نقض محاصره دریایی اعمال‌شده از سوی آمریکا هستند.سنتکام افزود پس از آنکه خدمه کشتی از تبعیت از دستورات خودداری کردند، یک هواگرد آمریکایی با شلیک یک فروند موشک هلفایر به اتاق موتور کشتی، آن را از کار انداخت. بیشتر بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153078 @Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 22:46:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#435631cce0a9</link></item><item><title>آژانس خبررسانی کردستان، کردپا، روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵ گزارش داد حکم...</title><description>آژانس خبررسانی کردستان، کردپا، روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵ گزارش داد حکم اعدام دو زندانی سیاسی کُرد اهل بوکان و از بازداشت‌شدگان اعتراضات «زن، زندگی، آزادی» به نام‌های «رئوف شیخ‌معروفی» و «محمد فرجی» در دیوان عالی کشور تایید شده و این دو زندانی در معرض خطر جدی اجرای حکم اعدام قرار دارند.بیشتر بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153077 @Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 21:14:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a5dd455a1851</link></item><item><title>وضعیت دو نوجوان به نا‌م‌های «حمید ریزانه» و «دانیال امینی» که در...</title><description>وضعیت دو نوجوان به نا‌م‌های «حمید ریزانه» و «دانیال امینی» که در جریان اعتراضات دی ۱۴۰۴ در اصفهان بازداشت شده‌اند با گذشت بیش از ۱۴۵ روز همچنان نامشخص است. این در حالی است که در روزهایی که ایران زیر فشار حملات اسرائیل و آمریکا بود قرار بود دانیال امینی با قید وثیقه به طور موقت آزاد شود.براساس اطلاعاتی که به دست ایران‌وایر رسیده، وضعیت پرونده اتهامی این دو نوجوان در حالی نامشخص است که فیلمی از اعترافات اجباری آنها در تلویزیون ایران پخش شد و شنیده‌ها حاکی از آن است که به «حمید ریزانه» اتهام جاسوسی تفهیم شده‌بود.بیشتر بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153076 @Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 20:10:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f972684e951a</link></item><item><title>سپیده قلیان، زندانی سیاسی، که روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵ از زندان...</title><description>سپیده قلیان، زندانی سیاسی، که روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵ از زندان مشهد آزاد شد، پس از آزادی بر مزار خسرو علیکردی، وکیل جان باخته حاضر شد.او با انتشار متنی در صفحه اینستاگرام خود، از وضعیت کنونی و تجربه دوران زندان نوشت و شرایط خود و جامعه را به روایت نمادین «سیزیف» تشبیه کرد.قلیان نوشت: «از زندان یک راست آمدم سر خاک خسرو، جور عجیبی حس می‌کنم چونان سیزیف از طرف خدایگان محکوممان کرده‌اند که سنگی را به بالای تپه ببریم... بار سنگین حمل حقیقت، تمام تکه‌های حقیقت، جدا جدا و قطعه قطعه.»او در ادامه با اشاره به برخوردها در مراسم علیکردی نوشت: «رفتار داعش گونه جمهوری اسلامی در مراسم خسرو نباید و نمی‌تواند بگذارد که سنگ نیمه تمامم را زمین بگذارم.»این زندانی سیاسی در بخش دیگری از پیام خود به فضای زندان و هم‌بندی‌هایش اشاره کرد و نوشت که پس از آزادی، دلش همچنان در زندان و کنار دیگر زندانیان باقی مانده است و یاد آن‌ها را فراموش نمی‌کند.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 19:24:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3dd726650536</link></item><item><title>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری، اعلام کرد شعبه اول دادگاه انقلاب شیراز بنیامین...</title><description>مصطفی نیلی، وکیل دادگستری، اعلام کرد شعبه اول دادگاه انقلاب شیراز بنیامین نقدی را با اتهام «افساد فی‌الارض» به اعدام محکوم کرده است.نیلی در گفت‌وگو با امتداد گفت که بنیامین نقدی شامگاه ۱۳ دی‌ماه در شیراز به دلیل شعله‌ور کردن یک کپسول آتش‌نشانی به سمت ماموران نیروی انتظامی بازداشت شد.به گفته این وکیل دادگستری، در ابتدا اتهام «شروع به قتل» به موکلش تفهیم شد، اما پس از آن اتهام وی به «محاربه» تغییر یافت.بیشتر بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153075 @Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 18:47:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#813eacd99640</link></item><item><title>مرکز امنیت دریایی عمان، روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵، با صدور هشداری...</title><description>مرکز امنیت دریایی عمان، روز شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵، با صدور هشداری از دریانوردان، ماهیگیران و شناورها خواست پس از مشاهده یک جسم شناور که گمان می‌رود مین دریایی باشد، نهایت احتیاط را به خرج دهند.بیشتر بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153072 @Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 18:08:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4d8a1f33327f</link></item><item><title>سپیده قلیان، زندانی سیاسی، روز شنبه ۹ خرداد پس از پایان دوران...</title><description>سپیده قلیان، زندانی سیاسی، روز شنبه ۹ خرداد پس از پایان دوران محکومیت خود از زندان وکیل‌آباد مشهد آزاد شد.به گزارش هرانا، ارگان خبری مجموعه فعالان حقوق بشر در ایران، آزادی خانم قلیان ساعاتی پیش و پس از اتمام محکومیت شش ماه حبس تعزیری او صورت گرفته است.بیشتر بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153073 @Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 18:08:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2bc0e7e7a0c2</link></item><item><title>تینا دلجو، فعال مدنی ساکن رشت، روز شنبه ۹ خرداد برای اجرای...</title><description>تینا دلجو، فعال مدنی ساکن رشت، روز شنبه ۹ خرداد برای اجرای حکم یک سال حبس به زندان لاکان رشت منتقل شد.وب‌سایت بیدارزنی گزارش داد که حکم حبس این فعال مدنی روز شنبه به اجرا درآمد و او برای گذراندن دوران محکومیت خود روانه زندان شد.بر اساس این گزارش، شعبه سوم دادگاه انقلاب رشت شهریور سال گذشته تینا دلجو را به اتهام «تبلیغ علیه نظام» به یک سال حبس محکوم کرد. این حکم در دادگاه تجدیدنظر استان نیز عینا تایید شد و اکنون به مرحله اجرا رسیده است.بیشتر بخوانید: https://iranwire.com/fa/news-1/153074 @Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 18:08:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1722c05f6ac6</link></item><item><title>همایون فلکشاهی، تحلیلگر ارشد و مدیر بخش تجزیه و تحلیل نفت خام...</title><description>همایون فلکشاهی، تحلیلگر ارشد و مدیر بخش تجزیه و تحلیل نفت خام موسسه کپلر معتقد است که در صورت ادامه محاصره دریایی ایران، درآمد نفتی جمهوری اسلامی بهع صفر میل می‌کند و این وضعیت می‌تواند به جهش بیش از پیش تورم منجر شود@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 15:59:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0af807126315</link></item><item><title>همایون فلکشاهی، تحلیلگر ارشد و مدیر بخش تجزیه و تحلیل نفت خام...</title><description>همایون فلکشاهی، تحلیلگر ارشد و مدیر بخش تجزیه و تحلیل نفت خام موسسه کپلر می‌‌گوید که توقف تولید نفت، آسیبی به چاه‌های نفت ایران وارد نمی‌کند اما هزینه بازگرداندن چاه‌ها به تولید را بالا می‌برد@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 15:56:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b69d10d87a84</link></item><item><title>غلامرضا دهقان ناصرآبادی، عضو کمیسیون انرژی مجلس، اعلام کرد که در پی...</title><description>غلامرضا دهقان ناصرآبادی، عضو کمیسیون انرژی مجلس، اعلام کرد که در پی آسیب‌دیدگی بخشی از تأسیسات گازی کشور در جنگ اخیر، ایران حدود یک‌سوم ظرفیت تولید گاز خود را از دست داده است.او در یک نشست خبری با اشاره به بحران ناترازی انرژی گفت که کشور پیش از جنگ نیز با کمبود تولید برق و گاز مواجه بود، اما حملات اخیر به برخی زیرساخت‌های انرژی، وضعیت را پیچیده‌تر کرده است.دهقان اظهار داشت: «با وقوع جنگ ۱۲ روزه و جنگ رمضان، بخشی از صنایع تولید انرژی کشور آسیب دیدند و تعدادی از فازهای عسلویه هدف قرار گرفتند؛ به‌طوری که تقریباً ظرفیت تولید یک‌سوم گاز کشور را از دست داده‌ایم.»بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153071@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 15:24:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#137bf813b2de</link></item><item><title>سازمان غذا و داروی ایران اعلام کرده است که از کمتر از...</title><description>سازمان غذا و داروی ایران اعلام کرده است که از کمتر از یک ماه دیگر، پزشکان هنگام نسخه‌نویسی به اطلاعات مربوط به کمبود داروها و میزان مصرف آن‌ها دسترسی خواهند داشت؛ اقدامی که در حالی اجرا می‌شود که مقام‌های حوزه سلامت از تداوم بحران تامین دارو، مشکلات ارزی و کمبود نقدینگی در صنعت داروسازی خبر می‌دهند.اکبر عبداللهی، مدیرکل دارو و مواد تحت کنترل سازمان غذا و دارو، روز شنبه ۹ خرداد گفت سامانه نسخه‌نویسی الکترونیک به اطلاعات کمبودهای دارویی متصل خواهد شد و پزشکان هنگام تجویز دارو می‌توانند وضعیت موجودی و کمبود برخی اقلام دارویی را مشاهده کنند.بخوانید:https://iranwire.com/fa/news-1/153070@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 14:30:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95c5fc3d04a6</link></item><item><title>📻 نسخه کامل برنامه نیمروزی رادیو ایران‌وایر - شنبه ۹ خرداددر دو...</title><description>📻 نسخه کامل برنامه نیمروزی رادیو ایران‌وایر - شنبه ۹ خرداددر دو نوبت به وقت ایران، ساعت ۱۴ تا ۱۵ روی موج کوتاه ۱۵۵۰۰ کیلوهرتزو ساعت ۲۳ تا ۲۴ روی موج کوتاه ۹۷۷۰ کیلوهرتز در داخل ایران با شما هستیم.همین‌طور از طریق وب‌سایت و شبکه‌های اجتماعی در چهارگوشه جهان.@Farsi_Iranwire</description><pubDate>2026-05-30 14:03:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#95a727f8e492</link></item></channel></RSS>