<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «ترامپ قرار بود جمعه درباره توافق...</title><description>مراد ویسی، تحلیل‌گر ارشد ایران‌اینترنشنال، گفت: «ترامپ قرار بود جمعه درباره توافق با جمهوری اسلامی تصمیم بگیرد اما این تصمیم به تاخیر افتاده و معلوم نیست در نهایت او با جمهوری اسلامی تفاهم کند برای مذاکرات بیشتر یا نه. به نظر می‌رسد ترامپ درباره قضاوت افکار عمومی نسبت به این تفاهم مردد است.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-31 00:55:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6bbdc1a9fa34</link></item><item><title>عباس گلرو، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس گفت: «در حال سوال اصلی...</title><description>عباس گلرو، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس گفت: «در حال سوال اصلی این است که آیا می‌توان به آمریکا اعتماد کرد، پاسخ روشن است، خیر. آیا می‌توان با آمریکا به تفاهم پایدار رسید، پاسخ این نیز خیر است.» او افزود: «ما همه سرنشین یک کشتی هستیم و باید به تصمیم‌های اتخاذشده در ساختار نظام اعتماد داشته باشیم.» او ادامه داد: «هیچ مقطعی را به اندازه امروز، زمان برافراشته بودن پرچم جمهوری اسلامی در منطقه و جهان ندیده‌ام.»https://iranintl.com/202605305812</description><pubDate>2026-05-31 00:02:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d7d9ed9f20ad</link></item><item><title>سیامک آرام، برگزارکننده تجمع ایرانیان در واشینگتن، به ایران‌اینترنشنال گفت: «مبارزه یک...</title><description>سیامک آرام، برگزارکننده تجمع ایرانیان در واشینگتن، به ایران‌اینترنشنال گفت: «مبارزه یک ماراتن است و ما سنگر به سنگر پیش می‌رویم تا جمهوری اسلامی شر خود را از سرزمین ایران کم کند.»او افزود: «در مذاکرات و تحولات سیاسی جهانی، اغلب نامی از اپوزیسیون، حقوق بشر و مطالبات مردم برده نمی‌شود و وظیفه ما این است که نگذاریم این مسائل از دستور کار افکار عمومی خارج شوند.»@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 23:58:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ddbcaff24c32</link></item><item><title>سعید آجرلو، عضو تیم رسانه‌ای مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی، گفت در صورت تایید...</title><description>سعید آجرلو، عضو تیم رسانه‌ای مذاکره‌کننده جمهوری اسلامی، گفت در صورت تایید متن نهایی تفاهم‌ [با آمریکا]، گفت‌وگوهای ۶۰ روزه درباره جزئیات آغاز می‌شود. او افزود اگر طرف مقابل به تعهداتش، از جمله درباره ۱۲ میلیارد دلار، عمل نکند، جمهوری اسلامی می‌تواند از توافق خارج شود.</description><pubDate>2026-05-30 23:57:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#beb54f36d42d</link></item><item><title>علی شیرازی، رییس سازمان عقیدتی سیاسی انتظامی گفت: «بر عهد خود برای...</title><description>علی شیرازی، رییس سازمان عقیدتی سیاسی انتظامی گفت: «بر عهد خود برای تداوم راه ولایت و مطالبه انتقام سخت از عاملان به شهادت رساندن رهبرمان پایبندیم.»او افزود: «نهادهای مسئول باید پیگیری حقوقی و بین‌المللی این جنایت را در اولویت قرار داده و حکم الهی برای قاتلان امام شهید را در ملاعام اجرا کنند.»شیرازی ادامه داد: «ملت ما تا زمان قصاص قاتلان امام خود و خروج کامل استکبار از منطقه، میدان‌های مبارزه را ترک نخواهند کرد.»https://iranintl.com/202605304918</description><pubDate>2026-05-30 23:44:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#377a40bb686b</link></item><item><title>بنای یادبود لینکلن در واشینگتن میزبان تجمع ایرانیان و حامیان غیرایرانی جنبش...</title><description>بنای یادبود لینکلن در واشینگتن میزبان تجمع ایرانیان و حامیان غیرایرانی جنبش دادخواهی بود.این گردهمایی در گرامی‌داشت جان‌باختگان و در اعتراض به ادامه اعدام‌ها و سرکوب در ایران برگزار شد.گزارش اردوان روزبه، خبرنگار ایران‌اینترنشنال و گفت‌وگو با سیامک آرام، برگزارکننده، و یکی از شرکت‌کنندگان@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 23:40:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#234755bb3689</link></item><item><title>در ادامه صدور احکام سنگین برای معترضان و زندانیان سیاسی، حکم اعدام...</title><description>در ادامه صدور احکام سنگین برای معترضان و زندانیان سیاسی، حکم اعدام بنیامین نقدی، از معترضان دی‌ماه، به اتهام «افساد فی‌الارض» صادر شده است. هم‌زمان، گزارش‌ها از تایید حکم اعدام رئوف شیخ‌معروفی و محمد فرجی، از بازداشت‌شدگان جنبش «زن، زندگی، آزادی»، در دیوان عالی کشور حکایت دارد.جزییات بیشتر با پگاه بنی‌هاشمی، پژوهشگر ارشد حقوق@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 23:36:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc06b722ebd3</link></item><item><title>نشریه هیل نوشت ثبات واقعی در خلیج فارس مستلزم از بین بردن...</title><description>نشریه هیل نوشت ثبات واقعی در خلیج فارس مستلزم از بین بردن توانایی رژیم ایران برای تهدید تجارت جهانی، اعمال فشار بر همسایگان و گروگان گرفتن بازارهای انرژی است. هر چیزی کمتر از این، صرفا وقفه‌ای کوتاه پیش از رویارویی بسیار خطرناک‌تری خواهد بود. آریل کوهن، پژوهشگر شورای آتلانتیک و نویسنده این تحلیل نوشته نقشه راهبردی خاورمیانه در حال تغییر است و به نظر می‌رسد نفوذ آمریکا در این منطقه رو به کاهش باشد. او با اشاره به نزدیک شدن تهران و واشینگتن به یک توافق نوشته است برای کسانی که دهه‌هاست این منطقه را مطالعه می‌کنند، این وضعیت نمونه‌ای از «ربودن شکست از آغوش پیروزی» به نظر می‌رسد. او در ادامه نوشته است تعیین اهداف روشن جنگی، پیش‌شرط ضروری پیروزی نظامی است. همان‌گونه که رییس‌جمهوری و وزیر خارجه آمریکا اعلام کرده‌اند، اهداف واشینگتن در این درگیری روشن بود: جلوگیری از دستیابی جمهوری اسلامی به سلاح هسته‌ای، تضعیف توان موشک‌های بالستیک ایران، و برچیدن یا دست‌کم تضعیف شبکه نیروهای نیابتی که تهران برای اعمال نفوذ در خاورمیانه ایجاد کرده است؛ از حماس در غزه و حزب‌الله در لبنان گرفته تا حوثی‌ها در یمن.https://iranin</description><pubDate>2026-05-30 23:27:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5c8d37af398b</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی...</title><description>🎧نسخه صوتی چشم‌انداز: آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی می‌کند؟!@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-30 23:03:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58f38131d3a6</link></item><item><title>منوچهر متکی، نماینده تهران در مجلس، در یک برنامه تلویزیونی گفت که...</title><description>منوچهر متکی، نماینده تهران در مجلس، در یک برنامه تلویزیونی گفت که آمریکایی‌ها هیچ نشانه‌ای از پذیرفتن شروط جمهوری اسلامی از خود نشان نداده‌اند.متکی اضافه کرد: «علاوه بر آمریکا، کشورهای عربستان سعودی و امارات متحده عربی هم باید به ما غرامت بپردازند.»او ادامه داد: «ترامپ ممکن است در میانه ۶۰ روز هم بازی دربیارود. یکی از محورهای اصلی ما در مذاکرات، دریافت غرامت است.»او افزود: «پاکستانی‌ها باید مراقب باشند، شاید آمریکا کاری را که با پادشاه پیشین عمان انجام داد با پاکستان هم انجام دهد. در آن زمان خواستند عمان نامه‌ای به جمهوری اسلامی تحویل دهد و بعد ادعا کردند که ما چنین نامه‌ای ندادیم.https://iranintl.com/202605300571</description><pubDate>2026-05-30 22:53:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb80c5ea79fe</link></item><item><title>آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی می‌کند؟!«چشم‌انداز با مهدی...</title><description>آیا اسرائیل از توافق ترامپ و جمهوری اسلامی پیروی می‌کند؟!«چشم‌انداز با مهدی مهدوی‌آزاد»تماشای نسخه کامل این برنامه در یوتیوب: https://youtu.be/QmU1ZoGEThE@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 22:47:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#85b69c421973</link></item><item><title>🔻تیم فوتبال پاری‌سن‌ژرمن در فینال لیگ قهرمانان اروپا، آرسنال را شکست داد...</title><description>🔻تیم فوتبال پاری‌سن‌ژرمن در فینال لیگ قهرمانان اروپا، آرسنال را شکست داد و برای دومین فصل پیاپی، قهرمان اروپا شد. این بازی در وقت قانونی و اضافه به تساوی یک - یک رسید. 🔹تک گل آرسنال را کای هاورتز (۵) و گل پاری‌سن‌ژرمن را عثمان دمبله (۶۵) از روی نقطه پنالتی به ثمر رساندند.🔹در نهایت پاری‌سن‌ژرمن در ضربات پنالتی، با نتیجه چهار بر سه، توپچی‌ها را شکست داد و قهرمان اروپا شد.🔹برای اولین بار از سال ۲۰۱۶ فینال لیگ قهرمانان به وقت‌های اضافه کشیده شد.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 22:36:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7ff116376c16</link></item><item><title>قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا اعلام کرد کشتی‌ها، شناورهای تجاری و نفتکش‌ها برای عبور...</title><description>قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا اعلام کرد کشتی‌ها، شناورهای تجاری و نفتکش‌ها برای عبور از تنگه هرمز باید از مسیرهای تعیین‌شده تردد کرده و مجوز نیروی دریایی سپاه پاسداران را دریافت کنند. هم‌زمان، عمان درباره یک جسم شناور مشکوک به مین دریایی در تنگه هرمز هشدار داد و بریتانیا نیز سطح تهدید دریایی در خلیج فارس، تنگه هرمز و دریای عمان را «بحرانی» توصیف کرد.گفت‌وگو با حسین علیزاده، تحلیل‌گر مسایل بین‌الملل@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 22:25:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#da23d48567f9</link></item><item><title>مهدی مهدوی‌آزاد در برنامه «چشم‌انداز» می‌گوید نقش اسرائیل در سرنوشت مذاکرات جمهوری...</title><description>مهدی مهدوی‌آزاد در برنامه «چشم‌انداز» می‌گوید نقش اسرائیل در سرنوشت مذاکرات جمهوری اسلامی و آمریکا حتی از کشورهای عربی منطقه نیز پررنگ‌تر است.او با طرح سناریوهای مختلف پیش روی مذاکرات، تاکید می‌کند که پرسش کلیدی این است که در صورت دستیابی تهران و واشینگتن به توافق، اسرائیل چه واکنشی نشان خواهد داد؛ آیا مسیر توافق را می‌پذیرد یا با اقداماتی مستقل، معادلات را تغییر می‌دهد؟@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 22:08:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5fa3af52d49c</link></item><item><title>حبیب‌الله سیاری، معاون هماهنگ‌کننده ارتش جمهوری اسلامی گفت: «امروز نیروی دریایی و...</title><description>حبیب‌الله سیاری، معاون هماهنگ‌کننده ارتش جمهوری اسلامی گفت: «امروز نیروی دریایی و دیگر نیروهای نظامی کشور از پیشرفته‌ترین تجهیزات منطبق با فناوری‌های نوین برخوردار هستند.»او افزود: «دشمن بداند هر گونه تعرض به خاک کشور پاسخ محکم‌تر از گذشته دریافت خواهد کرد.»https://iranintl.com/202605301314</description><pubDate>2026-05-30 22:05:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#38fc35b03ac6</link></item><item><title>🔻امیر قلعه‌نویی، سرمربی تیم ملی فوتبال، ۱۰ روز پیش از جام جهانی...</title><description>🔻امیر قلعه‌نویی، سرمربی تیم ملی فوتبال، ۱۰ روز پیش از جام جهانی در گفتگویی با خبرنگاران در ترکیه گفت که هیچ کدام از برنامه‌هایش برای آماده‌سازی تیم برای حضور در جام جهانی ۲۰۲۶، انجام نشده است.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 22:03:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#633417e91e4d</link></item><item><title>سنتکام، فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا، اعلام کرد که نیروهای ارتش آمریکا...</title><description>سنتکام، فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا، اعلام کرد که نیروهای ارتش آمریکا پنج‌شنبه ۸ خرداد، کشتی ام‌وی لیان استار با پرچم گامبیا را که در حال حرکت به سوی یکی از بنادر ایران بود، با شلیک موشک به موتور آن از کار انداختند.سنتکام افزود که بیش از ۲۰ بار به این کشتی هشدار و اطلاع داده شده بود که در حال نقض محاصره اعمال‌شده از سوی ایالات متحده است.فرماندهی مرکزی ایالات متحده نوشت: «پس از آن که خدمه «لیان استار» از تبعیت از دستورات خودداری کردند، یک جنگنده آمریکایی با شلیک یک موشک هلفایر به اتاق موتور کشتی، آن را از کار انداخت. این کشتی دیگر به مسیر خود به سمت ایران ادامه نمی‌دهد.»سنتکام در پایان نوشت: «نیروهای آمریکایی اعلام کردند که تاکنون پنج کشتی تجاری را از کار انداخته و مسیر ۱۱۶ کشتی دیگر را برای اجرای کامل محاصره تغییر داده‌اند؛ این اقدامات در حالی انجام می‌شود که آتش‌بس با جمهوری اسلامی همچنان برقرار است.»https://iranintl.com/202605305943</description><pubDate>2026-05-30 21:56:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a90d2b2d960</link></item><item><title>سایت هرانا گزارش داد سپیده قلیان، زندانی سیاسی، پس از پایان دوران...</title><description>سایت هرانا گزارش داد سپیده قلیان، زندانی سیاسی، پس از پایان دوران محکومیت خود از زندان وکیل‌آباد مشهد آزاد شد. قلیان که در جریان مراسم هفتم خسرو علی‌کردی، وکیل دادگستری جان‌باخته، دستگیر شده بود، با انتشار پستی در اینستاگرام، تصویری از حضور خود بر سر مزار خسرو علی‌کردی منتشر کرد.قلیان در این پست نوشت: «با خودم قرار گذاشته‌ام از هرچه خسته می‌شوم بشوم، اما از رسیدن به آزادی و حمل کردن این سنگ‌های سخت حقیقت «نه». برای همین رفتار داعش‌گونه جمهوری اسلامی در مراسم خسرو نباید و نمی‌تواند بگذارد که سنگ نیمه‌ تمامم در آذر ۱۴۰۱ را، زمین بگذارم.»https://iranintl.com/202605307956</description><pubDate>2026-05-30 21:48:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#69fe820f04ee</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی تیتراول با نیوشا صارمی: وزیر جنگ آمریکا:برای ازسرگیری حملات به...</title><description>🎧نسخه صوتی تیتراول با نیوشا صارمی: وزیر جنگ آمریکا:برای ازسرگیری حملات به ایران آماده‌ایم؛ تعویق در تصمیم ترامپ@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-30 21:35:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d0d03a3c9811</link></item><item><title>صداوسیمای جمهوری اسلامی در گزارشی درباره تفاهم احتمالی بین تهران و واشینگتن...</title><description>صداوسیمای جمهوری اسلامی در گزارشی درباره تفاهم احتمالی بین تهران و واشینگتن با عنوان «جزئیات غیررسمی»، اعلام کرد آمریکا متعهد شده در طول ۶۰ روز امکان دسترسی جمهوری اسلامی به ۱۲ میلیارد دلار از دارایی‌ها را به‌گونه‌ای فراهم کند که این منابع قابلیت انتقال و هزینه‌کرد در بانک‌های مقصد را بدون محدودیت داشته باشد. این گزارش افزود که بر اساس این تفاهم، جمهوری اسلامی مرجع انحصاری تشخیص ماهیت شناورهای عبوری است و هر شناوری که محموله آن تهدیدآمیز شناخته شود یا بهره‌بردار نهایی آن در «خصومت» با جمهوری اسلامی باشد، به عنوان کشتی تجاری شناخته نشده و اجازه عبور از مسیرهای تعریف‌شده را ندارد.صدا و سیما تاکید کرد که این رونوشت هنوز در حکم یک تفاهم غیررسمی است چون مسیر آن همچنان در چرخه بررسی، مذاکره و بازبینی قرار دارد.https://iranintl.com/202605302838</description><pubDate>2026-05-30 21:17:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4490e04ca5fe</link></item></channel></RSS>