<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 قالیباف: امتیازات را نه با گفت‌وگو بلکه با موشک‌ها می‌گیریممحمدباقر قالیباف،...</title><description>🔶 قالیباف: امتیازات را نه با گفت‌وگو بلکه با موشک‌ها می‌گیریممحمدباقر قالیباف، مذاکره‌کننده ارشد ایران در پیامی تازه تهدید کرد که جمهوری اسلامی امتیازات خود برای رسیدن به توافق در مذاکرات‌ با آمریکا را "نه با گفت‌وگو" بلکه با "موشک‌ها"ی خود می‌گیرد.او در این پیام که جمعه هشتم خرداد در شبکه ایکس نوشته افزود: «هیچ اعتمادی به تضمین‌ها و حرف‌ها نداریم. فقط رفتارها معیار است. اقدامی پیش از اقدام طرف مقابل انجام نخواهد شد.»قالیباف این اظهارات را همزمان با انتشار گزارش‌های رسانه‌ای در مورد قوی بودن امکان رسیدن به توافق در مذاکرات دو طرف بیان کرده است.همزمان دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا در روز جمعه هشتم خرداد (۲۹ مه) در پیامی تازه در شبکه تروث سوشال اعلام کرد که در جلسه‌ای در اتاق وضعیت کاخ سفید در مورد توافق با ایران تصمیم نهایی را خواهد گرفت.او در این پیام موارد مد نظر آمریکا برای توافق با ایران را فهرست کرده است.طبق پیام ترامپ، این موارد شامل موافقت جمهوری اسلامی با عدم توسعه سلاح هسته‌ای، بازگشایی تنگه هرمز، انهدام تمامی مین‌های دریایی کارگذاشته‌شده توسط ایران، لغو محاصره دریایی این کشور توسط ایالات متحده و همچنین خار‌ج‌کردن اورانیوم بسیار غنی‌شده از زیر آوار توسط آمریکا و نابودسازی آن می‌شود.رئیس‌جمهور آمریکا ادامه داد: «تا اطلاع ثانوی، هیچ پولی مبادله نخواهد شد. در مورد سایر موارد که از اهمیت بسیار کم‌تری برخوردار هستند، توافق حاصل شده است.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 22:57:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fa9266cd8f0c</link></item><item><title>🔶 دو فعال کرد و از معترضان دی‌‌ماه "با تیراندازی سپاه" کشته...</title><description>🔶 دو فعال کرد و از معترضان دی‌‌ماه "با تیراندازی سپاه" کشته شدندسازمان حقوق بشری هه‌نگاو و شبکه حقوق بشر کردستان از کشته شدن دو برادر و فعال فرهنگی کرد که بعد از شرکت در اعتراضات دی‌ماه مخفیانه زندگی می‌کردند با "شلیک مستقیم" نیروهای سپاه پاسداران خبر داده‌اند.شبکه حقوق بشر کردستان به نقل از یک منبع مطلع اعلام کرد، صبح روز پنج‌شنبه هفتم خرداد نیروهای سپاه پس از شناسایی محل اختفای آن‌ها در روستای "قلعه‌کوهش" شهرستان دالاهو به محل اقامت این دو برادر یورش بردند: «نیروهای سپاه در جریان این عملیات، منزل محل سکونت آنان را بدون هشدار قبلی هدف تیراندازی قرار داده و مجتبی و میثم ویسی را با شلیک گلوله کشتند.»هه‌نگاو نیز با روایتی مشابه نوشته، یک شهروند دیگر که صاحب این خانه بوده "سرنوشتش نامعلوم است."این سازمان حقوق بشری می‌‌گوید، این دو برادر "از چهره‌های خوش‌نام و مردمی و پیروان آیین یارسان" و از مؤسسان کتابخانه شهرک دره‌دریژ (شهرک مهدیه) کرمانشاه و از برگزارکنندگان اصلی مراسم‌ نوروز کردی در این منطقه بودند.همچنین مجتبی ویسی علاوه بر فعالیت‌های مدنی، از "ورزشکاران برجسته و مقام‌آور رشته کشتی در استان کرمانشاه بود."خبرگزاری فرانسه می‌نویسد، رسانه‌های داخلی ایران نیز این اتفاق که پنج‌شنبه رخ داده را تأیید کرده‌اند اما می‌گویند، آن‌ها زمانی که از مخفی‌گاه خود اقدام به تیراندازی به نیروهای امنیتی کردند هدف آتش قرار گرفته و کشته شدند.خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران آن‌ها را "دو تن از عاملان اصلی" ناآرامی‌های دی‌ماه در منطقه دره‌دراز کرمانشاه معرفی کرده و مدعی شده که آنان ابتدا به سوی نیروهای امنیتی تیراندازی کردند.در ادامه این گزارش آمده است که "در نهایت، نیروهای امنیتی در راستای مأموریت قانونی و به جهت دفاع از خود، اقدام به تیراندازی متقابل کردند که منجر" به کشته شدن این دو نفر شد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 22:37:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5cd22fe31b84</link></item><item><title>🔶 گروسی: قزاقستان آماده پذیرش ذخایر اورانیوم ایران استقزاقستان اعلام کرده، در...</title><description>🔶 گروسی: قزاقستان آماده پذیرش ذخایر اورانیوم ایران استقزاقستان اعلام کرده، در صورتی که آمریکا در مذاکراتش با ایران به توافق دست یابد این کشور آماده است تا ذخایر اورانیوم بسیار غنی‌شده ایران را نگهداری کند.خبرگزاری رویترز می‌نویسد، این مطلب را رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی به روزنامه فایننشال تایمز گفته است.مطابق این خبر، گروسی در مصاحبه‌ای که روز جمعه ۲۹ مه (هشتم خرداد) منتشر شد به این روزنامه گفت، این کشور هنگامی که قاسم‌‌‌‌‌‌‌‌‌ ـژومارت توکایف، رئیس‌جمهور قزاقستان این هفته در شهر آستانه با او دیدار کرد، آمادگی خود را برای پذیرش این ذخایر ابراز داشت.قزاقستان میزبان یک بانک ذخیره اورانیوم با غنای پایین است که تحت کنترل بین‌المللی قرار دارد و هدف آن تضمین تأمین سوخت مورد نیاز نیروگاه‌ها در کشورهای عضو آژانس بین‌المللی انرژی اتمی و جلوگیری از گسترش سلاح‌های هسته‌ای است.این تأسیسات ذخیره در سال ۲۰۱۷ با همکاری آژانس بین‌المللی انرژی اتمی راه‌اندازی شد.سرنوشت ۴۴۰ کیلوگرم اورانیوم ایران که تا سطح ۶۰ درصد غنی‌سازی شده، یکی از حساس‌ترین موضوعات در گفت‌وگوهای غیررسمی میان واشنگتن و تهران درباره توافقی برای پایان دادن به جنگ میان آمریکا، اسرائیل و ایران است.دونالد ترامپ خواستار آن شده که این اورانیوم از ایران خارج شود.تهران به‌صورت علنی اعلام کرده که ذخایر مرتبط با برنامه هسته‌ای خود را تحویل نخواهد داد. با این حال، بنا به گفته افرادی که از این پیشنهاد اطلاع دارند، ایران ظاهراً آمادگی داده است که در چارچوب توافقی برای تمدید ۶۰ روزه آتش‌بس شکننده، بازگشایی تنگه هرمز و ایجاد زمینه مذاکرات درباره برنامه هسته‌ای ایران، درباره رقیق‌سازی یا انتقال این مواد شکافت‌پذیر مذاکره کند.گمان می‌رود ۴۴۰ کیلوگرم اورانیوم با غنای بالای ایران اکنون زیر آوار سه تأسیسات اصلی هسته‌ای این کشور، نطنز، فردو و اصفهان، قرار داشته باشد؛ تأسیساتی که پس از مشارکت کوتاه‌مدت آمریکا در جنگ ۱۲ روزه اسرائیل علیه ایران در ژوئن گذشته، هدف بمباران آمریکا قرار گرفتند.این میزان اورانیوم ۶۰ درصدی، اگر تا سطح ۹۰ درصد ، یعنی سطح مورد نیاز برای سلاح هسته‌ای، بیشتر غنی‌سازی شود، برای ساخت حدود ۱۰ سلاح هسته‌ای کافی خواهد بود.دونالد ترامپ این هفته در شبکه تروث سوشال گفت که اورانیوم با غنای بالا باید "یا فوراً به ایالات متحده تحویل داده شود، یا ترجیحاً با همکاری جمهوری اسلامی ایران در محل نابود شود".او افزود: «یا در مکان مناسب دیگری، به‌شرط آنکه کمیسیون انرژی اتمی یا نهادی مشابه، این روند و این رویداد را نظارت کند.»ترامپ همچنین تأکید کرد که "موافق نخواهد بود" روسیه یا چین این ذخایر را در اختیار بگیرند.در کنار موضوع اورانیوم، آمریکا ایران را تحت فشار قرار داده است تا یک تعلیق ۲۰ ساله برای غنی‌سازی اورانیوم را بپذیرد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 22:14:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b8d23c687674</link></item><item><title>🔶 جایزه دفاعی اسرائيل به سامانه‌های به‌کار رفته در جنگ ایران رسیدیسرائيل...</title><description>🔶 جایزه دفاعی اسرائيل به سامانه‌های به‌کار رفته در جنگ ایران رسیدیسرائيل کاتس، وزیر دفاع اسرائيل اسامی برندگان جایزه دفاعی این کشور در سال ۲۰۲۶ را اعلام کرد که از جمله شامل یک "سامانه منحصربه‌فرد" است که در جنگ علیه ایران مورد استفاده قرار گرفته است.به گزارش تایمز اسرائيل، مراسم اهدای این جوایز با حضور کاتس، ایال زامیر، رئیس ستاد کل ارتش و اسحاق هرتزوگ ، رئیس‌جمهور اسرائيل در اقامتگاه رئیس‌جمهور برگزار خواهد شد.وزارت دفاع اسرائيل بدون مشخص‌ کردن دقیق سامانه مورد نظر گفت، یکی از پروژه‌های برنده، یک سامانه تسلیحاتی است که نقشی "محوری" در رشته‌‌عملیات‌ علیه جمهوری اسلامی ایفا کرده و "نتایج استثنایی" با تأثیر راهبردی قابل‌توجه به‌دست آورده است.این جایزه به نیروی هوایی اسرائیل، وزارت دفاع و شرکت "رافائل سیستم‌های پیشرفته دفاعی" اعطا شده است.دیگر پروژه‌های برنده شامل یک سامانه عملیاتی محرمانه متعلق به سازمان اطلاعاتی موساد، به‌کارگیری عملیاتی ماهواره‌های شناسایی "اوفک-۱۳" و "اوفک-۱۹"، یک دستاورد فناورانه از سوی واحد ۸۱ و واحد ۸۲۰۰ در اداره اطلاعات ارتش اسرائیل و سامانه‌های جنگ الکترونیک می‌شود که گفته می‌شود، در طول جنگ به جلوگیری از رهگیری هواپیماهای سرنشین‌دار اسرائیلی کمک کرده‌اند.کاتس در بیانیه‌ای گفت: «سال گذشته قدرت عظیم دولت اسرائیل، نهادهای دفاعی و صنایع دفاعی اسرائیل را به کل جهان ثابت کرد.»او افزود: «توانمندی‌ها، سامانه‌ها و پیشرفت‌های نوآورانه‌ای که در عملیات علیه دشمنان ما به نمایش گذاشته شد و دشمنان ما را در ایران، لبنان، غزه و سایر عرصه‌ها هدف قرار داد و از میان برد، به دولت اسرائیل برتری بی‌سابقه عملیاتی، اطلاعاتی و فناورانه بخشید.»اسرائيل که بارها از سوی جمهوری اسلامی تهدید به نابودی شده یک بار در ژوئن سال گذشته به مواضع جمهوری اسلامی حمله کرد. این جنگ ۱۲ روز طول کشید و در نهایت با حملات آمریکا به سه مرکز کلیدی هسته‌ای ایران پایان یافت.دور دوم این درگیری‌ها از ۲۸ فوریه سال جاری شروع شد و هفته‌ها طول کشید تا دو طرف به آتش‌بسی موقت دست یافتند؛ آتش‌بسی که هنوز سرنوشت آن معلوم نیست.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 21:48:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b1e0705dd323</link></item><item><title>🔶 ابهام در صدور ویزای آمریکا برای تیم ملی فوتبال ایراندر حالی...</title><description>🔶 ابهام در صدور ویزای آمریکا برای تیم ملی فوتبال ایراندر حالی که دو هفته به آغاز رقابت‌های جام جهانی مانده ظاهرا تیم ملی فوتبال ایران همچنان باید در انتظار صدور ویزای ایالات متحده آمریکا باشد.ابوالفضل پسندیده، سفیر ایران در مکزیک، روز جمعه هشتم خرداد در جریان بازدید از شهر مرزی تیخوانا در این کشور که قرار شده میزبان کمپ اصلی تیم ملی فوتبال ایران برای حضور در این رقابت‌ها باشد با اعلام این خبر گفت: «شکی نداریم که تیخوانا مکان بسیار خوبی برای هواداران ما خواهد بود.»پسندیده با اشاره به "کشور شمالی" که به وضوح به ایالات متحده آمریکا اشاره داشت، تاکید کرد که این کشور به مسئولیت خود به عنوان میزبان تیم ایران عمل نکرده است.در ابتدا قرار بود که تیم ملی ایران اردو و محل اقامت خود را در آریزونای آمریکا بر پا کند ولی بعد از شروع جنگ ایالات متحده و اسرائيل علیه جمهوری اسلامی برنامه‌ها تغییر کرد و اکنون تیخوانا در مکزیک محلی است که قرار است تیم ملی ایران در آن‌جا مستقر شود. پسندیده با ابراز عدم اطمینان در مورد کسب ویزای آمریکا برای تیم ملی فوتبال ایران گفت، اما فیفا (فدراسیون بین‌المللی فوتبال) تمامی تلاش خود را، هرچند بدون موفقیت، انجام داده تا مطمئن شود که با مانعی روبرو نخواند شد، زیرا آن‌ها تنها تیم از بین ۴۸ تیم دعوت‌شده به جام جهانی ۲۰۲۶ هستند که با مشکل مواحه شده‌اند."او همچنین ابراز امیدواری کرد که ایرانیان ساکن کالیفرنیا و مکزیک برای تشویق تیم ایران در دور اول بازی در لس‌‌آنجلس و سیاتل مقابل نیوزیلند، بلژیک و مصر حضور داشته باشند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 20:50:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#57e79f4db403</link></item><item><title>🔶 ترامپ: برای تصمیم‌گیری نهایی در مورد ایران تشکیل جلسه می‌دهمدونالد ترامپ،...</title><description>🔶 ترامپ: برای تصمیم‌گیری نهایی در مورد ایران تشکیل جلسه می‌دهمدونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا در پستی تازه از تشکیل جلسه‌ای در اتاق وضعیت (Situation Room) کاخ سفید به منظور "تصمیم‌گیری" نهایی درباره توافق با ایران خبر داده است.در این پست که در شبکه اجتماعی "تروث سوشال" در روز جمعه هشتم خرداد (۲۹ مه) منتشر شده ترامپ موارد مد نظر آمریکا برای توافق با ایران را فهرست کرده است.طبق این پیام، این موارد شامل موافقت جمهوری اسلامی با عدم توسعه سلاح هسته‌ای، بازگشایی تنگه هرمز، انهدام تمامی مین‌های دریایی کارگذاشته‌شده توسط ایران، لغو محاصره دریایی این کشور توسط ایالات متحده و همچنین خار‌ج‌کردن اورانیوم بسیار غنی‌شده از زیر آوار توسط آمریکا و نابودسازی آن می‌شود.ترامپ در مورد خروج اورانیوم با غنای بالا نوشت که این مواد "از زیر زمین خارج خواهند شد و توافق شده که آمریکا تنها کشور علاوه بر چین است که توانایی فنی چنین کاری را دارد."در ضمن، خروج این مواد در "هماهنگی و همکاری نزدیک با جمهوری اسلامی ایران و آژانس بین‌المللی انرژی اتمی انجام خواهد شد."او ادامه داد: «تا اطلاع ثانوی، هیچ پولی مبادله نخواهد شد. در مورد سایر موارد که از اهمیت بسیار کمتری برخوردار هستند، توافق حاصل شده است.»خبرگزاری فارس، نزدیک به سپاه در واکنش به پیام تازه ترامپ از قول "منابع آگاه" خبر داد که پیام رئیس جمهور آمریکا درباره توافق احتمالی با ایران، "آمیخته ای از راست و دروغ و تلاشی برای نمایش پیروزیِ ساختگی" است.فارس در ادامه نوشته است که «متن توافق که تحت قالب "تعهد در برابر تعهد" تدوین شده، در مراحل نهایی تصویب در ایران قرار دارد و هنوز تصمیم قطعی اتخاذ نشده است.»@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 19:45:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c55a1b7f5f9</link></item><item><title>🔶 صدور حکم ۱۵ سال زندان برای توطئه حمله به کنسرت تیلور...</title><description>🔶 صدور حکم ۱۵ سال زندان برای توطئه حمله به کنسرت تیلور سوئیفتدادگاه ایالتی وینر نوی‌اشتات متهم اصلی پرونده طرح حمله به کنسرت تیلور سوئیفت در وین را گناهکار شناخت و به ۱۵ سال زندان محکوم کرد. این دادگاه او را در بیش از ۱۲ مورد اتهامی، که بیشتر آن‌ها با تروریسم ارتباط داشت، مجرم دانست. یکی دیگر از متهمان این پرونده نیز به ۱۲ سال زندان محکوم شد.به گزارش خبرگزاری آلمان، منشأ این پرونده به اوت ۲۰۲۴ بازمی‌گردد؛ زمانی که بران آ.، شهروند اتریشی با ریشه‌های مقدونیه شمالی، به گفته دادستانی قصد داشت به جمعیت حاضر در برابر ورزشگاه ارنست هاپل حمله کند و سپس خودکشی کند.او برای این منظور، بر اساس آموزش‌های اینترنتی، مقدار کمی از منفجره تهیه کرده بود و تلاش داشت سلاح‌هایی مانند مسلسل و نارنجک دستی خریداری کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 18:57:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#469b07cc8649</link></item><item><title>🔶 دیدار علی باقری با مقام‌های برزیل و مصر در مسکوعلی باقری،...</title><description>🔶 دیدار علی باقری با مقام‌های برزیل و مصر در مسکوعلی باقری، معاون سیاست خارجی و امنیت بین‌الملل شورای عالی امنیت ملی ایران در سفر به پایتخت روسیه در دیدارهای جداگانه‌‌ای با مشاور سیاست خارجی رئیس‌جمهور برزیل و دبیرکل شورای امنیت ملی مصر گفت‌وگو کرد.به گزارش رسانه‌های ایران، باقری در دیدار با سلسو آموریم، مقام یادشده برزیل که در حاشیه چهاردهمین نشست بین‌المللی مقام‌های بلندپایه امنیتی در مسکو برگزار شد، درباره آخرین تحولات منطقه‌ای و بین‌المللی تبادل نظر کرد.وضعیت غرب آسیا و توسعه همکاری‌های دوجانبه نیز از دیگر موضوعات مطرح‌شده بود.معاون دبیر شورای عالی امنیت ملی ایران همچنین با یوسف علا‌ء‌الدین، دبیرکل شورای امنیت ملی مصر دیدار و گفت‌وگو کرد.دو طرف در این دیدار درباره آخرین تحولات منطقه‌ای و بین‌المللی، وضعیت غرب آسیا و چگونگی کمک به تحکیم صلح و ثبات در حوزه پیرامونی تبادل نظر کردند.به نقل از ایسنا، چهاردهمین کنفرانس بین‌المللی مقامات بلندپایه امنیتی در مسکو از سه‌شنبه تا پنج‌شنبه پنجم تا هفتم خرداد برگزار شد و باقری علاوه بر گفت‌وگو با این مقام‌ها در نشست اصلی نیز شرکت و سخنرانی کرد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 18:55:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7fa8ec0ca1c4</link></item><item><title>🔶 رومانی پس از حمله روسیه خواستار سامانه‌های ضد پهپادی ناتو شداصابت...</title><description>🔶 رومانی پس از حمله روسیه خواستار سامانه‌های ضد پهپادی ناتو شداصابت یک پهپاد روسی به یک ساختمان مسکونی در رومانی، از اعضای ناتو و اتحادیه اروپا باعث انتقاد شدید متحدان ائتلاف دفاعی نظامی ناتو از مسکو و ابراز همبستگی با بخارست شد.به گفته رسانه‌ها، برخورد این پهپاد به این ساختمان در شامگاه منتهی به جمعه ۲۹ مه منجر به زخمی شدن دو نفر شد. طبق اعلام وزارت کشور، جراحات این دو نفر سطحی بود و در محل تحت درمان قرار گرفت.مارک روته، دبیرکل ناتو در پی این رخداد "حمایت کامل و بی‌قید و شرط" ناتو از رومانی را به نیکوشور دان، رئیس‌جمهور این کشور ابراز کرد. متیو ویتاکر، سفیر آمریکا در ناتو نیز اظهارات مشابهی کرده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 18:31:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58d909f15851</link></item><item><title>🔶 حماس از گرانی و کمبود در غزه سود می‌برد افزایش شدید...</title><description>🔶 حماس از گرانی و کمبود در غزه سود می‌برد افزایش شدید قیمت‌ها در غزه فقط نتیجه جنگ و محاصره نیست، بلکه با سازوکاری گره خورده که در آن برای ورود کالا به این منطقه، مبالغ سنگینی تحت عنوان "هماهنگی" دریافت می‌شود. بر اساس این گزارش، کارشناسان می‌گویند از این ساختار، پیش از همه حماس و شبکه‌ای از خانواده‌های بانفوذ تجاری سود می‌برند.به گزارش رسانه‌های آلمان، در بازار غزه، کمبود دام و گوشت باعث شده قیمت هر کیلو گوشت تا ۱۲۰ دلار بالا برود. یکی از دام‌فروشان می‌گوید برای ورود هر محموله کالا به غزه، باید مبلغی سنگین برای "هماهنگی" پرداخت شود؛ رقمی که به گفته او برای هر بار حدود ۴۰۰ هزار دلار است. این عدد به‌طور مستقل قابل راستی‌آزمایی نیست، اما فروشندگان می‌گویند بدون این پرداخت‌ها، عملا ورود کالا ممکن نیست.در بخش پوشاک نیز همین الگو تکرار می‌شود. یک فروشنده لباس در غزه می‌گوید برای هر پالت کالا حدود ۵ هزار دلار باید برای "هماهنگی" پرداخت شود و همین هزینه، قیمت نهایی اجناس را به‌شدت بالا می‌برد. او می‌گوید بخشی از لباس‌ها اکنون از کرانه باختری به غزه می‌رسد و همین هم بر هزینه‌ها افزوده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 17:04:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6aa7d8508dc2</link></item><item><title>🔶 پنج خطر سلامتی ناشی از مصرف بیش از حد پروتئینپژوهش‌های علمی...</title><description>🔶 پنج خطر سلامتی ناشی از مصرف بیش از حد پروتئینپژوهش‌های علمی نشان می‌دهند که مصرف بیش از حد پروتئین نه‌تنها همیشه مفید نیست، بلکه در برخی شرایط می‌تواند سلامت بدن را تهدید کند.پروتئین بدون تردید یکی از مهم‌ترین مواد مغذی برای بدن است و نقش حیاتی در ساخت عضلات، ترمیم بافت‌ها، تولید هورمون‌ها و عملکرد سیستم ایمنی دارد. با این حال، متخصصان تغذیه تأکید می‌کنند که بدن انسان تنها به مقدار مشخصی پروتئین نیاز دارد و دریافت بیش از اندازه آن، به‌ویژه از منابع حیوانی، ممکن است عوارض مختلفی ایجاد کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 16:13:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c445c0b9f36</link></item><item><title>🔶 هشدار بانک مرکزی اروپا درباره اثرات جنگ ایران در حوزه یوروتحقیقات...</title><description>🔶 هشدار بانک مرکزی اروپا درباره اثرات جنگ ایران در حوزه یوروتحقیقات بانک مرکزی اروپا که روز جمعه هشتم خرداد (۲۹ مه) منتشر شد نشان می‌دهد که مصرف‌کنندگان منطقه یورو که پیش از این نیز از جنگ اوکراین آسیب دیده بودند ممکن است بر اثر بحران و تنش‌های حاصل از جنگ ایران باز هم آسیب ببینند.طبق گزارش خبرگزاری رویترز، بر اثر پیامدهای جنگ ایران مصرف‌کنندگان منطقه یورو رفتار و نگرش خود را با سرعت بیشتری تغییر داده‌اند؛ امری که به این معناست که ضربه اقتصادی می‌تواند عمیق‌تر و سریع‌تر باشد.حمله روسیه به اوکراین در فوریه ۲۰۲۲ باعث ایجاد بحران انرژی و تورمی شد که اروپا تا حد زیادی از آن بهبود یافته بود، اما پس از آن، حملات هوایی آمریکا و اسرائیل در ۲۸ فوریه علیه جمهوری اسلامی جنگی را آغاز کرد که منجر به اختلال بی‌سابقه‌ای در تأمین انرژی شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 15:44:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ff0b6f05ce0c</link></item><item><title>🔶 ادامه سیاست فشار حداکثری آمریکا با تحریم‌های جدید علیه شبکه نفتی...</title><description>🔶 ادامه سیاست فشار حداکثری آمریکا با تحریم‌های جدید علیه شبکه نفتی ایرانوزارت امور خارجه آمریکا روز پنجشنبه ۷ خرداد (۲۸ مه) در ادامه سیاست "فشار حداکثری"، مجموعه‌ای از تحریم‌های جدید را علیه افراد، شرکت‌ها و کشتی‌های مرتبط با صادرات نفت و محصولات پتروشیمی ایران اعلام کرد.هدف این اقدام کاهش درآمدهای جمهوری اسلامی عنوان شده است که به گفته واشنگتن برای فعالیت‌های منطقه‌ای و حمایت از گروه‌های نیابتی استفاده می‌شود.چندین شرکت مدیریت کشتی و تعدادی نفتکش به‌دلیل نقش در حمل و نقل نفت و پتروشیمی ایران در فهرست تحریم قرار گرفته‌اند و همچنین هشت کشتی به‌عنوان دارایی‌های مرتبط با این شبکه‌ها شناسایی و مسدود شده‌اند.وزارت خارجه آمریکا اعلام کرده است که این شبکه‌ها با استفاده از روش‌های پنهان حمل‌ونقل دریایی به فروش نفت ایران کمک کرده و بخشی از درآمدهای آن را تامین می‌کنند.هم‌زمان، وزارت خزانه‌داری نیز شبکه‌ای دیگر در حوزه فروش نفت ایران را تحریم کرده است.در بیانیه خزانه‌داری آمریکا به شرکت‌ها و افراد فعال در تجارت محصولات پتروشیمی ایران در کشورهای مختلف نیز اشاره و آن‌ها به‌دلیل انجام معاملات مالی مرتبط با ایران تحریم شده‌اند.آمریکا اعلام کرده هدف این اقدامات، تغییر رفتار ایران از طریق فشار اقتصادی و محدود کردن منابع مالی مرتبط با فعالیت‌های منطقه‌ای است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 15:42:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99818ebee0fc</link></item></channel></RSS>