<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>صدای آمریکا</title><item><title>🔺ارتش اسرائیل از کشتن یک فرمانده حماس در غزه خبر داد▪️ارتش اسرائیل اعلام کرد در حمله‌ای هدفمند در مر...</title><description>🔺ارتش اسرائیل از کشتن یک فرمانده حماس در غزه خبر داد▪️ارتش اسرائیل اعلام کرد در حمله‌ای هدفمند در مرکز نوار غزه، جمال ابوعون، از اعضای شاخه نظامی حماس، کشته شده است. فردی که به گفته ارتش اسرائیل هم‌زمان به‌عنوان پزشک در بیمارستان یافا در دیرالبلح فعالیت می‌کرد.▪️ارتش اسرائیل می‌گوید ابوعون فرمانده یک واحد در شاخه نظامی حماس بود و در طراحی و پیشبرد طرح‌هایی علیه نیروهای ارتش اسرائیل و داخل اسرائیل نقش داشت.▪️بر اساس این اعلام، ابوعون در ماه‌های اخیر در تلاش‌های حماس برای بازسازی توان رزمی، ایجاد ظرفیت‌های جدید و تقویت دوباره این گروه، برخلاف توافق آتش‌بس، مشارکت داشته است.در مقابل منابع فلسطینی، ابوعون را رئیس بخش بیهوشی بیمارستان یافا معرفی کرده‌اند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8156054.html</description><pubDate>2026-06-01 15:25:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1e32f7337385</link></item><item><title>نخست‌وزیر ژاپن گفت در یک گفت‌وگوی تلفنی با رئیس دولت جمهوری اسلامی، از تهران خواست «حداکثر انعطاف‌پذ...</title><description>نخست‌وزیر ژاپن گفت در یک گفت‌وگوی تلفنی با رئیس دولت جمهوری اسلامی، از تهران خواست «حداکثر انعطاف‌پذیری» را از خود نشان دهد تا فرصت رسیدن به توافق آتش‌بس با آمریکا از دست نرود.سانائه تاکایچی دوشنبه پس از تماس تلفنی با مسعود پزشکیان به خبرنگاران گفت که در این تماس، به‌طور جدی خواستار بازگشایی سریع تنگه هرمز شده است تا عبور و مرور آزاد و امن کشتی‌ها از آسیا و سایر کشورها تضمین شود.او جزئیاتی از پاسخ پزشکیان ارائه نکرد، اما گفت دو طرف بر ادامه ارتباط نزدیک تأکید کرده‌اند.پیشتر اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده اعلام کرد که این کشور از وزیر دارایی ژاپن و دیگر اعضای گروه هفت خواسته تا از رژیم تحریم‌های اقتصادی علیه جمهوری اسلامی پیروی کنند.اعضای گروه هفت کشور صنعتی جهان شامل آمریکا، کانادا، بریتانیا، فرانسه، آلمان، ایتالیا و ژاپن هستند.نخست‌وزیر ژاپن فروردین‌ماه در واکنش به شرایط حاکم بر خاورمیانه و تنگه هرمز اعلام کرده بود که کشورش به دنبال جایگزینی نفت عبوری از تنکه هرمز است و در تهیه نفت خام از طریق مسیرهایی که از تنگه هرمز عبور نمی‌کنند، پیشرفت‌هایی حاصل شده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 15:17:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e22a710f3707</link></item><item><title>ارتش اسرائیل پیش از آغاز حملات هوایی علیه مواضع حزب‌الله، به ساکنان هفت شهر و روستا در جنوب لبنان دس...</title><description>ارتش اسرائیل پیش از آغاز حملات هوایی علیه مواضع حزب‌الله، به ساکنان هفت شهر و روستا در جنوب لبنان دستور تخلیه داد.بر اساس گزارش تایمز اسرائیل، این هشدار شامل ساکنان حومین الفوقا، بنعفول، عرب صالیم، رومین، عزه، ارکی و جباع است و از آن‌ها خواسته شده دست‌کم یک کیلومتر از محل‌های اعلام‌شده فاصله بگیرند.آویخای ادرعی، سخنگوی ارتش اسرائیل، اعلام کرد این اقدام در پی نقض توافق آتش‌بس از سوی حزب‌الله انجام می‌شود و ارتش اسرائیل ناچار است با قدرت علیه این گروه اقدام کند.او در هشدار خود خطاب به ساکنان جنوب لبنان تأکید کرد که ارتش اسرائیل قصد آسیب زدن به غیرنظامیان را ندارد و هدف حملات، مواضع و زیرساخت‌های حزب‌الله است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 15:03:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ee62403b56cb</link></item><item><title>مدیران صنعت کشتیرانی در آتن می‌گویند هر توافق احتمالی میان آمریکا و جمهوری اسلامی برای کاهش تنش در خ...</title><description>مدیران صنعت کشتیرانی در آتن می‌گویند هر توافق احتمالی میان آمریکا و جمهوری اسلامی برای کاهش تنش در خلیج فارس، باید قواعد روشن و قابل اجرا برای عبور کشتی‌ها از تنگه هرمز داشته باشد؛ در غیر این صورت، بازگشت تجارت دریایی به وضعیت عادی ممکن نخواهد بود.به گزارش رویترز، این اظهارات در حاشیه نشست‌های آغازین پوزیدونیا، نمایشگاه دوسالانه کشتیرانی در آتن، مطرح شد.پانکاج خانا، رئیس شرکت هایدمار مریتایم، گفت صنعت کشتیرانی به چارچوبی روشن نیاز دارد؛ مقرراتی که دقیقاً مشخص کند کشتی‌ها چگونه می‌توانند وارد خلیج فارس شوند و از آن خارج شوند. او تأکید کرد حتی اگر توافق صلح امضا شود، تا زمانی که این قواعد روشن نشود، وضعیت برای کشتی‌ها مبهم می‌ماند.وزیر کشتیرانی یونان نیز گفت هیچ‌کس نمی‌تواند پایان درگیری را پیش‌بینی کند، زیرا بحران‌ها به‌سرعت پیچیده می‌شوند و به‌سختی باز می‌شوند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 14:56:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9727acb9888b</link></item><item><title>🔺مکرون از «تلاش‌های قاطعانه‌» دونالد ترامپ برای دستیابی به توافق با تهران استقبال کرد▪️رئیس‌جمهور فر...</title><description>🔺مکرون از «تلاش‌های قاطعانه‌» دونالد ترامپ برای دستیابی به توافق با تهران استقبال کرد▪️رئیس‌جمهور فرانسه از گفت‌وگوی تلفنی با دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا درباره وضعیت خاورمیانه خبر داد و اعلام کرد که «از تلاش‌های قاطعانه‌ای که او برای دستیابی سریع به یک توافق میان ایالات متحده و ایران انجام می‌دهد» استقبال می‌کند.▪️او تاکید کرد که توافق احتمالی میان تهران و واشنگتن «فرصتی منحصربه‌فرد برای ایجاد یک چارچوب امنیتی جدید با مشارکت همه طرف‌های ذی‌ربط فراهم می‌کند تا ثباتی پایدار در منطقه امکان‌پذیر شود.»▪️پیشتر آقای ترامپ گفته بود که برخی کشورهای عضو ناتو به ویژه فرانسه و بریتانیا در زمینه حمایت از ایالات متحده در جنگ علیه جمهوری اسلامی به اندازه کافی تلاش نمی‌کنند.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/macron-welcomes-trump-decisive-efforts-to-reach-agreement-with-tehran/8156052.html</description><pubDate>2026-06-01 14:48:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0c8543cd9872</link></item><item><title>عملیات تیپ گیواتی در شمال رودخانه لیتانی؛ انهدام پهپادها و راکت‌های آماده شلیک حزب‌الله؛نیروهای تیپ...</title><description>عملیات تیپ گیواتی در شمال رودخانه لیتانی؛ انهدام پهپادها و راکت‌های آماده شلیک حزب‌الله؛نیروهای تیپ گیواتی تحت فرماندهی لشکر ۳۶ ارتش اسرائیل، در جریان یک عملیات هدفمند در شمال رودخانه لیتانی برای انهدام زیرساخت‌های نظامی حزب‌الله، موفق شدند سه تن از نیروهای این گروه را که در حال آماده‌سازی برای پرتاب پهپاد به سمت مواضع ارتش بودند، از پا درآورند.روز گذشته، نیروهای زمینی مستقر در منطقه، سه شبه‌نظامی حزب‌الله را حین تلاش برای هدایت و پرتاب پهپادهای تهاجمی به سمت نیروهای اسرائیلی شناسایی کردند. بلافاصله پهپادهای نیروی هوایی اسرائیل وارد عمل شده و این افراد را هنگام فرار، هدف حملات قرار دادند.در ادامه این عملیات و طی جستجوهای محلی، نیروهای تیپ گیواتی یک انبار تسلیحاتی مخفی حاوی چندین فروند راکت و پهپاد انتحاری آماده پرتاب را کشف کردند.این انبار تسلیحات متعاقباً توسط نیروهای ارتش منهدم شد که وقوع انفجارهای ثانویه شدید در محل، وجود حجم بالایی از مهمات و مواد منفجره در آن را تایید کرد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 14:06:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1f14b94b8b0e</link></item><item><title>دبیر اجرایی خانه کارگر استان مازندران، نسبت به رسیدن بسیاری از خانواده‌های کارگری به مرز «فقر مطلق»،...</title><description>دبیر اجرایی خانه کارگر استان مازندران، نسبت به رسیدن بسیاری از خانواده‌های کارگری به مرز «فقر مطلق»، هشدار داد.نصرالله دریابیگی طی سخنانی که خبرگزاری کارگری ایلنا منتشر کرده، شکاف عمیق میان حقوق دریافتی و هزینه‌های جاری زندگی را موجب بحرانی شدن معیشت کارگران دانست.شورای عالی کار جمهوری اسلامی، حداقل دستمزد ماهانه کارگران را ۱۶ میلیون و ۶۰۰ هزار تومان تعیین کرده و طبق اعلام مرکز آمار، در فروردین امسال تورم نسبت به ماه مشابه سال قبل، ۷۳.۵ درصد افزایش داشته است.این فعال کارگری معتقد است که افزایش ۶۰ درصدی هزینه‌ها در مقابل رشد ناچیز دستمزد کاگران، حقوق‌های حداقلی را بی‌معنی کرده و جامعه کارگری را به مرز فقر مطلق کشانده است.دریابیگی همچنین نسبت به شکاف میان «زندگی لوکس ثروتمندان» و زندگی کارگران که برای تأمین نیازهای اولیه خود با مشکلات شدید مواجه هستند، انتقاد کرد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 14:00:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#75b4bc390196</link></item><item><title>انهدام سکوی پرتاب موشک حزب‌الله دقایقی پس از حمله به طبریا؛ارتش اسرائیل اعلام کرد تنها چند دقیقه پس...</title><description>انهدام سکوی پرتاب موشک حزب‌الله دقایقی پس از حمله به طبریا؛ارتش اسرائیل اعلام کرد تنها چند دقیقه پس از حمله موشکی شبانه حزب‌الله به شهر «طبریا»، سکوی پرتابی را که در این حمله مورد استفاده قرار گرفته بود، شناسایی و منهدم کرده است.ارتش اسرائیل اعلام کرد که نیروهایش در مواجهه با تشدید حملات مرزی این گروه تروریستی تحت حمایت جمهوری اسلامی علیه غیرنظامیان، به واکنش‌های سریع خود در انهدام زیرساخت‌های نظامی آن ادامه می‌دهند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 13:55:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ca8385010c87</link></item><item><title>ریاست‌جمهوری مصر اعلام کرد عبدالفتاح السیسی، رئیس‌جمهور این کشور، در تماس تلفنی با امانوئل مکرون، رئ...</title><description>ریاست‌جمهوری مصر اعلام کرد عبدالفتاح السیسی، رئیس‌جمهور این کشور، در تماس تلفنی با امانوئل مکرون، رئیس‌جمهور فرانسه، از تلاش‌های فشرده قاهره برای کمک به دستیابی به توافقی جامع میان آمریکا و جمهوری اسلامی خبر داده است.مصر اعلام کرده هدف از اقدامات و تلاش‌‌ها برای رسیدن به این توافق، جلوگیری از بازگشت تنش و بازگرداندن امنیت و ثبات به منطقه و کشورهای خلیج فارس است.این موضع در شرایطی اعلام شده که جنگ آمریکا و جمهوری اسلامی، امنیت خلیج فارس، عبور و مرور در تنگه هرمز و ثبات انرژی جهانی را به یکی از محورهای اصلی رایزنی‌های منطقه‌ای و بین‌المللی تبدیل کرده است.در همین تماس، مکرون نیز بر ضرورت باز بودن تنگه هرمز و رفع هرگونه محدودیت در عبور و مرور از این مسیر راهبردی تأکید کرد. دو طرف همچنین توافق کردند هماهنگی و رایزنی‌های فشرده میان مصر و فرانسه برای بازگرداندن ثبات منطقه‌ای ادامه یابد.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 13:01:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#515748a003a6</link></item><item><title>🔺امیدواری نسبی مصرف‌کنندگان منطقه یورو به کنترل تورم بلندمدت▪️نظرسنجی تازه بانک مرکزی اروپا نشان می‌...</title><description>🔺امیدواری نسبی مصرف‌کنندگان منطقه یورو به کنترل تورم بلندمدت▪️نظرسنجی تازه بانک مرکزی اروپا نشان می‌دهد مصرف‌کنندگان منطقه یورو، با وجود جهش تورم و افزایش فشار قیمت انرژی، انتظارات تورمی بلندمدت خود را نزدیک به هدف نگه داشته‌اند.▪️بر اساس گزارش رویترز، تورم منطقه یورو در آوریل تحت تأثیر افزایش قیمت نفت به ۳ درصد رسید؛ بالاتر از هدف ۲ درصدی بانک مرکزی اروپا.▪️داده‌های روزهای اخیر در اقتصادهای بزرگ منطقه یورو از باقی ماندن تورم بالاتر از هدف بانک مرکزی حکایت دارد. در فرانسه، نرخ تورم ماه مه به ۲.۸ درصد افزایش یافت. در ایتالیا، تورم به ۳.۲ درصد رسید. در اسپانیا، نرخ تورم در سطح ۳.۲ درصد ثابت ماند، و در آلمان، تورم به ۲.۶ درصد کاهش یافت.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/euro-zone-consumers-take-benign-view-on-inflation-surge/8156051.html</description><pubDate>2026-06-01 12:51:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0d7094f73e21</link></item><item><title>سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی ادعا کرد که موضوع آتش‌بس در لبنان «بخش جدایی‌ناپذیر هرگونه آتش‌بس و...</title><description>سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی ادعا کرد که موضوع آتش‌بس در لبنان «بخش جدایی‌ناپذیر هرگونه آتش‌بس و توافق نهایی» با آمریکا برای خاتمه جنگ است.اسماعیل بقایی دوشنبه در یک نشست خبری گفت: «تاکید داریم که آتش‌بس در لبنان بخش لاینفک هرگونه آتش‌بس و توافق نهایی برای جنگ است.»این اظهارات همزمان با دستور نخست‌وزیر و وزیر دفاع اسرائیل برای آغاز حملات به مواضع حزب‌الله لبنان در حومه بیروت مطرح شده است. این دستور به دلیل نقض‌های مکرر آتش‌بس از سوی حزب‌الله صادر شد. همچنین اسرائیل به پیشروی نیروی زمینی خود در جنوب لبنان ادامه می‌دهد.بقایی علاوه بر اسرائیل، ادعا کرده که آمریکا نیز به «نقض آتش‌بس» می‌پردازد؛ این در حالی است که سنتکام از «اقدامات تهاجمی» رژیم ایران خبر داده و اعلام کرده که این حملات «شامل سرنگونی یک پهپاد ام‌کیو-۱ آمریکا در حال انجام عملیات بر فراز آب‌های بین‌المللی بود.»@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 12:43:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d585770b81f0</link></item><item><title>دادگستری استان سمنان دارایی‌های ۱۸ نفر از شهروندان را به اتهام همکاری با آنچه «سرویس‌های جاسوسی آمری...</title><description>دادگستری استان سمنان دارایی‌های ۱۸ نفر از شهروندان را به اتهام همکاری با آنچه «سرویس‌های جاسوسی آمریکا و اسرائیل» خوانده، توقیف کرد. رئیس کل دادگستری استان سمنان گفت: با اجرای این احکام، شمار افرادی که دارایی‌هایشان در این استان توقیف شده به ۴۰ نفر رسیده است.به گفته محمدصادق اکبری، برای شماری از افراد در داخل و خارج از ایران پرونده قضایی تشکیل شده و آنها به همکاری با اسرائیل و نهادهای اطلاعاتی خارجی متهم شده‌اند. مقام‌های قضایی مدعی هستند که این افراد با اقدام‌ها یا حمایت‌های خود در جهت تقویت یا مشروعیت‌بخشی به اسرائیل علیه امنیت و منافع ملی ایران فعالیت کرده‌اند.در این گزارش جزئیاتی درباره هویت افراد، ارزش دارایی‌های توقیف‌شده یا اسناد و مدارک مربوط به این اتهامات منتشر نشده است.این اقدام در حالی صورت می‌گیرد که رسانه‌های حکومتی پیش‌تر از توقیف اموال ده‌ها ایرانی خارج از کشور در استان‌های گلستان و خراسان جنوبی خبر داده بودند. مقام‌های قضایی این افراد را به همکاری با نهادهای خارجی متهم کرده‌اند، اما جزئیات پرونده‌ها، مستندات اتهام‌ها و امکان دفاع متهمان به‌طور مستقل قابل راستی‌آزمایی نیست.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 12:39:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6b61757c0b1d</link></item><item><title>اسرائیل تایمز در گزارشی به نقل از دو دیپلمات اعلام کرد که مذاکره‌‌کنندگان پرونده غزه قرار است روز پن...</title><description>اسرائیل تایمز در گزارشی به نقل از دو دیپلمات اعلام کرد که مذاکره‌‌کنندگان پرونده غزه قرار است روز پنج‌شنبه ۱۴ خرداد، به میزبانی کشور مصر، گفت‌وگوهای مربوط به خلع سلاح حماس را از سر بگیرند.این دو دیپلمات عرب گفته‌اند که «هیئت صلح» تحت هدایت آمریکا، هنوز به طور کامل امید خود را به امکان پیشرفت مذاکرات از دست نداده و این در حالی است که حماس از پذیرش پیشنهاد «هیئت صلح» برای خلع سلاح خودداری می‌کند.حماس ادعا می‌کند تا زمانی که رهبر جدید انتخاب نشود، نمی‌توان هیچ تصمیم نهایی درباره خلع سلاح اتخاذ کند. ایالات متحده، اتحادیه اروپا، اسرائیل و برخی از کشورها از جمله مصر، حماس و یا دست‌کم شاخه نظامی این گروه را در فهرست گروه‌های تروریستی قرار داده‌اند.دیپلمات‌های عرب به اسرائيل تایمز گفته‌اند که اگر طرح رئیس‌جمهور آمریکا، جهت پایان دادن به جنگ غزه به نتیجه نرسد،‌ احتمال بررسی طرح‌های جایگزین وجود دارد.یکی از گزینه‌های جایگزین، اجازه به دولت بنیامین نتانیاهو برای بازسازی برخی از مناطق غزه که تحت کنترل اسرائیل قرار دارد، است که پیش‌تر از سوی دونالد ترامپ به دلیل احتمال مخالفت منطقه کنار گذاشته شده بود.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 12:32:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4bd904040c49</link></item><item><title>جمهوری اسلامی با اعتراض به انتقادهای اتحادیه اروپا از حملاتش در منطقه، این حملات را در چارچوب «حق دف...</title><description>جمهوری اسلامی با اعتراض به انتقادهای اتحادیه اروپا از حملاتش در منطقه، این حملات را در چارچوب «حق دفاع مشروع» توصیف کرد.اتحادیه‌ ارو‍پا طی روزهای اخیر با صدور بیانیه‌های جداگانه، تداوم حملات جمهوری اسلامی به کشورهای همسایه را محکوم کرده بود.در یک بیانیه در محکومیت حملات جمهوری اسلامی به خاک کویت، اتحادیه اروپا چنین حملاتی «تهدیدی جدی برای امنیت و ثبات منطقه‌ای» خوانده است. این اتحادیه از جمهوری اسلامی خواسته است تا قطعنامه ۲۸۱۷ شورای امنیت سازمان ملل مبنی بر توقف حملات به کشورهای خلیج فارس را به طور کامل اجرا کند.اتحادیه اروپا همچنین هفتم خرداد نیز در بیانیه پایانی بیست‌وپنجمین نشست سالانه خود به موضوع ایران اشاره و یادآور شد که به شدت «حملات غیرقابل توجیه و بی رویه موشک‌های بالستیک و پهپاد ایران» علیه کشورهای منطقه را محکوم می‌کند.اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی اما به بیانیه‌‌ها اتحادیه اروپا واکنش نشان داده و مدعی شد که «هدف قرار دادن مبادی و امکاناتی که برای تجاوز نظامی» مورد استفاده قرار می‌گیرد، در چارچوب «حق دفاع مشروع» است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 12:27:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#786cdcf61ca2</link></item><item><title>وزارت خارجه کویت با انتشار بیانیه‌ای، «حملات نادرست و مکرر» جمهوری اسلامی به خاک خود را شدیداً محکوم...</title><description>وزارت خارجه کویت با انتشار بیانیه‌ای، «حملات نادرست و مکرر» جمهوری اسلامی به خاک خود را شدیداً محکوم و نسبت به آن ابراز انزجار کرد.در این بیانیه که دوشنبه منتشر شد، آمده است که این حملات «تشدید تنشی خطرناک، تعرضی مستقیم به امنیت دولت کویت و ثبات آن، نقض آشکار قواعد حقوق بین‌الملل، منشور سازمان ملل متحد و قطعنامه شماره ۲۸۱۷ شورای امنیت برای سال ۲۰۲۶، و تهدیدی جدی برای سلامت غیرنظامیان و تأسیسات حیاتی کشور» محسوب می‌شود.این وزارتخانه تأکید کرد که ادامه و تکرار این حملات، تلاش‌های صورت‌گرفته برای کاهش تنش را تضعیف کرده و امنیت و ثبات منطقه را به خطر می‌اندازد.همچنین کویت ضمن مسئول دانستن جمهوری اسلامی در این «حملات تجاوزکارانه»، افزود که «حق کامل خود را برای اتخاذ هر اقدام لازم جهت حفظ امنیت و دفاع از سرزمین خود محفوظ می‌دارد.»@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 12:22:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#80a2abf28e63</link></item><item><title>روسیه صادرات سوخت جت را تا ۳۰ نوامبر ممنوع کرد؛ تصمیمی که هم‌زمان با افزایش حملات اوکراین به پالایشگ...</title><description>روسیه صادرات سوخت جت را تا ۳۰ نوامبر ممنوع کرد؛ تصمیمی که هم‌زمان با افزایش حملات اوکراین به پالایشگاه‌ها و فشار بر زیرساخت انرژی این کشور گرفته شده است.دولت روسیه هدف از این محدودیت را حفظ ثبات بازار داخلی و تأمین نیاز مصرف‌کنندگان اعلام کرده است.اهمیت این تصمیم بیش از آنکه به سهم روسیه در بازار جهانی سوخت جت مربوط باشد، به نشانه‌ای از فشار داخلی بر تولید سوخت در روسیه بازمی‌گردد.طبق داده‌های جمع‌آوری‌شده بلومبرگ از شرکت تحلیلی ورتکسا، روسیه در سال گذشته به‌طور متوسط روزانه حدود ۳۰ هزار بشکه سوخت جت صادر کرده است. این رقم کمتر از دو درصد عرضه جهانی است.میانگین صادرات روزانه این کشور در چهار ماه نخست سال ۲۰۲۶ نیز به ۲۸ هزار بشکه کاهش یافته و ترکیه خریدار اصلی آن بوده است.پیش از این نیز وزارت انرژی روسیه از اول آوریل ممنوعیت صادرات بنزین را دوباره اعمال کرده بود تا سوخت بیشتری در بازار داخلی باقی بماند.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 12:18:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0819acb1aab1</link></item><item><title>🔺دولت مبلغ کالابرگ را افزایش نداد▪️در حالی که طی هفته‌های گذشته بارها از بررسی افزایش اعتبار کالابرگ...</title><description>🔺دولت مبلغ کالابرگ را افزایش نداد▪️در حالی که طی هفته‌های گذشته بارها از بررسی افزایش اعتبار کالابرگ، پیشنهاد رشد ۳۰ تا ۱۰۰ درصدی آن و ضرورت جبران فشار گرانی بر سفره مردم سخن گفته شده بود، وزیر تعاون، کار و رفاه اجتماعی، اعلام کرد کالابرگ خردادماه «به روال ماه‌های قبل» پرداخت می‌شود.▪️این اظهارنظر به معنای آن است که دولت، دست‌کم در خرداد، مبلغ کالابرگ را افزایش نداده است؛ آن هم در شرایطی که انتظار عمومی پس از چندین وعده و اظهارنظر رسمی، به سمت افزایش اعتبار این طرح رفته بود.▪️کالابرگ قرار بود بخشی از فشار تورم بر معیشت خانوار را جبران کند، اما با ثابت ماندن مبلغ آن و رشد قیمت کالاهای اساسی، ارزش واقعی این حمایت کاهش یافته است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/8156050.html</description><pubDate>2026-06-01 12:12:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#307b818c72fe</link></item><item><title>🔺دانشگاه زیر فشار امنیتی؛ شرق از موج تازه اخراج، تعلیق و پرونده‌سازی برای صدها دانشجو خبر داد▪️روزنا...</title><description>🔺دانشگاه زیر فشار امنیتی؛ شرق از موج تازه اخراج، تعلیق و پرونده‌سازی برای صدها دانشجو خبر داد▪️روزنامه شرق در گزارشی از موج تازه احضار، تشکیل پرونده، تعلیق و صدور احکام انضباطی برای دانشجویان چند دانشگاه بزرگ ایران خبر داده است.▪️بر اساس این گزارش، چهار روز پس از بازگشایی دانشگاه‌ها در اسفند ۱۴۰۴، پس از دو ماه تعطیلی، دانشجویان با تماس‌ها و پیامک‌هایی درباره تشکیل پرونده انضباطی روبه‌رو شدند.▪️اکنون در خرداد ۱۴۰۵ و در حالی که تعطیلی دانشگاه‌ها به دلیل جنگ به سه ماه نزدیک شده، دانشگاه‌ها پیگیری همان پرونده‌ها و تشکیل پرونده‌های تازه را آغاز کرده‌اند.▪️در دانشگاه صنعتی شریف، حدود ۲۵ تا ۳۰ پرونده مشخص وجود دارد و با احتساب موارد علنی‌نشده، شمار پرونده‌ها می‌تواند به ۳۰ تا ۴۰ مورد برسد.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/a-new-wave-of-expulsions-suspensions-and-filing-of-cases-against-hundreds-of-students/8156048.html</description><pubDate>2026-06-01 11:36:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c428c8ed6dbb</link></item><item><title>در پی نقض‌های مکرر آتش‌بس در لبنان از سوی حزب‌الله و حملات این گروه به شهرها و شهروندان اسرائیل، بنی...</title><description>در پی نقض‌های مکرر آتش‌بس در لبنان از سوی حزب‌الله و حملات این گروه به شهرها و شهروندان اسرائیل، بنیامین نتانیاهو، نخست‌وزیر اسرائیل، و اسرائیل کاتز، وزیر دفاع، دستور دادند ارتش اسرائیل اهداف وابسته به حزب‌الله در منطقه ضاحیه بیروت را هدف قرار دهد.در بیانیه مشترک نتانیاهو و کاتز آمده است که این تصمیم در پاسخ به حملات اخیر حزب‌الله و ادامه تهدید علیه شهروندان اسرائیل گرفته شده است.ضاحیه بیروت از مهم‌ترین پایگاه‌های حزب‌الله در پایتخت لبنان به شمار می‌رود و در ماه‌های گذشته نیز بارها هدف حملات ارتش اسرائیل قرار گرفته است.⬇️ بیشتر بخوانید:https://ir.voanews.com/a/netanyahu-and-katz-order-attack-on-hezbollah-positions-in-beirut/8156049.html</description><pubDate>2026-06-01 11:25:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a2eda0dd1e0e</link></item><item><title>تصاویر منتسب به شلیک موشک از امیدیه در خوزستان؛تصاویر ارسالی به کانال تلگرامی «وحید آنلاین» شلیک موش...</title><description>تصاویر منتسب به شلیک موشک از امیدیه در خوزستان؛تصاویر ارسالی به کانال تلگرامی «وحید آنلاین» شلیک موشک از امیدیه در خوزستان را حوالی ۶:۳۰ صبح دوشنبه ۱۱ خرداد نشان می‌دهد.هم‌زمان سپاه پاسداران از حمله به یک پایگاه هوایی در منطقه خبر داد و ادعا کرد که این پایگاه مبدأ حمله به یک دکل مخابراتی در سیریک واقع در استان هرمزگان بوده است. روابط عمومی سپاه پاسداران دوشنبه از اعلام جزئیات بیشتر خودداری کرد و مشخص نکرد که این پایگاه در کدام کشور قرار داشت.در این زمینه خبرگزاری رسمی کویت گزارش داد که پدافند هوایی این کشور، جایی که یک پایگاه آمریکا در آن قرار دارد، روز دوشنبه در حال رهگیری حملات موشکی و پهپادی بوده است. آژیرهای هشدار نیز در سراسر کویت به صدا درآمده‌اند، اما جزئیات بیشتری ارائه نشده است.@FarsiVOA</description><pubDate>2026-06-01 10:59:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#530e19fb0b36</link></item></channel></RSS>