<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>العربیه فارسی</title><item><title>شبکه«NBC» با استناد به تحقیقات اولیه انجام شده گزارش داد که موشک...</title><description>شبکه«NBC» با استناد به تحقیقات اولیه انجام شده گزارش داد که موشک دوش‌پرتاب ساخت چین عامل سرنگونی جنگنده F-15E آمریکا بر فراز جنوب غرب ایران بوده است. ترامپ پس از این حادثه گفته بود که حمله با یک موشک دوش‌پرتاب ارزان‌قیمت در ارتفاع پایین، صورت گرفته است. منابع آمریکایی می‌گویند که چین به ایران رادار هشدار زودهنگام دوربرد که قادر به رصد هواپیماهای پنهان‌کار است، تحویل داده است. تحقیقات آمریکا در مورد این حادثه که در آوریل گذشته رخ داد، همچنان ادامه دارد. پس از دهها این اولین حادثه سرنگون شدن یک جنگنده آمریکایی با آتش دشمن به شمار می‌رود. خلبانان این جنگنده با چتر نجات بر رشته کوه زاگروس فرود آمدند که با انجام عملیاتی دقیق و بسیار پیچیده به‌طور موفقیت‌آمیز نجات داده شدند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 23:16:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#16ff0e821ce4</link></item><item><title>ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا «سنتکام» شنبه نهم خرداد با نشر بیانیه‌ای اعلام...</title><description>ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا «سنتکام» شنبه نهم خرداد با نشر بیانیه‌ای اعلام کرد نیروهای تحت فرماندهی آن در خلیج عمان یک کشتی تجاری با پرچم گامبیا با نام «لیان استار» [M/V Lian Star] را پس از دادن 20 بار هشدار در حالی که با بی‌‌اعتنایی به محاصره دریایی از آب‌های بین‌المللی گذشته و قصد داشت به بنادر ایران برود را با یک موشک هل‌فایر (Hellfire) از یک بالگرد به اتاق موتور محرکه آن از کار انداخته و از ادامه مسیر آن جلوگیری کردند. سنتکام همچنین اعلام کرد که در ادامه اجرای عملیات محاصره دریایی علیه ایران، تاکنون 5 کشتی را ازکار انداخته و 116 کشتی دیگر را به تغییر مسیر و عدم تردد به سوی سواحل ایران، ملزم کرده است.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 22:41:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7fbb3cdc09b2</link></item><item><title>خبرنگار العربیه از درگیری‌های شدید میان حزب‌الله و نیروهای ارتش اسرائیل در...</title><description>خبرنگار العربیه از درگیری‌های شدید میان حزب‌الله و نیروهای ارتش اسرائیل در شهرک «دبین» در جنوب لبنان خبر داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 22:36:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#01df663e8ba3</link></item><item><title>ارتش اسرائیل در پی تشدید رویارویی با حزب‌الله، از به‌روزرسانی تدابیر دفاعی...</title><description>ارتش اسرائیل در پی تشدید رویارویی با حزب‌الله، از به‌روزرسانی تدابیر دفاعی فرماندهی جبهه داخلی از ابتدای امروز [شنبه نهم خرداد] و توقف فعالیت‌های آموزشی در مناطق خط رویارویی در مرز با لبنان خبر داد. همچنین در چارچوب این تدابیر جبهه داخلی، سواحل در مناطق هم‌مرز با لبنان به روی عموم بسته اعلام شد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 22:36:33</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b26d2b3537f1</link></item><item><title>در جریان برگزاری مراسم رژه نظامی نیروهای مسلح در شهر ویگو در...</title><description>در جریان برگزاری مراسم رژه نظامی نیروهای مسلح در شهر ویگو در شمال غرب اسپانیا، پرچم این کشور مقام چشمان پادشاه فیلیپ ششم و شاهدخت لیونور سقوط کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 21:51:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8df4994612aa</link></item><item><title>سازمان رادیو و تلویزیون اسرائیل: ارزیابی‌های آمریکا و اسرائیل بر این است...</title><description>سازمان رادیو و تلویزیون اسرائیل: ارزیابی‌های آمریکا و اسرائیل بر این است که حزب‌الله با هدف کارشکنی در مذاکرات اقدام به حملات موشکی می‌کند. انتظار می‌رود مذاکرات بین نمایندگان نظامی اسرائیل و لبنان در هفته آینده نیز ادامه یابد. نتانیاهو طرح را به کابینه امنیتی ارائه داد که به موجب آن دامنه کنترل بر غزه گسترش می‌یابد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 21:41:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c7b5eb5d5628</link></item><item><title>وب‌سایت «واللا» به نقل از افسران ارتش اسرا‌ئیل: نیروهای اسرائیلی عملیات بسیار...</title><description>وب‌سایت «واللا» به نقل از افسران ارتش اسرا‌ئیل: نیروهای اسرائیلی عملیات بسیار مهمی را به فرمان مقامات سیاسی در لبنان آغاز کردند. در امتداد مرز با لبنان به منظور جلوگیری از وقوع حمله‌ای شبیه به حمله هفتم اکتبر خط دفاعی فعال‌تری ایجاد می‌کنیم. رئیس ستاد ارتش به نیروهای‌مان دستور داد در ابتدا نیروهای الرضوان را تحت پیگرد قرار دهند و در بلندمدت برای انهدام کامل گروه حزب‌الله اقدام کنند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 21:38:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#235bc0c68a06</link></item><item><title>منابع لبنانی: حزب‌الله برای برخی از فعالان در شهر صور که خواستار...</title><description>منابع لبنانی: حزب‌الله برای برخی از فعالان در شهر صور که خواستار خلع‌سلاح این گروه شبه‌نظامی شده بودند، پیام تهدید ارسال کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 21:36:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#180bdd3e642d</link></item><item><title>نواف سلام، نخست وزیر لبنان اعلام کرد که کشورش با یک تشدید...</title><description>نواف سلام، نخست وزیر لبنان اعلام کرد که کشورش با یک تشدید تنش خطرناک از سوی اسرائیل مواجه است و تاکید کرد که مذاکرات با اسرائیل کم هزینه ترین مسیر پیش روی لبنان محسوب می شود. او در ادامه افزود که اسرائیل با سیاست «زمین سوخته» و «مجازات جمعی» به امنیت دست نخواهد یافت.نواف سلام، نخست وزیر لبنان، شنبه 9 خرداد در سخنانی از مقر دولت در بیروت گفت: «صبح امروز با رئیس جمهور برای ارزیابی وضعیت حساس و دشواری که لبنان با آن روبه رو است، به ویژه در سایه تشدید خطرناک و بی سابقه اقدامات اسرائیل در روزهای اخیر، دیدار کردم. همچنین بر ضرورت افزایش تلاش های سیاسی و دیپلماتیک برای دستیابی به آتش بسی سریع، مؤثر و پایدار تاکید شد.»او افزود: «آیا مذاکرات نتیجه ای تضمین شده دارند؟ قطعاً خیر. اما در مقایسه با گزینه های دیگر موجود در شرایط کنونی، این مسیر کم هزینه ترین راه برای کشور و مردم ما است.»سلام همچنین تاکید کرد: «اسرائیل باید بداند که با سیاست زمین سوخته، مجازات جمعی و ویران کردن روستاها و شهرک ها، به امنیت و ثبات دست خواهد یافت.»https://ara.tv/kbaf6</description><pubDate>2026-05-30 21:20:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#477c0013f3f7</link></item><item><title>شبکه 12: ارتش اسرائیل طرح هجومی در عمق لبنان و بیروت تدارک...</title><description>شبکه 12: ارتش اسرائیل طرح هجومی در عمق لبنان و بیروت تدارک دیده و منتظر موافقت مقامات سیاسی است. حزب‌الله برای اولین بار سایت‌های غیرنظامی اسرائیلی را هدف قرار داد. حزب‌الله با بیش از 100 موشک و پهپاد اسرائیل را هدف قرار داد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 21:09:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9a6d893895e8</link></item><item><title>شبکه 12: حزب‌الله تلاش دارد معادله جدیدی در مقابل پیشروی ارتش اسرائیل...</title><description>شبکه 12: حزب‌الله تلاش دارد معادله جدیدی در مقابل پیشروی ارتش اسرائیل در لبنان ایجاد کند. دولت اسرائیل در پی حملات حزب‌الله امروز در صدد است تدابیر جبهه داخلی را تشدید کند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 21:06:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#936a9ce9d3e5</link></item><item><title>روسیه و اوکراین شامگاه گذشته مجددا شاهد دور تازه ای از حملات...</title><description>روسیه و اوکراین شامگاه گذشته مجددا شاهد دور تازه ای از حملات متقابل فودند که به گفته مقام های دو طرف، به کشته شدن شماری از افراد و وارد آمدن خسارات گسترده منجر شده است.تیم مدیریت بحران منطقه مرزی «بلگورود» روسیه اعلام کرد که سه مرد در شهرک اوکتیابرسکی، واقع در چند کیلومتری مرز اوکراین، در دو حمله جداگانه جان خود را از دست دادند.در شهر آرماویر در منطقه کراسنودار واقع در جنوب روسیه نیز مقام های محلی از وقوع آتش سوزی در یک انبار نفت خبر دادند. به گفته آنها، این حادثه خسارات جانی نداشته است. این تأسیسات نفتی پیش تر نیز هدف حملات پهپادی اوکراین قرار گرفته بود.همچنین آتش سوزی دیگری در بندر «تاگانروگ» در استان روستوف در جنوب روسیه رخ داد. یوری اسلیوسار، فرماندار منطقه، اعلام کرد که در این حادثه دو نفر زخمی شدند و آتش به یک نفتکش، یک مخزن سوخت و یک ساختمان اداری سرایت کرد.از سوی دیگر، وزارت دفاع روسیه اعلام کرد که طی شامگاه گذشته 127 فروند پهپاد را بر فراز خاک روسیه و شبه جزیره کریمه که به روسیه ملحق شده است، سرنگون کرده است.https://ara.tv/97m81</description><pubDate>2026-05-30 20:42:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#117f3b8cd220</link></item><item><title>شبکه 13: اسرائیل از پاسخ گسترده حزب‌الله غافلگیر شده و برای چنین...</title><description>شبکه 13: اسرائیل از پاسخ گسترده حزب‌الله غافلگیر شده و برای چنین حملاتی آمادگی نداشت.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 20:41:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#18f3ca77d971</link></item><item><title>شبکه 13 اسرائیل: ارتش اسرائیل توصیه کرد در چارچوب هر توافقی، در...</title><description>شبکه 13 اسرائیل: ارتش اسرائیل توصیه کرد در چارچوب هر توافقی، در مناطقی در لبنان که کنترل آنها را به دست گرفته است باقی بماند.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 20:41:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#58b56a4bf514</link></item><item><title>رسانه‌های اسرائیلی: نتانیاهو تا لحظاتی دیگر رایزنی‌های امنیتی درباره نحوه پاسخ دادن...</title><description>رسانه‌های اسرائیلی: نتانیاهو تا لحظاتی دیگر رایزنی‌های امنیتی درباره نحوه پاسخ دادن به حملات حزب‌الله را آغاز خواهد کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 20:40:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6d3ea2ec515b</link></item><item><title>شبکه 12 اسرائیل: از نیمه شب گذشته تاکنون پرتاب شدن 25 موشک...</title><description>شبکه 12 اسرائیل: از نیمه شب گذشته تاکنون پرتاب شدن 25 موشک از لبنان، رصد شد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 20:34:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4a8c25b33b63</link></item><item><title>در حالی که دولت بغداد با فشارهای فزاینده آمریکا برای کنترل و...</title><description>در حالی که دولت بغداد با فشارهای فزاینده آمریکا برای کنترل و محدود کردن سلاح گروه هایی مواجه است که واشنگتن آنها را «سازمان های تروریستی» طبقه بندی می کند «کتائب حزب الله عراق»، یکی از گروه های مسلح بانفوذ و نزدیک به ایران، بر ادامه فعالیت خود تاکید کرد.از زمان روی کار آمدن علی الزیدی، نخست وزیر عراق، در اواسط ماه مه، او متعهد شده انحصار سلاح را در اختیار دولت قرار دهد. این موضوع پس از تحولات منطقه ای ناشی از جنگ غزه و سپس جنگ آمریکا و اسرائیل با ایران در 28 فوریه، به مسئله ای حساس تر تبدیل شده است.آمریکا این گروه ها را به حمله علیه منافع خود در عراق متهم کرده است. همچنین برخی گروه های دیگر در عراق مسئولیت حملات پهپادی و موشکی به پایگاه های آمریکایی را بر عهده گرفته اند.از دیگر سو، واشینگتن در جریان جنگ، مواضع و پایگاه های متعلق به این گروه ها، از جمله کتائب حزب الله، را هدف حملات هوایی قرار داد که به کشته شدن ده ها نفر از اعضای آنها انجامید.https://ara.tv/18dce</description><pubDate>2026-05-30 20:31:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#44d452a15f19</link></item><item><title>در حالی که اوضاع در سایه اظهارات متناقض آمریکا و ایران همچنان...</title><description>در حالی که اوضاع در سایه اظهارات متناقض آمریکا و ایران همچنان مبهم به نظر می رسد، پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، اعلام کرد که ارتش ایالات متحده برای ازسرگیری جنگ آمادگی کامل دارد. وضعیتی که تاکنون در سایه گفتگوها میان واشینگتن و تهران با میانجی گری پاکستان در قالب مذاکراتی شبه دیپلماتیک دنبال می شود، این است: «نه توافقی حاصل شده و نه جنگی از سر گرفته شده است.»این در حالی است که دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا، جمعه 9 خرداد اعلام کرد که محاصره ایران را لغو کرده و از نزدیک بودن توافق خبر داد. از دیگر سو، تهران تمامی اظهارات ترامپ را رد کرد. سپس واشینگتن مجددا اعلام کرد که ترامپ تنها در صورتی با تهران توافق خواهد کرد که همه شروط او برآورده شده و توافقی کامل حاصل شود.https://ara.tv/3r3w7</description><pubDate>2026-05-30 20:15:56</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#12ff5a2c18b8</link></item><item><title>یک مقام آمریکایی به «آسوشیتد پرس»: نفتکش «لیان استار» هشدارهای نیروهای دریایی...</title><description>یک مقام آمریکایی به «آسوشیتد پرس»: نفتکش «لیان استار» هشدارهای نیروهای دریایی ایالات متحده در خلیج عمان را نادیده گرفته بود.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 19:46:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8030c34c2985</link></item><item><title>«آسوشیتد پرس» به نقل از یک منبع آمریکایی: ارتش آمریکا یک کشتی...</title><description>«آسوشیتد پرس» به نقل از یک منبع آمریکایی: ارتش آمریکا یک کشتی تجاری را از حرکت به سوی بنادر ایرانی منع کرد.@Alarabiya_far</description><pubDate>2026-05-30 19:22:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60dab2ef80d9</link></item></channel></RSS>