<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️امانوئل مکرون، رئیس جمهوری فرانسه روز دوشنبه ۱۱ خردادماه با انتشار پیامی در اکس اعلام کرد در جریان...</title><description>♦️امانوئل مکرون، رئیس جمهوری فرانسه روز دوشنبه ۱۱ خردادماه با انتشار پیامی در اکس اعلام کرد در جریان گفتگوی تلفنی با دونالد ترامپ، از تلاش‌های او برای پایان دادن به جنگ در خاورمیانه تشکر و بر آمادگی نیروهای بین‌المللی برای کمک به تامین امنیت کشتیرانی در تنگه هرمز، تاکید کرده است.مکرون در این پیام نوشت: «از تلاش‌های مصرانه او برای دستیابی به توافقی سریع بین ایالات متحده و ایران، که فرصتی بی‌نظیر برای ایجاد یک چارچوب امنیتی جدید با مشارکت همه بازیگران مربوط و ایجاد ثبات پایدار در منطقه است، تقدیر کردم.»مکرون در همین پیام افزود: «ما آماده‌ایم تا به طور کامل از این تلاش‌ها حمایت کنیم و نقش خود را در اجرای آنها ایفا کنیم. این هدف ماموریت بین‌المللی است که ما با بریتانیا و شرکای خود ایجاد کرده‌ایم و آماده‌ایم تا به محض دستیابی به توافق برای کمک به تامین امنیت ترافیک دریایی در تنگه هرمز مستقر شویم.»مکرون بدون اشاره مستقیم به سابقه حضور فرانسه و کشورهای اروپایی در مذاکرات منجر به برجام افزود: «ما همچنین آماده‌ایم تا تخصص و توانایی‌های خود را در مذاکرات گسترده‌تری که اکنون باید آغاز شود، به ویژه در مورد جنبه‌های هسته‌ای یک توافق، به اشتراک بگذاریم.»در حالی‌که قرار است شورای امنیت به درخواست فرانسه درباره لبنان جلسه فوق‌العاده تشکیل دهد، مکرون در همین پیام افزود: «از تعهد رئیس جمهوری ترامپ به حاکمیت و تمامیت ارضی لبنان تقدیر و بر اهمیت آتش‌بس قوی و حمایت جمعی ما از مقامات لبنان تاکید کردم.»براساس گزارش‌ها تلاش‌های میانجیگرانه آمریکا برای آتش‌بس محدود در لبنان، دیشب بدون نتیجه پایان یافته است. اسرائیل صبح امروز حملات به لبنان را تشید کرد و سه مقام ارشد جمهوری اسلامی درباره تداوم حملات به لبنان به‌شدت به اسرائیل هشدار دادند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 15:59:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d82ad3ffb951</link></item><item><title>⭕️موج تازه سرکوب دانشجویان با اخراج و تعلیق به دلیل حضور در اعتراضات ملی📌دانشجویان نوشته‌اند حتی به...</title><description>⭕️موج تازه سرکوب دانشجویان با اخراج و تعلیق به دلیل حضور در اعتراضات ملی📌دانشجویان نوشته‌اند حتی به دلیل فعالیت در شبکه‌های اجتماعی نیز به کمیته‌های انضباطی احضار می‌شوند و برای برخی از آنان احکام بدوی و تجدیدنظر صادر شده است♦️در حالی که دانشگاه‌های ایران همچنان با پیامدهای سرکوب اعتراضات ملی و محدودیت‌های گسترده پس از جنگ اخیر دست‌وپنجه نرم می‌کنند، گزارش‌ها از صدور موج تازه‌ای از احکام انضباطی برای دانشجویان در دانشگاه‌های مختلف ایران حکایت دارد که در برخی موارد به اخراج، تعلیق چندترمی و محرومیت کامل از امکانات آموزشی منجر شده است.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 15:32:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4a79306e498a</link></item><item><title>⭕️عربستان سعودی موسم حج ۲۰۲۶ را با موفقیت پایان رساند📌وزارت کشور عربستان سعودی اعلام کرد برنامه‌ریزی...</title><description>⭕️عربستان سعودی موسم حج ۲۰۲۶ را با موفقیت پایان رساند📌وزارت کشور عربستان سعودی اعلام کرد برنامه‌ریزی برای موسم حج آینده آغاز شده است♦️وزارت کشور عربستان سعودی از پایان موفقیت‌آمیز موسم حج ۲۰۲۶ خبر داد و اعلام کرد آماده‌سازی برای حج سال آینده، حتی پیش از آنکه آخرین زائران به کشورهای خود بازگردند، آغاز شده است.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 15:27:11</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dc9f9f09fd78</link></item><item><title>⭕️قیمت نفت در پی حملات سپاه و سنتکام در خلیج فارس بار دیگر افزایش یافت♦️قیمت نفت دربازارهای جهانی، ر...</title><description>⭕️قیمت نفت در پی حملات سپاه و سنتکام در خلیج فارس بار دیگر افزایش یافت♦️قیمت نفت دربازارهای جهانی، روز دوشنبه ۱۱ خرداد و همزمان با ادامه تردیدها درباره سرنوشت مذاکرات تهران و واشنگتن و ساعاتی پس از حملات متقابل سنتکام به یک دکل مخابراتی در منطقه سیریک استان هرمزگان و حمله موشکی سپاه به کویت، پس از چند روز کاهش، بار دیگر افزایش یافت.بهای نفت خام برنت دریای شمال، صبح دوشنبه و همزمان با آغاز به کار بازارهای اروپایی در نخستین روز هفته، با بیش از سه درصد افزایش از ۹۴ دلار گذشت اما در ساعات بعد با اندکی کاهش به ۹۳ دلار و ۸۱ سنت رسید.با وجود ابهام در سرنوشت مذاکرات و در حالیکه وضعیت تنگه هرمز در کوتاه‌مدت روشن نیست، بازارهای جهانی همچنان امیدوارانه منتظر پایان بحران در خاورمیانه هستند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 15:15:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8c4fac244094</link></item><item><title>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه درباره ادامه حملات اسرائیل به لب...</title><description>♦️عباس عراقچی، وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه درباره ادامه حملات اسرائیل به لبنان هشدار داد.عراقچی با انتشار پیامی در اکس نوشت:‌ «آتش‌بس میان ایران و ایالات متحده، بدون هیچ ابهامی، آتش‌بسی در تمامی جبهه‌ها، از جمله لبنان، محسوب می‌شود.نقض این آتش‌بس در هر یک از جبهه‌ها، به منزله نقض آن در تمامی جبهه‌ها است.»وزیر امور خارجه جمهوری اسلامی که این پیام را با عبارت «برای توجه فوری» منتشر کرد، ایالات متحده و اسرائیل را «مسئول پیامدهای هرگونه نقض آتش‌بس» خواند.پیش از این محمدباقر قالیبافِ رئیس مجلس شورای اسلامی و ابولفضل شکارچی، سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی هم درباره ادامه حملات اسرائیل به جنوب لبنان به‌شدت هشدار داده بودند.جمهوری اسلامی و پاکستان، میانجی مذاکرات تهران و واشنگتن، از زمان برقراری آتش‌بس گفته بودند که این توافق شامل لبنان هم می‌شود اما اسرائیل و آمریکا این «برداشت» از توافق آتش‌بس را نپذیرفتند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 15:04:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#459e03bfc856</link></item><item><title>⭕️حملات آمریکا به مناطقی در جنوب ایران؛ سپاه: این بار پاسخ متفاوتی می‌دهیم📌سخنگوی وزارت امور خارجه ج...</title><description>⭕️حملات آمریکا به مناطقی در جنوب ایران؛ سپاه: این بار پاسخ متفاوتی می‌دهیم📌سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی مدعی شد که درباره جزئیات موضوع هسته‌ای هیچ مذاکر‌ه‌ای انجام نشده است♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده آمریکا (سنتکام) روز دوشنبه با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی ایکس اعلام کرد که این آخرهفته علیه سایت‌های راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادهای ایران در «گوروک» (واقع در شهرستان سیریک) و جزیره قشم حملات دفاعی انجام داد.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 15:02:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e04b4630b738</link></item><item><title>♦️رسانه‌های داخلی ایران روز دوشنبه ۱۱ خرداد از قتل دو دانشجو در دانشگاه قزوین خبر دادند.به گزارش میز...</title><description>♦️رسانه‌های داخلی ایران روز دوشنبه ۱۱ خرداد از قتل دو دانشجو در دانشگاه قزوین خبر دادند.به گزارش میزان (خبرگزاری قوه قضائیه)‌دادستان عمومی و انقلاب قزوین با اعلام این خبر گفت: «در ساعات اولیه صبح، یک دانشجوی پسر سال آخر دندانپزشکی با ورود به بخش درمانگاه دانشکده، با شلیک سلاح کلت جنگی یک دانشجوی دختر هم‌دوره‌ای خود را به قتل رساند.»به‌گفته این مقام قضایی «بررسی‌های اولیه نشان می‌دهد این دو دانشجو که در آستانه فارغ‌التحصیلی قرار داشتند، در مرحله متارکه از یک رابطه عاطفی بوده و پیش از این نیز اختلافات خانوادگی شدیدی با یکدیگر داشتند.»براساس این گزارش، ضارب پس از شلیک چهار گلوله به سینه همکلاسی‌اش در درمانگاه با شلیک یک گلوله جان خودش را گرفت.@IndyPersian</description><pubDate>2026-06-01 14:57:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6e693e438328</link></item><item><title>⭕️بازگشت به طبقه متوسط؛ رویای دور از دسترس میلیون‌ها ایرانی📌بر اساس داده‌های مرکز آمار ایران، شاخص ف...</title><description>⭕️بازگشت به طبقه متوسط؛ رویای دور از دسترس میلیون‌ها ایرانی📌بر اساس داده‌های مرکز آمار ایران، شاخص فلاکت در کشور به ۶۱.۳ درصد رسیده است؛ شاخصی که از مجموع نرخ تورم و بیکاری به دست می‌آید♦️جامعه ایران که در نزدیک به پنج دهه گذشته پیوسته با تورم، بیکاری، رکود اقتصادی و بحران‌های معیشتی دست‌وپنجه نرم کرده، اکنون به مرحله‌ای رسیده که فقر در آن از مرز هشدار عبور کرده و به یکی از مهم‌ترین بحران‌های اجتماعی تبدیل شده است. به‌ طوری‌ که بخش بزرگی از طبقه متوسط نیز به زیر خط فقر هل داده شده‌اند و چشم‌انداز بازگشت به سطحی از زندگی متعارف برای میلیون‌ها نفر، دور از دسترس شده است.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 14:47:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1a6a6307d08a</link></item><item><title>♦️ابوالفضل شکارچی، سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران روز دوشنبه با انتشار پیامی به اسرائی...</title><description>♦️ابوالفضل شکارچی، سخنگوی ارشد نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران روز دوشنبه با انتشار پیامی به اسرائیل درباره ادامه حملات به لبنان به‌شدت هشدار داد.به گزارش خبرگزاری صداوسیما این مقام ارشد نظامی جمهوری اسلامی گفت اسرائیل « با سوءاستفاده از فرصت آتش‌بس و تجاوز آشکار به خاک لبنان، بیش از ۳ هزار نفر از مردم بی‌گناه، از جمله زنان و کودکان را به خاک و خون کشیده است. در حالی که حکام کشورهای غربی، راهکار سکوت یا حمایت از این جنایات ضد بشری را در پیش گرفته‌اند.»شکارچی با هشدار به رهبران اسرائیل افزود: « تداوم جنایات وحشیانه علیه لبنان، برای نیروهای مسلح جمهوری اسلامی ایران قابل تحمل نخواهد بود.»این دومین پیام هشدار یکی از مقام‌های ارشد جمهوری اسلامی به اسرائیل درباره تداوم حملات به لبنان به شمار می‌رود. محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی ساعتی پیش از این هشدار با انتشار پیامی در اکس با اشاره به ادامه محاصره دریایی و حملات اسرائیل به لبنان نوشته بود: «هرانتخابی هزینه‌ای دارد و صورت حساب آن می‌رسد.»@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 14:25:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d4ae08d46feb</link></item><item><title>♦️نیروی دریایی سپاه پاسداران صبح روز دوشنبه ۱۱ خرداد به کشتی‌های گرفتار در تنگه هرمز هشدار داد که در...</title><description>♦️نیروی دریایی سپاه پاسداران صبح روز دوشنبه ۱۱ خرداد به کشتی‌های گرفتار در تنگه هرمز هشدار داد که در صورت همکاری «با نیروهای متخاصم فرامنطقه‌ای» با آن‌ها برخورد می‌شود.به نظر می‌رسد منظور سپاه از «نیروهای متخاصم فرامنطقه‌ای»، ارتش ایالات متحده آمریکا است.سپاه با انتشار بیانیه‌ای ضمن اعلام این هشدار از «عبور ۱۵ کشتی ازجمله چهار نفتکش در ۲۴ ساعت گذشته از تنگه هرمز پس از کسب مجوز با هماهنگی و تامین امنیت نیروی دریایی سپاه» خبر داد.سپاه در همین بیانیه نوشت: «به شناورهای تجاری و نفتکش در خلیج فارس و محدوده تنگه هرمز هشدار داده می شود هرگونه همکاری با نیروهای متخاصم فرامنطقه‌ای، به عنوان تهدید امنیتی قریب الوقوع شناخته شده و با آن برخورد خواهد شد.»رسانه‌های ایران همزمان با این بیانیه ویدیویی از حرکت قایق‌های تندروی سپاه به سوی یک کشتی تجاری بزرگ در آب‌های خلیج فارس را منتشر کردند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 14:16:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2978ed0883cf</link></item><item><title>♦️مقام‌های کره جنوبی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه اعلام کردند در پی انفجار و آتش‌سوزی در خط تولید سوخت موش...</title><description>♦️مقام‌های کره جنوبی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه اعلام کردند در پی انفجار و آتش‌سوزی در خط تولید سوخت موشک در کارخانه‌ای متعلق به شرکت هوا-فضای هانوا در شهر دائجون، پنج نفر جان باختند و دو نفر دیگر زخمی شدند.به گزارش رویترز، یک مقام آتش‌نشانی در یک نشست خبری گفت که دو بازمانده، از جمله یک نفر که به شدت سوخته بود، همزمان با وقوع انفجار از محل گریختند.علت این حادثه مرگبار هنوز اعلام نشده و تحقیقات در جریان است.یک مقام شرکت هانوا به خبرنگاران گفت به نظر می‌رسد این انفجار در حالی رخ داد که کارکنان شرکت در حال استفاده از آب برای تمیز کردن مواد منفجره از ابزارهای ساخت سوخت موشک بودند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 13:40:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#64748dc4e88d</link></item><item><title>♦️محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و مذاکره‌کننده ارشد جمهوری اسلامی با آمریکا، روز دوشنبه ۱...</title><description>♦️محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس شورای اسلامی و مذاکره‌کننده ارشد جمهوری اسلامی با آمریکا، روز دوشنبه ۱۱ خردادماه با انتشار پیامی در اکس، ایالات متحده را به‌دلیل ادامه محاصره تنگه هرمز و تداوم حملات اسرائیل به لبنان به «پایبند نبودن به آتش‌بس» متهم کرد و نوشت: «هر انتخاب، بهایی دارد. همه‌چیز سر جای خودش قرار خواهد گرفت.»دونالد ترامپ ساعاتی پیش با انتشار پیامی در تروث سوشال نوشته بود: «همه‌چیز به خوبی پیش‌ خواهد رفت.»قالیباف در این پیام نوشت: «محاصره دریایی و تشدید جنایات جنگی در لبنان توسط رژیم صهیونیستی نسل‌کش، گواه روشنی بر عدم پایبندی ایالات متحده به آتش‌بس است.هر انتخابی بهایی دارد و صورتحساب آن از را می‌رسد. همه چیز سر جای خودش قرار خواهد گرفت.»@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 12:47:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9fd5dbf2fb6d</link></item><item><title>♦️امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، صبح دوشنبه ۱۱ خردادماه با انتشار ویدیویی از توقیف نفتکش «تاگور»...</title><description>♦️امانوئل مکرون، رئیس‌جمهوری فرانسه، صبح دوشنبه ۱۱ خردادماه با انتشار ویدیویی از توقیف نفتکش «تاگور» از مبداء روسیه در آب‌های اقیانوس اطلس خبر داد.مکرون در این پیام نوشت که این عملیات با مشارکت همپیمانان بین‌المللی و از جمله بریتانیا انجام شده است.رئیس جمهوری فرانسه تردد این نفتکش در آب‌های بین‌المللی را نقض تحریم‌های بین‌المللی در چهارمین سال جنگ اوکراین توصیف کرد و نوشت: «این کشتی حداقل موازین ناوبری را هم رعایت نمی‌کرد و تهدید برای محیط زیست و امنیت همه ما بود.»توقیف این نفتکش در حالی انجام می‌شود که آمریکا برای بار دیگر معافیت نفت روی آب روسیه را تمدید کرده است. کشورهای اروپایی با این رویه واشنگتن به‌شدت مخالفند و می‌گویند فروش نفت روسیه در دوره گرانی این کالا به مسکو اجازه می‌دهد تا هزینه‌های جنگ اوکراین را تامین کند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 12:26:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ded38e7d90cf</link></item><item><title>⭕️در برزخ جنگ و صلح؛ سرگردانی راهبردی جمهوری اسلامی📌تهران میان نیاز به توافق و نگرانی از پیامدهای دا...</title><description>⭕️در برزخ جنگ و صلح؛ سرگردانی راهبردی جمهوری اسلامی📌تهران میان نیاز به توافق و نگرانی از پیامدهای داخلی آن گرفتار مانده، در حالی که واشنگتن به فشار تدریجی و فرسایش درونی امید بسته است♦️جنگ‌ تنها فاجعه‌ای نیست که ملت‌ها را گرفتار می‌کند. گاه وضعیتی فرساینده‌تر و پرهزینه‌تر نیز وجود دارد و آن حالت «نه جنگ و نه صلح» است؛ وضعیتی که امروز منطقه در روابط میان جمهوری اسلامی و ایالات متحده، با آن دست‌وپنجه نرم می‌کند.بیشتر بخوانید...✍️دیدگاهی از محمد الرمیحی@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 12:04:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19474c464853</link></item><item><title>⭕️دو مامور سابق رژیم اسد در اتریش به اتهام شکنجه محاکمه می‌شوند📌این دو شهروند سوری در سال ۲۰۱۵ درخوا...</title><description>⭕️دو مامور سابق رژیم اسد در اتریش به اتهام شکنجه محاکمه می‌شوند📌این دو شهروند سوری در سال ۲۰۱۵ درخواست پناهندگی در اتریش دادند و حالا با اتهاماتی از جمله شکنجه و آزار جنسی مواجه‌اند♦️یک ژنرال سابق سوریه و یک مقام ارشد پیشین پلیس سوریه روز دوشنبه در وین محاکمه می‌شوند. آن‌ها متهم‌اند که در دوران فعالیتشان، مخالفان حکومت سرنگون‌شده بشار اسد را شکنجه کرده‌اند.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 11:36:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#27e753ce65df</link></item><item><title>♦️اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه و در پاسخ به پرسش خبرن...</title><description>♦️اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه و در پاسخ به پرسش خبرنگاران درباره گفته‌های دونالد ترامپ ناظر به خروج اورانیوم غنی‌شده از خاک ایران گفت درباره جزئیات موضوع هسته‌ای هیچ مذاکر‌ه‌ای نکرده‌ایم.این سخنان در حالی مطرح می‌شود که دونالد ترامپ در آخرین پیام‌های خود علاوه بر خروج ذخایر اورانیوم از ایران، گفته بود شاید اورنیوم در خاک ایران و با هماهنگی جمهوری اسلامی و آمریکا نابود شود. ترامپ همچنین مخالفت خود را با انتقال ذخایر اورانیوم به‌شدت غنی‌شده به چین و روسیه اعلام کرده بود.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 11:26:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5961eabc7a95</link></item><item><title>⭕️شارژرهای قابل‌حمل در چه صورت در هواپیما آتش می‌گیرند؟📌جاناتان نیکلسون، از سازمان هواپیمایی کشوری ب...</title><description>⭕️شارژرهای قابل‌حمل در چه صورت در هواپیما آتش می‌گیرند؟📌جاناتان نیکلسون، از سازمان هواپیمایی کشوری بریتانیا، گفت محدودیت‌هایی مانند قرار ندادن این دستگاه‌ها در بار تحویلی، صرفا «سختگیری بی‌دلیل» نیست♦️نهادهای ناظر هوانوردی به مسافران هشدار داده‌اند که تابستان امسال پاوربانک‌ها را به شکلی ایمن بسته‌بندی کنند. این هشدار در پی افزایش تغییر مسیر پروازها به دلیل [آتش‌سوزی ناشی از] دستگاه‌های معیوب [پاوربانک‌] مطرح شده است.بیشتر بخوانید...✍️ناتالی ویلسون@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 11:10:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d639b1a5739</link></item><item><title>♦️بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل روز دوشنبه ۱۱ خردادماه اعلام کرد دستور حمله دوباره به منطقه ضا...</title><description>♦️بنیامین نتانیاهو، نخست وزیر اسرائیل روز دوشنبه ۱۱ خردادماه اعلام کرد دستور حمله دوباره به منطقه ضاحیه در جنوب بیروت، پایتخت لبنان را صادر کرده است.این خبر درحالی منتشر می‌شود که براساس گزارش‌ها، مذاکرات میان لبنان و اسرائیل با میانجیگری آمریکا شکست خورده است.با وجود برقراری «رسمی» آتش‌بس میان لبنان و اسرائیل و تمدید آن، درگیری‌ها میان دو طرف حتی یک روز هم متوقف نشده است. حزب‌الله مواضع ارتش اسرائیل در جنوب لبنان را روزانه و به‌ویژه با استفاده از پهپادهای هدایت شونده با فیبر نوری هدف قرار می‌دهد و اسرائیل «زیرساخت‌های حزب‌الله» در جنوب و شرق لبنان را عملا هر روز بمباران می‌کند.ارتش اسرائیل صبح دوشنبه اعلام کرد یک سرباز دیگر این کشور در جریان درگیری‌ها در جنوب لبنان کشته شده است و به این ترتیب شمار کشته‌های نظامی این کشور از اسفندماه گذشته در جنگ با حزب‌الله، به ۲۶ نفر رسید.وزارت بهداشت لبنان هفته گذشته اعلام کرد شمار قربانیان این کشور از اسفندماه گذشته، بیش از سه هزار نفر کشته شدند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 11:05:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5b15cdcd96c8</link></item><item><title>⭕️بقایی: موضع اروپا ریاکارانه است؛ حق داریم به کشورهایی که از خاکشان به ما حمله می‌شود، پاسخ دهیم♦️ا...</title><description>⭕️بقایی: موضع اروپا ریاکارانه است؛ حق داریم به کشورهایی که از خاکشان به ما حمله می‌شود، پاسخ دهیم♦️اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی روز دوشنبه ۱۱ خردادماه با انتشار پیامی، از موضع اتحادیه اروپا در محکومیت حملات ایران به کشورهای حاشیه خلیج فارس به‌شدت انتقاد کرد.روز گذشته اتحادیه اروپا حملات جمهوری اسلامی به کشورهای حوزه خلیج فارس را محکوم کرده بود. سپاه پاسداران هفته گذشته و امروز دوشنبه و پس از حمله به مواضع نظامی در بندرعباس و سیریک، به پایگاه‌های نظامی آمریکا در کویت حمله کرد.بقایی در پیامی که در اکس منتشر شد، نوشت: «بیانیه اتحادیه اروپا در محکومیت ایران به خاطر اعمال حق مشروع دفاع از خود در برابر حملات غیرقانونی آمریکا با مبدا یک کشور همسایه جنوبی خلیج فارس، مثال آشکار نفاق و رویکرد دوگانه است؛ این بیانیه، ریاکارانه و غیرمسئولانه است.»سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی حملات ایران به اهداف نظامی آمریکا را«اقدام قانونی در چارچوب حق دفاع مشروع» توصیف کرد و نوشت: «دولت‌ها تعهد قانونی دارند که مانع از استفاده طرف‌های متجاوز از قلمرو و امکانات آنها برای تعرض به یک کشور دیگر شوند.»@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 10:50:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#989dfb07d5be</link></item><item><title>♦️تصاویری که روز یکشنبه دهم خرداد در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده نشان می‌دهد، جمعی از ایرانیان در شهر...</title><description>♦️تصاویری که روز یکشنبه دهم خرداد در شبکه‌های اجتماعی منتشر شده نشان می‌دهد، جمعی از ایرانیان در شهر ملبورن استرالیا در اعتراض به صدور احکام اعدام برای معترضان تظاهرات برگزار کردند.شرکت‌کنندگان در این تجمع ضمن همراه داشتن پرچم ملی شیروخورشید نشان ایران، شعارهای «جاویدشاه» و «قسم به خون یاران، ایستاده‌ایم تا پایان» سر دادند.@indypersian</description><pubDate>2026-06-01 10:03:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#897c2053d9b4</link></item></channel></RSS>