<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>دویچه وله فارسی</title><item><title>🔶 حماس از گرانی و کمبود در غزه سود می‌برد افزایش شدید...</title><description>🔶 حماس از گرانی و کمبود در غزه سود می‌برد افزایش شدید قیمت‌ها در غزه فقط نتیجه جنگ و محاصره نیست، بلکه با سازوکاری گره خورده که در آن برای ورود کالا به این منطقه، مبالغ سنگینی تحت عنوان "هماهنگی" دریافت می‌شود. بر اساس این گزارش، کارشناسان می‌گویند از این ساختار، پیش از همه حماس و شبکه‌ای از خانواده‌های بانفوذ تجاری سود می‌برند.به گزارش رسانه‌های آلمان، در بازار غزه، کمبود دام و گوشت باعث شده قیمت هر کیلو گوشت تا ۱۲۰ دلار بالا برود. یکی از دام‌فروشان می‌گوید برای ورود هر محموله کالا به غزه، باید مبلغی سنگین برای "هماهنگی" پرداخت شود؛ رقمی که به گفته او برای هر بار حدود ۴۰۰ هزار دلار است. این عدد به‌طور مستقل قابل راستی‌آزمایی نیست، اما فروشندگان می‌گویند بدون این پرداخت‌ها، عملا ورود کالا ممکن نیست.در بخش پوشاک نیز همین الگو تکرار می‌شود. یک فروشنده لباس در غزه می‌گوید برای هر پالت کالا حدود ۵ هزار دلار باید برای "هماهنگی" پرداخت شود و همین هزینه، قیمت نهایی اجناس را به‌شدت بالا می‌برد. او می‌گوید بخشی از لباس‌ها اکنون از کرانه باختری به غزه می‌رسد و همین هم بر هزینه‌ها افزوده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 17:04:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6aa7d8508dc2</link></item><item><title>🔶 پنج خطر سلامتی ناشی از مصرف بیش از حد پروتئینپژوهش‌های علمی...</title><description>🔶 پنج خطر سلامتی ناشی از مصرف بیش از حد پروتئینپژوهش‌های علمی نشان می‌دهند که مصرف بیش از حد پروتئین نه‌تنها همیشه مفید نیست، بلکه در برخی شرایط می‌تواند سلامت بدن را تهدید کند.پروتئین بدون تردید یکی از مهم‌ترین مواد مغذی برای بدن است و نقش حیاتی در ساخت عضلات، ترمیم بافت‌ها، تولید هورمون‌ها و عملکرد سیستم ایمنی دارد. با این حال، متخصصان تغذیه تأکید می‌کنند که بدن انسان تنها به مقدار مشخصی پروتئین نیاز دارد و دریافت بیش از اندازه آن، به‌ویژه از منابع حیوانی، ممکن است عوارض مختلفی ایجاد کند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 16:13:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c445c0b9f36</link></item><item><title>🔶 هشدار بانک مرکزی اروپا درباره اثرات جنگ ایران در حوزه یوروتحقیقات...</title><description>🔶 هشدار بانک مرکزی اروپا درباره اثرات جنگ ایران در حوزه یوروتحقیقات بانک مرکزی اروپا که روز جمعه هشتم خرداد (۲۹ مه) منتشر شد نشان می‌دهد که مصرف‌کنندگان منطقه یورو که پیش از این نیز از جنگ اوکراین آسیب دیده بودند ممکن است بر اثر بحران و تنش‌های حاصل از جنگ ایران باز هم آسیب ببینند.طبق گزارش خبرگزاری رویترز، بر اثر پیامدهای جنگ ایران مصرف‌کنندگان منطقه یورو رفتار و نگرش خود را با سرعت بیشتری تغییر داده‌اند؛ امری که به این معناست که ضربه اقتصادی می‌تواند عمیق‌تر و سریع‌تر باشد.حمله روسیه به اوکراین در فوریه ۲۰۲۲ باعث ایجاد بحران انرژی و تورمی شد که اروپا تا حد زیادی از آن بهبود یافته بود، اما پس از آن، حملات هوایی آمریکا و اسرائیل در ۲۸ فوریه علیه جمهوری اسلامی جنگی را آغاز کرد که منجر به اختلال بی‌سابقه‌ای در تأمین انرژی شده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 15:44:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ff0b6f05ce0c</link></item><item><title>🔶 ادامه سیاست فشار حداکثری آمریکا با تحریم‌های جدید علیه شبکه نفتی...</title><description>🔶 ادامه سیاست فشار حداکثری آمریکا با تحریم‌های جدید علیه شبکه نفتی ایرانوزارت امور خارجه آمریکا روز پنجشنبه ۷ خرداد (۲۸ مه) در ادامه سیاست "فشار حداکثری"، مجموعه‌ای از تحریم‌های جدید را علیه افراد، شرکت‌ها و کشتی‌های مرتبط با صادرات نفت و محصولات پتروشیمی ایران اعلام کرد.هدف این اقدام کاهش درآمدهای جمهوری اسلامی عنوان شده است که به گفته واشنگتن برای فعالیت‌های منطقه‌ای و حمایت از گروه‌های نیابتی استفاده می‌شود.چندین شرکت مدیریت کشتی و تعدادی نفتکش به‌دلیل نقش در حمل و نقل نفت و پتروشیمی ایران در فهرست تحریم قرار گرفته‌اند و همچنین هشت کشتی به‌عنوان دارایی‌های مرتبط با این شبکه‌ها شناسایی و مسدود شده‌اند.وزارت خارجه آمریکا اعلام کرده است که این شبکه‌ها با استفاده از روش‌های پنهان حمل‌ونقل دریایی به فروش نفت ایران کمک کرده و بخشی از درآمدهای آن را تامین می‌کنند.هم‌زمان، وزارت خزانه‌داری نیز شبکه‌ای دیگر در حوزه فروش نفت ایران را تحریم کرده است.در بیانیه خزانه‌داری آمریکا به شرکت‌ها و افراد فعال در تجارت محصولات پتروشیمی ایران در کشورهای مختلف نیز اشاره و آن‌ها به‌دلیل انجام معاملات مالی مرتبط با ایران تحریم شده‌اند.آمریکا اعلام کرده هدف این اقدامات، تغییر رفتار ایران از طریق فشار اقتصادی و محدود کردن منابع مالی مرتبط با فعالیت‌های منطقه‌ای است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 15:42:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99818ebee0fc</link></item><item><title>🎥 ابراز نگرانی شاهزاده رضا پهلوی از پوشیدن تی‌شرت‌های ساواکشاهزاده رضا پهلوی...</title><description>🎥 ابراز نگرانی شاهزاده رضا پهلوی از پوشیدن تی‌شرت‌های ساواکشاهزاده رضا پهلوی در ویدیویی که به تازگی منتشر شده از پوشیدن تی‌شرت سیاه یا ساواک در برخی تجمع‌های اعتراضی ابراز نگرانی کرد. او این اقدام را "حداقل مسئله‌ای جنجال‌آفرین" خواند که "نمی‌داند از کجا آب می‌خورد".او پوشیدن چنین تی‌شرتی "با توجه به سابقه تاریخی ساواک" را بهانه دادن به دسته‌ای توصیف کرد که "همیشه سعی کردند این حملات را داشته باشند".رضا پهلوی همچنین با تأکید بر "تمرکز به اصل هدف مبارزه" گفت که نباید اجازه داد تا این حاشیه‌سازی‌ها و انحرافات باعث تنش و یا اختلاف بین جریانات سیاسی، فعالین مدنی و اکتیویست‌ها شود.» @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 15:20:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f29959d37bfe</link></item><item><title>🔶 یک شهروند بلوچ در زندان وکیل‌آباد مشهد اعدام شد بر اساس...</title><description>🔶 یک شهروند بلوچ در زندان وکیل‌آباد مشهد اعدام شد بر اساس گزارش "حال‌ وش" که در حوزه اخبار مربوط به بلوچ‌ها فعالیت می‌کند، هویت یک شهروند بلوچ اعدام‌شده در زندان وکیل‌آباد مشهد احراز شد. طبق اطلاعات منتشرشده، این فرد جواد غفران تالب (شاهوزهی) نام دارد، حدود ۲۴ سال سن داشته و در ارتباط با پرونده‌های مواد مخدر اعدام شده است. او متاهل و دارای سه فرزند بوده و اهل زاهدان و ساکن مشهد معرفی شده است. بر اساس این گزارش، اجرای حکم بدون اطلاع‌رسانی قبلی به خانواده و بدون امکان ملاقات آخر انجام شده است. خانواده او نیز از زمان دقیق و جزئیات اجرای حکم بی‌اطلاع بوده‌اند. این جوان بلوچ از سال ۱۳۹۸ بازداشت و پس از طی روند قضایی در دادگاه انقلاب مشهد به اعدام محکوم شده بود. حال‌وش نوشته است که خبر این اعدام به دلیل قطعی اینترنت با تأخیر منتشر شده است. در گزارش حال‌‌وش آمده است که هم‌زمان با اعدام شاهوزهی، دو زندانی دیگر نیز در همان سحرگاه اعدام شده‌اند که هویت آنان هنوز مشخص نشده است. این رسانه همچنین فیلمی از تشییع جنازه جواد شاهوزهی نیز منتشر کرده است.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 14:58:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#06d0cb7e6b98</link></item><item><title>🔶 برای پاکستان پیوستن به توافق‌نامه‌ ابراهیم انتخابی دشوار است پاکستان در...</title><description>🔶 برای پاکستان پیوستن به توافق‌نامه‌ ابراهیم انتخابی دشوار است پاکستان در برابر تازه‌ترین درخواست ترامپ برای پیوستن به توافق‌نامه‌های ابراهیم و عادی‌سازی روابط با اسرائیل، در موقعیت دشواری قرار گرفته است. ترامپ این موضوع را بخشی از یک توافق احتمالی برای پایان دادن به جنگ ایران مطرح کرده است. او روز دوشنبه گفت هر توافقی برای پایان جنگ ایران باید شامل پیوستن کشورهایی مانند عربستان سعودی، پاکستان و قطر به توافق‌نامه‌های ابراهیم باشد. ترامپ در شبکه‌های اجتماعی نوشت که پس از تلاش‌های آمریکا برای حل این "پازل پیچیده"، حداقل انتظار این است که این کشورها به این توافق‌ها بپیوندند. توافق‌نامه‌های ابراهیم مجموعه‌ای از توافق‌های دوجانبه هستند که با میانجیگری آمریکا برای عادی‌سازی روابط اسرائیل با کشورهای عربی شکل گرفتند. نخستین توافق‌ها در سپتامبر ۲۰۲۰ میان اسرائیل، امارات متحده عربی و بحرین امضا شدند. برخی مقام‌های پاکستانی درخواست ترامپ را رد کرده‌اند، اما تاکنون دولت و ارتش پاکستان موضعی یکپارچه و قطعی اتخاذ نکرده‌اند. اسلام‌آباد در ماه‌های اخیر نقش مهمی در میانجیگری برای پایان جنگ ایفا کرده و به گفته منابع آمریکایی، در آوریل موفق شده واشنگتن را به توقف حملات علیه ایران متقاعد کند. ترامپ نیز بارها از نقش پاکستان تمجید کرده و از عاصم منیر و شهباز شریف به عنوان افراد مورد علاقه خود یاد کرده است. رضا رومی، تحلیلگر سیاسی، به دویچه‌ وله گفت که پیوستن به توافق‌نامه‌های ابراهیم می‌تواند برای پاکستان مزایایی مانند بهبود روابط با واشنگتن و برخی کشورهای خلیج فارس و همچنین فرصت‌های اقتصادی و فناوری به همراه داشته باشد. اما او هشدار داد که این اقدام می‌تواند جایگاه پاکستان در موضوع فلسطین را تضعیف کند، تنش با ایران را افزایش دهد و به بی‌ثباتی داخلی دامن بزند. پاکستان، اسرائیل را به رسمیت نمی‌شناسد و روابط دیپلماتیک با آن ندارد، هرچند در گذشته گزارش‌هایی از تماس‌های غیررسمی میان دو طرف منتشر شده بود.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 14:46:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5632140506e1</link></item><item><title>🔶 کمیسیون امنیت ملی مجلس: اورانیوم غنی‌شده به کشور ثالث منتقل نمی‌شود...</title><description>🔶 کمیسیون امنیت ملی مجلس: اورانیوم غنی‌شده به کشور ثالث منتقل نمی‌شود ابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس ایران روز جمعه ۸ خرداد (۲۹ مه) در گفت‌وگو با خبرگزاری روسی "ریانووستی" با رد برخی گمانه‌زنی‌ها درباره سرنوشت اورانیوم‌های غنی‌شدهایران تاکید کرد که اساسا برنامه‌ای برای انتقال این مواد به کشور ثالث یا هر واسطه‌ای وجود ندارد. عزیزی همچنین این پرسش‌ها را بی‌اساس دانست و اظهار کرد چنین موضوعی در دستور کار ایران قرار ندارد و مطرح‌شدن آن را ناشی از برداشت‌های نادرست عنوان کرد. سخنان رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس درحالی بیان شده است که دونالد ترامپ، رئیس جمهور آمریکا، روز پنجشنبه ۲۱ مه (۳۱ اردیبهشت) هشدار داد که به جمهوری اسلامی اجازه نخواهد داد اورانیوم با غنای بالا را نزد خود نگه دارد. او این موضوع را یکی از موانع احتمالی در مذاکرات برای دستیابی به صلحی پایدار در مناقشه خاورمیانه توصیف کرد. ترامپ گفت: «ما به آن نیازی نداریم، آن را نمی‌خواهیم. احتمالا بعد از آنکه آن را تحویل گرفتیم نابودش می‌کنیم، اما اجازه نخواهیم داد آن‌ها آن را داشته باشند.» @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 14:37:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#44917b1dba7a</link></item><item><title>🔶 ارتش اسرائیل در حال بررسی شلیک اشتباه به یک هواپیمای غیرنظامی...</title><description>🔶 ارتش اسرائیل در حال بررسی شلیک اشتباه به یک هواپیمای غیرنظامی است ارتش اسرائیل روز جمعه ۸ خرداد (۲۹ مه) اعلام کرد در حال بررسی حادثه‌ای است که در آن نیروهای این کشور به اشتباه به سوی یک هواپیمای غیرنظامی بر فراز کرانه باختری شلیک کرده‌اند، زیرا آن را با پهپاد اشتباه گرفته بودند. به گفته ارتش این حادثه پس از گزارش ساکنان شهرک "بیت‌ئیل" درباره مشاهده چند پهپاد ناشناس رخ داد و نیروهای اسرائیلی پس از اعزام به منطقه به تصور شناسایی پهپاد به سوی آن شلیک کردند. بعدا اما مشخص شد مسیر پرواز هواپیماهای به سمت فرودگاه بن‌گوریون تغییر کرده و آن‌ها در ارتفاع پایین‌تری از منطقه عبور می‌کردند که احتمالا باعث این اشتباه شده است. ارتش اسرائیل همچنین در حال بررسی این احتمال است که یک پهپاد پلیس نیز هم‌زمان در منطقه پرواز می‌کرده است. بر اساس داده‌های ارتش، این حادثه هیچ خسارت یا تلفاتی در پی نداشته و تحقیقات درباره آن همچنان ادامه دارد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 13:37:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0b64f29331ff</link></item><item><title>🔶 اوکراین امیدوار است با خرید جنگنده گریپن با روسیه مقابله کند...</title><description>🔶 اوکراین امیدوار است با خرید جنگنده گریپن با روسیه مقابله کند اوکراین امیدوار است با دریافت جنگنده‌های سوئدی گریپن، توان روسیه در استفاده گسترده از بمب‌های هدایت‌شونده را محدود کند. دلیل اصلی این امیدواری، تجهیز این جنگنده‌ها به موشک‌های هوا به هوای "میتئور" است؛ موشک‌هایی با بردی تا ۲۰۰ کیلومتر که می‌توانند هواپیماهای دشمن را از فاصله‌ای دور هدف قرار دهند. پاولو پالیسا، معاون دفتر ولودیمیر زلنسکی، گفته است این فقط یک تقویت عادی برای نیروی هوایی نیست، بلکه گامی به‌سوی یک معماری دفاعی تازه برای اوکراین به شمار می‌رود. او موشک‌های "میتئور" را "بازوی بلند" نیروی هوایی توصیف کرده و گفته است با این قابلیت، می‌توان جنگنده‌های روسی حامل بمب‌های هدایت‌شونده را از جبهه دور نگه داشت. به گفته او، این تحول نه فقط برای نیروی هوایی، بلکه برای حفاظت از نیروهای پیاده نیز اهمیتی بسیار بالا دارد. برد ۲۰۰ کیلومتری به این معنا نیست که جنگنده‌های روسی لزوما در عمق ۲۰۰ کیلومتری پشت جبهه هدف قرار خواهند گرفت. برای چنین کاری، جنگنده گریپن باید تا نزدیکی خط مقدم پرواز کند؛ اقدامی که بسیار پرخطر است. سناریوی محتمل‌تر این است که موشک‌ها از مناطق امن‌تر شلیک شوند و پس از عبور از میدان نبرد، به سمت مناطق تحت کنترل روسیه بروند. این‌که این برد در عمل تا چه اندازه برای دور نگه داشتن جنگنده‌های روسی کافی خواهد بود، هنوز روشن نیست. با این حال، زلنسکی گفته هدف این است که هواپیماهای روسی آن‌قدر عقب رانده شوند که دیگر نتوانند بمب‌های هدایت‌شونده را به‌صورت گسترده به کار ببرند.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 12:47:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc2e4bc68bc9</link></item><item><title>🔶 محاکمه شهروند ایرانی-عراقی به اتهام حمله به اهداف اسرائیلی در اروپا...</title><description>🔶 محاکمه شهروند ایرانی-عراقی به اتهام حمله به اهداف اسرائیلی در اروپا وزارت دادگستری آمریکا و پلیس فدرال این کشور اعلام کردند که محمدباقر سعد داوود الساعدی، فرمانده کتائب حزب‌الله، به اتهام نقش داشتن در سازماندهی و هدایت مجموعه‌ای از حملات علیه اهداف یهودی و اسرائیلی در اروپا و سایر نقاط جهان، تحت پیگرد قضایی قرار گرفته است. این فرد که پیش‌تر در ۱۵ مه با شش فقره اتهام در یک شکایت اولیه روبه‌رو شده بود، روز پنجشنبه ۷ خرداد (۲۸ مه) با اتهامات بیشتری از جمله "حمایت مادی از کتائب حزب‌الله و سپاه پاسداران، ارائه حمایت مادی برای اقدامات تروریستی، توطئه برای بمب‌گذاری در اماکن عمومی، تخریب اموال با استفاده از آتش یا مواد منفجره و تروریسم" مواجه شده است. به نوشته نیویورک پست، الساعدی از چهره‌های بلندپایه در محافل مسلح عراقی-ایرانی به شمار می‌رود. او ۱۵ مه در ترکیه بازداشت و به آمریکا استرداد شده است. وزارت دادگستری آمریکا او را دست‌کم به ۱۸ حمله و اقدام در اروپا و ایالات متحده متهم کرده است. بر اساس این گزارش، او در حمله به اهداف آمریکایی و یهودی نقش داشته است. @dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 12:38:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#29977165177c</link></item><item><title>🔶 نخست‌وزیر جدید عراق خواستار انحلال گروه‌های مسلح شد علی الزیدی، نخست‌وزیر...</title><description>🔶 نخست‌وزیر جدید عراق خواستار انحلال گروه‌های مسلح شد علی الزیدی، نخست‌وزیر جدید عراق از همه گروه‌های مسلح شیعه در این کشور خواسته است که تحت نظر دولت و نهادهای رسمی آن فعالیت کنند و در ساختارهای رسمی کشور ادغام شوند. این موضع‌گیری بعد از فشارهای آمریکا بر بغداد برای محدود کردن نفوذ گروه‌های شبه‌نظامی وابسته به ایران اتخاذ شده است. دفتر اطلاع‌رسانی نخست‌وزیر عراق اعلام کرده است که تمامی گروه‌های مسلح باید تحت چارچوب دولت عمل کنند. این تحولات پس از آن صورت گرفت که مقتدی صدر، رهبر جریان صدر و روحانی برجسته شیعه در عراق خبر داد که گروه مسلح "سرایا السلام" خود را از "جنبش ملی شیعه" جدا و در نهادهای دولتی ادغام می‌کند. مقتدی صدر پیش‌تر نیز از گروه‌های مسلح مورد حمایت ایران انتقاد کرده و خواستار خلع سلاح آن‌ها شده بود. صدر در بیانیه‌ای از نیروهای "حشد الشعبی" و دیگر گروه‌های مسلح شیعه خواست سلاح خود را به دولت عراق تحویل دهند. بر اساس گزارش‌ها این رویکرد بخشی از فشارهای فزاینده واشنگتن بر دولت عراق است تا نفوذ گروه‌های شبه‌نظامی خارج از کنترل دولت کاهش یابد.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 11:08:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#770e1d924763</link></item><item><title>📸 عکس روز: "پاولینا" به حفاری ادامه می‌دهدپس از نزدیک به یک...</title><description>📸 عکس روز: "پاولینا" به حفاری ادامه می‌دهدپس از نزدیک به یک سال توقف اجباری، دستگاه غول‌پیکرحفاری تونل با نام "پاولینا" اکنون دوباره در تونل گوتارد سوئیس به کار افتاده است. این دستگاه که توسط شرکت هرن‌کنشت در شهر شواناو آلمان ساخته شده، در ژوئن ۲۰۲۵ به دلیل برخورد با یک ناحیه مشکل‌دار در سنگ‌ها متوقف شده بود. در گوتارد سوئیس، یک تونل جاده‌ای در حال ساخت است. قرار است این تونل در سال ۲۰۳۰ افتتاح شود.@dw_farsi</description><pubDate>2026-05-29 10:58:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#841531518f52</link></item></channel></RSS>