<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، بامداد شنبه ۹ خرداد با انتشار...</title><description>♦️خبرگزاری تسنیم، وابسته به سپاه پاسداران، بامداد شنبه ۹ خرداد با انتشار تصاویری مدعی شد بقایای یک پهپاد متعلق به آمریکا و اسرائیل که در حوالی قشم هدف قرار گرفته، کشف شده است. تسنیم بیان کرد این پهپاد پس از شناسایی یک ریزپرنده در حوالی قشم، با واکنش پدافند هوایی ارتش هدف قرار گرفت و منهدم شد.پیش از این، خبرنگار صدا و سیما در قشم نیز از فعال شدن سامانه پدافند هوایی در این منطقه خبر داده بود. هم‌زمان، خبرگزاری مهر به نقل از منابع محلی گزارش داد یک ریزپرنده در حوالی قشم از سوی پدافند هوایی هدف قرار گرفته و منهدم شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 02:12:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cd72177586aa</link></item><item><title>♦️دکتر جمشید ایرانی، وکیل دیوان عالی آمریکا، اطلاع دادند که وزارت خارجه...</title><description>♦️دکتر جمشید ایرانی، وکیل دیوان عالی آمریکا، اطلاع دادند که وزارت خارجه ایالات متحده با دادن «مجوز موقت و مشروط برای ورود» (Parole) به بازیکنان تیم ملی فوتبال ایران موافقت کرده‌ است. این وکیل در نوشته‌ای که در صفحه فیسبوک خود به اشتراک گذاشت، با اشاره به تحقیق و پی بردن به تصمیم واشنگتن در قبال کاروان ورزشی ایران توضیح داد که وزارت امور خارجه آمریکا برای اعضای تیم ملی «ویزای معمولی» صادر نخواهد کرد، بلکه ورود آن‌ها به خاک این کشور در قالب این طرح مشروط خواهد بود که امتیازات ویزای عادی را ندارد. به گفته دکتر جمشید ایرانی، این مجوز تحت طبقه‌بندی «پی-۱» (P-1، ویژه ورزشکاران) صادر می‌شود که به دولت آمریکا اجازه می‌دهد در هر لحظه این امتیاز را لغو و افراد را بدون نیاز به حکم دادگاه اخراج کند؛ ضمن اینکه احتمال اعمال محدودیت مکانی ۴۰ کیلومتری (۲۵ مایلی) پیرامون ورزشگاه و نظارت ماموران ماموریت‌های مهاجرت و گمرک آمریکا (ICE) بر این کاروان وجود دارد.پیش از این، درحالی‌که تنها ۱۲ روز تا آغاز جام جهانی ۲۰۲۶ باقی مانده و تیم ملی فوتبال ایران در اردوی آماده‌سازی به سر می‌برد، مهدی محمدنبی، سرپرست تیم ملی، پس از بازی مقابل گامبیا به خبرنگاران گفته بود که تا آن لحظه ویزای مکزیک و آمریکا «صادر نشده است». سرپرست تیم ملی فوتبال ایران با گلایه از این وضعیت اعلام کرده بود: «به فیفا ایمیل زدیم و پرسیدیم که چه روزی قرار است ویزا صادر شود. ما ویزای مولتی آمریکا و مکزیک را نیاز داریم. اینکه هنوز ویزای ما صادر نشده و همه از آن اطلاع دارند، عادلانه نیست».@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 02:03:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#43b3ab69a00d</link></item><item><title>♦️به گزارش خبرگزاری رویترز، فرانسیس داناوان، فرمانده ستاد جنوبی ارتش ایالات متحده،...</title><description>♦️به گزارش خبرگزاری رویترز، فرانسیس داناوان، فرمانده ستاد جنوبی ارتش ایالات متحده، روز جمعه در اقدامی کم‌سابقه با مقامات ارشد نظامی کوبا در خط مرزی پایگاه دریایی گوانتانامو دیدار و گفتگو کرد. ارتش آمریکا اعلام کرد که در این ماموریت، مسائلی چون امنیت عملیاتی مرزها، حفاظت از نیروها و آمادگی رزمی پایگاه مورد بررسی قرار گرفته است.این دیدار در شرایطی انجام می‌شود که تنش‌ها میان واشنگتن و هاوانا به شدت بالا گرفته است. دونالد ترامپ پیش از این اشاره کرده بود که پس از پایان موضوع ایران، تمرکز خود را بر تغییر حکومت در کوباخواهد گذاشت. دولت ترامپ با اعمال محاصره سوختی، فشار اقتصادی شدیدی را بر کوبا وارد کرده است؛ موضوعی که واکنش تند وزیر امور خارجه کوبا را به همراه داشت و هشدار داد که هرگونه اقدام نظامی آمریکا به یک «حمام خون» با هزاران کشته از هر دو طرف منجر خواهد شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 01:55:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#91271798cc9d</link></item><item><title>♦️حسین علایی، فرمانده سابق نیروی دریایی سپاه پاسداران، در مصاحبه با «بر...</title><description>♦️حسین علایی، فرمانده سابق نیروی دریایی سپاه پاسداران، در مصاحبه با «بر مدار ایران» گفت که پیش از آغاز جنگ اخیر، سناریوی ترور مقامات ارشد نظام را پیش‌بینی کرده و آن را با علی شمخانی، دبیر وقت شورای عالی امنیت ملی، در میان گذاشته بود. علایی گفت: «من سه روز قبل از جنگ جدید به شمخانی گفتم که نقشه اول آمریکا جنگ ۱۲ روزه و نقشه دوم آنها اعتراضات دی‌ماه بود، اما آنها اکنون روی نقشه سوم تمرکز کرده‌اند که استراتژی آن، هدف قرار دادن و ترور رهبر (علی خامنه‌ای) در همان نخستین روزهای آغاز جنگ است.» او در ادامه گفت که شمخانی در آن زمان با تکیه بر عدم توانایی دشمن در شناسایی موقعیت‌ها، این احتمال را رد کرده بود.علی خامنه‌ای، دومین رهبر جمهوری اسلامی، و علی شمخانی، از مشاوران او، صبح ۹ اسفندماه در اولین روز جنگ، طی حمله مشترک آمریکا و اسرائیل کشته شدند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 01:27:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#df8379050b1e</link></item><item><title>♦️«ان‌بی‌سی نیوز» به نقل از منابع آگاه، روز جمعه گزارش داد، ارتش...</title><description>♦️«ان‌بی‌سی نیوز» به نقل از منابع آگاه، روز جمعه گزارش داد، ارتش ایالات متحده علی‌رغم جستجوهای گسترده و مداوم در آبراه حیاتی تنگه هرمز، هنوز نتوانسته است ادعای مین‌گذاری رژیم ایران در این منطقه را به طور قطعی تایید کند. دو مقام رسمی آمریکا و یک فرد مطلع از این پرونده اعلام کرده‌اند که با وجود ارزیابی‌های اولیه اطلاعاتی مبنی بر اقدام حکومت ایران به مین‌گذاری در بخش جنوبی این تنگه در آغاز جنگ در ماه فوریه، بازرسی‌های مکرر با استفاده از پهپادهای زیرسطحی، ربات‌های آبی و پرنده‌های سرنشین‌دار و بدون سرنشین هنوز به کشف هیچ مین مشخصی منجر نشده است؛ موضوعی که بر ابهامات و سردرگمی‌های موجود پیرامون این نبرد افزوده است.بر اساس این گزارش، عدم دستیابی به شواهد قطعی در آستانه ورود این جنگ به چهارمین ماه خود، سوالات کلیدی را درباره میزان «جدی و مستحکم بودن» این تهدیدات برانگیخته است. این در حالی است که دونالد ترامپ و مقامات ارشد دولت او پیش از این بارها گفته بودند که ایران ممکن است در حال پر کردن تنگه با مین‌های دریایی باشد؛ مطلبی که به عنوان دلیل اصلی توقف تردد کشتی‌ها و جهش بی‌سابقه قیمت نفت مطرح می‌شد. با این حال، کارشناسان تاکید می‌کنند که مین‌گذاری موثر این آبراه حیاتی مستلزم به‌کارگیری حجم بسیار بالایی از مواد منفجره پنهان در یک منطقه مشخص است که ارتش آمریکا هنوز نشانه‌ای از آن پیدا نکرده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 01:09:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#330ce61a0ea7</link></item><item><title>♦️یک منبع رسمی ایرانی در گفتگو با خبرنگار الجزیره، با اشاره به...</title><description>♦️یک منبع رسمی ایرانی در گفتگو با خبرنگار الجزیره، با اشاره به روند مذاکرات و توافق موقت با ایالات متحده آمریکا اعلام کرد که «با تیمی که فاقد هرگونه چارچوب حرفه‌ای یا اخلاقیِ پایدار است، بر اساس روحیات و خلق‌وخوی شخصی رفتار می‌کند و خواسته‌های خود را به طور مداوم تغییر می‌دهد، نمی‌توان هیچ چیز را نهایی‌شده توصیف کرد.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 00:59:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#49085318417f</link></item><item><title>♦️به گزارش روزنامه نیویورک‌پست، یکی از آخرین موانع باقی‌مانده در مسیر توافق...</title><description>♦️به گزارش روزنامه نیویورک‌پست، یکی از آخرین موانع باقی‌مانده در مسیر توافق صلح موقت میان آمریکا و جمهوری اسلامی ایران، نحوه آزادسازی مرحله‌به‌مرحله ۶ میلیارد دلار از دارایی‌های ایران در قطر است. دونالد ترامپ و مذاکره‌کنندگان ایرانی در حال چانه‌زنی بر سر جزئیات نهایی یک تفاهم‌نامه هستند که بر اساس آن، تنگه هرمز به روی کشتیرانی بین‌المللی بازگشایی می‌شود و در مقابل، زمان بیشتری برای دور دوم مذاکرات درباره سرنوشت اورانیوم غنی‌شده ایران داده خواهد شد. این اموال مستقیما به ایران پرداخت نمی‌شود بلکه برای خرید غذا و دارو هزینه خواهد شد و آزادسازی تدریجی آن به پایبندی ایران به تعهداتی چون بازگشایی و مین‌روبی تنگه هرمز مشروط است.نیویورک‌پست به نقل از یک مقام مسئول افزود که این نزدیک‌ترین وضعیت دو کشور به توافق است؛ با این حال، روند صلح به دلیل پنهان شدن مجتبی خامنه‌ای، رهبر جمهوری اسلامی، از ترس ترور توسط آمریکا و اسرائیل و نیاز به فرآیند چندروزه تبادل پیام از طریق پیک، با کندی پیش می‌رود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 00:50:17</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e79734222d6</link></item><item><title>♦️درحالی‌که تنها ۱۲ روز تا آغاز جام جهانی ۲۰۲۶ باقی مانده و...</title><description>♦️درحالی‌که تنها ۱۲ روز تا آغاز جام جهانی ۲۰۲۶ باقی مانده و تیم ملی فوتبال ایران در اردوی آماده‌سازی به سر می‌برد، مهدی محمدنبی، سرپرست تیم ملی، پس از بازی مقابل گامبیا به خبرنگاران گفت که تا این لحظه ویزای مکزیک و آمریکا «صادر نشده است». او گفت: «به فیفا ایمیل زدیم و پرسیدیم که چه روزی قرار است ویزا صادر شود. ما ویزای مولتی آمریکا و مکزیک را نیاز داریم. اینکه هنوز ویزای ما صادر نشده و همه از آن اطلاع دارند، عادلانه نیست».@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 00:40:43</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0347778ea83e</link></item><item><title>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز جمعه هشتم خرداد در «مجمع...</title><description>♦️اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز جمعه هشتم خرداد در «مجمع اقتصادی ملی ریگان» اعلام کرد که واشنگتن حدود یک میلیارد دلار از دارایی‌های رمزارزی مرتبط با حکومت ایران را به طور مستقیم توقیف و کیف‌پول‌های دیجیتال آن‌ها را ضبط کرده است. او با تاکید بر اینکه این اموال در واقع پول‌های دزدیده‌شده از مردم ایران است، اشاره کرد که بسیاری از صاحبان این حساب‌ها هنوز متوجه ضبط دارایی و کیف‌پول دیجیتال خود نشده‌اند.وزیر خزانه‌داری آمریکا همچنین افزود واشنگتن با همکاری نزدیک متحدان اروپایی خود در حال ردیابی و توقیف املاک و مستغلات، از جمله ویلاها و خانه‌های متعلق به این افراد در سراسر اروپا است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 00:25:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#199b25d56d67</link></item><item><title>♦️وزارت خزانه‌داری ایالات متحده، روز جمعه، در ادامه کارزار فشار حداکثری علیه...</title><description>♦️وزارت خزانه‌داری ایالات متحده، روز جمعه، در ادامه کارزار فشار حداکثری علیه جمهوری اسلامی تحت عنوان طرح «خشم اقتصادی»، از وضع تحریم‌های جدید ضد تروریستی علیه شبکه تدارکاتی و مالی مرتبط با تهران خبر داد؛ بر اساس بیانیه رسمی این وزارتخانه، ۸ فرد و ۵ نهاد به دلیل کلاهبرداری، جعل هویت شرکت‌های آمریکایی و دور زدن تحریم‌ها برای تامین قطعات و نرم‌افزارهای امنیتی مورد نیاز وزارت دفاع ایران و سپاه پاسداران در فهرست سیاه قرار گرفته‌اند. این تحریم‌ها عمدتا شبکه‌ای مرتبط با علی مجد سپهر و برخی شرکت‌های وابسته به وزارت دفاع و پشتیبانی نیروهای مسلح جمهوری اسلامی را هدف قرار داده است. وزارت خزانه‌داری آمریکا در این بیانیه اعلام کرد علی مجد سپهر، محمدعلی منصور دره‌شیری، سعید زاهدی، پیام اختریان، هدی باقری، فرزانه رضایی، رودابه سرمدی و منوچهر زندیان هشت فرد تحریم شده هستند. واشنگتن هم‌زمان با مسدود کردن دارایی‌های رمزارزی مرتبط با تهران، به شرکت‌های بین‌المللی و پالایشگاه‌های مستقل در خصوص هرگونه تسهیل تجاری یا پرداخت عوارض عبور به ایران در تنگه هرمز هشدار داده و تأکید کرده است که متخلفان با تحریم‌های ثانویه سنگین روبرو خواهند شد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 00:22:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ca1af923d12f</link></item><item><title>♦️«نهاد مدیریت آبراهه خلیج فارس» (PGSA) روز جمعه، هشتم خردادماه، با انتشار...</title><description>♦️«نهاد مدیریت آبراهه خلیج فارس» (PGSA) روز جمعه، هشتم خردادماه، با انتشار بیانیه‌ای در حساب رسمی خود در اکس، تحریم‌های اخیر وزارت خزانه‌داری آمریکا علیه این نهاد را به شدت محکوم کرد و نوشت: «تسلط بر تنگه هرمز را که در میدان و دیپلماسی به دست نیاوردید با تحریم هم به دست نخواهید آورد». این نهاد اعلام کرد که علی‌رغم «اقدامات تنش‌زای آمریکا» در آب‌های خلیج فارس و دریای عمان، بی‌وقفه به بررسی و ارائه مجوز عبور به شناورهای غیرمتخاصم در راستای تسهیل تردد ادامه می‌دهد و به زودی آمار ماه اول فعالیت خود را منتشر خواهد کرد.به گزارش اسوشیتدپرس، دولت ترامپ روز چهارشنبه در چارچوب کارزار گسترده فشار اقتصادی، تحریم‌های بیشتری علیه حکومت ایران اعمال کرد؛ این بار با هدف قرار دادن آژانس تازه‌تاسیس رژیم ایران که تلاش می‌کند کشتیرانی از طریق تنگه را کنترل و عوارض دریافت کند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 00:07:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4849f98540da</link></item><item><title>♦️رؤسای صندوق بین‌المللی پول (IMF)، بانک جهانی و آژانس بین‌المللی انرژی (IEA)...</title><description>♦️رؤسای صندوق بین‌المللی پول (IMF)، بانک جهانی و آژانس بین‌المللی انرژی (IEA) روز جمعه هشتم خرداد، هشدار دادند که در صورت باز نگشتن تردد نفتکش‌ها در تنگه هرمز به روال عادی، امنیت سوخت در ماه‌های پرتقاضای تابستان با خطرات جدی مواجه خواهد شد.روسای این نهادهای بین‌المللی در یک بیانیه مشترک اعلام کردند: «ذخایر جهانی نفت در واکنش به کاهش شدید عرضه ناشی از بحران تنگه هرمز، با سرعتی بی‌سابقه در حال کاهش است. اگر جریان کشتیرانی به حالت عادی بازنگردد، تخلیه سریع و مداوم ذخایر جهانی نفت در آستانه اوج تقاضای تابستانی در نیم‌کره شمالی، مخاطرات فزاینده‌ای را برای امنیت سوخت، شرایط بازار و انعطاف‌پذیری کلان اقتصادی به همراه خواهد داشت.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 23:51:32</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#337bb5ac3c49</link></item><item><title>♦️وزارت امور خارجه آمریکا، روز جمعه، هشتم خردادماه، با انتشار بیانیه‌ای رسمی،...</title><description>♦️وزارت امور خارجه آمریکا، روز جمعه، هشتم خردادماه، با انتشار بیانیه‌ای رسمی، جزئیات گفتگوی تلفنی مارکو روبیو، وزیر امور خارجه این کشور، با جوزف عون، رئیس‌جمهوری لبنان را اعلام کرد. در این بیانیه که از سوی تامی پیگات، سخنگوی وزارت خارجه صادر شده، آمده است که مارکو روبیو از «شجاعت و چشم‌انداز» ژوزف عون در پیشبرد مذاکرات مستقیم با اسرائیل تمجید کرده است. روبیو تاکید کرد که این تلاش‌ها در حالی صورت می‌گیرد که حزب‌الله همچنان به تلاش‌های خود برای به بن‌بست کشاندن این گفتگوها به قیمت منافع مردم لبنان ادامه می‌دهد.وزیر امور خارجه آمریکا در این تماس بار دیگر حزب‌الله را مسئول کامل درگیری‌های جاری دانست و بر لزوم توقف فوری حملات و اقدامات تحریک‌آمیز این گروه برای فراهم شدن زمینه تنش‌زدایی تأکید کرد. او همچنین خاطرنشان کرد که ایالات متحده به طور کامل از دولت لبنان در مسیر دستیابی به یک فرصت تاریخی برای برقراری صلح، بازسازی کشور و ساختن آینده‌ای بهتر برای مردمش حمایت می‌کند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-29 23:46:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7f2a17f6d77d</link></item><item><title>⭕️خنک‌پوشی ایرانی؛ دانشی فراموش‌شده برای زندگی در گرما📌بدن را از آفتاب پنهان...</title><description>⭕️خنک‌پوشی ایرانی؛ دانشی فراموش‌شده برای زندگی در گرما📌بدن را از آفتاب پنهان کن، اما لباس را آن‌قدر آزاد نگه دار که هوا در آن حرکت کند♦️تا همین چند دهه پیش، بزازی‌ها در شهرها و بازارهای ایران در آستانه تابستان پر بودند از طاقه‌های چیت، چلوار، کودری، کرباس، متقال، ململ و پارچه‌های شمدی که هرکدام کاربردی روشن در زندگی روزمره داشتند و با فصل، اقلیم و نیاز خانه پیوند می‌خوردند.چیت‌های گل‌دار برای پیراهن و لباس‌خانه، چلوار و متقال برای ملحفه و زیرجامه، کودری برای پیراهن‌های تابستانی خنک، کرباس برای کار و مصرف روزانه، ململ برای لباس‌های سبک و لطیف و شمد برای رواندازهای تابستانی استفاده می‌شدند. نام‌هایی مانند کارخانه چیت‌سازی و نساجی مازندران نیز برای بسیاری از ایرانیان فقط نام صنعت و تولید نبودند، بلکه بخشی از خاطره تابستان به شمار می‌رفتند.بیشتر بخوانید...سارا باقری @indypersian</description><pubDate>2026-05-29 23:32:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8aab143d0d52</link></item><item><title>♦️ اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز جمعه هشتم خرداد، اعلام...</title><description>♦️ اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری ایالات متحده، روز جمعه هشتم خرداد، اعلام کرد که این کشور در راستای بخش اقتصادی جنگ دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، علیه جمهوری اسلامی، که به عنوان «خشم اقتصادی» شناخته می‌شود، یک میلیارد دلار از دارایی‌های رمزارزی ایران را توقیف کرده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 23:14:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b479cbc15819</link></item><item><title>♦️ یک مقام ارشد دولت آمریکا که خواست نامش فاش نشود، روز...</title><description>♦️ یک مقام ارشد دولت آمریکا که خواست نامش فاش نشود، روز جمعه هشتم خرداد، در گفتگو با نیویورک‌تایمز اعلام کرد که جلسه دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، در اتاق وضعیت کاخ سفید حدود دو ساعت به طول انجامید، اما او هنوز تصمیم نهایی را درباره توافق جدید با ایران اتخاذ نکرده است.به گفته این مقام مسئول، دولت ترامپ بر این باور است که طرفین به یک توافق نزدیک شده‌اند، اما همچنان موضوعات مشخصی از جمله مسئله آزادسازی دارایی‌های مسدودشده ایران مورد بحث و رایزنی قرار دارد. ترامپ در پیامی که پیش از این جلسه منتشر کرد، تاکید کرد که فعلا پولی آزاد نخواهد شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 22:59:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d490194fab80</link></item><item><title>♦️ ابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس شورای اسلامی با انتشار...</title><description>♦️ ابراهیم عزیزی، رئیس کمیسیون امنیت ملی مجلس شورای اسلامی با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی ایکس، ایران را «پیروز و فاتح میدان» دانست و نوشت: «ترامپ باید بداند که ایران، به عنوان پیروز و فاتح میدان شرایط را تعیین می‌کند: نقد مقابل نقد، نسیه مقابل نسیه، هیچ مقابل هیچ؛ البته برای موضوعاتی که مورد مذاکره است نه آرزوهایش!»این پیام ساعاتی پس از آن منتشر شد که ترامپ، با انتشار جزئیاتی از تفاهم‌نامه مورد مذاکره اعلام کرد که بازگشایی تنگه هرمز، برقرار نشدن هرگونه سازوکار اخذ عوارض از کشتی‌ها و نابودی ذخایر اورانیوم با غنای بالا از موارد ذکر شده هستند. اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت خارجه این موارد را رد کرد. ترامپ بارها تاکید کرده که تنها توافقی را می‌پذیرد که مسئله تنگه هرمز و برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی را در بر بگیرد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 22:43:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#71dd890fc5ed</link></item><item><title>♦️خبرنگار صداوسیما در قشم از فعال شدن سامانه پدافند هوایی در این...</title><description>♦️خبرنگار صداوسیما در قشم از فعال شدن سامانه پدافند هوایی در این منطقه خبر داد و اعلام کرد این اقدام دقایقی پیش انجام شده است.در ادامه، خبرگزاری مهر به نقل از منابع محلی گزارش داد یک ریزپرنده در حوالی قشم توسط پدافند هوایی هدف قرار گرفته و منهدم شده است.بر اساس این گزارش‌ها، جزئیات بیشتری درباره ماهیت این ریزپرنده و نتیجه نهایی عملیات پدافندی تاکنون منتشر نشده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 22:36:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c82ca534da10</link></item><item><title>♦️ روزنامه وال‌استریت ژورنال روز جمعه هشتم خرداد، در گزارشی اختصاصی به...</title><description>♦️ روزنامه وال‌استریت ژورنال روز جمعه هشتم خرداد، در گزارشی اختصاصی به نقل از منابع آگاه فاش کرد که امارات متحده عربی در طول جنگ، ده‌ها حمله هوایی را علیه مواضعی در ایران انجام داده است. منابع وال‌استریت ژورنال می‌گویند نقش امارات در این کارزار نظامی، «بسیار عمیق‌تر» از آنچه که پیش‌تر گزارش شده، بوده است.بر اساس این گزارش، این حملات با هماهنگی کامل واشنگتن و تل‌آویو و با اتکا به اطلاعات ارائه‌شده از سوی آن‌ها انجام شده است. اهداف امارات شامل جزایر قشم و ابوموسی در تنگه هرمز، بندرعباس، پالایشگاه نفت جزیره لاوان و مجتمع پتروشیمی عسلویه بوده است. حملات به عسلویه که به صورت مشترک با اسرائیل و در پاسخ به ضربات جمهوری اسلامی به زیرساخت‌های انرژی امارات انجام شد، واکنش‌های شدید بین‌المللی را برانگیخت و واشنگتن را وادار کرد از اسرائیل بخواهد حمله به تاسیسات انرژی را متوقف کند.علاوه بر ابعاد نظامی، امارات در سازمان ملل نیز از پیش‌نویس قطعنامه‌های مجوز استفاده از زور برای بازگشایی تنگه هرمز حمایت کرد و تعطیلی مدارس و موسسات وابسته به تهران در دبی و لغو ویزای شهروندان ایرانی را در دستور کار قرار داد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 22:26:14</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3124b1dd2432</link></item><item><title>♦️این روزها ویدیوهای متعددی از آمادگی بدنی نیروهای نظامی آمریکا و ورزش‌های...</title><description>♦️این روزها ویدیوهای متعددی از آمادگی بدنی نیروهای نظامی آمریکا و ورزش‌های وزیر جنگ این کشور از سوی ارتش آمریکا منتشر شده که توجه‌ها را به آمادگی بدنی پیت هگست جلب کرده است. در پی این انتشار این تصاویر یک عضو نیروی دریایی جمهوری اسلامی نیز تصاویری از ورزشهای انفرادی خود منتشر کرده و این تصاویر را به‌صورت مقایسه‌ای با تصاویر ورزش‌های نیروهای آمریکایی با هگست ترکیب کرده است. تمرین‌های این تفنگدار نیروی دریایی جمهوری اسلامی، در یک باشگاه خصوصی انجام شده و در پایگاه ارتش یا سپاه تصویربرداری نشده است.پیش از این بارها آماده نبودن بدنی فرماندهان ارتش و سپاه از سوی کاربران ایرانی مورد شوخی و طنز قرار گرفته است و پیش از شروع جنگ نیز بسیاری از کاربران مقایسه میان پیت هگست و فرماندهان نظامی جمهوری اسلامی را دستمایه ساخت محتواهای طنز قرار داده بودند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-29 22:06:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e4b72605e34</link></item></channel></RSS>