<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>تی آر تی فارسی</title><item><title>وزارت امور خارجه ترکیه با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد:یورش گروه‌های افراطی اسرائیلی به مسجدالاقصی تحت...</title><description>وزارت امور خارجه ترکیه با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد:یورش گروه‌های افراطی اسرائیلی به مسجدالاقصی تحت حفاظت نیروهای امنیتی اسرائیل و اقدامات تحریک‌آمیز آنان در این مکان، از جمله برافراشتن پرچم اسرائیل و خواندن سرود ملی را به شدیدترین شکل محکوم می‌کنیم.این اقدامات که با هدف تضعیف جایگاه تاریخی و حقوقی قدس، به‌ویژه مسجدالاقصی انجام می‌شود، نقض آشکار حقوق بین‌الملل است و خطر تعمیق بی‌ثباتی در منطقه را به همراه دارد.در برابر این تحریکات و نقض‌های خطرناک که اسرائیل علیه اماکن مقدس مسلمانان و مسیحیان ادامه می‌دهد، بار دیگر از جامعه بین‌المللی می‌خواهیم فشارها بر اسرائیل را افزایش دهد.📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 16:10:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#80151977b870</link></item><item><title>https://www.trtfarsi.com/audio/a5dfaa0c3840</title><description>https://www.trtfarsi.com/audio/a5dfaa0c3840</description><pubDate>2026-06-01 15:53:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8e7141f5ad84</link></item><item><title>بحران انرژی و چهارچوب حمایتی جدید اتحادیه اروپاکمیسیون اروپا با معرفی چهارچوب METSAF، مسیر را برای ح...</title><description>بحران انرژی و چهارچوب حمایتی جدید اتحادیه اروپاکمیسیون اروپا با معرفی چهارچوب METSAF، مسیر را برای حمایت‌های مالی گسترده از بخش‌های آسیب‌پذیر همچون کشاورزی و حمل‌ونقل تا پایان سال ۲۰۲۶ هموار کرد. این طرح که با هدف کاهش فشارهای ناشی از نوسانات قیمت انرژی تدوین شده، ضمن اجازه به دولت‌ها برای پوشش ۷۰ درصدی هزینه‌های اضافی، چالش‌های جدیدی را در مسیر تعهدات زیست‌محیطی و حفظ رقابت‌پذیری در بازار داخلی اروپا ایجاد کرده است.📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 15:31:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#89b64b142969</link></item><item><title>درخواست انجمن اسرای فلسطین برای محاکمه بین‌المللی اسرائیل به اتهام آزار و خشونت جنسی علیه فلسطینیانا...</title><description>درخواست انجمن اسرای فلسطین برای محاکمه بین‌المللی اسرائیل به اتهام آزار و خشونت جنسی علیه فلسطینیانانجمن اسرای فلسطین با استناد به گزارش جدید سازمان ملل متحد که ۳۱ مورد خشونت جنسی شدید علیه فلسطینیان توسط نیروهای اسرائیلی را تأیید کرده است، خواستار پاسخگو کردن مقامات اسرائیلی و پیگرد آنان در دادگاه‌های بین‌المللی شد.🖋برای مطالعه متن کامل مطلب، لطفا به وب‌سایت ما مراجعه کنید.📌 https://t.me/farsi_trt🌐https://www.trtfarsi.com/article/83df81d64e6f</description><pubDate>2026-06-01 14:27:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#38caafc127dc</link></item><item><title>رجب طیب اردوغان، رئیس‌جمهور ترکیه، در پیام خود به افتتاحیه هفته انرژی در باکو بیان داشت:نقش صادرات گ...</title><description>رجب طیب اردوغان، رئیس‌جمهور ترکیه، در پیام خود به افتتاحیه هفته انرژی در باکو بیان داشت:نقش صادرات گاز به سوریه که از ماه آگوست گذشته در نتیجه ابتکار مشترک ترکیه و جمهوری آذربایجان آغاز شد، در توسعه این کشور و تقویت امنیت منطقه‌ای، غیرقابل انکار است.تحولات اخیر منطقه بار دیگر اهمیت گام‌های انرژی‌محور برداشته‌شده با همکاری آذربایجان را نشان داد؛ دو کشور تاکنون پروژه‌های عظیم متعددی را که زمانی برای منطقه غیرممکن تلقی می‌شد، به مرحله اجرا رسانده‌اند.اتصال شبکه‌های برق میان ترکیه و آذربایجان همچنان از اهمیت راهبردی برخوردار است.📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 13:17:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#68103c570ba4</link></item><item><title>ایران: مبدأ حمله آمریکا به تأسیسات مخابراتی سیریک هدف قرار گرفتسپاه پاسداران ایران اعلام کرد در واکن...</title><description>ایران: مبدأ حمله آمریکا به تأسیسات مخابراتی سیریک هدف قرار گرفتسپاه پاسداران ایران اعلام کرد در واکنش به حمله ادعایی آمریکا به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک استان هرمزگان، یک پایگاه هوایی آمریکا را هدف قرار داده است.🖋برای مطالعه متن کامل مطلب، لطفا به وب‌سایت ما مراجعه کنید.📌 https://t.me/farsi_trt🌐https://www.trtfarsi.com/article/55a7a0d6808d</description><pubDate>2026-06-01 12:43:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#73152e15cad8</link></item><item><title>ترامپ: توافق پیشنهادی مانع دستیابی ایران به سلاح هسته ای می شودرئیس‌جمهور آمریکا اعلام کرد توافق پیش...</title><description>ترامپ: توافق پیشنهادی مانع دستیابی ایران به سلاح هسته ای می شودرئیس‌جمهور آمریکا اعلام کرد توافق پیشنهادی آمریکا با ایران به‌صراحت دستیابی تهران به سلاح هسته‌ای را ممنوع می‌کند. هم‌زمان، گزارش‌ها حاکی از ارسال نسخه‌ای بازنگری‌شده از این چارچوب به ایران و نارضایتی واشنگتن از روند پاسخ‌گویی تهران است.🖋برای مطالعه متن کامل مطلب، لطفا به وب‌سایت ما مراجعه کنید.📌 https://t.me/farsi_trt🌐https://www.trtfarsi.com/article/77fd488b27a6</description><pubDate>2026-06-01 12:15:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#29edefcaddf1</link></item><item><title>«قرن ترکیه»؛ روایت یک قرن تحول و چشم‌انداز آینده - دوبله فارسیدر مستند «قرن ترکیه»، نگاهی به تاریخ ی...</title><description>«قرن ترکیه»؛ روایت یک قرن تحول و چشم‌انداز آینده - دوبله فارسیدر مستند «قرن ترکیه»، نگاهی به تاریخ یک‌صد ساله کشور، دستاوردهای گذشته و اهداف آینده آن ارائه می‌شود این مستند با بهره‌گیری از دیدگاه‌های کارشناسان و سیاست‌گذاران، تصویری از مسیر تحول ترکیه و چشم‌انداز پیش‌روی آن را به مخاطب عرضه می‌کند.📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 12:10:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fe3ecdb3a5d2</link></item><item><title>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه ایران، امروز دوشنبه، اول ژوئن در نشست خبری هفتگی خود اعلام کر...</title><description>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه ایران، امروز دوشنبه، اول ژوئن در نشست خبری هفتگی خود اعلام کرد:-اسرائیل طی هشتاد سال گذشته جنگ دائمی علیه کشورهای منطقه با حمایت آمریکا به راه انداخته است.-آتش‌بس در لبنان بخش لاینفک هرگونه آتش‌بس و هرگونه توافق نهایی برای خاتمه جنگ است.-پشت هر آنچه در لبنان، منطقه و غرب آسیا به‌واسطه اسرائیل در حال وقوع است، آمریکا و حمایت‌های آن قرار دارد.-هر ساختار یا تشکیلاتی که بخواهد حق تعیین سرنوشت مردم فلسطین را به حاشیه ببرد و صرفاً پوششی برای تداوم نسل‌کشی استعماری در فلسطین اشغالی باشد، محکوم به شکست است.-آمریکا مدام دیدگاه‌های خود را تغییر می‌دهد و مطالبات جدید و متناقضی مطرح می‌کند که این باعث طولانی شدن روند مذاکرات می‌شود.-ما از ابتدا می‌دانستیم که در شرایط عدم اعتماد مذاکره می‌کنیم. مذاکره در دل سوءظن و بدگمانی شدید آغاز شده و تبادل پیام‌ها نیز در همین فضا در حال انجام است.-یکی از بخش‌های تفاهم، ایجاد شرایطی برای بازسازی خسارت‌های جنگ است.رسانه‌های ایران📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 11:54:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#69aab56ce27c</link></item><item><title>سنتکام از حملات جدید آمریکا به گورک و قشم در جنوب ایران خبر دادفرماندهی مرکزی آمریکا اعلام کرد در وا...</title><description>سنتکام از حملات جدید آمریکا به گورک و قشم در جنوب ایران خبر دادفرماندهی مرکزی آمریکا اعلام کرد در واکنش به آنچه اقدامات تهاجمی ایران خوانده، مواضع راداری و نظامی ایران در گورک و جزیره قشم را هدف قرار داده است. هم‌زمان، کویت از رهگیری موشک‌ها و پهپادها و سپاه ایران از حمله به یک پایگاه هوایی آمریکا خبر داد.🖋برای مطالعه متن کامل مطلب، لطفا به وب‌سایت ما مراجعه کنید.📌 https://t.me/farsi_trt🌐https://www.trtfarsi.com/article/3f8af662d6d8</description><pubDate>2026-06-01 11:52:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#20cfa0a7cb04</link></item><item><title>در حمله موشکی ایران به یک پایگاه هوایی آمریکا در کویت، چهار نظامی آمریکایی و سه پیمانکار غیرنظامی زخ...</title><description>در حمله موشکی ایران به یک پایگاه هوایی آمریکا در کویت، چهار نظامی آمریکایی و سه پیمانکار غیرنظامی زخمی شدند. هر هفت نفر دچار جراحات جزئی شده‌اند. _ خبرگزاری آنادولو به نقل از سی‌بی‌اس نیوز📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 10:33:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b91e83439ebe</link></item><item><title>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه ایران، در واکنش به بیانیه سخنگوی اتحادیه اروپا درباره حملات ا...</title><description>اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه ایران، در واکنش به بیانیه سخنگوی اتحادیه اروپا درباره حملات ایران به کشورهای حوزه خلیج که میزبان پایگاه‌های نظامی آمریکا هستند، در پیامی در شبکه اجتماعی ایکس نوشت: محکوم کردن ایران به دلیل دفاع از خود در برابر تجاوز آمریکا، نمونه‌ای از استانداردهای دوگانه، ریاکارانه و غیرمسئولانه است.بقایی همچنین تأکید کرد: دولت‌ها تعهد قانونی شناخته‌شده‌ای دارند که اجازه ندهند از قلمرو یا امکانات آن‌ها برای حمله و تجاوز به کشورهای دیگر استفاده شود.📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 10:32:45</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#489009dde973</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده آمریکا، با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی تروث سوشال نوشت که ایر...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور ایالات متحده آمریکا، با انتشار پیامی در شبکه اجتماعی تروث سوشال نوشت که ایران واقعا می‌خواهد به توافق برسد و این توافق برای آمریکا و متحدانش توافق خوبی خواهد بود.وی همچنین از منتقدان داخلی خود خواست در روند تصمیم‌گیری و مذاکرات شتاب‌زده قضاوت نکنند و تأکید کرد که در نهایت همه‌چیز به‌خوبی پیش خواهد رفت.📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 09:23:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#34454ac6ab44</link></item><item><title>آردا گولر پدیده فصل لیگ قهرمانان اروپا شداتحادیه فوتبال اروپا در پایان فصل ۲۰۲۵-۲۰۲۶ لیگ قهرمانان ار...</title><description>آردا گولر پدیده فصل لیگ قهرمانان اروپا شداتحادیه فوتبال اروپا در پایان فصل ۲۰۲۵-۲۰۲۶ لیگ قهرمانان اروپا، آردا گولر، هافبک ملی‌پوش ترکیه در تیم رئال مادرید، را به عنوان پدیده فصل و خویچا کواراتسخلیا، ستاره پاری‌سن‌ژرمن، را به عنوان بهترین بازیکن فصل معرفی کرد.🖋برای مطالعه متن کامل مطلب، لطفا به وب‌سایت ما مراجعه کنید.📌 https://t.me/farsi_trt🌐https://www.trtfarsi.com/article/fa9e363ec1d5</description><pubDate>2026-06-01 08:47:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dc6027a9bfc6</link></item><item><title>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد که توافق پیشنهادی با ایران به‌صراحت تأکید می‌کند تهران به...</title><description>دونالد ترامپ، رئیس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد که توافق پیشنهادی با ایران به‌صراحت تأکید می‌کند تهران به سلاح هسته‌ای دست نخواهد یافت و ادعاها مبنی بر اینکه این چارچوب به‌طور کافی به مسائل هسته‌ای نمی‌پردازد را رد کرد.ترامپ در پیامی در شبکه اجتماعی تروث سوشال نوشت که این پیشنهاد به‌روشنی بیان می‌کند که ایران سلاح هسته‌ای نخواهد داشت و شامل مفاد گسترده‌ای درباره برنامه هسته‌ای ایران است.📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 08:34:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b47fd8c3d0c0</link></item><item><title>ستاد فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) اواخر روز یکشنبه، ۳۱ مه اعلام کرد که ارتش آمریکا در پایان...</title><description>ستاد فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) اواخر روز یکشنبه، ۳۱ مه اعلام کرد که ارتش آمریکا در پایان هفته جاری، حملات دفاع از خود را علیه تاسیسات راداری و مراکز فرماندهی و کنترل پهپادی ایران در منطقه روستایی گورک و جزیره قشم انجام داده است.سنتکام افزود: این حملات سنجیده و دقیق در روزهای شنبه و یکشنبه در پاسخ به اقدامات تهاجمی ایران از جمله سرنگونی یک پهپاد «ام‌کیو یک» ایالات متحده آمریکا که بر فراز آب‌های بین‌المللی در حال پرواز بود، انجام شدند.📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 08:32:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3b1f1c4b3db5</link></item><item><title>خبر فوری | سپاه پاسداران ایران اعلام کرد که در پاسخ به حمله به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک واقع د...</title><description>خبر فوری | سپاه پاسداران ایران اعلام کرد که در پاسخ به حمله به یک دکل مخابراتی در جزیره سیریک واقع در استان هرمزگان در جنوب این کشور، پایگاه هوایی مبدأ این اقدام را هدف قرار داده و منهدم کرده است.📌 https://t.me/farsi_trt🌐 https://www.trtfarsi.com</description><pubDate>2026-06-01 08:22:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#84e2fd6f32f6</link></item><item><title>عراقچی: گفت‌وگوها و تبادل پیام‌ها میان ایران و آمریکا ادامه داردوزیر امور خارجه ایران اعلام کرد که گ...</title><description>عراقچی: گفت‌وگوها و تبادل پیام‌ها میان ایران و آمریکا ادامه داردوزیر امور خارجه ایران اعلام کرد که گفت‌وگوها و تبادل پیام‌ها با آمریکا همچنان ادامه دارد و تأکید کرد که تا دستیابی به نتیجه‌ای روشن، نباید درباره روند مذاکرات قضاوت کرد.🖋برای مطالعه متن کامل مطلب، لطفا به وب‌سایت ما مراجعه کنید.📌 https://t.me/farsi_trt🌐https://www.trtfarsi.com/article/738e88e1de64</description><pubDate>2026-06-01 00:01:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2892e591c905</link></item><item><title>یورش شهرک‌نشینان غیرقانونی اسرائیلی به مسجدالاقصیشهرک‌نشینان غیرقانونی اسرائیلی روز یکشنبه تحت حفاظت...</title><description>یورش شهرک‌نشینان غیرقانونی اسرائیلی به مسجدالاقصیشهرک‌نشینان غیرقانونی اسرائیلی روز یکشنبه تحت حفاظت پلیس به مسجدالاقصی در قدس شرقی اشغالی یورش بردند. مقام‌های فلسطینی این اقدام را بخشی از سیاست‌های اسرائیل برای تغییر وضعیت موجود و تشدید روند یهودی‌سازی این شهر توصیف کردند.🖋برای مطالعه متن کامل مطلب، لطفا به وب‌سایت ما مراجعه کنید.📌 https://t.me/farsi_trt🌐https://www.trtfarsi.com/article/eeeb49c55745</description><pubDate>2026-05-31 23:47:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#867bdb22db84</link></item><item><title>استقبال ۱۱۸ هزار نفری از کنسرت کانیه وست در استانبولکانیه وست، رپر آمریکایی، اولین کنسرت خود در ترکی...</title><description>استقبال ۱۱۸ هزار نفری از کنسرت کانیه وست در استانبولکانیه وست، رپر آمریکایی، اولین کنسرت خود در ترکیه را در ورزشگاه المپیک آتاترک استانبول برگزار کرد؛ رویدادی که به گفته برگزارکنندگان با حضور حدود ۱۱۸ هزار نفر و پخش زنده اینترنتی همراه بود.🖋برای مطالعه متن کامل مطلب، لطفا به وب‌سایت ما مراجعه کنید.📌 https://t.me/farsi_trt🌐https://www.trtfarsi.com/article/c7c838dd99b1</description><pubDate>2026-05-31 23:19:01</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#540a6b308571</link></item></channel></RSS>