<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام در شبکه ایکس اعلام کرد که از آغاز محاصره دریایی ایران تاکنون ۱۲۱ کشتی...</title><description>فرماندهی مرکزی آمریکا، سنتکام در شبکه ایکس اعلام کرد که از آغاز محاصره دریایی ایران تاکنون ۱۲۱ کشتی تجاری مجبور به تغییر مسیر شده‌اند و پنج کشتی نیز توسط نیروهای آمریکایی از کار انداخته شده‌اند.همزمان ترامپ درباره توقف مذاکرات از سوی تهران به دلیل حملات اسرائیل به لبنان، گفت که پیش از این تصمیم، از آن مطلع نشده بود. او افزود: «این به این معنا نیست که ما برویم و شروع به بمباران همه‌جا کنیم. ما محاصره را ادامه خواهیم داد».https://iranintl.com/202606019608</description><pubDate>2026-06-01 20:25:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1fbd8b6e34f0</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | دوشنبه ۱۱ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | دوشنبه ۱۱ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-06-01 20:24:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#99daab533eaf</link></item><item><title>جمهوری اسلامی می‌گوید در واکنش به حملات اسرائیل به لبنان، تبادل پیام با آمریکا را متوقف می‌کند و هشد...</title><description>جمهوری اسلامی می‌گوید در واکنش به حملات اسرائیل به لبنان، تبادل پیام با آمریکا را متوقف می‌کند و هشدار داده است که تشدید تنش در لبنان «قابل تحمل نخواهد بود». به نظر شما: چرا سرنوشت ایران باید به لبنان گره بخورد؟ چرا هر بحرانی در منطقه می‌تواند بر زندگی، اقتصاد و آیندهٔ مردم ایران تأثیر بگذارد؟ آیا منافع ملی ایران با سیاست‌های منطقه‌ای جمهوری اسلامی یکی است؟ امشب در «برنامه با کامبیز حسینی» از شما می‌پرسیم: اگر فقط دو دقیقه فرصت داشتید، به مقام‌های جمهوری اسلامی دربارهٔ لبنان، اسرائیل و آیندهٔ ایران چه می‌گفتید؟ «برنامه» صدای شماست. ما شما را، بدون نوبت، مستقیم از ایران روی خط می‌آوریم. بیایید و روایت خود را برای همیشه ثبت کنید. تاریخ با صدای شما نوشته می‌شود. برای شرکت در برنامه، همین حالا در واتس‌اپ پیام بدهید: ۰۰۴۴۷۵۲۲۱۱۰۱۱۰ ۰۰۴۴۷۵۴۴۱۱۰۱۱۰ ۰۰۴۴۷۵۱۱۱۰۲۵۵۳ «برنامه با کامبیز حسینی» «یک ایران صدای شما را می‌شنود»@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 20:24:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5a8858d0bab3</link></item><item><title>خبرگزاری صداوسیما گزارش داد محمد مخبر، مشاور و دستیار رهبر جمهوری اسلامی، در دیدار با عبدالله صفی‌ال...</title><description>خبرگزاری صداوسیما گزارش داد محمد مخبر، مشاور و دستیار رهبر جمهوری اسلامی، در دیدار با عبدالله صفی‌الدین، نماینده حزب‌الله لبنان در تهران، با تاکید بر یکپارچگی محور مقاومت، هرگونه آتش‌بس با جمهوری اسلامی را بدون در نظر گرفتن لبنان و سایر جبهه‌های مقاومت «فاقد موضوعیت» دانست.https://iranintl.com/202606011826</description><pubDate>2026-06-01 20:17:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4fb36bc947b3</link></item><item><title>🔻کوین کیگان، کاپیتان و سرمربی پیشین تیم ملی انگلیس، اعلام کرد به سرطان مرحله چهار مبتلا شده است. مرح...</title><description>🔻کوین کیگان، کاپیتان و سرمربی پیشین تیم ملی انگلیس، اعلام کرد به سرطان مرحله چهار مبتلا شده است. مرحله چهار پیشرفته‌ترین مرحله سرطان محسوب می‌شود و به این معناست که بیماری به بخش‌های دیگر بدن گسترش یافته است.🔹خانواده کیگان نخستین‌بار در زمستان گذشته فاش کردند که او با سرطان دست‌وپنجه نرم می‌کند.🔹به نوشته بی‌بی‌سی، کیگان در یکی از نخستین حضورهای عمومی خود پس از انتشار این خبر، هنگام بازگشت به نیوکاسل برای یک برنامه زنده، گفت: «بعد از تصادف رانندگی،‌ مجبور به جراحی شدم. هنگام انجام اسکن برای عمل، فهمیدند که سرطان دارم. گفتند بهترین پزشک را برای مقابله با چیزی که داری، یعنی سرطان مرحله چهار، در اختیار داریم. برای ملاقاتش رفتم. او هوادار لیورپول بود، فهمیدم تنها نخواهم ماند.»🔹پزشک به کوین کیگان گفته که این درمان جدید فقط ۳۳ درصد احتمال موفقیت دارد.🔹کیگان در تیم‌های اسکونتورپ یونایتد، لیورپول، هامبورگ، ساوتهمپتون و نیوکاسل بازی کرد و دوران پرافتخاری داشت. او بعدها هدایت نیوکاسل، فولام، تیم ملی انگلستان و منچسترسیتی را نیز بر عهده گرفت.🔹جزییات بیشتر را در سایت بخوانید@iranintltvsport</description><pubDate>2026-06-01 20:16:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9222d16a6d27</link></item><item><title>تیتر اول با نیوشا صارمی، دوشنبه ۱۱ خرداد@iranintltv</title><description>تیتر اول با نیوشا صارمی، دوشنبه ۱۱ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 20:13:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3f6433473c1c</link></item><item><title>قانون جدید پناهندگی کانادا که با هدف کاهش پرونده‌های معوقه تصویب شده، نگرانی‌ها درباره وضعیت متقاضیا...</title><description>قانون جدید پناهندگی کانادا که با هدف کاهش پرونده‌های معوقه تصویب شده، نگرانی‌ها درباره وضعیت متقاضیان را افزایش داده است. منتقدان می‌گویند این قانون افرادی را که از سرکوب و نقض حقوق بشر در ایران گریخته‌اند، در شرایط بلاتکلیفی قرار دهد.گزارش مهسا مرتضوی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 20:13:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ab9628807fc7</link></item><item><title>دونالد ترامپ در گفت‌وگو با خبرنگار ان‌بی‌سی اعلام کرد که درباره ایران «بیش از حد صحبت شده» است و افز...</title><description>دونالد ترامپ در گفت‌وگو با خبرنگار ان‌بی‌سی اعلام کرد که درباره ایران «بیش از حد صحبت شده» است و افزود: «اگر بخواهید حقیقت را بگویید، فکر می‌کنم سکوت کردن می‌تواند گزینه بهتری باشد».دونالد ترامپ درباره توقف مذاکرات از سوی تهران به دلیل حملات به لبنان گفت که پیش از این تصمیم، از آن مطلع نشده بود. او افزود: «این به این معنا نیست که ما برویم و شروع به بمباران همه‌جا کنیم. ما محاصره را ادامه خواهیم داد».https://iranintl.com/202606010169</description><pubDate>2026-06-01 20:03:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#afd3dfe951ea</link></item><item><title>روزنامه شرق از تشدید برخوردهای انضباطی با دانشجویان معترض در دانشگاه صنعتی شریف خبر داد.براساس این گ...</title><description>روزنامه شرق از تشدید برخوردهای انضباطی با دانشجویان معترض در دانشگاه صنعتی شریف خبر داد.براساس این گزارش، حکم اخراج دست‌کم هفت دانشجو صادر شده است. شرق همچنین از فشار بر دانشجویان در دانشگاه‌های بهشتی، تهران و علم و صنعت خبر داده است.گفت‌وگو با لیدا ایاز، خبرنگار مستقل@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 19:57:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d675f24cce8d</link></item><item><title>یک منبع آگاه از وضعیت زندانیان سیاسی به ایران‌اینترنشنال گفت دست‌کم ۱۰ زندانی سیاسی در بند زنان اوین...</title><description>یک منبع آگاه از وضعیت زندانیان سیاسی به ایران‌اینترنشنال گفت دست‌کم ۱۰ زندانی سیاسی در بند زنان اوین از تماس تلفنی و ملاقات محروم‌اند. هم‌زمان چند زندانی دیگر هم در اعتراض به محرومیت از تماس و ملاقات، حکم حبس و شرایط نامناسب زندان در اعتصاب غذا به‌سر می‌برند.بر اساس اطلاعات ارائه‌شده از سوی این منبع، الهه فولادی، فروغ تقی‌پور، سکینه پروانه، شیوا اسماعیلی، زهرا صفایی، گلرخ ایرایی، لیندزی فورمن، مرضیه فارسی، نسیم سیمیاری و وریشه مرادی همچنان از تماس تلفنی و ملاقات محروم‌اند.فولادی، تقی‌پور، پروانه، اسماعیلی، صفایی، ایرایی، فارسی و مرادی به‌دلیل اعتراض به اجرای احکام اعدام و همراهی با کارزار «سه‌شنبه‌های نه به اعدام» با این محرومیت‌ها مواجه شده‌اند. سیمیاری نیز به دلیل هم‌کلام شدن با فورمن، هم‌بندی بریتانیایی‌اش در اوین، از تماس و ملاقات محروم شده است.لیندزی فورمن و همسرش، کریگ فورمن که ۱۷ ماه است در ایران زندانی‌اند، از تماس تلفنی، ملاقات با یکدیگر و وکیل محروم‌اند و در اعتراض به این محرومیت‌ها در اعتصاب غذا به‌سر می‌برند.غزل مرزبان از چهارم خرداد در اعتراض به حکم ۹ سال و هشت ماه حبس خود در اعتصاب غذاست.</description><pubDate>2026-06-01 19:49:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#00182aba79ad</link></item><item><title>علی حمدان، مشاور ارشد رییس پارلمان لبنان به اکسیوس گفت که نبیه بری، رییس پارلمان لبنان، به دولت ترام...</title><description>علی حمدان، مشاور ارشد رییس پارلمان لبنان به اکسیوس گفت که نبیه بری، رییس پارلمان لبنان، به دولت ترامپ گفته است حزب‌الله آماده پذیرش یک آتش‌بس کامل و فوری با اسرائیل است و اجرای آن را نیز تضمین خواهد کرد.بر اساس گزارش اکسیوس، آمریکا طی روزهای گذشته طرحی برای آتش‌بس مرحله‌ای ارائه کرده بود که بر اساس آن حزب‌الله باید حملات خود به شمال اسرائیل را متوقف می‌کرد و در مقابل، اسرائیل نیز متعهد می‌شود بیروت را هدف حمله قرار ندهد و آتش‌بس به‌تدریج به سایر مناطق گسترش یابد.اما به گفته منابع، علی حمدان این پیشنهاد را رد کرده و خواستار آتش‌بس کامل شده است.به گزارش اکسیوس، در مقابل، یک مقام آمریکایی گفته است که ارزیابی واشینگتن از پاسخ بری همچنان «ناامیدکننده و مبهم» باقی مانده است.https://iranintl.com/202606011362</description><pubDate>2026-06-01 19:46:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#30eab883a105</link></item><item><title>یونسکو در مقر خود در پاریس میزبان کنفرانسی درباره منشور کوروش و نقش این سند باستانی در شکل‌گیری مفاه...</title><description>یونسکو در مقر خود در پاریس میزبان کنفرانسی درباره منشور کوروش و نقش این سند باستانی در شکل‌گیری مفاهیم حقوق بشر و تنوع فرهنگی است.گزارش ساجده شریفی، روزنامه‌نگار و گفت‌وگو با طهورا طباطبایی، شاعر ایرانی‌تبار@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 19:36:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0717cca7b6c6</link></item><item><title>همزمان با افزایش تنش در خلیج فارس در نتیجه شلیک‌های متقابل سپاه پاسداران و آمریکا، ترامپ و جمهوری اس...</title><description>همزمان با افزایش تنش در خلیج فارس در نتیجه شلیک‌های متقابل سپاه پاسداران و آمریکا، ترامپ و جمهوری اسلامی روایت کاملا متفاوتی از پیش‌‌نویس توافق احتمالی دارند. واقعیتی که نشان می‌دهد طرفین بر سر تنگه هرمز و برنامه هسته‌ای تهران دچار اختلاف نظر شدید هستند.گزارشی از مجتبا پورمحسن@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 19:33:49</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e72d430b206b</link></item><item><title>علی عبداللهی، فرمانده قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا، در واکنش به صدور هشدار تخلیه برای شهروندان مناطقی...</title><description>علی عبداللهی، فرمانده قرارگاه مرکزی خاتم‌الانبیا، در واکنش به صدور هشدار تخلیه برای شهروندان مناطقی در بیروت از سوی اسرائیل، گفت: «با توجه به نقض مکرر آتش‌بس توسط اسرائیل، در صورت عملی‌شدن این تهدید به ساکنان بخش‌های شمالی و شهرک‌های نظامی در اسرائیل هشدار می‌دهیم اگر نمی‌خواهند آسیب ببینند منطقه را ترک نمایند.»پیش‌تر ‌ارتش اسرائیل در بیانیه‌ای به ساکنان منطقه ضاحیه در جنوب بیروت هشدار داد و از آن‌ها خواست برای حفظ جان خود این منطقه را تخلیه کنند.https://iranintl.com/202606012660</description><pubDate>2026-06-01 19:27:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a61a8ea8530c</link></item><item><title>ارتش اسرائیل روز یکشنبه اعلام کرد که نیروهای این کشور قلعه ۹۰۰ ساله بوفورت و یک خط‌الراس استراتژیک ر...</title><description>ارتش اسرائیل روز یکشنبه اعلام کرد که نیروهای این کشور قلعه ۹۰۰ ساله بوفورت و یک خط‌الراس استراتژیک را در جنوب لبنان تصرف کرده‌اند که به آن‌ها اشراف کاملی بر بخش‌های زیادی از جنوب لبنان و شمال اسرائیل می‌دهد. این پیشروی، نخستین بار پس از مه سال ۲۰۰۰ است که اسرائیل این موقعیت را در اختیار می‌گیرد؛ یعنی زمانی که اسرائیل پس از ۱۸ سال حضور، نیروهای خود را از جنوب لبنان خارج کرد. در همین حال، اسرائیل کاتس، وزیر دفاع، اعلام کرد که سربازان قلعه بوفورت را به عنوان بخشی از منطقه امنیتی اسرائیل در جنوب لبنان حفظ خواهند کرد.@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 19:23:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8823136e036b</link></item><item><title>محسن رضایی، مشاور مجتبی خامنه‌ای، در شبکه ایکس نوشت: «تنگه هرمز تحت مدیریت ایران است. اجازه تداوم مح...</title><description>محسن رضایی، مشاور مجتبی خامنه‌ای، در شبکه ایکس نوشت: «تنگه هرمز تحت مدیریت ایران است. اجازه تداوم محاصره دریایی را نخواهیم داد و تشدید تنش در لبنان هم تحمل نخواهد شد.»او افزود: «صبر نیروهای مسلح جمهوری اسلامی حدی دارد.»https://iranintl.com/202606013702</description><pubDate>2026-06-01 19:15:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c00a8bb5ccb</link></item><item><title>دفتر رسانه‌ای شاهزاده رضا پهلوی در واکنش به اعدام مهرداد محمدی‌نیا و اشکان ملکی، از معترضان دی‌ماه،...</title><description>دفتر رسانه‌ای شاهزاده رضا پهلوی در واکنش به اعدام مهرداد محمدی‌نیا و اشکان ملکی، از معترضان دی‌ماه، از سوی جمهوری اسلامی، نوشت: مانند دیگر پرونده‌های سیاسی، جمهوری اسلامی بار دیگر «اعتراف» اجباری را به‌عنوان مدرک ارائه می‌کند؛ اعترافاتی که تحت فشار، ارعاب، شکنجه و بدون رعایت دادرسی عادلانه گرفته می‌شوند.دفتر رسانه‌ای شاهزاده رضا پهلوی نوشت: نام آن‌ها نباید فراموش شود. جمهوری اسلامی را بابت جنایت‌های روزانه‌اش علیه مردم ایران پاسخگو خواهیم کرد.https://iranintl.com/202606013680</description><pubDate>2026-06-01 19:13:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c4d4936fd7c8</link></item><item><title>وزارت خارجه مصر با انتشار بیانیه‌ای که از سوی رسانه‌های عربی منتشر شد، اعلام کرد که حملات جمهوری اسل...</title><description>وزارت خارجه مصر با انتشار بیانیه‌ای که از سوی رسانه‌های عربی منتشر شد، اعلام کرد که حملات جمهوری اسلامی به کویت تنش‌ها را به سطحی خطرناک رسانده و امنیت و ثبات منطقه خلیج فارس را تهدید می‌کند.وزارت خارجه قطر نیز در شبکه ایکس اعلام کرد: «حملات مکرر جمهوری اسلامی به کویت را به‌شدت محکوم می‌کنیم. این اقدامات نقض آشکار حاکمیت کویت و تخطی فاحش از قوانین بین‌المللی به شمار می‌رود.»https://iranintl.com/202606016493</description><pubDate>2026-06-01 18:42:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#886fa444befc</link></item><item><title>سخنگوی وزارت دفاع اسرائیل محدودیت‌های دولت فرانسه علیه مقام‌ها و شرکت‌های اسرائیلی در نمایشگاه تسلیح...</title><description>سخنگوی وزارت دفاع اسرائیل محدودیت‌های دولت فرانسه علیه مقام‌ها و شرکت‌های اسرائیلی در نمایشگاه تسلیحاتی یوروساتوری را «شرم‌آور» توصیف کرد.او افزود: «شرکت‌های دفاعی اسرائیلی شرکت‌کننده در یوروساتوری از سوی دولت فرانسه تنها مجاز به نمایش محصولات پدافند هوایی خواهند بود.»سخنگوی وزارت دفاع اسرائیل ادامه داد که دولت فرانسه تصمیم گرفته مقام‌های اسرائیلی را از مشارکت رسمی در نمایشگاه دفاعی یوروساتوری در ماه جاری میلادی منع کند.https://iranintl.com/202606016466</description><pubDate>2026-06-01 18:37:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#064727d02450</link></item><item><title>اگر قرار باشد جمهوری اسلامی و آمریکا به یک توافق جامع و پایدار برسند، یکی از پرسش‌ها این خواهد بود:...</title><description>اگر قرار باشد جمهوری اسلامی و آمریکا به یک توافق جامع و پایدار برسند، یکی از پرسش‌ها این خواهد بود: با صدها کیلوگرم اورانیوم غنی‌شده ایران چه باید کرد؟مهدی بیگی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، در «پیوست»، مقصد احتمالی نگهداری اورانیوم ۶۰ درصدی ایران را بررسی می‌کند@iranintltv</description><pubDate>2026-06-01 18:37:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2ccb5c0546da</link></item></channel></RSS>