<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایران اینترنشنال</title><item><title>سازمان حقوق بشری هه‌نگاو گزارش داد که میثم ویسی و مجتبی ویسی، دو برادر که پس...</title><description>سازمان حقوق بشری هه‌نگاو گزارش داد که میثم ویسی و مجتبی ویسی، دو برادر که پس از انقلاب ملی ایرانیان در دی ۱۴۰۴ مخفیانه زندگی می‌کردند، ساعت ۴ بامداد پنج‌شنبه ۷ خرداد ۱۴۰۵ در روستای «قلعه کهوش» شهرستان دالاهو با شلیک مستقیم نیروهای سپاه پاسداران کشته شدند.هه‌نگاو نوشت: «پناهگاه و محل اقامت این دو برادر به محاصره همه‌جانبه و سنگین نیروهای سپاه پاسداران درآمد و ماموران مسلح بدون هیچ گونه اخطار قبلی از چهار طرف به سوی این منزل مسکونی شلیک کردند و در پی این شلیک‌های هدفمند، میثم و مجتبی ویسی در دم جان باختند.»بر اساس این گزارش، میثم و مجتبی ویسی از پیروان آیین یارسان و از فعالان سرشناس فرهنگی و از موسسان کتابخانه «دره‌دریژ» در کرمانشاه بودند.https://iranintl.com/202605281533</description><pubDate>2026-05-28 20:36:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9fcaee52e68e</link></item><item><title>🔻در کمتر از دو هفته تا جام جهانی ۲۰۲۶، هنوز تکلیف ویزای تیم فوتبال ایران مشخص...</title><description>🔻در کمتر از دو هفته تا جام جهانی ۲۰۲۶، هنوز تکلیف ویزای تیم فوتبال ایران مشخص نیست؛ فدراسیون فوتبال و مقامات جمهوری اسلامی می‌گویند آمریکا باید ویزای چندبار ورود برای اعضای تیم صادر کند.🔹توضیحات رها پوربخش، عضو تحریریه ایران اینترنشنال@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-28 20:33:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#88aa1c066f52</link></item><item><title>شبکه العربیه به نقل از منابع دیپلماتیک گزارش داد توافق میان واشینگتن و تهران در دو...</title><description>شبکه العربیه به نقل از منابع دیپلماتیک گزارش داد توافق میان واشینگتن و تهران در دو مرحله انجام خواهد شد و مرحله نخست شامل امضای یک یادداشت تفاهم است.در این گزارش آمده است پاکستان شاهد مراسم امضای این تفاهم‌نامه خواهد بود.پیش‌تر اکسیوس گزارش داد مذاکره‌کنندگان آمریکا و ایران بر سر یک یادداشت تفاهم ۶۰ روزه برای تمدید آتش‌بس و آغاز گفت‌وگوهای هسته‌ای به توافق رسیده‌اند، اما ترامپ هنوز تایید نهایی نداده است. https://iranintl.com/202605284573</description><pubDate>2026-05-28 20:27:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6f44320f04c8</link></item><item><title>یک فرد نظامی با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید که حکومت چند ماه است دیگر...</title><description>یک فرد نظامی با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید که حکومت چند ماه است دیگر به آن‌ها گوشت و مرغ نمی‌دهند. پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-28 20:24:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#169b0be1cf04</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | پنجشنبه ۷ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار شبانگاهی | پنجشنبه ۷ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-28 20:10:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cffd4c65f497</link></item><item><title>جی‌دی ونس، معاون رییس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد نیروهای این کشور در دو عملیات «خشم حماسی» و...</title><description>جی‌دی ونس، معاون رییس‌جمهور آمریکا، اعلام کرد نیروهای این کشور در دو عملیات «خشم حماسی» و «چکش نیمه‌شب» در شرایط واقعی جنگی عملکردی درخشان داشته‌اند و ماموریت‌هایی را انجام داده‌اند که بسیاری آن را غیرممکن می‌دانستند.او گفت پس از سقوط دو خلبان در ایران، ابتدا محل دقیق آن‌ها مشخص نبود و حدود یک روز بعد تایید شد چراغ‌های اضطراری هر دو خدمه فعال است. مدتی نگرانی درباره زنده بودن یکی از آن‌ها وجود داشت، اما سپس مشخص شد او زنده است، هرچند پشت خطوط دشمن گرفتار مانده بود.ونس افزود نیروی هوایی آمریکا با اعزام هواپیماها به مناطقی که تصور می‌شد امکان فرود در آن‌ها وجود ندارد و آماده‌سازی بالگردها در همان محل، یکی از خلبانان را از پشت خطوط دشمن بازگرداند و این عملیات را از جسورانه‌ترین صحنه‌های عمر خود توصیف کرد.https://iranintl.com/202605282727</description><pubDate>2026-05-28 20:09:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f5e5b666e4fc</link></item><item><title>دنی دانون، سفیر اسرائیل در سازمان ملل متحد تصمیم این سازمان برای قرار دادن نام این...</title><description>دنی دانون، سفیر اسرائیل در سازمان ملل متحد تصمیم این سازمان برای قرار دادن نام این کشور در فهرست سیاه مربوط به اتهام‌های خشونت جنسی در مناطق درگیر جنگ را محکوم کرد.او در شبکه اجتماعی ایکس این اقدام را «یک رسوایی اخلاقی» خواند.وزارت خارجه اسرائیل نیز در پیامی در شبکه ایکس اعلام کرد: «تصمیم شرم‌آور و مضحک سازمان ملل برای قرار دادن نهادهای اسرائیلی در ضمیمه گزارش مربوط به خشونت جنسی مرتبط با درگیری‌ها، بار دیگر ماهیت واقعی سازمان ملل را نشان می‌دهد؛ نهادی سیاسی‌زده و فاسد که اصول بنیان‌گذاری خود را کنار گذاشته و هدف اصلی آن حمله سیستماتیک به اسرائیل است.»https://iranintl.com/202605288522</description><pubDate>2026-05-28 19:45:02</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ff82e22f7d2b</link></item><item><title>تصاویر و اطلاعات رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد در ادامه اقدامات حکومت در مقابله با...</title><description>تصاویر و اطلاعات رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد در ادامه اقدامات حکومت در مقابله با شهروندان معترض و خانواده‌های جاویدنامان،‌ سنگ مزار جاویدنام مبین قنبری در شهرستان خوی تخریب شده است.مبین قنبری، فوتبالیست ۲۰ ساله اهل خوی و بازیکن تیم امیدهای پیکان، پنج‌شنبه ۱۸ دی ۱۴۰۴ در جریان انقلاب ملی ایرانیان در تهران به ضرب گلوله ماموران سرکوب جمهوری اسلامی کشته شد. خانواده‌ جاویدنام مبین قنبری، پیکرش را از کهریزک تحویل گرفتند.جاویدنام مبین قنبری، دهمین فوتبالیستی است که در جریان انقلاب ملی ایرانیان، به دست ماموران سرکوب جمهوری اسلامی کشته می‌شود.https://iranintl.com/202605286804</description><pubDate>2026-05-28 19:34:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ac6f26544d46</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، اعلام کرد که وزارت خزانه‌داری این کشور نهاد مدیریت تنگه هرمز...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، اعلام کرد که وزارت خزانه‌داری این کشور نهاد مدیریت تنگه هرمز وابسته به سپاه پاسداران را تحریم کرده است. مقام‌های آمریکایی می‌گویند این اقدام در چارچوب تشدید فشارها بر شبکه‌های حمل‌ونقل و لجستیک حکومت ایران انجام شده است.جزییات بیشتر با مریم رحمتی و مرضیه حسینی، خبرنگاران ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 19:32:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#94a2c4f22120</link></item><item><title>علیرضا رئیسی، معاون وزارت بهداشت، درباره «تشدید نظارت‌ها بر سقط‌های خارج از چارچوب قانون» گفت: بدون...</title><description>علیرضا رئیسی، معاون وزارت بهداشت، درباره «تشدید نظارت‌ها بر سقط‌های خارج از چارچوب قانون» گفت: بدون هیچ ملاحظه‌ای با هرگونه گزارش سقط غیرقانونی در مراکز درمانی و مطب‌ها برخورد می‌کنیم.او افزود: «ابطال پروانه و معرفی به قوه قضاییه»، کمترین هزینه برای متخلفان در حوزه «سقط‌جنین غیرقانونی» است.https://iranintl.com/202605282821</description><pubDate>2026-05-28 19:31:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e16d84aabf99</link></item><item><title>اکسیوس به نقل از مقام‌های آمریکایی گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکا و جمهوری اسلامی به یک...</title><description>اکسیوس به نقل از مقام‌های آمریکایی گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکا و جمهوری اسلامی به یک یادداشت تفاهم ۶۰ روزه برای تمدید آتش‌بس و آغاز مذاکرات درباره برنامه هسته‌ای ایران رسیده‌اند، اما دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، هنوز آن را به‌صورت نهایی تایید نکرده است. گفت‌وگو با شایان سمیعی، کارشناس امنیت ملی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 19:30:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#548e31846c93</link></item><item><title>یک شهروند در پیامی به ایران اینترنشنال به افزایش قیمت مواد غذایی اشاره کرده و می‌گوید...</title><description>یک شهروند در پیامی به ایران اینترنشنال به افزایش قیمت مواد غذایی اشاره کرده و می‌گوید از خرید بسته‌های چای نیز ناتوان شده است. پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-28 19:28:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2240557400ae</link></item><item><title>افی دفرین، سخنگوی ارتش اسرائیل،اعلام کرد ارتش این کشور در جریان جنگ چندجبهه‌ای سال‌های اخیر «نزدیک...</title><description>افی دفرین، سخنگوی ارتش اسرائیل،اعلام کرد ارتش این کشور در جریان جنگ چندجبهه‌ای سال‌های اخیر «نزدیک به یک‌سوم» نیروهای حزب‌الله را کشته است.او افزود: «ما در تمام اوقات با شدت بالا حمله می‌کنیم. نیروهای ما در منطقه خط دفاعی مقدم فعالیت دارند و هر هفته ده‌ها تروریست را از بین می‌برند.»دفرین گفت از زمان تشدید درگیری‌ها همزمان با جنگ ایران، بیش از ۲۵۰۰ نیروی حزب‌الله کشته شده‌اند. او افزود: «حزب‌الله حدود ۳۰ هزار نیرو دارد که ما تاکنون نزدیک به یک‌سوم آن را از بین برده‌ایم.»https://iranintl.com/202605283807</description><pubDate>2026-05-28 19:18:51</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#531ba4c4278b</link></item><item><title>یک شهروند با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید که مردم در مبارزه با جمهوری اسلامی...</title><description>یک شهروند با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید که مردم در مبارزه با جمهوری اسلامی باید صبور باشند و خود کار آخر را انجام دهند. پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-28 19:14:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d229f38877a3</link></item><item><title>در ادامه کارزار ایران‌اینترنشنال برای شناسایی پیکرهای جان‌باختگانی که در حیاط پشتی و زیرزمین بیمارستان الغدیر...</title><description>در ادامه کارزار ایران‌اینترنشنال برای شناسایی پیکرهای جان‌باختگانی که در حیاط پشتی و زیرزمین بیمارستان الغدیر رها شده بودند، هویت جاویدنام دیگری شناسایی شد؛ علی عنبرستانی، ۳۷ ساله که شامگاه ۱۸ دی‌ماه در محله هفت‌حوض تهران با شلیک مستقیم گلوله به سر کشته شد. براساس اطلاعات رسیده به ایران‌اینترنشنال، علی عنبرستانی در نزدیکی کلانتری هفت‌حوض هدف شلیک مستقیم قرار گرفت و پس از کشته شدن، پیکرش به بیمارستان الغدیر منتقل شد؛ بیمارستانی که در روزهای ۱۸ و ۱۹ دی‌ماه به یکی از مراکز انتقال مجروحان و پیکر جان‌باختگان اعتراضات شرق تهران تبدیل شده بود. به گفته نزدیکان علی، خانواده پس از ساعت‌ها بی‌خبری، از طریق یکی از آشنایان مطلع شدند که برای پیدا کردن او به بیمارستان الغدیر مراجعه کنند. اما هنگام مراجعه، به آنان گفته شد به دلیل تعداد زیاد پیکرها، خودشان برای شناسایی به زیرزمین بیمارستان بروند. این منبع آگاه روایت کرده است: رفتیم زیرزمین و دونه‌دونه پیکرها رو نگاه کردیم. آخرین جسد، کنار یک وانت و بغل در بزرگ آهنی بود؛ علی اونجا داخل پتو افتاده بود.</description><pubDate>2026-05-28 19:02:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8dcf97f553ac</link></item><item><title>اداره مهاجرت، پناهندگان و شهروندی کانادا اعلام کرد که در حال توسعه بخشی اختصاصی برای ثبت...</title><description>اداره مهاجرت، پناهندگان و شهروندی کانادا اعلام کرد که در حال توسعه بخشی اختصاصی برای ثبت نتایج آزمون زبان در پورتال درخواست اجازه کار پس از فارغ‌التحصیلی است. این اقدام پس از آن صورت می‌گیرد که به دلیل مشکلات نرم‌افزاری و نبود امکان ثبت مدرک زبان، نزدیک به هزار پرونده در یک سال گذشته به دلیل نقص مدارک رد شده‌اند.مهسا مرتضوی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 18:50:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#339342527430</link></item><item><title>فداحسین مالکی، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس، گفت «پیشرفت خوبی» در مذاکرات با آمریکا رخ داده...</title><description>فداحسین مالکی، عضو کمیسیون امنیت ملی مجلس، گفت «پیشرفت خوبی» در مذاکرات با آمریکا رخ داده و «اغلب پیشنهادات جمهوری اسلامی پذیرفته شده است».او افزود: «مذاکرات پیشرفت کمی و کیفی قابل‌توجهی داشته و برخی از ملاحظات جمهوری اسلامی باقی مانده که باید از سوی آمریکایی‌ها انجام شود.»مالکی با اشاره به هدف قرار گرفتن کشتی‌های جمهوری اسلامی در روزهای اخیر گفت: «تنها نگرانی ما غیرقابل‌پیش‌بینی بودن ترامپ و بدعهدی‌های او است.»او ادامه داد: «سفر قالیباف به قطر درباره موضوع پول‌های بلوکه شده و چگونگی پرداخت آن بود که نتیجه مثبتی برای جمهوری اسلامی داشت.»https://iranintl.com/202605289167</description><pubDate>2026-05-28 18:49:58</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a48d6ad9b59a</link></item><item><title>در پی درخواست دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، برای پیوستن کشورهای منطقه به پیمان عادی‌سازی روابط با...</title><description>در پی درخواست دونالد ترامپ، رییس‌جمهوری آمریکا، برای پیوستن کشورهای منطقه به پیمان عادی‌سازی روابط با اسرائیل، گمانه‌زنی‌ها درباره پیوستن عربستان سعودی و دیگر کشورهای عربی به پیمان ابراهیم افزایش یافته است. هم‌زمان، برخی ناظران از احتمال شکل‌گیری نظم نوین منطقه‌ای در سایه جنگ با حکومت ایران سخن می‌گویند.حسین آقایی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال، در برنامه «پیوست» به این موضوع می‌پردازد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-28 18:45:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6c5e7838e539</link></item><item><title>وزارت خارجه مصر با انتشار بیانیه‌ای حملات جمهوری اسلامی به کویت را محکوم کرد و نوشت...</title><description>وزارت خارجه مصر با انتشار بیانیه‌ای حملات جمهوری اسلامی به کویت را محکوم کرد و نوشت که این حملات، نقض آشکار حاکمیت این کشور و تخلفی جدی از قوانین بین‌المللی به شمار می‌رود.به گزارش رسانه‌های مصر، در بیانیه وزارت خارجه این کشور آمده است: «امنیت و ثبات کویت و کشورهای خلیج فارس، بخشی جدایی‌ناپذیر از امنیت ملی مصر و جهان عرب است.»https://iranintl.com/202605281805</description><pubDate>2026-05-28 18:41:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#42dbd99a9eb4</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار نیم‌روزی | پنجشنبه ۷ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار نیم‌روزی | پنجشنبه ۷ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-28 18:35:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3f307e4212c3</link></item></channel></RSS>