<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب اوکراین، ضمن انتقاد از هرگونه توافق احتمالی، گفت که جمهوری اسلامی را مدیریت نکنید، بلکه به آن پایان دهید.او افزود: «محور مسکو-تهران یک دشمن هماهنگ برای همه است و باید قاطعانه و با انسجام با آن برخورد شود.»شاهزاده رضا پهلوی ادامه داد: «هر توافقی با جمهوری اسلامی مانند توافقات با شوروی سابق موضوع را حل نکرده است.»https://iranintl.com/202605309589</description><pubDate>2026-05-30 17:41:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3995a2cb30d5</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی در نشست «امنیت دریای سیاه» در اودسا در جنوب اوکراین، گفت که دنیای آزاد هنوز متوجه ماهیت جمهوری اسلامی نشده است. شاهزاده رضا پهلوی درباره تلاش برای توافق با جمهوری اسلامی با امید به ایجاد ثبات، گفت که یک سگ وحشی در نهایت دست شما را گاز می‌گیرد. او افزود: «پهپادهایی که اوکراین را هدف قرار می‌دهد از سوی جمهوری اسلامی تهیه شده و با همان پهپادها مردم معترض خود را در خیابان تعقیب می‌کند تا تک‌تیراندازها آن‌ها را هدف قرار دهند.» شاهزاده رضا پهلوی گفت که تهران و مسکو معماران مشترک هرج‌ومرج در جهان هستند.https://iranintl.com/202605309766</description><pubDate>2026-05-30 17:30:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a8a77ab24528</link></item><item><title>اسماعیل سقاب اصفهانی، معاون رییس‌جمهور دولت جمهوری اسلامی، از تشدید بحران انرژی...</title><description>اسماعیل سقاب اصفهانی، معاون رییس‌جمهور دولت جمهوری اسلامی، از تشدید بحران انرژی در ایران خبر داد و گفت کمبود روزانه بنزین به ۳۰ میلیون لیتر و کسری گاز به ۱۰۰ میلیارد متر مکعب رسیده است.گفت‌وگو با عطا حسینیان، روزنامه‌نگار اقتصادی و حوزه انرژی@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 17:28:30</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1511cafeb368</link></item><item><title>مجتبی یوسفی، عضو هیات رییسه مجلس گفت: «رهبری در بحث مذاکرات، ۱۰...</title><description>مجتبی یوسفی، عضو هیات رییسه مجلس گفت: «رهبری در بحث مذاکرات، ۱۰ شرط مشخص کردند که اگر تیم مذاکره‌کننده ۱۰ شرط را رعایت نکند، نه مردم، نه نمایندگان، نه نخبگان، آن توافق را حتما به‌عنوان توافق خوب در نظر نخواهند گرفت و می‌شود تجربه‌ای که در اعتماد به غرب باعث عقب‌افتادگی کشور شد.»او افزود: «امروز باید هم‌قسم شویم تا به گفته امام شهید و امام جدیدمان، مسائل اصلی کشور را حل کنیم.»https://iranintl.com/202605306617</description><pubDate>2026-05-30 17:24:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e8632279b62d</link></item><item><title>حسینعلی شهریاری، نماینده سیستان و بلوچستان در مجلس گفت: «الان شهر زاهدان...</title><description>حسینعلی شهریاری، نماینده سیستان و بلوچستان در مجلس گفت: «الان شهر زاهدان هزار لیتر در ثانیه کمبود آب دارد؛ به‌طوری که طبق گفته بعضی از شهروندان، برخی از آنها ۲۴ تا ۴۸ ساعت آب ندارند و مناطق زیادی از زاهدان در این زمینه دچار مشکل هستند.» او ادامه داد: «مثلا الان در زاهدان که مرکز استان است، از دولت‌های قبل، به علت کمبود آب، دو پروژه در آن شروع شد؛ یکی انتقال آب از دریای عمان که قرار بود به سیستان و بلوچستان جنوبی و خراسان رضوی برسد و دیگری هم آبی که قرار بود از دشت تهلاب برای شهر زاهدان بیاید.»https://iranintl.com/202605302542</description><pubDate>2026-05-30 17:09:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dcc857b96aff</link></item><item><title>دانش‌آموزان در پیام‌هایی به ایران‌اینترنشنال می‌گویند که به دلیل فشارهای اقتصادی و...</title><description>دانش‌آموزان در پیام‌هایی به ایران‌اینترنشنال می‌گویند که به دلیل فشارهای اقتصادی و برای کمک به تامین معاش خود و خانواده، ناچار به ترک تحصیل و ورود به بازار کار شده‌اند.جزییات بیشتر با محسن مهیمنی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 16:43:48</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1d610928df62</link></item><item><title>علیرضا سلیمی، عضو هیات رییسه مجلس گفت: «طرح اعمال مدیریت تنگه هرمز...</title><description>علیرضا سلیمی، عضو هیات رییسه مجلس گفت: «طرح اعمال مدیریت تنگه هرمز در جلسه علنی مجلس بررسی و تصویب خواهد شد.» او افزود: «تصمیمات ما درباره اعمال مدیریت بر تنگه هرمز تاکتیکی و موقت نیست، بلکه قطعی و ابدی است.»سلیمی ادامه داد: «صفر تا صد قانون اعمال مدیریت بر تنگه هرمز به‌طور کامل و جزء به جزء صرفا در مجلس تصویب و نهایی خواهد شد.»او اضافه کرد: «قطعا این قانون یکی از قوانین مشعشع تاریخ ایران خواهد بود.»https://iranintl.com/202605300411</description><pubDate>2026-05-30 16:39:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3ae135d038d6</link></item><item><title>شاهزاده رضا پهلوی شنبه نهم خرداد برای شرکت در نشست بین‌المللی «امنیت...</title><description>شاهزاده رضا پهلوی شنبه نهم خرداد برای شرکت در نشست بین‌المللی «امنیت دریای سیاه» وارد شهر اودسا در جنوب اوکراین شد.شاهزاده در بدو ورود به محل برگزاری این نشست مورد استقبال اولکسی گونچارنکو، نماینده پارلمان اوکراین، قرار گرفت.نشست «انجمن امنیت دریای سیاه» که با نام «انجمن اودسا» نیز شناخته می‌شود، یک رویداد بین‌المللی سالانه است که به بررسی چالش‌های امنیتی، اقتصادی و سیاسی منطقه دریای سیاه می‌پردازد. این انجمن در سال ۲۰۲۴ از سوی گروهی از نمایندگان پارلمان اوکراین بنیان‌گذاری شد.اولکسی گونچارنکو، نماینده پارلمان اوکراین، بنیان‌گذار و رییس این انجمن است. @iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 16:31:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#434bb1ab5f14</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار نیمروزی | شنبه ۹ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار نیمروزی | شنبه ۹ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-30 16:10:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#21684d908f6b</link></item><item><title>در آستانه سومین ماه قطعی اینترنت در ایران، مقام‌های جمهوری اسلامی از...</title><description>در آستانه سومین ماه قطعی اینترنت در ایران، مقام‌های جمهوری اسلامی از آغاز روند بازگشت اینترنت بین‌الملل خبر داده‌اند. خبری که هم‌زمان با گزارش‌ها درباره احتمال توافق میان تهران و واشینگتن، بازتاب گسترده‌ای در رسانه‌های بین‌المللی داشت.اما داده‌های نت‌بلاکس، کنتیک و کلودفلر، و مهم‌تر از آن روایت شهروندان، تصویر متفاوتی نشان می‌دهد؛ بازگشتی محدود، ناپایدار و بیشتر متمرکز در تهران.این گزارش بررسی می‌کند که پشت تیتر «بازگشت اینترنت در ایران» چه واقعیتی قرار دارد؛ بازگشت واقعی برای مردم، یا نسخه‌ای محدود و کنترل‌شده از اتصال به جهان؟ @iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 16:09:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fec2418c866d</link></item><item><title>مرکز امنیت دریایی عمان اعلام کرد در پی مشاهده یک جسم شناور...</title><description>مرکز امنیت دریایی عمان اعلام کرد در پی مشاهده یک جسم شناور مشکوک به مین دریایی در غرب مسیر ترافیک ساحلی تنگه هرمز و در آب‌های سرزمینی این کشور، از کشتی‌ها و صیادان خواسته شده با حداکثر احتیاط تردد کنند و هر مورد مشکوک را فورا به مقام‌های مسئول گزارش دهند.https://iranintl.com/202605303637</description><pubDate>2026-05-30 16:08:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ae344ced6dce</link></item><item><title>یکی از شرکت‌کنندگان در تجمع استکهلم در گفت‌وگو با مهران عباسیان، خبرنگار...</title><description>یکی از شرکت‌کنندگان در تجمع استکهلم در گفت‌وگو با مهران عباسیان، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، خواستار بسته شدن سفارت جمهوری اسلامی در سوئد شد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 15:58:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c249195f4cf1</link></item><item><title>رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی سازمان ملل، در گفت‌وگو با...</title><description>رافائل گروسی، مدیرکل آژانس بین‌المللی انرژی اتمی سازمان ملل، در گفت‌وگو با روزنامه نشنال‌نیوز با ابراز نگرانی از گسترش «پدیده» حمله به نیروگاه‌های هسته‌ای در جریان درگیری‌های اخیر، گفت حمله به این تاسیسات در حال تبدیل شدن به الگویی خطرناک در جنگ‌ها است.گروسی با اشاره به حمله پهپادی به نیروگاه براکه در امارات متحده عربی گفت: «این واقعیت که کسی یک نیروگاه هسته‌ای را هدف قرار داده، بسیار جدی است.»او گفت آژانس شواهد لازم برای مقصر دانستن تهران در این حمله را در اختیار ندارد و افزود: «ما به مدرک ملموسی درباره منشا این حمله نیاز داریم.»مقام‌های امارات متحده عربی، نیروهای نیابتی جمهوری اسلامی در عراق را مسئول این حمله اعلام کردند.گروسی همچنین به حملات علیه نیروگاه هسته‌ای زاپوروژیا در اوکراین و نیروگاه هسته‌ای بوشهر اشاره کرد.https://iranintl.com/202605306998</description><pubDate>2026-05-30 15:55:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#71b351ecf918</link></item><item><title>🗣روایت شما از زندگی در دوران پس از انقلاب ملی و جنگ...</title><description>🗣روایت شما از زندگی در دوران پس از انقلاب ملی و جنگ - شنبه ۹ خرداد ۱۴۰۵🔹وضعیت وحشتناکه، گرونی زیاد شده، ما کم آوردیم. من خودم دانش‌آموز هستم، هیچی از درس نفهمیدیم و بعد از ۱۸ و ۱۹ هیچی مثل قبل نشد.🔹اپراتورهای تلفن همراه علاوه بر افزایش شدید هزینه بسته‌های نت، مخصوصاً همراه اول، امکان خرید شارژ در مبالغ زیر ۲۰ هزار تومان هم نمی‌دن.🔹ما کیش هستیم. از روز اول جنگ تا همین امروز به دلیل امن نبودن پرواز، هنوز هیچ مسافری با پرواز نیامده کیش. از طریق دریایی هم تا همین یک هفته پیش فقط کیشوندان رو راه می‌دادن. تمام هتل‌ها، رستوران‌ها و بازارها بدبخت شدن.🔹از ایرانشهر: هموطنان عزیز اینجا همه‌چیز گرونه و اینترنت خیلی ضعیفه. قبلاً با کانفیگ پولی قوی‌تر بود، الان خیلی بدتر و ضعیف‌تر شده.🔹امروز و دیروز رانندگان اسنپ‌فود ایلام به دلیل پایین بودن کرایه‌ها و گرانی روغن و بنزین اعتصاب کردن. صدها سفارش در رستوران‌ها خراب شد و به مشتری نرسید.🔹چیپسی که پارسال ۱۸ تومان بود شده ۷۰ تومان، دقیقاً ۴ برابر.🔹تهران هستم. ۱۰ ساله اسنپ کار می‌کنم، کرایه خیلی پایینه. درآمدم همون درآمد پارساله ولی هزینه‌ها ۳ برابر شده. تعویض روغن موتور پراید شده ۳ میلیون.🔹از بوشهر پیام می‌دم. برادر من نظامی هست و حقوق دو ماه پیشش حدود ۳۰ میلیون تومان بود. الان حقوق این ماهش شده ۱۵ میلیون تومان، قضاوت با خودتون.🔹نیروهای پیمانکاری شرکت نفت سروستان از استان فارس هستیم. حقوق اسفند و فروردین به‌صورت علی‌الحساب پرداخت شده، ولی تا امروز نه حقوق اردیبهشت و نه حقوق معوقه پرداخت نشده.🔹فقط مبلغ یک بسته سویا از سه ماه پیش تا دیروز با تورم ۸۰۰ درصدی بالا رفته.</description><pubDate>2026-05-30 15:45:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#967fcee20235</link></item><item><title>در ادامه تجمع‌های همبستگی ایرانیان خارج از کشور با انقلاب ملی، شنبه...</title><description>در ادامه تجمع‌های همبستگی ایرانیان خارج از کشور با انقلاب ملی، شنبه ۹ خرداد ایرانیان مقیم استکهلم در اعتراض به اعدام‌ها و سرکوب مخالفان جمهوری اسلامی تجمع کردند و خواستار پایان مماشات دولت‌های اروپایی با جمهوری اسلامی شدند.گزارش مهران عباسیان، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 15:42:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#af28f74a5e2a</link></item><item><title>ایرانیان ساکن استکهلم شنبه در تجمع همبستگی ایرانیان خارج از کشور با...</title><description>ایرانیان ساکن استکهلم شنبه در تجمع همبستگی ایرانیان خارج از کشور با انقلاب ملی، با اجرای یک پرفورمنس اعتراضی به صدور حکم اعدام برای «بچه‌های اکباتان» و خطر اجرای این احکام واکنش نشان دادند.گزارش مهران عباسیان، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 15:38:40</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#835312939215</link></item><item><title>یکی از شرکت‌کنندگان در تجمع ایرانیان در استکهلم به ایران‌اینترنشنال گفت: «هم‌بستگی...</title><description>یکی از شرکت‌کنندگان در تجمع ایرانیان در استکهلم به ایران‌اینترنشنال گفت: «هم‌بستگی میان ایرانیان به‌صورت خودجوش شکل گرفته و شمار شرکت‌کنندگان در تجمع‌های این شهر هر هفته افزایش می‌یابد.»شرکت‌کننده دیگری نیز گفت مردم ایران تنها نیستند و فداکاری‌ها و هزینه‌های سنگینی که پرداخته‌اند، هرگز فراموش نخواهد شد.گزارش مهران عباسیان، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 15:37:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f0dbe2b389ad</link></item><item><title>مروری بر روزنامه‌های ایران، شنبه ۹ خرداد، با مجتبی هاشمی، روزنامه‌نگار@iranintltv</title><description>مروری بر روزنامه‌های ایران، شنبه ۹ خرداد، با مجتبی هاشمی، روزنامه‌نگار@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 15:15:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0505826eabe6</link></item><item><title>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، با اشاره به سخنان دونالد ترامپ درباره...</title><description>پیت هگست، وزیر جنگ آمریکا، با اشاره به سخنان دونالد ترامپ درباره احتمال جنگ دوباره در صورت شکست مذاکرات با جمهوری اسلامی گفت واشینگتن اکنون در موقعیت قوی‌تری قرار دارد و در صورت لزوم آماده اقدام نظامی است.هگست افزود با این حال ترجیح ترامپ این است که کار به گزینه نظامی نکشد.</description><pubDate>2026-05-30 15:09:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4e41215899b7</link></item><item><title>یک شهروند بازنشسته با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال از وضعیت معیشتی...</title><description>یک شهروند بازنشسته با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال از وضعیت معیشتی خود روایت کرده و می‌گوید پرداخت حقوق بازنشستگی هم تفاوتی در وضعیتش ایجاد نمی‌کند. بازخوانی پیام این شهروند و تصویرسازی با هوش مصنوعی انجام گرفته است.</description><pubDate>2026-05-30 15:00:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5f6bdd845343</link></item></channel></RSS>