<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️طرفداران دوآتشه تیم‌های آرسنال و پاری‌سن‌ژرمن، پیش از دیدار فینال لیگ قهرمانان...</title><description>♦️طرفداران دوآتشه تیم‌های آرسنال و پاری‌سن‌ژرمن، پیش از دیدار فینال لیگ قهرمانان اروپا در منطقه ویژه هواداران در بوداپست تجمع کردند.پایتخت مجارستان، شامگاه شنبه نهم خرداد ماه، میزبان مهم‌ترین رقابت فوتبالی جهان پیش از جام جهانی خواهد بود.«توپچی‌های لندن» و «آبی‌قرمزهای پاریسی» فصل داخلی درخشانی پشت سر گذاشتند و برای کسب دومین و مهم‌ترین جام فصل، یعنی قهرمانی در لیگ قهرمانان اروپا آماده‌اند.آرسنال مایکل آرتتا که پس از ۲۰ سال، موفق به کسب جام قهرمانی لیگ برتر انگلستان شده است، به مصاف پاری‌سن ژرمنی می‌رود که با هدایت لوئیس انریکه، سرمربی محبوب اسپانیایی‌اش، از همیشه قوی‌تر است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 11:29:10</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#61a3dd26711d</link></item><item><title>♦️رسانه بلومبرگ، روز شنبه نهم خرداد ماه، به نقل از یک منبع...</title><description>♦️رسانه بلومبرگ، روز شنبه نهم خرداد ماه، به نقل از یک منبع آگاه گزارش داد در جریان حمله موشکی جمهوری اسلامی ایران به یک پایگاه هوایی در کویت، چند «شهروند آمریکایی» دچار جراحات جزئی شده و دو فروند پهپاد تهاجمی «ام‌کیو-۹ ریپر» نیز به شدت آسیب دیده‌اند.بر اساس این گزارش، سامانه‌های پدافند هوایی کویت موفق شدند یک فروند موشک بالستیک «فاتح-۱۱۰» را رهگیری کنند، اما بقایای موشک پس از رهگیری به پایگاه هوایی «علی السالم» اصابت کرد.وزارت امور خارجه کویت، پنجشنبه گذشته و ساعاتی پس از تبادل آتش سنگین میان نیروهای مسلح ایران و نظامیان ارتش آمریکا در منطقه خلیج فارس، از حملات موشکی و پهپادی جمهوری اسلامی به خاک این کشور خبر داده بود.سپاه پاسداران جمهوری اسلامی ایران نیز بامداد پنجشنبه در بیانیه‌ای اعلام کرد بود، در پاسخ به حمله موشکی آمریکا به نزدیکی فرودگاه بندرعباس، «مبداء این حمله» را هدف قرار داده است. سپاه در این بیانیه از کویت نامی نبرد.مقام‌های کویت و آمریکا تاکنون به طور رسمی جزئیاتی درباره شمار مجروحان یا میزان خسارت‌های وارد شده منتشر نکرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 10:42:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#388732019a98</link></item><item><title>⭕️ خطر پایان محاصره بدون گرفتن اورانیوم از جمهوری اسلامی📌شکاف‌های عمده‌ای درباره...</title><description>⭕️ خطر پایان محاصره بدون گرفتن اورانیوم از جمهوری اسلامی📌شکاف‌های عمده‌ای درباره مسائل مربوط به مرحله دوم توافق همچنان باقی است، و فقط یک دلیل دارد: رژیم ایران هنوز قصد دارد به دنبال بمب هسته‌ای برود. با همین نیت هم مذاکره می‌کند♦️ مذاکره‌کنندگان آمریکایی بیش از هر زمان دیگری اطمینان دارند به توافق مقدماتی با جمهوری اسلامی نزدیک شده‌اند. مهم‌ترین مزیت توافق این است که وعده می‌دهد تنگه هرمز دوباره باز شود. اما نگرانی به جزئیات پنهان مربوط به برنامه هسته‌ای ایران برمی‌گردد، موضوعی که حل‌وفصل آن به ۶۰ روز مذاکره بعدی موکول خواهد شد.اکسیوس پنجشنبه گزارش داد که مذاکره‌کنندگان آمریکایی و ایرانی به توافق رسیده‌اند اما هنوز به تایید نهایی ترامپ نرسیده است. هرچند توافق نزدیک است و طرف ایرانی متن را تایید اولیه کرده، متن هنوز کاملا نهایی نشده است. و در حالی که ترامپ ممکن است تصمیم نهایی‌اش را هنوز اعلام نکرده باشد، توپ اکنون در زمین رژیم ایران و بر سر دو نکته مربوط به عبارت‌پردازی نهایی است. یادداشت توافق از این قرار است:ایران متعهد خواهد شد ظرف ۳۰ روز تنگه را مین‌روبی کند تا تردد کشتی‌ها بدون محدودیت و بدون پرداخت عوارض انجام شود، و آمریکا انتظار دارد بلافاصله شمار بیشتری از کشتی‌های تجاری از مسیر جنوبی تنگه عبور کنند. در این بخش، شفافیت متن اهمیت ویژه‌ای دارد، زیرا جمهوری اسلامی تاکنون دو بار از بازگشایی تنگه عقب‌نشینی کرده است. خطر این است که جمهوری اسلامی تلاش کند «هزینه‌» دریافت کند و مجوز عبور بخواهد؛ اما مذاکره‌کنندگان آمریکایی انتظار دارند تنگه به‌طور کامل به روال پیش از جنگ بازگردد. یک توافق خوب باید اطمینان دهد که این بازگشت به روال به شیوه عبور کشتی‌ها نیز مربوط می‌شود، نه فقط به تعداد شناورهایی که از تنگه عبور می‌کنند.🖊شورای سردبیری وال‌استریت ژورنالبیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 10:39:15</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c1eb1d11a89</link></item><item><title>♦️مارک کارنی، نخست وزیر کانادا، روز شنبه نهم خرداد در اتاوا با...</title><description>♦️مارک کارنی، نخست وزیر کانادا، روز شنبه نهم خرداد در اتاوا با وانگ یی، وزیر امور خارجه چین دیدار کرد.این دیدار نخستین گام در تنش‌زدایی در روابط کانادا با چین، پس از یک دهه مناسبات سرد دیپلماتیک و در اوج تشدید رقابت‌ها میان پکن و واشنگتن به شمار می‌رود.کانادا از زمان به‌قدرت رسیدن مارک کارنی در انتخابات سال گذشته و در واکنش به درخواست‌های ترامپ برای الحاق این کشور به آمریکا و افزایش تعرفه‌ها، سیاستی دوری از همسایه قدرتمند خود را در پیش گرفته است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 10:06:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f331875ab629</link></item><item><title>♦️حمید رسایی، نماینده مجلس شورای اسلامی و عضو جبهه پایداری، روز شنبه...</title><description>♦️حمید رسایی، نماینده مجلس شورای اسلامی و عضو جبهه پایداری، روز شنبه نهم خرداد به محمدباقر قالیباف، رئیس مجلس و مذاکره‌کننده ارشد جمهوری اسلامی هشدار داد اشتباه محمد جواد ظریف و حسن روحانی در مذاکره با آمریکا را تکرار نکند.رسایی در واکنش به پیام روز گذشته قالیباف درباره «بی‌اعتمادی به آمریکا» و «گرفتن امتیاز با موشک‌ها و نه با مذاکره» نوشت: «موضع امروز شما درباره اینکه هیچ اعتمادی به تضمین‌ها و حرف‌های طرف آمریکایی نیست و امتیازات را نه با گفتگو که با موشک می‌گیرید، قابل تقدیر است اما مشکلش اینجاست که همچنان بر پایه انجام مذاکره و توافق با آمریکا سوار است و تاکید دارد.»این عضو جبهه پایداری در همین پیام ادامه به پیشروی ارتش اسرائیل در جنوب لبنان و آزاد نشدن دارایی‌های بلوکه شده ایران را نقض پیش‌شرط‌های جمهوری اسلامی در مذاکرات با واشنگتن توصیف کرد و نوشت: «موضع یک ماه و نیم قبل خودتان را هم به یاد دارید؟ قبل از شروع مذاکرات پاکستان، وقتی هرگونه مذاکره با آمریکایی‌ها را مشروط به تحقق دو مسأله دانستید: آتش‌بس در لبنان و بازگشت دارایی‌های بلوکه شده. پولی که برنگشت، وضعیت لبنان را هم حتما شنیده‌اید.»رسایی با یادآوری سرنوشت «برجام» و ابراز ناامیدی از دستیابی به توافق با آمریکا به مذاکره‌کننده ارشد جمهوری اسلامی هشدار داد: «آقای قالیباف، روی دیوار مذاکره با آمریکا، یادگیری نوشتن غلط است. امید بستن به آن هم غلط است. ظریف و روحانی که تازه خدای باج‌دادن و وادادگی در مذاکره بودند هم یک پر کاه از طریق مذاکرات نگرفتند. اشتباه را تکرار نکنید.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 09:34:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5f186681278e</link></item><item><title>♦️قیمت نفت دربازارهای جهانی صبح شنبه نهم خردادماه با وجود روشن نبودن...</title><description>♦️قیمت نفت دربازارهای جهانی صبح شنبه نهم خردادماه با وجود روشن نبودن وضعیت توافق احتمالی میان جمهوری اسلامی ایران و ایالات متحده آمریکا، برای دومین روز پیاپی کاهش یافت.بهای هر بشکه نفت خام برنت دریای شمال، قیمت معیار نفت، برای تحویل در ماه اوت، پس از بسته شدن بازارهای آمریکایی در آخرین روز کاری هفته، با ۱.۷ درصد کاهش نسبت به روز قبل به ۹۱.۱۲ دلار کاهش یافت.روند کاهش قیمت نفت خام پس از پیام دونالد ترامپ درباره بازگشایی قریب‌الوقوع تنگه هرمز و خروج کشتی‌های گرفتار در خلیج فارس از سه ماه پیش، شدت گرفت. با وجود آنکه رئیس جمهوری آمریکا هنوز تصمیم قطعی خود درباره توافق پایان جنگ را اعلام نکرده است، بازارهای جهانی با خوشبینی منتظر بازگشایی تنگه هرمز هستند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 08:46:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#023e230c0449</link></item><item><title>♦️در آستانه جام جهانی ۲۰۲۶، تدابیر امنیتی در اطراف محل استقرار تیم...</title><description>♦️در آستانه جام جهانی ۲۰۲۶، تدابیر امنیتی در اطراف محل استقرار تیم ملی فوتبال ایران در شهر تیخوانای مکزیک افزایش یافته است.به گزارش خبرگزاری فرانسه، کارلوس والدورده، مدیر اجرایی گروه کالینته، مالک باشگاه تیخوانا (شولوس)، اعلام کرد پس از آنکه فیفا با انتقال محل اردو و استقرار تیم ایران از توسانِ آریزونا به مکزیک موافقت کرد، مقامات تصمیم به تقویت تدابیر امنیتی گرفتند.کلودیا شینباوم، رئیس جمهوری مکزیک دوشنبه گذشته از موافقت کشورش با درخواست آمریکا، برای اقامت کاروان تیم‌ملی فوتبال مردان ایران در مکزیک خبر داده بود.پیشتر دکتر جمشید ایرانی، وکیل دیوان عالی آمریکا، از صدور «مجوز موقت و مشروط برای ورود» (Parole) به بازیکنان تیم ملی فوتبال ایران خبر داد. این وکیل در پیامی که در صفحه فیسبوک خود به اشتراک گذاشت، با اشاره به تحقیق و پی بردن به تصمیم واشنگتن در قبال کاروان ورزشی ایران توضیح داد که وزارت امور خارجه آمریکا برای اعضای تیم ملی «ویزای معمولی» صادر نخواهد کرد، بلکه ورود آن‌ها به خاک این کشور در قالب این طرح مشروط خواهد بود که امتیازات ویزای عادی را ندارد.این تحولات درحالی رخ می‌دهد که تا روز جمعه هشتم خرداد ماه، وضعیت ویزای اعضای تیم ملی فوتبال مردان جمهوری اسلامی ایران، در کمتر از دو هفته به آغاز جام جهانی، با ابهاماتی روبه‌رو بود.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 08:33:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f56e0c8f7a63</link></item><item><title>♦️دکتر شان باربابلا، پزشک مخصوص رئیس‌جمهوری آمریکا، با انتشار یادداشتی رسمی از...</title><description>♦️دکتر شان باربابلا، پزشک مخصوص رئیس‌جمهوری آمریکا، با انتشار یادداشتی رسمی از نتایج معاینات سالانه دونالد ترامپ خبر داد و اعلام کرد که رئیس‌جمهوری ۷۹ ساله ایالات متحده در وضعیت «سلامت عالی» به سر می‌برد و کاملا برای ایفای وظایف خود آماده است. بر اساس این گزارش تفصیلی، ترامپ که در تاریخ پنجم خردادماه در مرکز پزشکی نظامی «والتر رید» تحت آزمایش‌های جامع قرار گرفته، عملکرد بسیار قدرتمندی در بخش‌های قلبی، ریوی و عصبی نشان داده و در ارزیابی‌های شناختی و تست هوش نمره کامل ۳۰ از ۳۰ را کسب کرده است. در این گزارش رسمی با اشاره به پرهیز دائمی او از الکل و دخانیات و به‌روز بودن واکسیناسیون‌ها، وجود جای زخم در گوش راست او ناشی از جراحت گلوله (سوءقصد گذشته) نیز رسما مستند و تایید شده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 06:58:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#988c3029cf71</link></item><item><title>♦️ستاد فرماندهی جنوبی ارتش آمریکا (SOUTHCOM) با انتشار ویدیویی در اکس اعلام...</title><description>♦️ستاد فرماندهی جنوبی ارتش آمریکا (SOUTHCOM) با انتشار ویدیویی در اکس اعلام کرد نیروهای مشترک «نیزه جنوبی» روز ۸ خرداد، به دستور ژنرال فرانسیس داناون، فرمانده این ستاد، به یک قایق مرتبط با کارتل‌های مواد مخدر در شرق اقیانوس آرام حمله کردند.بر اساس این بیانیه، در جریان این حمله هدفمند و مرگبار، سه نفر از «تروریست‌های قاچاقچی» کشته شدند. ارتش آمریکا همچنین اعلام کرد هیچ‌یک از نیروهای این کشور در جریان این عملیات آسیب ندیدند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 06:18:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#278ba22783d5</link></item><item><title>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز جمعه در نشست دفاعی برتر...</title><description>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز جمعه در نشست دفاعی برتر آسیا در سنگاپور با نقل قول از اظهارات اخیر دونالد ترامپ در جلسه کابینه دولت، به تهران هشدار داد و اعلام کرد: «رئیس‌جمهور آمریکا تاکید کرده است که اگر ایران نخواهد یک توافق عالی را برای تضمین عدم دستیابی به سلاح هسته‌ای امضا کند، باید با وزارت جنگ معامله کند.» هگست با جدی خواندن این موضع و تاکید بر آمادگی نظامی واشنگتن افزود: «توانایی ما برای ازسرگیری درگیری‌ها در صورت نیاز، بیش از حد کفایت است؛ ما ذخایر تسلیحاتی کاملا مناسب و پیشرفته‌ای در سراسر جهان داریم و اکنون در موقعیت نظامی بسیار قدرتمندی قرار گرفته‌ایم.»@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 05:54:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e4ca0e939c31</link></item><item><title>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز جمعه،در نشست دفاعی برتر آسیا...</title><description>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز جمعه،در نشست دفاعی برتر آسیا در سنگاپور با تاکید بر قدرت نظامی واشنگتن در قبال تهران اعلام کرد: «در صورت لزوم، توانایی ما برای آغاز مجدد و ازسرگیری درگیری با ایران، بیش از حد تصور و کاملا آماده و توانمند است. با این حال، هرگونه توافقی با ایران یک توافق خوب خواهد بود.» هگست با اشاره به مواضع کاخ سفید در قبال پرونده هسته‌ای افزود که ایالات متحده همچنان تعهدات جهانی دارد تا تضمین کند کشورهایی مانند ایران هرگز به سلاح هسته‌ای دست پیدا نخواهند کرد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 05:31:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#422221d7d79e</link></item><item><title>♦️البريج کولبی، معاون وزیر جنگ آمریکا، با انتشار پیامی در اکس اعلام...</title><description>♦️البريج کولبی، معاون وزیر جنگ آمریکا، با انتشار پیامی در اکس اعلام کرد: «امروز (جمعه، هشتم خردادماه) در پنتاگون، میزبان هیات‌های نظامی اسرائیل و لبنان در چارچوب روند امنیتی حامی گفتگوهای صلح جاری میان دو کشور بودم و ما گفتگوهای نظامی ثمر‌بخشی داشتیم که روند سیاسی هفته آینده به رهبری وزارت امور خارجه را مطلع خواهد ساخت.» کولبی با تاکید بر اینکه وزارت جنگ آمریکا به شراکت با نیروهای دفاعی اسرائیل و نیروهای مسلح لبنان ارج می‌نهد، افزود: «ایالات متحده از حاکمیت و تمامیت ارضی لبنان، به دور از بازیگران مسلح غیردولتی حمایت و از این تلاش‌های تاریخی برای تحقق چشم‌انداز ترامپ برای صلح استقبال می‌کند. واشنگتن در انتظار ازسرگیری زودهنگام این نشست‌ها برای ادامه این مسیر امنیتی است.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 05:15:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bb09723f7d14</link></item><item><title>♦️استیون میلر، مشاور ارشد سیاسی و امنیت داخلی دونالد ترامپ، در گفتگو...</title><description>♦️استیون میلر، مشاور ارشد سیاسی و امنیت داخلی دونالد ترامپ، در گفتگو با شبکه فاکس با اشاره به روند مذاکرات بیان کرد که ایران امتیازهای قابل‌توجه، اساسی و چشمگیری به ایالات متحده داده است؛ امتیازهایی که تا مدت کوتاهی پیش به دلیل فشارهای نظامی و اقتصادی غیرممکن به نظر می‌رسید. او تاکید کرد که رئیس‌جمهوری ترامپ به طور مستقیم و شخصا در این مذاکرات حضور دارد تا مطمئن شود نتایج مطابق با استانداردهای اوست.میلر در ادامه افزود با وجود این امتیازها، تا زمانی که توافقی نهایی نشود، هیچ توافقی وجود ندارد و هیچ چیز قطعی نیست. او خاطرنشان کرد که دونالد ترامپ به صراحت اعلام کرده است که اکنون یا در هر زمان دیگری در آینده، این اختیار را برای خود محفوظ می‌دارد تا هر اقدامی را که برای دفاع و حفاظت از امنیت ملی آمریکا لازم باشد، انجام دهد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 05:00:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4ca5f45c1d49</link></item><item><title>♦️ساکنان و گردشگران نیویورک با تلفن‌های همراه و دوربین‌های خود به خیابان‌ها...</title><description>♦️ساکنان و گردشگران نیویورک با تلفن‌های همراه و دوربین‌های خود به خیابان‌ها آمدند تا پدیده «منهتن‌هنج» را تماشا کنند؛ پدیده‌ای که خورشید هنگام غروب به شکلی تقریبا کامل میان خیابان‌ها و آسمان‌خراش‌های منهتن قرار می‌گیرد.این پدیده حدود چهار بار در سال و در روزهایی نزدیک به انقلاب تابستانی و زمستانی رخ می‌دهد؛ زمانی که خورشید در امتداد خیابان‌های شرقی-غربی منهتن، مانند خیابان ۴۲ که از میدان تایمز می‌گذرد، دیده می‌شود.اصطلاح «منهتن‌هنج» با الهام از استون‌هنج، بنای باستانی مشهور بریتانیا، ابداع شد؛ زیرا همانند آن سازه، خورشید در زمان‌های مشخصی در راستای دقیقی با ساختارهای اطراف قرار می‌گیرد. این نام نخستین بار از سوی نیل دگراس تایسون، اخترشناس آمریکایی، مطرح شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 04:35:44</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0f0953ae29bd</link></item><item><title>♦️«مرکز مشترک اطلاعات دریایی» (JMIC) روز جمعه، هشتم خردادماه، با انتشار بیانیه...</title><description>♦️«مرکز مشترک اطلاعات دریایی» (JMIC) روز جمعه، هشتم خردادماه، با انتشار بیانیه رسمی، سطح تهدیدات امنیتی در تنگه هرمز را «بحرانی» اعلام کرد و از آغاز عملیات نظامی گسترده نیروهای دریایی ایالات متحده در شمال شبه‌جزیره مسندم خبر داد. در این بیانیه اضطراری که با هماهنگی سازمان تجارت دریایی بریتانیا (UKMTO) صادر شده، هشدار داده شده است که نیروهای آمریکایی برای مقابله با حملات احتمالی در حالت آماده‌باش کامل قرار دارند و هر شناوری که در حال انجام یا پشتیبانی از فعالیت‌های مین‌گذاری در این آبراه حیاتی مشاهده شود، فورا در راستای دفاع از خود هدف حملات نظامی قرار خواهد گرفت. این مرکز با اشاره به افزایش حضور ناوهای جنگی در منطقه، از تمامی کشتی‌های تجاری و دریانوردان خواست تا ضمن دوری از طرح‌های تفکیک ترافیک دریانوردی، رادیوی خود را روی کانال ۱۶ فعال نگه داشته و به طور کامل از دستورات نیروهای آمریکایی تبعیت کنند؛ در غیر این صورت، به عنوان «تهدید فوری» تلقی شده و بر اساس قوانین بین‌المللی با پاسخ متناسب مواجه خواهند شد.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 04:07:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#114ea8d105b1</link></item><item><title>♦️خواهر جاویدنام امیرمحمد شاه‌کرمی با انتشار ویدیویی در صفحه اینستاگرام خود نوشت:...</title><description>♦️خواهر جاویدنام امیرمحمد شاه‌کرمی با انتشار ویدیویی در صفحه اینستاگرام خود نوشت: «شصت روز بین امید و کابوس گذشت تا بالاخره برادر جاویدنامم، امیرمحمد شاه‌کرمی را در سردخانه دیدم. ما بعد از ۶۰ روز گریه، دلتنگی و چشم‌انتظاری، صورت برادرم را دیدیم. آن لحظه انگار دنیا روی سرمان خراب شد.»او در ادامه نوشت: «شیون مادر، لرزش دست پدر و بغض... برادرم خوابیده بود؛ سرد، بی‌صدا. هیچ‌کس نمی‌فهمد دیدن پیکر برادرت بعد از ۶۰ روز یعنی چه.»امیرمحمد شاه‌کرمی، ۱۴ ساله، ۱۸ دی‌ در شهر قدس بازداشت شد و پیکرش پس از دو ماه تحویل داده شد.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 03:46:18</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a9e9d714ff6a</link></item><item><title>♦️براساس دستور ویژه‌ امامعلی رحمان، رئیس‌جمهوری تاجیکستان، وزارت معارف و دیگر نهادهای...</title><description>♦️براساس دستور ویژه‌ امامعلی رحمان، رئیس‌جمهوری تاجیکستان، وزارت معارف و دیگر نهادهای مسئول موظفند کیفیت تدریس «الفبای نیاکان» (خط فارسی) را در تمامی موسسات آموزشی و مدارس کشور بهبود بخشند. بر اساس گزارش رسمی پایگاه اطلاع‌رسانی ریاست‌جمهوری تاجیکستان، روز پنجشنبه در جریان جلسه هیات دولت، این تصمیم در راستای سیاست‌های کلان دولت دوشنبه برای گسترش پژوهش، آموزش و ترویج تاریخ و «فرهنگ اصیل آریایی» اتخاذ شده است تا نسل جوان ارتباط نزدیک‌تری با میراث مکتوب و کهن خود برقرار کند.در این جلسه که به بررسی برنامه‌های مختلف توسعه‌ای، بهداشت و بومی‌سازی صنایع اختصاص داشت، رئیس‌جمهوری تاجیکستان تاکید کرد که احیای زبان و خط نیاکان، بخشی جدایی‌ناپذیر از برنامه‌های ملی برای آگاهی فرهنگی و آماده‌سازی جامعه جهت بزرگداشت سی‌وپنجمین سالگرد استقلال این کشور است. در همین راستا، کتاب‌های درسی ویژه‌ای از جمله «الفبا و متن نیاکان» برای پایه‌های مختلف تحصیلی در نظر گرفته شده است تا دانش‌آموزان تاجیک مهارت خواندن و نوشتن به خط فارسی را به طور استاندارد و با کیفیت بالا فرا بگیرند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 03:41:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#93fcbf72b80d</link></item><item><title>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، روز جمعه، با انتشار تصاویری در اکس،...</title><description>♦️فرماندهی مرکزی ایالات متحده، سنتکام، روز جمعه، با انتشار تصاویری در اکس، از اجرای موفقیت‌آمیز عملیات پرواز شبانه توسط ملوانان آمریکایی بر فراز ناو هواپیمابر «یو‌اس‌اس جرج اچ.دبلیو بوش» خبر داد. سنتکام با تمجید از آمادگی نیروهای خود اعلام کرد که در این مانور، خلبانان بسیار ماهر آمریکایی موفق شدند در تاریکی نزدیک به مطلق، پرنده‌های خود را بر روی عرشه کوچک این ناو که در میان امواج دریا در حال تکان خوردن و چرخیدن بود، به سلامت فرود آورند.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 03:18:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ed5dccae71db</link></item><item><title>♦️مارکو روبیو، وزیر امور خارجه آمریکا، روز جمعه با انتشار پیامی در...</title><description>♦️مارکو روبیو، وزیر امور خارجه آمریکا، روز جمعه با انتشار پیامی در اکس اعلام کرد: «سفیر تام باراک نقشی بی‌بدیل و ارزشمند به عنوان فرستاده ویژه ما در امور سوریه ایفا کرده است. هرچند دوره این عنوان رسمی رو به پایان است، اما او همچنان به ایفای نقشی کلیدی برای دولت ترامپ هم در سوریه و هم در عراق ادامه خواهد داد، چرا که تخصص، روابط و درک عمیق او از دستور کار «اول آمریکا» به ارمغان آوردن دستاوردهای بزرگ به نمایندگی از کشور بزرگمان را تضمین می‌کند.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 02:32:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8810d667c2ec</link></item><item><title>♦️به گزارش «ای‌بی‌سی نیوز»، در پی برگزاری یک نشست دو ساعته در...</title><description>♦️به گزارش «ای‌بی‌سی نیوز»، در پی برگزاری یک نشست دو ساعته در «اتاق وضعیت» (Situation Room) به منظور اتخاذ تصمیم نهایی درباره توافق با تهران، یک مقام کاخ سفید با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد: «دونالد ترامپ تنها توافقی را امضا خواهد کرد که برای آمریکا خوب باشد و خطوط قرمز او را به طور کامل برآورده کند؛ ایران هرگز نمی‌تواند به سلاح هسته‌ای دست یابد.» براساس این گزارش، رئیس‌جمهوری ایالات متحده روز جمعه پس از ساعت‌ها رایزنی با تیم امنیت ملی خود برای تعیین تکلیف نهایی این پرونده، هنوز تصمیم رسمی خود را اعلام نکرده و مشخص نیست که چرا اعلام این موضع با تاخیر مواجه شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 02:24:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0e0160849b56</link></item></channel></RSS>