<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>🔻تیم ملی فوتبال در حالی در اردوی آماده‌سازی برای حضور در جام...</title><description>🔻تیم ملی فوتبال در حالی در اردوی آماده‌سازی برای حضور در جام جهانی ۲۰۲۶ به سر می‌برد و ختی دیروز یک بازی تدارکاتی مقابل گامبیا داشت که مهدی محمدنبی، سرپرست تیم ملی، اعلام کرد هنوز ویزای مکزیک و آمریکا صادر نشده است.🔹گفتگو با احسان اکبری، عضو تحریریه ایران اینترنشنال@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 11:28:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b5403829f3b9</link></item><item><title>وال‌استریت ژورنال گزارش داد برخی کشتی‌ها برای عبور از تنگه هرمز در...</title><description>وال‌استریت ژورنال گزارش داد برخی کشتی‌ها برای عبور از تنگه هرمز در هماهنگی با ارتش آمریکا سامانه‌های موقعیت‌یاب خود را خاموش می‌کنند تا از حملات جمهوری اسلامی در امان بمانند.به نوشته این روزنامه، نرخ بیمه کشتی‌ها در منطقه به ۲.۵ تا ۴ درصد ارزش کشتی رسیده است؛ رقمی که پیش از جنگ حدود ۰.۲۵ درصد بود.سنتکام اعلام کرد سپاه پاسداران در هفته گذشته اقدام به مین‌گذاری و شلیک پهپاد کرده و آمریکا نیز به این حملات پاسخ داده است.https://iranintl.com/202605303453</description><pubDate>2026-05-30 11:09:31</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#626e78c6df1b</link></item><item><title>ویدیوهایی که به تازگی و پس از وصل‌شدن نسبی اینترنت به ایران...</title><description>ویدیوهایی که به تازگی و پس از وصل‌شدن نسبی اینترنت به ایران اینترنشنال رسیده نشان می‌دهد یک شهروند در روزهای جنگ جمهوری اسلامی با آمریکا و اسرائیل در محله نارمک تهران شعار «جاوید شاه» را دیوارنویسی کرد.</description><pubDate>2026-05-30 11:01:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6ed000555e9a</link></item><item><title>یک منبع آگاه از روند مذاکرات تهران و واشینگتن به ایران‌اینترنشنال گفت...</title><description>یک منبع آگاه از روند مذاکرات تهران و واشینگتن به ایران‌اینترنشنال گفت سفر هیئت عالی‌رتبه ایرانی به ریاست محمدباقر قالیباف به دوحه با یک «ناکامی بزرگ دیپلماتیک برای جمهوری اسلامی» پایان یافت. به گفته این منبع، با وجود اصرار تهران بر آزادسازی فوری ۱۲ میلیارد دلار از دارایی‌های مسدودشده، مقام‌های قطری این درخواست را رد و تنها با آزادسازی ۶ میلیارد دلار در قالب یک خط اعتباری محدود برای خرید کالاهای اساسی از بازار قطر موافقت کردند.گفت‌وگو با علی شیرازی، عضو تحریریه ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 10:51:23</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#33192a11f37b</link></item><item><title>نهاد ناظر مالی کانادا نسبت به افزایش جرایمی مانند قاچاق انسان و...</title><description>نهاد ناظر مالی کانادا نسبت به افزایش جرایمی مانند قاچاق انسان و بهره‌کشی از نیروی کار هم‌زمان با برگزاری جام جهانی ۲۰۲۶ هشدار داد. این نهاد اعلام کرد شبکه‌های مجرمانه ممکن است با سوءاستفاده از ورود صدها هزار مسافر و افزایش تقاضا برای خدمات مختلف، فعالیت خود را در زمینه بهره‌کشی جنسی و کار اجباری گسترش دهند.گزارش مهسا مرتضوی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 10:50:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#63ccd7855581</link></item><item><title>وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد ارزش دارایی‌های رمزارزی مرتبط با جمهوری اسلامی...</title><description>وزارت خزانه‌داری آمریکا اعلام کرد ارزش دارایی‌های رمزارزی مرتبط با جمهوری اسلامی که در چارچوب تحریم‌های واشینگتن مسدود شده‌اند، به یک میلیارد دلار رسیده است.نیلوفر منصوری، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 10:35:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bbad30564110</link></item><item><title>جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان«سیما موسوی» در شامگاه ۱۹ دی‌ماه جان خود را...</title><description>جاویدنامان انقلاب ملی ایرانیان«سیما موسوی» در شامگاه ۱۹ دی‌ماه جان خود را فدای مردم معترض کرد. نامش در حافظه‌ این سرزمین می‌ماند و یادش چراغ راه آزادی‌خواهان است.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 10:17:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#dd35de58f72c</link></item><item><title>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد خودروهای حامیان حکومت در مسیر...</title><description>ویدیوی رسیده به ایران اینترنشنال نشان می‌دهد خودروهای حامیان حکومت در مسیر چالوس به رامسر در استان مازندران با حمل پرچم‌های حزب‌الله و جمهوری اسلامی برای تردد مردم در یکی از خطوط جاده آزار ترافیکی ایجاد کردند.</description><pubDate>2026-05-30 10:08:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#83f7fa1db5db</link></item><item><title>بر اساس گزارش بلومبرگ، حمله موشک بالستیک جمهوری اسلامی به یک پایگاه...</title><description>بر اساس گزارش بلومبرگ، حمله موشک بالستیک جمهوری اسلامی به یک پایگاه هوایی در کویت طی ۲۴ ساعت گذشته، باعث جراحات سطحی چند آمریکایی شد و به دو پهپاد تهاجمی «ام‌کیو-۹ ریپر» آسیب جدی وارد کرد؛ این در حالی است که دونالد ترامپ، رییس‌جمهور آمریکا، در حال بررسی توافقی برای تمدید یک آتش‌بس شکننده است.به گفته یک منبع آگاه از جزئیات آسیب‌های این حمله، حدود ۵ نفر، شامل پیمانکاران و پرسنل نظامی در حال خدمت، دچار جراحات شدند. یکی از پهپادهای ریپر منهدم شده و دست‌کم یک پهپاد دیگر آسیب جدی دیده است. ارزش هر یک از این پهپادها حدود ۳۰ میلیون دلار برآورد می‌شود.ستاد فرماندهی مرکزی ایالات متحده (سنتکام) تاکنون به درخواست‌ها برای اظهارنظر در این باره پاسخی نداده است.https://iranintl.com/202605309688</description><pubDate>2026-05-30 09:51:55</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2ae6cc22e79d</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی اخبار بامدادی | شنبه ۹ خرداد@iranintlTV</title><description>🎧نسخه صوتی اخبار بامدادی | شنبه ۹ خرداد@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-30 09:39:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#044e6ee81cc7</link></item><item><title>آرام حسامی، استاد علوم سیاسی کالج مونتگومری، گفت اکنون جمهوری اسلامی و...</title><description>آرام حسامی، استاد علوم سیاسی کالج مونتگومری، گفت اکنون جمهوری اسلامی و آمریکا بیش از هر زمان دیگری در ۹ سال گذشته به دستیابی به یک توافق نزدیک شده‌اند.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 09:33:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#20b893641ff0</link></item><item><title>رضا گوهرزاد، روزنامه‌نگار و تحلیل‌گر سیاسی، گفت اصرار جمهوری اسلامی بر دریافت...</title><description>رضا گوهرزاد، روزنامه‌نگار و تحلیل‌گر سیاسی، گفت اصرار جمهوری اسلامی بر دریافت مستقیم دارایی‌های بلوکه‌شده از آن روست که می‌خواهد این منابع را صرف پاسخ‌گویی حداقلی به مطالبات گسترده داخلی کند. گوهرزاد افزود، حکومت نگران است که در صورت ناتوانی در کاهش فشارهای اقتصادی و معیشتی، موج نارضایتی‌های عمومی دوباره اوج گیرد و خیابان بار دیگر به صحنه اعتراضات گسترده تبدیل شود.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 09:31:29</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f131f57d4104</link></item><item><title>شورای امنیت سازمان ملل اعلام کرد مقام‌ها و نیروهای طالبان مرتکب خشونت...</title><description>شورای امنیت سازمان ملل اعلام کرد مقام‌ها و نیروهای طالبان مرتکب خشونت جنسی علیه زنان شده‌اند. در گزارش هیئت معاونت سازمان ملل متحد در افغانستان، یوناما، ۲۱ مورد خشونت جنسی از جمله تجاوز گروهی علیه ۱۵ زن و ۶ دختر در سال گذشته میلادی مستند شده است.مریم رحمتی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 09:13:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ba3e41ef151d</link></item><item><title>ترکیه به دلیل همسایگی با ایران و بی‌نیازی شهروندان ایرانی از دریافت...</title><description>ترکیه به دلیل همسایگی با ایران و بی‌نیازی شهروندان ایرانی از دریافت ویزا، یکی از آسان‌ترین مقاصد خارجی گردشگری برای ایرانیان است. با این حال، آمارهای تازه از افت قابل توجه سفر ایرانیان به این کشور خبر می‌دهد. همچنین سرمایه‌گذاری و خرید مسکن از سوی ایرانی‌ها در ترکیه در سال‌های اخیر روندی نزولی داشته است.گزارش فرزیا ثابتی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 09:11:46</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#18ce135912c2</link></item><item><title>سنتکام، ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، شنبه نهم خرداد تصویری از گشت‌زنی یک...</title><description>سنتکام، ستاد فرماندهی مرکزی آمریکا، شنبه نهم خرداد تصویری از گشت‌زنی یک فروند جنگنده اف-۱۶ نیروی هوایی ایالات متحده بر فراز خاورمیانه در شبکه ایکس منتشر کرد.سنتکام در توضیح این تصویر نوشت: «نیروهای آمریکایی در سراسر منطقه حضور دارند و هوشیار هستند.»https://iranintl.com/202605306939</description><pubDate>2026-05-30 09:06:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#088ef60f893e</link></item><item><title>سرخط خبرهای شنبه ۹ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای شنبه ۹ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 08:50:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#75286a8c5de2</link></item><item><title>حمید رسایی، عضو مجلس جمهوری اسلامی، در کانال تلگرامی خود خطاب به...</title><description>حمید رسایی، عضو مجلس جمهوری اسلامی، در کانال تلگرامی خود خطاب به قالیباف نوشت: «روی دیوار مذاکره با آمریکا، یادگاری نوشتن غلط است. امید بستن به آن هم غلط است. ظریف و روحانی که تازه خدای باج‌دادن و وادادگی در مذاکره بودند هم یک پر کاه از طریق مذاکرات نگرفتند. اشتباه را تکرار نکنید.»او افزود: «موضع یک ماه و نیم قبل خودتان را هم به یاد دارید؟ قبل از شروع مذاکرات پاکستان، وقتی هرگونه مذاکره با آمریکایی‌ها را مشروط به تحقق دو مسئله دانستید، یعنی آتش‌بس در لبنان و بازگشت دارایی‌های بلوکه شده. پولی که برنگشت، وضعیت لبنان را هم حتما شنیده‌اید. قلعه شقیف و روستای ارنون لبنان سقوط کرد. استان نبطیه و منطقه اقلیم التفاح هم در معرض خطر سقوط هستند.»https://iranintl.com/202605302857</description><pubDate>2026-05-30 08:33:26</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#604c2aca4d85</link></item><item><title>البریج کولبی، معاون وزیر جنگ آمریکا، با اشاره به نشست جمعه هیات‌های...</title><description>البریج کولبی، معاون وزیر جنگ آمریکا، با اشاره به نشست جمعه هیات‌های نظامی اسرائیل و لبنان در پنتاگون برای تعیین مسیر امنیتی حمایت از مذاکرات صلح جاری بین این دو کشور، این نشست را سازنده خواند.او گفت: «ما مذاکرات نظامی سازنده‌ای داشتیم که مسیر سیاسی به رهبری وزارت خارجه [آمریکا] را در هفته آینده شکل خواهد داد.»کولبی افزود وزارت جنگ آمریکا «از حاکمیت و تمامیت ارضی لبنان، بدون بازیگران مسلح غیردولتی» و همچنین «تلاش‌های تاریخی برای تحقق چشم‌انداز ترامپ برای صلح» استقبال می‌کند.https://iranintl.com/202605303267</description><pubDate>2026-05-30 08:15:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#49a6cc725400</link></item><item><title>آسوشیتدپرس گزارش داد که توافق در حال شکل‌گیری میان آمریکا و جمهوری...</title><description>آسوشیتدپرس گزارش داد که توافق در حال شکل‌گیری میان آمریکا و جمهوری اسلامی برای پایان دادن به جنگ، با انتقاد شدید بخشی از جمهوری‌خواهان مواجه شده است؛ منتقدانی که هشدار می‌دهند این توافق ممکن است بدون از بین بردن توان هسته‌ای ایران، دستاوردهای نظامی ماه‌های گذشته را از بین ببرد.به گزارش آسوشیتدپرس، در حالی که دولت ترامپ از نزدیک شدن به چارچوب یک توافق با حکومت ایران خبر می‌دهد، شماری از چهره‌های حزب جمهوری‌خواه این توافق را مورد انتقاد قرار داده و آن را عقب‌نشینی از اهداف اعلام‌شده آمریکا در جنگ با جمهوری اسلامی توصیف کرده‌اند.بر اساس گزارش ای‌پی، توافقی که هنوز نهایی نشده است، شامل تمدید آتش‌بس، بازگشایی تنگه هرمز و آغاز مذاکرات جدید درباره برنامه هسته‌ای ایران است. در مقابل، حکومت ایران باید مسیر عبور کشتی‌ها از تنگه هرمز را باز نگه دارد و درباره سرنوشت ذخایر اورانیوم غنی‌شده خود وارد مذاکرات تکمیلی شود.با این حال، منتقدان جمهوری‌خواه ترامپ می‌گویند این چارچوب ممکن است به حکومت ایران فرصت دهد بدون برچیدن کامل برنامه هسته‌ای خود، از کاهش فشارهای اقتصادی و سیاسی بهره‌مند شود.ادامه مطلب را اینجا بخوانید:h</description><pubDate>2026-05-30 08:02:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#76a93869a946</link></item><item><title>نیکی هیلی، سفیر پیشین آمریکا در سازمان ملل، با هشدار درباره سیاست...</title><description>نیکی هیلی، سفیر پیشین آمریکا در سازمان ملل، با هشدار درباره سیاست وقت‌کشی جمهوری اسلامی در مذاکرات، در ایکس نوشت: « تا زمانی که به مواد هسته‌ای آنها دسترسی کامل و کنترل داشته باشیم، ما نباید دارایی‌ها را آزاد کنیم یا تحریم‌ها را لغو کنیم.»او گفت: «حکومت ایران هرگز بر اساس حسن نیت عمل نکرده است. همیشه همان بازی را ادامه می‌دهد: وقت‌کشی، خریدن زمان، تغییر موضع.»https://iranintl.com/202605304244</description><pubDate>2026-05-30 07:58:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#19ea500156fd</link></item></channel></RSS>