<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایندیپندنت فارسی</title><item><title>♦️ خبرگزاری رویترز تصاویر هوایی از آخرین وضعیت کشتی‌های سرگردان در آب‌های...</title><description>♦️ خبرگزاری رویترز تصاویر هوایی از آخرین وضعیت کشتی‌های سرگردان در آب‌های نزدیک به تنگه هرمز را منتشر کرد. در این تصاویر که صبح شنبه، نهم خرداد ثبت شده، صدها شناور از انواع مختلف دیده می‌شود که در فاصله‌های کمی از یکدیگر متوقف شده‌اند؛ وضعیتی که از اولین روزهای جنگ تاکنون ادامه داشته است.جمهوری اسلامی با قرار دادن سازوکار جدیدی برای عبور از تنگه هرمز و تهدید کشتی‌هایی که از این سازوکار جدید تبعیت نکنند، از یک سو، و احتمال مین‌گذاری در این آبراه استراتژیک از سوی دیگر، باعث افزایش شدید قیمت‌های بیمه کشتی‌ها شده است. همین امر باعث شده این شناورها که میزبان هزاران ملوان هستند، با وجود سختی و هزینه‌های بسیار، از عبور از تنگه هرمز خودداری کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 19:07:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8cc65274ecae</link></item><item><title>♦️همزمان با نزدیک شدن به عید قربان، ایستگاه‌های قطار در بنگلادش شاهد...</title><description>♦️همزمان با نزدیک شدن به عید قربان، ایستگاه‌های قطار در بنگلادش شاهد ازدحام شدید مسافران بوده‌اند؛ شهروندانی که برای گذراندن تعطیلات به زادگاه‌های خود بازمی‌گردند.ویدیوی منتشرشده نشان می‌دهد صدها نفر حتی روی سقف و بدنه قطارها سوار شده‌اند؛ صحنه‌ای که هر سال در آستانه این مناسبت مذهبی تکرار می‌شود و نشان‌دهنده فشار بالای تقاضا بر سیستم حمل‌ونقل این کشور است.عید قربان یکی از مهم‌ترین اعیاد مسلمانان است و در بنگلادش نیز مانند بسیاری از کشورهای اسلامی، میلیون‌ها نفر تلاش می‌کنند این روزها را در کنار خانواده‌های خود در شهرها و روستاهای محل تولدشان سپری کنند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 18:04:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#5d6de89c7ac7</link></item><item><title>♦️ رضا محمدی، رئیس سازمان سنجش روز شنبه نهم خرداد اعلام کرد...</title><description>♦️ رضا محمدی، رئیس سازمان سنجش روز شنبه نهم خرداد اعلام کرد که کنکور سراسری و آزمون پذیرش دانشجومعلم به طور همزمان در روزهای پنجشنبه و جمعه، ۲۹ و ۳۰ مرداد، برگزار خواهد شد. بر اساس داده‌های سازمان سنجش، بیش از یک ملیون و ۸۰هزار نفر برای شرکت در کنکور سراسری و آزمون پذیرش دانشجومعلم ثبت نام کرده‌اند.همچنین به گفته محمدی، افرادی که از ثبت نام در کنکور کارشناسی ارشد جا مانده‌اند از امروز، نهم خرداد تا ۱۱ خرداد فرصت ثبت نام دارند و آزمون این مقطع نیز در روزهای ۱۸ و ۱۹ تیر برگزار می‌شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 17:51:28</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c01914fa8734</link></item><item><title>♦️هم‌زمان با نزدیک شدن به فینال لیگ قهرمانان اروپا، روز شنبه ۹...</title><description>♦️هم‌زمان با نزدیک شدن به فینال لیگ قهرمانان اروپا، روز شنبه ۹ خردادماه فروشگاه‌ها در خیابان شانزه‌لیزه پاریس با نصب موانع و تدابیر امنیتی در حال آماده‌سازی برای این رویداد هستند.این تدابیر در آستانه دیدار نهایی میان دو تیم پاری‌سن ژرمن و آرسنال انجام می‌شود؛ تیم‌هایی که پس از سال‌ها دوباره به فینال این رقابت‌ها رسیده‌اند. پاری سن ژرمن با شکست تیم‌های لیورپول و بایرمونیخ به این مرحله رسیده و و آرسنال نیز با شکست اسپورتینگ و اتلتیکومادرید از مدافعان قهرمانی راهی فینال شده است.مقامات شهری پاریس با توجه به حضور گسترده هواداران، تمهیدات ویژه‌ای برای جلوگیری از ناآرامی‌های احتمالی در نظر گرفته‌اند تا این شب فوتبالی در فضایی امن برگزار شود.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 17:45:57</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b80f23d74ccb</link></item><item><title>♦️ نیروهای طالبان شماری از جوانان را که با موتورسیکلت از زیرگذر...</title><description>♦️ نیروهای طالبان شماری از جوانان را که با موتورسیکلت از زیرگذر شهر هرات در غرب افغانستان عبور کرده بودند، بازداشت و تنبیه کردند.در عکسی که از این رویداد منتشر شده، شماری از جوانان در یک صف کنار دیوار زیرگذر نشسته و دست‌هایشان را بر گوش‌هایشان گذاشته‌اند. یک عضو مسلح طالبان نیز در مقابل آنان ایستاده است. در تصویر چند موتورسیکلت نیز دیده می‌شود.منابع مردمی می‌گویند که طالبان این افراد را به دلیل عبور از زیرگذری که تردد موتورسیکلت در آن ممنوع است بازداشت کرده‌اند.طالبان تاکنون درمورد این رویداد ابراز نظر نکرده‌اند.چنین شیوه تنبیهی در قوانین رانندگی افغانستان سابقه ندارد و در گذشته تخلفات رانندگی معمولا با جریمه نقدی، توقیف وسایل یا اقدامات قانونی دیگر پیگیری می‌شد.این در حالی است که نیروهای طالبان در بیش از چهار سال گذشته در موارد متعددی از شیوه‌های مختلف تنبیهی، از جمله شلیک به متهمان، سیاه کردن چهره افراد متهم به دزدی، و ضرب و شتم آنان استفاده کرده‌اند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 17:37:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#43c9def5841a</link></item><item><title>⭕️تولید سیمان در ایران زمین‌گیر شد؛ موج جدید گرانی در راه📌 محدودیت...</title><description>⭕️تولید سیمان در ایران زمین‌گیر شد؛ موج جدید گرانی در راه📌 محدودیت برق و گاز، تولید سیمان را با کاهش جدی مواجه کرده است و فعالان این صنعت هشدار می‌دهند که تداوم بحران انرژی موج تازه‌ای از گرانی پروژه‌های عمرانی ایجاد خواهد کرد♦️در شرایطی که صنعت سیمان یکی از ارکان اصلی زنجیره ساخت‌وساز و اجرای پروژه‌های عمرانی در ایران به شمار می‌رود، تشدید محدودیت‌های انرژی بار دیگر این صنعت راهبردی را در معرض بحران قرار داده است. فعالان صنعت سیمان می‌گویند جیره‌بندی برق کارخانه‌ها در کنار کمبود گاز سهمیه‌ای، ظرفیت تولید را به‌شدت کاهش داده و زمینه افزایش قیمت سیمان و اختلال در تامین نیاز بازار را فراهم کرده است.گزارش‌هایی که تشکل‌های صنفی و رسانه‌های تخصصی حوزه معدن و صنایع معدنی منتشر کرده‌اند نشان می‌دهد که بسیاری از واحدهای تولیدی سیمان در ماه‌های اخیر با کاهش تولید یا توقف بخشی از خطوط خود روبه‌رو شده‌اند؛ وضعیتی که پیامدهای گسترده‌ای برای بازار مسکن، پروژه‌های عمرانی و زیرساختی کشور دارد.فعالان صنعت سیمان در هفته‌های اخیر بارها درمورد آثار تصمیم‌های جدید وزارت نیرو هشدار داده‌اند. به گفته تولیدکنندگان، محدودیت‌های اعمال‌شده بر مصرف برق کارخانه‌های سیمان در فصل گرم سال، امکان بهره‌برداری از ظرفیت واقعی واحدهای تولیدی را به‌شدت کاهش داده است.دبیرکل انجمن صنفی کارفرمایان صنعت سیمان اعلام کرده است که ابلاغیه جدید وزارت نیرو محدودیت‌های گسترده‌ای را برای مصرف برق کارخانه‌های سیمان در نظر گرفته و ادامه این روند ممکن است تامین نیاز بازار داخلی را با اختلال جدی مواجه کند.علی‌اکبر الوندیان با اشاره به محدودیت ۶۰ روزه برق صنایع سیمانی گفته است، این تصمیم بدون هماهنگی با وزارت صنعت، معدن و تجارت و تشکل‌های تولیدی اتخاذ شده و در عمل بخش بزرگی از ظرفیت تولید کشور را از مدار خارج خواهد کرد.بر اساس جزئیات منتشرشده، کارخانه‌های سیمان در ماه‌های خرداد و شهریور تنها به حدود ۴۰ درصد برق مورد نیاز خود دسترسی خواهند داشت و این میزان در تیر و مرداد به حدود ۱۵ درصد کاهش می‌یابد. تولیدکنندگان می‌گویند این سهمیه عملا تنها امکان روشن نگه داشتن تجهیزات ضروری را فراهم می‌کند و ادامه فعالیت خطوط تولید با این میزان برق امکان‌پذیر نیست.برخی فعالان این صنعت معتقدند محدودیت‌های جدید به معنای حذف نزدیک به ۹۰ درصد انرژی مورد نیاز کارخانه‌ها است؛ وضعیتی که می‌تواند تولید سیمان را در بخش قابل توجهی از کشور متوقف کند.🖋داریوش معمار بیشتر بخوانید...@IndyPersian@</description><pubDate>2026-05-30 17:30:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#979bf3eb1701</link></item><item><title>♦️شاهزاده رضا پهلوی روز شنبه ۹ خردادماه برای حضور در «نشست امنیت...</title><description>♦️شاهزاده رضا پهلوی روز شنبه ۹ خردادماه برای حضور در «نشست امنیت دریای سیاه» به شهر اودسا در جنوب اوکراین سفر کرد.بر اساس اعلام حساب رسمی این نشست در شبکه‌های اجتماعی، او به‌عنوان «مهمان ویژه» معرفی شده و از او به‌عنوان یکی از چهره‌های شاخص مخالف جمهوری اسلامی و از چهره‌های مطرح در مسیر گذار به دموکراسی در ایران یاد شده است.این نشست در شرایطی برگزار می‌شود که دریای سیاه، به‌عنوان یکی از مسیرهای راهبردی جهان، پس از آغاز جنگ اوکراین با چالش‌های جدی از جمله محدودیت در صادرات غلات مواجه شده و به یکی از محورهای مهم تحولات بین‌المللی تبدیل شده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 17:17:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#b281188fa297</link></item><item><title>♦️ هاکان فیدان، وزیر امور خارجه ترکیه، در گفتگو با نشریه «نیکِی...</title><description>♦️ هاکان فیدان، وزیر امور خارجه ترکیه، در گفتگو با نشریه «نیکِی آسیا» اعلام کرد که اگر اسرائیل تشکیل دولت مستقل فلسطین بر اساس مرزهای ۱۹۶۷ را به رسمیت بشناسد، می‌تواند به یک «بلوک منطقه‌ای» مشترک ملحق شود. فیدان تاکید کرد: «در صورت حل این مسئله، کشورهای منطقه نیز به امنیت اسرائیل کمک شایانی خواهند کرد.»به گفته فیدان، این چارچوب همکاری می‌تواند شامل پاکستان، ترکیه، عربستان سعودی، مصر و دیگر کشورهای خلیج فارس باشد و در صورت عادی شدن شرایط، شاید ایران نیز به آن بپیوندد. او افزود: «همه کشورهای منطقه باید به تمامیت ارضی، حاکمیت و امنیت یکدیگر متعهد باشند.»این اظهارات در حالی مطرح می‌شود که ترکیه خود را برای میزبانی از نشست کلیدی ناتو در ماه ژوئیه آماده می‌کند. هم‌زمان، دونالد ترامپ نیز روز دوشنبه در تروث سوشال، با نام بردن از شش کشور از جمله ترکیه و مصر، بر لزوم توسعه «پیمان ابراهیم» تاکید کرد و نوشت: «لازم است دست‌کم این کشورها، همزمان به این پیمان بپیوندند.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 17:14:20</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#27fccd1170b3</link></item><item><title>♦️ پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز شنبه نهم خرداد اعلام...</title><description>♦️ پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز شنبه نهم خرداد اعلام کرد که به دنبال جلسه روز گذشته در کاخ سفید، واشنگتن به موفقیت‌هایی در مذاکرات با ایران دست یافته است. هگست تاکید کرد: «ایران به طور کاملا واضح از انتظارات ما آگاه است. آن‌ها در مسیر خواسته‌های ما حرکت می‌کنند و گفتگوها سازنده بوده است. من به رئیس‌جمهورمان که فقط توافق‌های بزرگ امضا می‌کند، اعتماد کامل دارم.»وزیر جنگ آمریکا که در کنار وزیران دفاع استرالیا و بریتانیا با خبرنگاران صحبت کرد، با اشاره به گره‌های موجود در مذاکرات فاش کرد که بخشی از بحث‌ها با این همتایان، بر چگونگی جلوگیری از دستیابی ایران به سلاح هسته‌ای «هم‌زمان با پیشرفت فناوری» متمرکز است. @indypersian</description><pubDate>2026-05-30 16:56:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f2f91644388f</link></item><item><title>⭕️کشمکش بر سر متن توافق؛ تنگه هرمز میان محاصره و مذاکره📌محسن رضایی،‌...</title><description>⭕️کشمکش بر سر متن توافق؛ تنگه هرمز میان محاصره و مذاکره📌محسن رضایی،‌ مشاور نظامی مجتبی خامنه‌ای، دونالد ترامپ را به «خیانت به دیپلماسی برای سومین بار» متهم کرد♦️در شرایطی که تهران و واشنگتن هنوز به توافق نرسیده‌اند و بسته بودن تنگه هرمز از سویی و محاصره دریایی ایران از سوی دیگر ادامه داد، وال‌استریت ژورنال روز شنبه ۳۰ مه (نهم خرداد) نوشت که کشتی‌ها به طور مخفیانه از این گذرگاه دریایی عبور می‌کنند.به نوشته وال‌استریت ژورنال، در هفته‌های اخیر، به دلیل تنش‌های نظامی و درگیری‌ها در منطقه، عبور از تنگه هرمز بسیار دشوار و پرمخاطره شده است، با این حال برخی کشتی‌های نفتکش و حامل گاز برای کاهش خطر، سامانه‌های ردیابی خود (AIS) و چراغ‌های ناوبری را خاموش کرده‌اند و «مخفیانه» حرکت می‌کنند که تا جای ممکن قابل شناسایی نباشند.در این گزارش آمده است که آمریکا در این مسیر به برخی کشتی‌ها کمک اطلاعاتی و نظامی می‌دهد تا امن‌تر عبور کنند، در حالی که ایران می‌کوشد کنترل بیشتری بر این آبراه داشته باشد و حتی از وضع عوارض و نظارت بر عبور کشتی‌ها سخن می‌گوید.درگیری‌های نظامی و حملات پهپادی و موشکی باعث شده تعداد کشتی‌هایی که از تنگه عبور می‌کنند در قیاس با گذشته (بیش از ۱۰۰ کشتی در روز) به‌شدت کاهش یابد. بسیاری از کشتی‌ها روزهاست در خلیج فارس گیر افتاده‌اند و برای سوخت، خدمه و بیمه هزینه‌های سنگین پرداخت می‌کنند.از طرف دیگر، خاموش کردن سامانه‌های ردیابی با اینکه به کاهش خطر حمله کمک می‌کند، خطر تصادف و مشکلات ناوبری را افزایش می‌دهد. شرکت‌های بیمه نیز با توجه به این مخاطرات نرخ‌های بسیار زیادی برای عبور از این منطقه تعیین کرده‌اند.بیشتر بخوانید...@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 16:54:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c08991ec6e71</link></item><item><title>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز شنبه ۹ خردادماه در جریان...</title><description>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده، روز شنبه ۹ خردادماه در جریان سفر خود به سنگاپور در مصاحبه ای با خبرنگاران اعلام کرد که بخش عمده عملیات‌های اخیر در منطقه بر عهده آمریکا بوده و این کشور «کنترل واقعی» تنگه را در اختیار دارد.او با اشاره به نقش متحدان، از جمله استرالیا، گفت هرچند این کشورها حمایت مهمی ارائه کرده‌اند، اما عملیات محاصره به‌طور عمده توسط آمریکا انجام شده و «فشار اصلی» را بر ایران وارد کرده است.هگست همچنین با اشاره به روند مذاکرات تأکید کرد تحولات پشت‌صحنه نشان می‌دهد واشنگتن در موقعیت مسلط قرار دارد. او در ادامه به همکاری‌های امنیتی در قالب پیمان «آکوس» و سایر ترتیبات منطقه‌ای اشاره کرد و گفت این همکاری‌ها نشان‌دهنده قدرت و انسجام اتحادهای آمریکا در منطقه اقیانوس آرام است. @indypersian</description><pubDate>2026-05-30 16:37:21</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f26fcd4df8eb</link></item><item><title>⭕️پرونده الساعدی؛ آمریکا از شبکه‌ای مرتبط با نیروهای نیابتی ایران پرده برداشت📌دادستان‌های...</title><description>⭕️پرونده الساعدی؛ آمریکا از شبکه‌ای مرتبط با نیروهای نیابتی ایران پرده برداشت📌دادستان‌های آمریکا می‌گویند متهمی به نام «محمد الساعدی» مجموعه‌ای از حملات علیه اهداف یهودی را در چارچوب یک کارزار «جنگ روانی» و به نمایندگی از ایران سازمان‌دهی کرده است♦️رسانه تایمز اسرائیل در گزارشی که روز شنبه منتشر کرد، به ابعادی از یک پرونده قضایی در نیویورک پرداخت که از طرح‌های تروریستی جمهوری اسلامی برای حمله و تهدید علیه یهودیان پرده برمی‌دارد.بر اساس این گزارش، جزئیات این پرونده در آمریکا به افشای شبکه‌ای از طرح‌های حمله علیه مراکز و چهره‌های یهودی (از جمله در نیویورک) کمک کرده است، طرح‌هایی که مقام‌های آمریکایی آن را مرتبط با نیروهای نیابتی ایران و گروه‌های همسو با سپاه قدس می‌دانند.در این پرونده، یک عراقی به نام محمد باقر الساعدی متهم شده که در طراحی، هدایت چندین حمله، و تلاش برای حمله در خاک آمریکا و اروپا نقش داشته است. هدف این عملیات‌ها، طبق ادعاها، ایجاد بی‌ثباتی و تحمیل فشار بر کشورهای غربی و همچنین تهدید جوامع یهودی بوده است.در گزارش همچنین اشاره می‌شود که این ماجرا بخشی از یک روند گسترده‌تر است؛ چنان که طی سال‌های اخیر، کشورهای غربی بارها از خنثی‌سازی توطئه‌هایی خبر داده‌اند که به گفته آنها از سوی جمهوری اسلامی یا شبکه‌های وابسته به آن هدایت و پشتیبانی شده و هدفشان افراد یا نهادهای یهودی، اسرائیلی و مخالفان ایرانی خارج از کشور بوده است.تایمز اسرائیل می‌نویسد که اندکی پس از آغاز جنگ ایران در اواخر فوریه، مجموعه‌ای از حملات علیه مراکز و اماکن یهودی در اروپا رخ داد. در ماه مارس، انفجاری یک کنیسه را در بلژیک لرزاند، افراد ناشناس کنیسه‌ای را در هلند به آتش کشیدند، انفجار یک بمب مدرسه‌ای یهودی در آمستردام را لرزاند، چهار آمبولانس سازمان خیریه «هاتزالا» در لندن به آتش کشیده شد و خودرویی نیز در یک محله یهودی‌نشین در آنتورپ سوزانده شد.گروهی تازه‌تاسیس به نام «حرکت اصحاب الیمین الاسلامیه» (جنبش اسلامی اصحاب یمین) مسئولیت این حملات را بر عهده گرفت. این گروه پیش از این اتفاق‌ها ناشناخته بود. تحلیلگران و بازرسان به نقش و مداخله ایران در این عملیات مشکوک بودند، اما تحقیقات نیروهای امنیتی هنوز هیچ ارتباط علنی با جمهوری اسلامی را آشکار نکرده بود.بیشتر بخوانید...@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 16:32:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#86511ff86576</link></item><item><title>⭕️از دی‌ماه تا پساجنگ؛ پرونده بازداشت‌های گسترده و آمارهای پنهان جمهوری اسلامی📌ابهام...</title><description>⭕️از دی‌ماه تا پساجنگ؛ پرونده بازداشت‌های گسترده و آمارهای پنهان جمهوری اسلامی📌ابهام در آمار بازداشت‌شدگان اعتراضات و دو جنگ اخیر نگرانی نهادهای حقوق بشری را افزایش داده است♦️در حالی که ماه‌ها از آغاز موج گسترده بازداشت‌ها پس از جنگ ۱۲روزه و کشتار دی‌ماه در ایران می‌گذرد، همچنان آمار رسمی، جامع و شفافی درباره تعداد بازداشت‌شدگان، محل نگهداری آنان، وضعیت پرونده‌ها یا روند رسیدگی قضایی منتشر نشده است. مقام‌های جمهوری اسلامی از ارائه تصویری روشن از ابعاد این بازداشت‌ها خودداری می‌کنند و همین موضوع نگرانی نهادهای حقوق بشری، خانواده‌های زندانیان و فعالان مدنی را افزایش داده است.آنچه بر حساسیت موضوع می‌افزاید، همزمانی چندین موج بزرگ بازداشت در فاصله‌ای کوتاه است؛ از سرکوب اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ گرفته تا بازداشت‌های گسترده پس از جنگ ۱۲روزه و پرونده‌هایی که با اتهام‌هایی مانند «جاسوسی»، «همکاری با دشمن»، «تشویش اذهان عمومی» و «فعالیت رسانه‌ای علیه نظام» تشکیل شده‌اند.در غیاب آمارهای رسمی، تنها از خلال اظهارات پراکنده مقام‌های حکومتی، گزارش رسانه‌های داخلی و روایت خانواده‌ها می‌توان تصویری ناکامل از ابعاد این بازداشت‌ها ترسیم کرد، تصویری که به گفته فعالان حقوق بشر از احتمال شکل‌گیری یکی از بزرگ‌ترین پرونده‌های سرکوب تاریخ جمهوری اسلامی حکایت دارد.هزاران بازداشت در سایه جنگ و اعتراضاتیکی از معدود آمارهای رسمی منتشرشده درباره بازداشت‌های اخیر را احمدرضا رادان، فرمانده کل انتظامی جمهوری اسلامی، ارائه کرده است. او در اردیبهشت‌ماه ۱۴۰۵ اعلام کرد که از آغاز جنگ تا زمان بیان این اظهارات «بیش از شش هزار و ۵۰۰ نفر» به اتهام «جاسوسی»، «وطن‌فروشی» و «همکاری با گروه‌های ضدانقلاب» بازداشت شده‌اند.به گفته رادان، ۵۶۷ نفر از این افراد در پرونده‌های «ویژه» مرتبط با گروه‌های مخالف جمهوری اسلامی قرار داشته‌اند. او همچنین تاکید کرد که روند بازداشت‌ها همچنان ادامه دارد.با این حال، این آمار تنها بخشی از بازداشت‌های ماه‌های اخیر را دربر می‌گیرد. پیش از آن نیز اعتراضات دی‌ماه ۱۴۰۴ با موجی از بازداشت‌ها همراه بود، موجی که هیچ‌گاه آمار دقیق و رسمی آن منتشر نشد.🖋داریوش معمار بیشتر بخوانید...@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 16:15:37</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c8b0d5d4a3ca</link></item><item><title>♦️ مرکز امنیت دریایی عمان روز شنبه نهم خرداد، از دریانوردان، ماهیگیران...</title><description>♦️ مرکز امنیت دریایی عمان روز شنبه نهم خرداد، از دریانوردان، ماهیگیران و شناورها خواست تا در مسیرهای حرکتی خود نهایت احتیاط را به کار بندند. این هشدار پس از آن صادر شد که یک شی شناور مشکوک به «مین دریایی» در سمت غربی منطقه تردد ساحلی در تنگه هرمز و در محدوده آب‌های سرزمینی عمان رویت شد.این مرکز به فعالان و کاربران حوزه دریانوردی توصیه کرد که فاصله ایمن را با هرگونه شی مشکوک حفظ کرده و مراتب را فورا به مقامات ذی‌ربط گزارش دهند.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 16:11:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ea0fa1427c9c</link></item><item><title>♦️سعید آجرلو، از چهره‌های رسانه‌ای نزدیک به هیات مذاکراتی ایران، در گفتگویی...</title><description>♦️سعید آجرلو، از چهره‌های رسانه‌ای نزدیک به هیات مذاکراتی ایران، در گفتگویی تلویزیونی اعلام کرد دسترسی غیرقابل برگشت به ۱۲ میلیارد دلار از اموال مسدود شده از شروط اصلی تفاهم احتمالی است.این کارشناس سیاسی گفت: «این مبلغ باید به صورت غیرقابل برگشت در اختیار بانک مرکزی قرار ‌گیرد.»آجرلو اعلام کرد در طرح ۱۴ ماده‌ای، معافیت تحریم‌های نفتی و رفع محاصره دریایی به عنوان گام نخست پیش‌بینی شده و در صورت اجرای تعهدات از سوی آمریکا، جمهوری اسلامی وارد مرحله بعدی می‌شود.به گفته این چهره رسانه‌ای نزدیک به هیات مذاکراتی ایران ادامه داد: «اگر مرحله نخست اجرا نشود، اعتمادی برای ادامه مذاکرات وجود نخواهد داشت.»@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 15:23:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#c717d406b863</link></item><item><title>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده روز شنبه نهم خرداد گفت مقام‌های...</title><description>♦️پیت هگست، وزیر جنگ ایالات متحده روز شنبه نهم خرداد گفت مقام‌های جمهوری اسلامی ایران می‌دانند که برای دستیابی به توافق با آمریکا باید چه کاری را انجام دهند.هگست که برای شرکت در کنفرانس دفاعی شانگری-لا به سنگاپور سفر کرده است گفت: مذاکرات با ایران در حال پیشرفت و سازنده بوده است. وزیر جنگ آمریکا بار دیگر تاکید کرد که دونالد ترامپ تنها توافقی را امضا خواهد کرد که برای ایالات متحده عالی و برای امنیت جهانی، مفید باشد.هگست ساعاتی پیش گفته بود که آمریکا در صورت شکست مذاکرات، برای از سرگیری جنگ با ایران کاملا آماده است.@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 14:55:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d5b5512d7b2d</link></item><item><title>⭕️ از نیکوتین تا فلزات سنگین؛ پژوهش تازه درباره خطرات سیگارهای الکترونیکی📌«آئروسل»...</title><description>⭕️ از نیکوتین تا فلزات سنگین؛ پژوهش تازه درباره خطرات سیگارهای الکترونیکی📌«آئروسل» یا بخار سیگارهای الکترونیکی می‌تواند به دی‌ان‌ای آسیب برساند و التهاب مزمن ایجاد کند و هر دو فرایند از عوامل شناخته‌شده در شکل‌گیری سرطان به شمار می‌‌روند♦️ سال‌هاست که سیگارهای الکترونیکی جایگزین کم‌ضررتر سیگارهای سنتی معرفی می‌شوند، اما پژوهش‌های جدید این موضوع را زیر سوال برده‌اند. سی‌ان‌ان در گزارشی به قلم کاتیا هتر، با استناد به پژوهشی که به‌تازگی در نشریه «کارسینوجنسیس»‌ (Carcinogenesis) منتشر شده است، به بررسی این موضوع می‌پردازد که آیا مصرف سیگار الکترونیکی خطر ابتلا به سرطان را افزایش می‌دهد یا نه.برای بررسی یافته‌های این پژوهش، سی‌ان‌ان با دکتر لیانا ون، کارشناس سلامت این شبکه، پزشک اورژانس، استاد دانشگاه جورج واشنگتن و رئیس پیشین سازمان بهداشت شهر بالتیمور گفتگو کرده است. محور این گفتگو بررسی ارتباط احتمالی ویپینگ با سرطان، نقش آن در ترک سیگار، خطرات استفاده همزمان از سیگار سنتی و سیگار الکترونیکی و همچنین پیامدهای آن برای نوجوانان و جوانان است.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 14:50:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0b9417d487ab</link></item><item><title>⭕️ اگر ترامپ توافق با جمهوری اسلامی را بپذیرد، چه معنایی خواهد...</title><description>⭕️ اگر ترامپ توافق با جمهوری اسلامی را بپذیرد، چه معنایی خواهد داشت؟📌حتی اگر حکومت ایران روی کاغذ متعهد شود که از اورانیوم غنی‌شده صرف‌نظر می‌کند، بارها ثابت کرده که وعده‌هایش ارزشی ندارند♦️ با اینکه مذاکرات تهران و واشنگتن ادامه دارد، این پرسش همچنان مطرح است که اگر دونالد ترامپ، رئیس‌جمهوری آمریکا، توافقی را که اکنون روی میز قرار دارد تایید کند، اقدام او چه معنا و مفهومی خواهد داشت؟آنچه ترامپ و تیمش از مفاد این توافق توصیف می‌کنند با آنچه مقام‌های جمهوری اسلامی ترسیم می‌کنند بسیار متفاوت است. به نظر می‌رسد هیچ یک از نسخه‌های مطرح‌شده هنوز سازوکارهای اجرایی و ضمانت‌های روشنی ندارند، جز این تهدید ضمنی که اگر تهران از تعهداتش عقب‌نشینی کند، واشنگتن دوباره به جنگ یا دست‌کم به تحریم و محاصره کامل اقتصادی بازخواهد گشت.بیشتر بخوانید...@indypersian</description><pubDate>2026-05-30 14:43:19</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#6fb6dc36c0d2</link></item><item><title>♦️شیخ سعودعبدالرحمن آل ثانی، معاون نخست وزیر قطر روز شنبه در کنفرانس...</title><description>♦️شیخ سعودعبدالرحمن آل ثانی، معاون نخست وزیر قطر روز شنبه در کنفرانس دفاعی آسیایی «شانگری-لا» در سنگاپور گفت که قطر با هزینه‌های قانونی دائمی برای عبور و مرور از تنگه هرمز مخالف است، اما عوارض موقت قابل مذاکره است و می‌تواند به احیای عبور و مرور عادی از این آبراه کلیدی کمک کند.به گزارش بلومبرگ، این اظهارات در حالی بیان می‌شود که جمهوری اسلامی و عمان در حال بررسی اخذ عوارض دائمی از تنگه هرمز هستند. این در حالی است که قطر تلاش می‌کند تا همزمان به تعادلی میان یک راهبرد واحد در منطقه خلیج فارس و مناسبات با جمهوری اسلامی ایران و متحدان تهران دست یابد.دونالد ترامپ، رئیس جمهوری آمریکا بارها مخالفت قاطع خود را با پرداخت عوارض تردد در تنگه هرمز اعلام کرده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 14:30:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#60309eb0665a</link></item><item><title>♦️شاهزاده رضا پهلوی روز شنبه نهم خردادماه برای شرکت در نشست «امنیت...</title><description>♦️شاهزاده رضا پهلوی روز شنبه نهم خردادماه برای شرکت در نشست «امنیت دریای سیاه» به شهر اودسا در جنوب اوکراین سفر کرد.حساب کاربری «نشست امنیت دریای سیاه» در شبکه‌های اجتماعی، شاهزاده رضا پهلوی را «مهمان ویژه» این نشست و یکی از قدرتمندترین چهره‌های مخالفان جمهوری اسلامی و یکی از رهبران گذار به دموکراسی در ایران معرفی کرده است.نشست امنیت دریای سیاه در حالی برگزار می‌شود که این دریای راهبردی از زمان آغاز جنگ اوکراین و به‌دلیل ایجاد محدودیت در صادرات غلات، به یکی از چالش‌های بزرگ جهانی بدل شده است.@IndyPersian</description><pubDate>2026-05-30 13:59:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d541dcfd32e5</link></item></channel></RSS>