<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>ایران اینترنشنال</title><item><title>یک زن سرپرست خانوار با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید که...</title><description>یک زن سرپرست خانوار با ارسال پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید که به دلیل افزایش قیمت‌ها و اجاره خانه توان تامین معاش خود و خانواده را ندارد. صدای او برای حفظ امنیتش تغییر داده شده است.</description><pubDate>2026-05-30 01:32:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#cb0b10d21a98</link></item><item><title>به گزارش نیویورک‌پست، یکی از آخرین موارد اختلاف بر سر راه توافق...</title><description>به گزارش نیویورک‌پست، یکی از آخرین موارد اختلاف بر سر راه توافق احتمالی میان واشینگتن و تهران، چگونگی آزادسازی مرحله‌ای دارایی‌های ایران است که در قطر نگهداری می‌شود و برای اهداف بشردوستانه در نظر گرفته شده است.بر اساس این گزارش، منابع مالی مورد بحث مستقیما در اختیار حکومت ایران قرار نخواهد گرفت، بلکه برای خرید مواد غذایی و تجهیزات پزشکی استفاده می‌شود و سپس این اقلام به ایران ارسال خواهد شد.نیویورک‌پست به نقل از یک مقام دولت آمریکا نوشت پرداخت تدریجی این منابع به اجرای تعهدات از سوی ایران، از جمله بازگشایی تنگه هرمز و پاکسازی مین‌ها در تنگه هرمز، وابسته خواهد بود.https://iranintl.com/202605292135</description><pubDate>2026-05-30 01:20:16</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#e5b8ac4cce3c</link></item><item><title>در حالی که دولت آمریکا از پایان محاصره دریایی ایران و پیشرفت...</title><description>در حالی که دولت آمریکا از پایان محاصره دریایی ایران و پیشرفت در تفاهم‌نامه با تهران خبر داده، در کنگره آمریکا پرسش‌هایی درباره هزینه‌های جنگ با ایران مطرح شده است. منتقدان، دولت ترامپ را به ارائه آمار ناقص و متناقض متهم می‌کنند.گزارش نیلوفر منصوری، خبرنگار ایران‌اینترنشنال@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 00:59:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#49b32692a8a7</link></item><item><title>یک موشک نیو گلن متعلق به شرکت بلو اوریجین در جریان آزمایش...</title><description>یک موشک نیو گلن متعلق به شرکت بلو اوریجین در جریان آزمایش روی سکوی پرتاب در کیپ کاناورال فلوریدا منفجر شد و ستون بزرگی از آتش و دود به هوا برخاست. این موشک بدون سرنشین برای چهارمین پرتاب آزمایشی و حمل ماهواره‌های پروژه آمازون لئو به مدار پایین زمین آماده می‌شد.…</description><pubDate>2026-05-30 00:30:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7c194447df26</link></item><item><title>وال‌استریت ژورنال در گزارشی اختصاصی از جزییات حملات امارات به ایران در...</title><description>وال‌استریت ژورنال در گزارشی اختصاصی از جزییات حملات امارات به ایران در جریان جنگ اخیر خبر داد. براساس این گزارش، این حملات با هماهنگی آمریکا و اسرائیل انجام شده و قشم، ابوموسی، بندرعباس، لاوان و عسلویه را هدف قرار داده است.گفت‌وگو با غسان عاشور، تحلیل‌گر مسائل خاورمیانه@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 00:25:54</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#f6ad447c86aa</link></item><item><title>وال‌استریت ژورنال در گزارشی اختصاصی از جزییات حملات امارات به ایران در...</title><description>وال‌استریت ژورنال در گزارشی اختصاصی از جزییات حملات امارات به ایران در جریان جنگ اخیر خبر داد. براساس این گزارش، این حملات با هماهنگی آمریکا و اسرائیل انجام شده و قشم، ابوموسی، بندرعباس، لاوان و عسلویه را هدف قرار داده است.گفت‌وگو با غسان عاشور، تحلیل‌گر مسائل خاورمیانه@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 00:25:04</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#da1931067135</link></item><item><title>🔻تیم‌های فوتبال پاری‌سن‌ژرمن و آرسنال عصر شنبه در استادیوم پوشکاش آرنا شهر...</title><description>🔻تیم‌های فوتبال پاری‌سن‌ژرمن و آرسنال عصر شنبه در استادیوم پوشکاش آرنا شهر بوداپست مجارستان، در فینال لیگ قهرمانان اروپا، به مصاف یکدیگر می‌روند.🔹به نظر شما کدام تیم کاپ قهرمانی را به خانه می‌برد؟ شاگردان لوییس انریکه یا میکل آرتتا؟🔹برای شرکت در این نظرسنجی به صفحه اینستاگرام ایران اینترنشنال ورزشی مراجعه کنید؛👇https://www.instagram.com/p/DY78FG6gjNx/@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 00:24:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3b222b9fbfa0</link></item><item><title>🔻تیم ملی فوتبال در حالی در اردوی آماده‌سازی برای حضور در جام...</title><description>🔻تیم ملی فوتبال در حالی در اردوی آماده‌سازی برای حضور در جام جهانی ۲۰۲۶ به سر می‌برد که مهدی محمدنبی، سرپرست تیم ملی، اعلام کرد هنوز ویزای مکزیک و آمریکا صادر نشده است. 🔹او گفت: «ایمیلی به فیفا زدیم تا بدانیم چه روزی ویزاها صادر می‌شود. ما هم به ویزای مولتی مکزیک نیاز داریم و هم به ویزای مولتی آمریکا.»🔹او که جمعه‌شب پس از بازی تیم ملی با گامبیا با خبرنگاران گفت‌وگو می‌کرد، افزود در آخرین مذاکرات اعلام شده است که «پروسه اداری، به احتمال بسیار زیاد، در همین هفته انجام می‌شود.»🔹این اظهارات در حالی مطرح می‌شود که تنها ۱۲ روز تا آغاز جام جهانی باقی مانده و تکلیف ویزا و محل اقامت بسیاری از تیم‌های حاضر در جام جهانی در کانادا، آمریکا و مکزیک مشخص شده و به‌زودی اردوهای نهایی در کمپ‌های از پیش اعلام‌شده برپا می‌شود.🔹با این حال، تیم ملی فوتبال ایران در آخرین لحظات از کمپ آریزونای آمریکا به کمپ تیخوانای مکزیک منتقل شد.🔹رئیس‌جمهور مکزیک گفته است آمریکا علاقه‌ای نداشت تیم ایران در آن کشور اقامت داشته باشد و به همین دلیل مکزیک پذیرفته است تیم ملی کمپ خود را در این کشور برپا کند.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-30 00:23:35</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3b258c3cd154</link></item><item><title>وزارت خزانه‌داری آمریکا جمعه تحریم‌های جدیدی در چارچوب مقابله با تروریسم علیه...</title><description>وزارت خزانه‌داری آمریکا جمعه تحریم‌های جدیدی در چارچوب مقابله با تروریسم علیه شماری از افراد و نهادهای ایرانی و همچنین برخی اشخاص و شرکت‌های دیگر اعمال کرد.بر اساس اعلام وزارت خزانه‌داری آمریکا هشت فرد و پنج نهاد را به فهرست تحریم‌های خود افزود. این تحریم‌ها عمدتا شبکه‌ای مرتبط با علی مجد سپهر و برخی شرکت‌های وابسته به وزارت دفاع و پشتیبانی نیروهای مسلح جمهوری اسلامی را هدف قرار داده است.وزارت خزانه‌داری آمریکا افزود علی مجد سپهر، محمدعلی منصور دره‌شیری، سعید زاهدی، پیام اختریان، هدی باقری، فرزانه رضایی، رودابه سرمدی و منوچهر زندیان هشت فرد تحریم شده هستند.https://iranintl.com/202605291930</description><pubDate>2026-05-30 00:13:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3a9dbdfd9208</link></item><item><title>نیویورک‌تایمز به نقل از یک مقام ارشد آمریکایی گزارش داد نشست دونالد...</title><description>نیویورک‌تایمز به نقل از یک مقام ارشد آمریکایی گزارش داد نشست دونالد ترامپ در اتاق وضعیت کاخ سفید پس از دو ساعت به پایان رسیده، اما او هنوز درباره هیچ توافق جدیدی با تهران به تصمیم نهایی نرسیده است.گفت‌وگو با شایان سمیعی، کارشناس امنیت ملی، و لیلا مروتی، تحلیل‌گر سیاس@iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 00:12:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#adf723bbb7ba</link></item><item><title>در سردابی تاریک در تفلیس، گنجینه‌ ۴۰ هزار بطری شراب متعلق به...</title><description>در سردابی تاریک در تفلیس، گنجینه‌ ۴۰ هزار بطری شراب متعلق به استالین برای نخستین‌بار گشوده شده؛ مجموعه‌ای که گرجستان می‌خواهد آن را به سرمایه‌ای برای آینده تبدیل کند. آرین ریسباف گزارش می‌دهد. @iranintltv</description><pubDate>2026-05-30 00:07:39</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9f5a179c6645</link></item><item><title>یک مقام ایرانی به الجزیره گفت هیچ‌چیز را نمی‌توان با تیمی که...</title><description>یک مقام ایرانی به الجزیره گفت هیچ‌چیز را نمی‌توان با تیمی که چارچوب حرفه‌ای یا اخلاقی مشخصی ندارد، رفتاری غیرقابل پیش‌بینی از خود نشان می‌دهد و مدام خواسته‌هایش را تغییر می‌دهد، «نهایی‌شده» توصیف کرد.پیش‌تر سخنگوی وزارت خارجه جمهوری اسلامی اعلام کرده بود مشکل اصلی در رسیدن به توافق، تغییر مواضع طرف آمریکایی است.https://iranintl.com/202605294023</description><pubDate>2026-05-30 00:06:13</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#2c2ab1a9243c</link></item><item><title>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، ضمن اعلام توقیف یک میلیارد دلار رمزارز...</title><description>اسکات بسنت، وزیر خزانه‌داری آمریکا، ضمن اعلام توقیف یک میلیارد دلار رمزارز مرتبط با جمهوری اسلامی، گفت: «ما در حال همکاری با متحدانمان در سراسر اروپا هستیم تا ویلاها، خانه‌ها و املاک مقامات جمهوری اسلامی را توقیف کنیم.»او افزود: «این پولی است که از مردم ایران دزدیده شده است.»https://iranintl.com/202605295555</description><pubDate>2026-05-29 23:36:27</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8a00810fafb1</link></item><item><title>🎧نسخه صوتی ۲۴ با فرداد فرحزاد: ترامپ: تهران پولی نخواهد گرفت و...</title><description>🎧نسخه صوتی ۲۴ با فرداد فرحزاد: ترامپ: تهران پولی نخواهد گرفت و سلاح هسته‌ای نخواهد داشت@iranintlTV</description><pubDate>2026-05-29 23:31:07</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#d868fa40fb40</link></item><item><title>یک شهروند در پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید سرعت اینترنت جهانی در...</title><description>یک شهروند در پیامی به ایران اینترنشنال می‌گوید سرعت اینترنت جهانی در ایران بسیار پایین است. پیام او با هوش مصنوعی خوانده شده است.</description><pubDate>2026-05-29 23:30:47</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4238c66a158c</link></item><item><title>اسرائیل‌هیوم در گزارشی از وجود یک شاخه محرمانه در موساد خبر داد...</title><description>اسرائیل‌هیوم در گزارشی از وجود یک شاخه محرمانه در موساد خبر داد که ماموریت آن عملیات نفوذ، جنگ روانی و بی‌ثبات‌سازی جمهوری اسلامی با هدف تغییر رژیم در ایران است.گفت‌وگو با منشه امیر، کارشناس امور خاورمیانه@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 23:20:53</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8f867adf49af</link></item><item><title>رومانی سفیر روسیه را پس از برخورد یک پهپاد روسی به ساختمانی...</title><description>رومانی سفیر روسیه را پس از برخورد یک پهپاد روسی به ساختمانی در خاک این کشور احضار کرد. مقام‌های اروپایی این حادثه را نقض حریم هوایی اتحادیه اروپا دانستند. کایا کالاس، مسئول سیاست خارجه اتحادیه اروپا، هم گفته مسکو نباید حریم این منطقه را نقض کند. این برخورد هم‌زمان با حملات شبانه روسیه به اوکراین رخ داد و دست‌کم دو نفر زخمی شدند.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 23:20:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#acd3b4267776</link></item><item><title>ویدیوی منتشرشده، لحظه کشته شدن جاویدنام بابک سلطانی را در اصفهان نشان...</title><description>ویدیوی منتشرشده، لحظه کشته شدن جاویدنام بابک سلطانی را در اصفهان نشان می‌دهد.سلطانی، ۵۹ ساله، شامگاه ۱۹ دی ۱۴۰۴ هنگامی که معترضان را در اصفهان پناه می‌داد هدف شلیک گلوله ماموران قرار گرفت و جان باخت.</description><pubDate>2026-05-29 23:19:08</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fd8b65b825b0</link></item><item><title>اتحادیه اروپا با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد که حمله اخیر حکومت ایران...</title><description>اتحادیه اروپا با انتشار بیانیه‌ای اعلام کرد که حمله اخیر حکومت ایران علیه کویت را به شدت محکوم می‌کند.در این بیانیه آمده که این حمله بنا بر حقوق بین‌الملل نقض حاکمیت کویت محسوب می‌شود.اتحادیه اروپا همبستگی کامل خود را با دولت و مردم کویت بار دیگر اعلام کرد و افزود: «چنین حملاتی تهدیدی جدی برای امنیت و ثبات منطقه به شمار می‌روند.»https://iranintl.com/202605296946</description><pubDate>2026-05-29 23:15:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3fbc30d49998</link></item><item><title>با وجود گزارش‌هایی درباره توافق میان واشینگتن و تهران، سرنوشت مذاکرات همچنان...</title><description>با وجود گزارش‌هایی درباره توافق میان واشینگتن و تهران، سرنوشت مذاکرات همچنان در هاله‌ای از ابهام قرار دارد.دونالد ترامپ برای تصمیم‌گیری نهایی درباره توافق احتمالی با جمهوری اسلامی در نشست اتاق وضعیت کاخ سفید شرکت می‌کند.گفت‌وگو با شهیر شهیدثالث، تحلیل‌گر روابط بین‌الملل@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 23:14:34</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#1ca92010d82f</link></item></channel></RSS>