<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<RSS version="2.0"><channel><title>کانال ایران اینترنشنال</title><item><title>ابراهیم عزیزی، رییس کمیسیون امنیت ملی مجلس، در مصاحبه با رسانه روسی...</title><description>ابراهیم عزیزی، رییس کمیسیون امنیت ملی مجلس، در مصاحبه با رسانه روسی اسپوتنیک گفت: «آمریکا در مذاکرات قابل اعتماد نبوده و اگر رفتار خود را تغییر ندهد، توافقی شکل نخواهد گرفت.»او ادامه داد جمهوری اسلامی «مدیریت تنگه هرمز را به‌صورت دائمی دنبال می‌کند و این سیاست مقطعی نیست».رییس کمیسیون امنیت ملی مجلس افزود حکومت ایران قصد ندارد ذخایر اورانیوم غنی‌شده خود را به کشور ثالث منتقل کند.https://iranintl.com/202605299285</description><pubDate>2026-05-29 10:06:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#8c9f924d2c77</link></item><item><title>🔻مقام پیشین موساد: «کار ما با ایران تمام نشده؛ تازه شروع کرده‌ایم»یک...</title><description>🔻مقام پیشین موساد: «کار ما با ایران تمام نشده؛ تازه شروع کرده‌ایم»یک مقام ارشد پیشین موساد در گفت‌وگویی کم‌سابقه با روزنامه یدیعوت آحرونوت گفت که این سازمان از سال ۲۰۲۱ شاخه‌ای ویژه برای عملیات نفوذ، جنگ روانی و تاثیرگذاری بر افکار عمومی در ایران ایجاد کرده و هدف نهایی آن، تضعیف و در نهایت سقوط جمهوری اسلامی بوده است.روزنامه یدیعوت آحرونوت در گزارشی مفصل برای نخستین بار از فعالیت شاخه‌ای مخفی در موساد پرده برداشته است که ماموریت آن نه ترور و عملیات‌های کلاسیک اطلاعاتی، بلکه جنگ روانی، عملیات نفوذ و تاثیرگذاری بر افکار عمومی در ایران بوده است.بر اساس این گزارش، این واحد در سال ۲۰۲۱ و همزمان با آغاز ریاست داوید (دادی) بارنئا بر موساد تاسیس شد. مسئول پیشین این شاخه که تنها با نام مستعار «او» معرفی شده، مدعی است که ماموریت این واحد ایجاد شکاف میان جامعه و حکومت ایران، تضعیف مشروعیت جمهوری اسلامی و فراهم کردن زمینه‌های تغییر سیاسی در ایران بوده است.او در این گفت‌وگو می‌گوید تا پیش از روی کار آمدن بارنئا، حتی استفاده از عبارت «تغییر رژیم» در موساد موضوعی حساس و تقریباً ممنوع بود، اما طی سال‌های بعد، سرنگونی جمهوری اسلامی به یکی از اهداف محوری فعالیت‌های این سازمان تبدیل شد.از افشای عکس رستم قاسمی تا حذف مقام‌های جمهوری اسلامییکی از ادعاهای مطرح‌شده در این گزارش به رستم قاسمی، فرمانده پیشین سپاه پاسداران و وزیر راه دولت ابراهیم رئیسی، مربوط می‌شود.بر اساس روایت یدیعوت آحرونوت، موساد در سال ۲۰۲۲ تصویری را که سال‌ها پیش در جریان سفر قاسمی به مالزی ثبت شده بود، در اختیار رسانه‌های مخالف جمهوری اسلامی قرار داد. در این تصویر، قاسمی در حال در آغوش گرفتن زنی دیده می‌شد که همسر او نبود و حجاب نیز نداشت.این عکس در بحبوحه اعتراضات پس از کشته شدن مهسا امینی منتشر شد و به سرعت در شبکه‌های اجتماعی بازنشر شد. چند روز بعد، قاسمی از سمت خود کناره‌گیری کرد؛ استعفایی که مقام‌های جمهوری اسلامی آن را به وضعیت جسمی و بیماری او نسبت دادند.مقام پیشین موساد گفت که انتشار این تصویر بخشی از راهبرد جدید این سازمان برای حذف مقام‌های جمهوری اسلامی بدون توسل به عملیات ترور بوده است.او می‌گوید: «گاهی افشای یک پرونده یا اطلاعات شرم‌آور باعث می‌شود یک مقام از دایره قدرت حذف شود. این کار بسیار ارزان‌تر و ساده‌تر از اجرای عملیات ترور است.»به گفته او، موساد طی سال‌های اخیر از این شیوه برای کنار زدن چندین مقام ارشد جمهوری اسلامی استفاده کرده است.«ماشین سم» موساد در شبکه‌های اجتماعییکی از بخش‌های این گزارش به آنچه موساد «ماشین سم» می‌نامد مربوط است؛ شبکه‌ای متشکل از حساب‌های کاربری جعلی، صفحات ناشناس و سامانه‌های انتشار محتوا که به گفته این مقام سابق برای انتشار اطلاعات و روایت‌هایی با هدف بی‌ثبات کردن جمهوری اسلامی به کار گرفته شده است.او مدعی است این شبکه در سال‌های اخیر با استفاده از فناوری‌های نوین و در برخی موارد با کمک هوش مصنوعی گسترش یافته و حتی شخصیت‌ها و اینفلوئنسرهای مجازی ساختگی برای انتشار پیام‌های مورد نظر ایجاد شده‌اند.به نوشته یدیعوت آحرونوت، این شاخه همچنین ارتباطاتی با فعالان و چهره‌های تاثیرگذار در فضای مجازی برقرار کرده بود تا پیام‌های مدنظر خود را در میان افکار عمومی ایران گسترش دهد.🔗متن کامل گزارش را اینجا بخوانید@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 10:01:36</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3ab8fe906b92</link></item><item><title>‏بر اساس اسناد وزارت دادگستری آمریکا، محمد باقر سعد داوود الساعدی با...</title><description>‏بر اساس اسناد وزارت دادگستری آمریکا، محمد باقر سعد داوود الساعدی با قاسم سلیمانی و ابومهدی المهندس ارتباط نزدیک داشته است.‏در گزارش آمده او تصاویر و اطلاعات مراکز یهودی و اهداف آمریکایی را برای فردی فرستاد که در واقع مامور مخفی آمریکا بود. در صورت محکومیت، ممکن است به حبس ابد محکوم شود‏گفت‌وگو با عرفان قانعی‌فرد، تحلیلگر خاورمیانه</description><pubDate>2026-05-29 09:58:24</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#9b6d7b561572</link></item><item><title>🔻رویترز: ترامپ میان توافق با حکومت ایران و فشار جمهوری‌خواهان گرفتار شده...</title><description>🔻رویترز: ترامپ میان توافق با حکومت ایران و فشار جمهوری‌خواهان گرفتار شده است به گزارش رویترز، در حالی که آمریکا و جمهوری اسلامی به چارچوب یک توافق برای تمدید آتش‌بس و بازگشایی تنگه هرمز نزدیک می‌شوند، دونالد ترامپ با یک معضل سیاسی و راهبردی روبه‌رو شده است: کاهش تنش با تهران و مهار قیمت انرژی یا ادامه فشار برای نابودی کامل برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی.به گزارش رویترز، ترامپ در شرایطی به دنبال پایان دادن به جنگ با ایران است که همزمان با دو فشار متضاد مواجه شده است. از یک سو افزایش قیمت انرژی و نگرانی از تبعات اقتصادی جنگ، کاخ سفید را به سمت دستیابی به توافق سوق می‌دهد و از سوی دیگر بخشی از جمهوری‌خواهان و متحدان سیاسی ترامپ خواهان ادامه فشار نظامی و جلوگیری از هرگونه امتیازدهی به جمهوری اسلامی هستند.بر اساس اطلاعاتی که منابع آگاه در اختیار رویترز قرار داده‌اند، واشینگتن و تهران به چارچوبی برای یک توافق نزدیک شده‌اند که می‌تواند آتش‌بس فعلی را تمدید کند، محدودیت‌های اعمال‌شده بر تردد کشتی‌ها در تنگه هرمز را برطرف سازد و تصمیم‌گیری درباره موضوعات حساس هسته‌ای را به دور بعدی مذاکرات موکول کند.در صورت نهایی شدن این توافق و تایید آن از سوی ترامپ و رهبران جمهوری اسلامی، این توافق مهم‌ترین گام برای کاهش تنش‌ها از زمان آغاز عملیات نظامی آمریکا و اسرائیل علیه [حکومت] ایران در ۹ اسفند خواهد بود و می‌تواند به کاهش قیمت‌های جهانی انرژی که در نتیجه جنگ افزایش یافته‌اند، کمک کند.با این حال، این توافق با مخالفت بخشی از حامیان ترامپ روبه‌رو شده است. گروهی از جمهوری‌خواهان معتقدند که دولت آمریکا نباید پیش از نابودی کامل ظرفیت هسته‌ای ایران یا بستن مسیر دستیابی تهران به سلاح هسته‌ای، امتیازی به جمهوری اسلامی بدهد.سناتورهای جمهوری‌خواه از جمله لیندسی گراهام، تد کروز و راجر ویکر از جمله چهره‌هایی هستند که از ترامپ خواسته‌اند در مذاکرات با حکومت ایران انعطاف نشان ندهد. برخی منتقدان نیز هشدار داده‌اند که توافق در حال شکل‌گیری ممکن است دستاوردی فراتر از توافق هسته‌ای سال ۲۰۱۵ دوران باراک اوباما نداشته باشد؛ توافقی که ترامپ در دوره نخست ریاست‌جمهوری خود از آن خارج شد.ترامپ در واکنش به این انتقادها اعلام کرده است که برای دستیابی به توافق عجله‌ای ندارد و تنها یک «توافق عالی» را خواهد پذیرفت.به نوشته رویترز، مفاد اولیه توافق نشان می‌دهد که بسیاری از مهم‌ترین اختلافات هنوز حل نشده‌اند. از جمله سرنوشت نهایی تنگه هرمز، نحوه برخورد با ذخایر اورانیوم غنی‌شده ایران، آینده برنامه هسته‌ای جمهوری اسلامی و جزئیات هرگونه کاهش تحریم‌ها همچنان به مذاکرات بعدی موکول شده است.این موضوع باعث شده برخی تحلیلگران و منتقدان توافق هشدار دهند که چارچوب پیشنهادی فاصله زیادی با اهداف اولیه اعلام‌شده از سوی ترامپ دارد؛ اهدافی که شامل «تسلیم بی‌قید و شرط» جمهوری اسلامی و برچیدن کامل برنامه هسته‌ای ایران می‌شد.جیسون برادسکی، مدیر سیاست‌گذاری سازمان «اتحاد علیه ایران هسته‌ای»، در واکنش به گزارش‌ها درباره توافق احتمالی نوشت که اگر مفاد منتشرشده دقیق باشد، جمهوری اسلامی ممکن است در این توافق بیش از آمریکا امتیاز دریافت کند. او نسبت به موکول شدن موضوع هسته‌ای به مذاکرات بعدی هشدار داد و خواستار احتیاط در ارزیابی توافق شد.🔗متن کامل گزارش را اینجا بخوانید@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 09:39:59</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#52eb06046334</link></item><item><title>‏وال‌استریت ژورنال از شبکه‌ای متشکل از نفتکش‌های موسوم به «ناوگان سایه» پرده...</title><description>‏وال‌استریت ژورنال از شبکه‌ای متشکل از نفتکش‌های موسوم به «ناوگان سایه» پرده برداشت که با انتقال‌های مخفیانه در دریا، منشا نفت ایران را پنهان می‌کنند. این تجارت سالانه ده‌ها میلیارد دلار درآمد برای جمهوری اسلامی به همراه دارد‏گفت‌وگو با علیرضا محبی، خبرنگار ایران‌اینترنشنال</description><pubDate>2026-05-29 09:14:03</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#996d6c16aaf5</link></item><item><title>فرهاد علوی، وکیل حوزه تجارت بین‌الملل، گفت اغلب کشورهای حاشیه خلیج فارس،...</title><description>فرهاد علوی، وکیل حوزه تجارت بین‌الملل، گفت اغلب کشورهای حاشیه خلیج فارس، از جمله عمان، تمایلی به ایجاد فرسایش و درگیری با آمریکا ندارند.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 09:09:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#7f2876fd5bdb</link></item><item><title>فرهاد علوی، وکیل حوزه تجارت بین‌الملل، گفت اغلب کشورهای حاشیه خلیج فارس،...</title><description>فرهاد علوی، وکیل حوزه تجارت بین‌الملل، گفت اغلب کشورهای حاشیه خلیج فارس، از جمله عمان، تمایلی به ایجاد فرسایش و درگیری با آمریکا ندارند.@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 09:09:22</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#4cea161a2e3c</link></item><item><title>به گزارش حال‌وش، با گذشت ۸۱ روز از ناپدید شدن دو صیاد...</title><description>به گزارش حال‌وش، با گذشت ۸۱ روز از ناپدید شدن دو صیاد بلوچ به نام‌های انس ایراندوست و صمد ایراندوست که با یک قایق موتوری برای صیادی راهی آب‌های آزاد دریای عمان شده بودند، همچنان هیچ اطلاعی از سرنوشت آنان در دست نیست و خانواده‌هایشان در نگرانی و بی‌خبری به‌سر می‌برند.انس ایراندوست ۲۷ ساله و پدر دو فرزند و صمد ایراندوست ۴۰ ساله و پدر پنج فرزند است و هر دو شهروند ساکن روستای پُزم از توابع شهرستان کنارک بوده‌اند. این دو شهروند بلوچ روز ۱۷ اسفندماه ۱۴۰۴، هم‌زمان با آغاز تنش‌ها و درگیری‌های نظامی در منطقه پس از عزیمت برای صیادی ناپدید شدند. به گفته منابع آگاه، خانواده‌های این دو صیاد در این مدت بارها پیگیری کرده‌اند اما هیچ نهاد رسمی پاسخ روشنی درباره سرنوشت آنان نداده است. در هفته‌ها و ماه‌های اخیر، گزارش‌های متعددی درباره ناپدید شدن ملوانان و صیادان بلوچ در آب‌های دریای عمان، تنگه هرمز و مسیرهای اقیانوسی منتشر شده است.https://iranintl.com/202605290016</description><pubDate>2026-05-29 09:08:42</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a9a376b30d3a</link></item><item><title>🔻لیونل اسکالونی، سرمربی تیم ملی آرژانتین، لیست نهایی خود برای جام جهانی...</title><description>🔻لیونل اسکالونی، سرمربی تیم ملی آرژانتین، لیست نهایی خود برای جام جهانی ۲۰۲۶ را اعلام کرد، فهرستی که برای ششمین بار، لیونل مسی، اسطوره آرژانتینی‌ها را به بزرگترین فستیوال فوتبال جهان می‌فرستند. 🔹اسکالونی هسته اصلی تیم قهرمان جهان در قطر را حفظ کرده و ۱۷ بازیکن از ترکیب قهرمان ۲۰۲۲ بار دیگر در جام جهانی حضور خواهند داشت. 🔹در فهرست ۲۶ نفره نهایی آرژانتین که روز پنج‌شنبه اعلام شد نام‌هایی چون لیونل مسی، خولیان آلوارس و امیلیانو «دیبو» مارتینس در آن به چشم می‌خورد. 🔹با این حال، بزرگ‌ترین غافلگیری، خط خوردن مارکوس آکونیا بود که در نهایت از ترکیب کنار گذاشته شد و فاکوندو مدینا جای او را گرفت.🔹لیست نهایی آرژانتین در جام جهانی ۲۰۲۶ را در وب‌سایت بخوانید.@iranintltvsport</description><pubDate>2026-05-29 08:58:06</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0c928e9b7192</link></item><item><title>پزشکیان در ایکس با اشاره به گفتگوهایش با نخست‌وزیران مالزی و پاکستان،...</title><description>پزشکیان در ایکس با اشاره به گفتگوهایش با نخست‌وزیران مالزی و پاکستان، بر پایبندی جمهوری اسلامی به دیپلماسی تاکید کرد و گفت: «سیاست حکومت ایران گسترش همکاری با کشورهای مسلمان و همسایه در همه زمینه‌هاست.»https://iranintl.com/202605299743</description><pubDate>2026-05-29 08:45:50</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#fd6992ed3aea</link></item><item><title>گزارش‌های تازه نشان می‌دهد در پی محاصره دریایی آمریکا، جمهوری اسلامی با...</title><description>گزارش‌های تازه نشان می‌دهد در پی محاصره دریایی آمریکا، جمهوری اسلامی با بحران شدید ناشی از سقوط صادرات نفت به چین روبه‌رو است. به گزارش بلومبرگ حتی عادی شدن دوباره تجارت در خلیج فارس نیز ممکن است بازگشت سریع چین به سطح واردات پیشین را رقم نزند.توماج طاهباز، خبرنگار ایران‌اینترنشنال، گزارش می‌دهد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 08:41:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#bc38a5330591</link></item><item><title>سرخط خبرهای جمعه ۸ خرداد@iranintltv</title><description>سرخط خبرهای جمعه ۸ خرداد@iranintltv</description><pubDate>2026-05-29 08:26:38</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#53c1ef6224a9</link></item><item><title>اسرائیل هیوم در گزارشی نوشت موساد در سال‌های اخیر شاخه‌ای محرمانه برای...</title><description>اسرائیل هیوم در گزارشی نوشت موساد در سال‌های اخیر شاخه‌ای محرمانه برای نزدیک‌تر کردن سقوط جمهوری اسلامی ایجاد کرده است. به گفته منابع آگاه، رییس موساد متقاعد شده است که اگر ترامپ با تهران توافق نکند و محاصره دریایی را ادامه دهد، جمهوری اسلامی تا پایان سال ۲۰۲۶ سقوط می‌کند.به نوشته اسرائیل هیوم، ماموریت ابتدایی این شاخه که در سال ۲۰۲۱ و پس از آغاز ریاست داوید بارنیا بر موساد ایجاد شد، عملیات‌ هدفمند برای کنار زدن مقام‌های ارشد جمهوری اسلامی بود، اما به‌تدریج به بخشی از راهبرد گسترده‌تر موساد برای «تغییر رژیم» تبدیل شد.رییس پیشین این شاخه به اسرائیل هیوم گفت موساد در گذشته بیشتر از طریق ترور افراد را حذف می‌کرد، اما اکنون افشای اطلاعات شرم‌آور یا آسیب‌زننده درباره مقام‌ها می‌تواند آن‌ها را از حلقه قدرت خارج کند؛ روشی که به گفته او «ارزان‌تر و ساده‌تر از عملیات ترور» است.به نوشته اسرائیل هیوم، مقام‌های موساد معتقدند عملیات‌های اخیر علیه ایران فقط یک مرحله در مسیر سقوط جمهوری اسلامی بوده است. رئیس پیشین شاخه نفوذ گفت این واحد اکنون با شدت بیشتری فعالیت می‌کند و هدف آن «سریع‌تر کردن ساعت شنی پایان حکومت است».</description><pubDate>2026-05-29 08:26:12</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#26e480d08e22</link></item><item><title>شبکه کان اسرائیل گزارش داد تلاش‌های عمان و ایران برای ایجاد سازوکار...</title><description>شبکه کان اسرائیل گزارش داد تلاش‌های عمان و ایران برای ایجاد سازوکار مشترک مدیریت و دریافت عوارض در تنگه هرمز، باعث خشم آمریکا و کشورهای خلیج فارس شده است.یک دیپلمات از یکی از کشورهای میانجی به کان گفت: «ما تلاش کردیم وضعیت تنگه را به حالت پیشین بازگردانیم.» بر اساس توافق در حال شکل‌گیری، قرار است تنگه هرمز بدون محدودیت باز شود.اسماعیل بقایی، سخنگوی وزارت امور خارجه جمهوری اسلامی، «لفاظی‌های تهدیدآمیز» مقام‌های آمریکا علیه عمان را در واکنش به گزارش‌ها درباره احتمال مشارکت این کشور در کنترل تنگه هرمز محکوم کرد و آن را «مغایر با اصول بنیادین منشور ملل متحد و حقوق بین‌الملل» دانست.https://iranintl.com/202605296999</description><pubDate>2026-05-29 07:19:25</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#3a04e276b5e8</link></item><item><title>روزنامه آیریش میرر گزارش داد جسد معصومه سهرابی، زن ایرانی ۳۱ ساله...</title><description>روزنامه آیریش میرر گزارش داد جسد معصومه سهرابی، زن ایرانی ۳۱ ساله و مادر دو فرزند، بیرون از هتلی در شهرستان گالوی ایرلند، که به‌عنوان اقامتگاه اضطراری استفاده می‌شد، پیدا شده است.به نوشته آیریش میرر، این زن با جراحات شدید در ناحیه گردن پیدا شد و پلیس ایرلند قرار است تحقیقات قتل را آغاز کند. او روز چهارشنبه مفقود اعلام شده بود و دوستانش در مرکز آی‌پاس او را با نام «آتیجا» می‌شناختند.https://iranintl.com/202605292740</description><pubDate>2026-05-29 06:04:41</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#ebca58a1de8c</link></item><item><title>وزارتخانه‌های خارجه فلسطین و عراق حملات موشکی و پهپادی منتسب به جمهوری...</title><description>وزارتخانه‌های خارجه فلسطین و عراق حملات موشکی و پهپادی منتسب به جمهوری اسلامی علیه کویت را محکوم کردند. وزارت‌ خارجه فلسطین این حملات را «شنیع» خواند و همبستگی کامل خود را با کویت اعلام کرد. وزارت خارجه عراق هرگونه تهدید علیه امنیت را مردود دانست.https://iranintl.com/202605296071</description><pubDate>2026-05-29 05:50:09</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#a3db5c414521</link></item><item><title>شورای سردبیری وال‌استریت‌ژورنال در مطلبی نوشت مذاکره‌کنندگان آمریکایی بیش از هر زمان...</title><description>شورای سردبیری وال‌استریت‌ژورنال در مطلبی نوشت مذاکره‌کنندگان آمریکایی بیش از هر زمان دیگری مطمئن هستند که به توافق اولیه با جمهوری اسلامی نزدیک شده‌اند؛ توافقی که مزیت اصلی آن، وعده بازگشایی تنگه هرمز است.این مطلب ساختار دومرحله‌ای توافق را بزرگ‌ترین خطر آن دانست و نوشت بدون محاصره آمریکا در جریان مذاکرات هسته‌ای، گرفتن امتیاز از ایران دشوارتر می‌شود؛ زیرا تهران ممکن است مهلت ۶۰ روزه ترامپ را مانند مذاکرات اوباما کش بدهد.وال‌استریت‌ژورنال نوشت پایان محاصره‌های متقابل می‌تواند به اقتصاد جهانی و به‌ویژه اقتصاد ایران کمک کند، اما «پیروزی» محسوب نمی‌شود. به نوشته این روزنامه، توافق خوب باید همه اورانیوم غنی‌شده، سایت‌های زیرزمینی، بازرسی‌های سخت‌گیرانه و ممنوعیت غنی‌سازی را در بر بگیرد.https://iranintl.com/202605298220</description><pubDate>2026-05-29 04:10:05</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#eabb25c35ffd</link></item><item><title>حسن پورقربان، فرمانده ناحیه مقاومت بسیج الغدیر بخش لواسان شمیرانات، از افزایش...</title><description>حسن پورقربان، فرمانده ناحیه مقاومت بسیج الغدیر بخش لواسان شمیرانات، از افزایش کشف و ضبط گیرنده‌های اینترنت ماهواره‌ای استارلینک در این منطقه خبر داد و تاکید کرد جمهوری اسلامی قادر به رصد این تجهیزات در نقاط مختلف و دورافتاده است.پورقربان گفت: «استفاده از شبکه‌های ماهواره‌ای غیرمجاز مانند استارلینک در مناطق کوهستانی، ویلاهای دورافتاده یا زیرزمین ساختمان‌ها، به‌هیچ‌وجه از دید سامانه‌های رصد الکترونیک ما پنهان نمی‌ماند و تجهیزات به‌ کار گرفته‌شده قادر به شناسایی الگوی ترافیک، موقعیت جغرافیایی با دقت بالا و حتی تخمین زمان‌های فعال بودن این دستگاه‌ها است.»https://iranintl.com/202605293259</description><pubDate>2026-05-29 03:46:52</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#452ccf8a05a6</link></item><item><title>هشت نام دیگر؛هشت جوان که هر کدام می‌توانستند سال‌ها زندگی کنند، خانواده...</title><description>هشت نام دیگر؛هشت جوان که هر کدام می‌توانستند سال‌ها زندگی کنند، خانواده بسازند، بخندند و آینده‌ای برای خودشان داشته باشند. اما گلوله، خیابان و سرکوب، زندگی‌شان را متوقف کرد.یکی را خانواده‌اش بعد از روزها جست‌وجو میان پیکرها پیدا کرد، یکی با گلوله‌ای به قلبش در خیابان افتاد، یکی پس از امید دادن پزشکان هرگز از بیمارستان برنگشت و دیگری تنها یک روز بعد از تولدش کشته شد.ایمان نجار حسینی زواره، محمد غلامی، امیر جانقلی، امیرحسین محمدی، امیررضا (کاوه) خانعلی‌پور، تیام (محمدرضا) کیانی‌منش، علیرضا رحیمی و مهدی ساحلیاین روایت‌های کوتاه، برای زنده نگه داشتن نام‌هایی نوشته می‌شوند که جمهوری اسلامی تلاش کرد در میان ترس، خون و فراموشی دفن شوند.#جاویدنامان_انقلاب_ملی_ایرانیان</description><pubDate>2026-05-29 03:33:00</pubDate><link>https://htmlpreview.github.io/?https://raw.githubusercontent.com/shawnkasaei/news-reader-meli/refs/heads/main/Feeds/view/index.html#0146a1633827</link></item></channel></RSS>